{
    "video_id": "nJtuhjnxsFI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nJtuhjnxsFI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAzrgqztJhO2QELCeOsK5JwCPQuBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nJtuhjnxsFI",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del Tianguis del Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6166,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Vamos el d\u00eda de hoy a presentar un informe sobre una acci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo.",
            "start": 1500.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " La acci\u00f3n consiste en limpiar las bodegas de todos los objetos, mercanc\u00edas decomisadas.",
            "start": 1519.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Durante mucho tiempo se cre\u00f3 esta forma de actuar en el gobierno, de llevar a cabo decomisos en aduanas y almacenar.",
            "start": 1536.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y se tienen much\u00edsimas bodegas y se paga renta y se echan a perder las cosas, se roban muchos bienes.",
            "start": 1558.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Hay el acuerdo con algunas empresas, comercios, de que la ropa que se decomisa se quema para no generar competencia desleal.",
            "start": 1575.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Nosotros hemos tomado ya la decisi\u00f3n de entregar todos esos bienes al pueblo, todas esas mercanc\u00edas.",
            "start": 1600.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos a limpiar todas las bodegas y se le va a entregar a la gente, a los pobres.",
            "start": 1610.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y ya comenzamos, se llama Tianguis del Bienestar, se va a un municipio pobre y se entrega a la gente, ropa, calzado,",
            "start": 1623.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " te llevan juguetes para ni\u00f1os, todo lo que est\u00e1 en las bodegas.",
            "start": 1645.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y es una acci\u00f3n del gobierno, participan varias dependencias del gobierno,",
            "start": 1653.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " desde luego la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica para dar fe de todo lo que se est\u00e1 entregando.",
            "start": 1665.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y esta acci\u00f3n conjunta del gobierno de la Rep\u00fablica la coordina la licenciada Rosa",
            "start": 1678.0,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " Gisela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad, ella coordina, pero participa Hacienda, participa",
            "start": 1693.48,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda del Bienestar, Aduanas, el SAT, todos participan.",
            "start": 1702.08,
            "duration": 18.200000000000045
        },
        {
            "text": " Y ya inici\u00f3 este plan.",
            "start": 1720.28,
            "duration": 3.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a informar porque se va a continuar en todos los municipios pobres de M\u00e9xico el Tianguis del Bienestar.",
            "start": 1724.1599999999999,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, le damos la palabra a Rosa Gisela.",
            "start": 1738.1599999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes.",
            "start": 1746.1599999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1750.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy acudimos a este foro, a esta ma\u00f1anera.",
            "start": 1752.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El licenciado Alejandro Esquerver Dugo, secretario particular del presidente.",
            "start": 1759.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El general Luis Cresencio Sandoval, secretario de la Defensa Nacional.",
            "start": 1765.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O, secretario de Hacienda.",
            "start": 1771.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El maestro Roberto Salcedo Aquino, secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 1776.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El general Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional.",
            "start": 1781.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El coordinador operativo del Tianguis del Bienestar, licenciado C\u00e9sar Iv\u00e1n Escalante Ruiz.",
            "start": 1785.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De la Secretar\u00eda, la maestra Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, la jefa del Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria.",
            "start": 1794.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como el director corporativo de Administraci\u00f3n y Liquidaci\u00f3n de Activos del INDEP, el licenciado Luis Bartena.",
            "start": 1801.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y saludamos con mucho gusto a nuestra compa\u00f1era secretaria Delfina G\u00f3mez.",
            "start": 1808.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es important\u00edsimo la participaci\u00f3n de todas las instancias y por ah\u00ed quiero empezar agradeciendo su presencia,",
            "start": 1816.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pero m\u00e1s agradeciendo el trabajo.",
            "start": 1824.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El objetivo, \u00bfcu\u00e1l es el objetivo de este programa?",
            "start": 1829.3999999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con la convicci\u00f3n de que el bienestar es ruto de la justicia, el gobierno de M\u00e9xico entregar\u00e1,",
            "start": 1833.3999999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ya lo est\u00e1 haciendo como dijo el presidente,",
            "start": 1841.3999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera gratuita a las poblaciones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds,",
            "start": 1844.3999999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " bienes y recursos que han sido confiscados o decomisados para dar al pueblo lo que por derecho le corresponde.",
            "start": 1850.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed se refrenda el compromiso hist\u00f3rico de por el bien de todos, primero los pobres.",
            "start": 1861.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Me voy a ir al micr\u00f3fono ac\u00e1 para explicar.",
            "start": 1869.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Decir que con este trabajo se cumple una instrucci\u00f3n del presidente,",
            "start": 1880.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de decir que todos los bienes que est\u00e1n en bodegas",
            "start": 1888.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " se entreguen a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada, a los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds.",
            "start": 1897.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el Tianguis del Bienestar?",
            "start": 1907.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es visitar las localidades para entregar ropa, calzado, herramientas y utensilios para el hogar.",
            "start": 1911.52,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " El Tianguis del Bienestar es una acci\u00f3n que distribuye de forma gratuita",
            "start": 1924.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " art\u00edculos nuevos, confiscados y o decomisados, como cuales, telas, ropa, calzado, juguetes,",
            "start": 1933.08,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " utensilios y herramientas del hogar entre otros.",
            "start": 1948.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 1955.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque hoy est\u00e1n decenas de bodegas desaprovechadas y adem\u00e1s se pagan altos costos por el almacenaje.",
            "start": 1957.6399999999999,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en este Tianguis del Bienestar se instalan en espacios p\u00fablicos,",
            "start": 1968.6399999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en esta primera fase, en 70 municipios en extrema pobreza, en cuatro entidades del pa\u00eds.",
            "start": 1974.6399999999999,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se seleccionan estos municipios?",
            "start": 1987.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con base en la metodolog\u00eda que considera dos indicadores, el \u00cdndice de Desarrollo Humano",
            "start": 1991.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Naciones Unidas, as\u00ed como la Condici\u00f3n de Extrema Pobreza del Coneval.",
            "start": 1998.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La parte del \u00cdndice de Desarrollo Humano pues no es una cuesti\u00f3n de ahora, sino es el hist\u00f3rico",
            "start": 2004.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que se ha tenido en estos municipios.",
            "start": 2012.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y el objetivo es mejorar las condiciones y calidad de vida de los que menos tienen a",
            "start": 2014.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " fin de contribuir a resarcir una deuda hist\u00f3rica con las comunidades m\u00e1s vulnerables del",
            "start": 2022.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 2029.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta acci\u00f3n se suma a los programas sociales que ha implementado la administraci\u00f3n del",
            "start": 2030.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 2040.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2042.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1?",
            "start": 2043.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo nos coordinamos?",
            "start": 2044.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde el 19 de marzo se conform\u00f3 una mesa de trabajo coordinada por el secretario particular",
            "start": 2046.32,
            "duration": 7.000000000000227
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or presidente de M\u00e9xico y por su servidora.",
            "start": 2053.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico participa a trav\u00e9s de tres instancias.",
            "start": 2058.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria, el Instituto para Devolverle al Pueblo lo",
            "start": 2065.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Robado y la Administraci\u00f3n General de Aguanas.",
            "start": 2070.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n activamente la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Guardia Nacional, la Secretar\u00eda",
            "start": 2074.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de la Funci\u00f3n P\u00fablica, que est\u00e1 siempre en la supervisi\u00f3n de cada una de las entregas.",
            "start": 2083.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2090.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las acciones.",
            "start": 2092.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se planean las actividades y se hace un cronograma.",
            "start": 2093.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se verifica el dominio de los bienes para disponer legalmente entre ellos.",
            "start": 2097.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De ellos no se puede hacer uso de aquellos bienes que tienen un litigio.",
            "start": 2104.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hay que aclararlo.",
            "start": 2112.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y se identifica, se separa y se catalogan los bienes a entregar.",
            "start": 2114.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2119.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En esta primera etapa ya se est\u00e1 actuando en el estado de Guerrero.",
            "start": 2121.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Empezamos por Atlamajalcingo del Monte y vamos a estar en Cochoapa el Grande, en Metlat\u00f3noc,",
            "start": 2131.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en Calcosauca de Guerrero, en Acatepec, en Zapoteatlantablas, en Copana-Toyac, en Atlixtac,",
            "start": 2139.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en Elhapatlahuac y en Malina-Altepec.",
            "start": 2148.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como ven ustedes, aqu\u00ed est\u00e1n el porcentaje de poblaci\u00f3n que nos dicen los \u00edndices de",
            "start": 2151.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " marginaci\u00f3n que hay en estas comunidades.",
            "start": 2158.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 la poblaci\u00f3n total y tambi\u00e9n el aproximado por el n\u00famero de familias",
            "start": 2161.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que se van a atender.",
            "start": 2167.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En esta primera etapa se identificaron y se seleccionaron para, se clasific\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2169.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " por edades, por tallas, en fin, un mill\u00f3n ochocientos cincuenta mil art\u00edculos y es",
            "start": 2178.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en este municipio.",
            "start": 2187.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta primera etapa con 10 municipios de Guerrero.",
            "start": 2188.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2192.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y las siguientes etapas estaremos en Oaxaca en 40 municipios, en Chiapas en 15 municipios",
            "start": 2193.12,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " y en Veracruz en cinco municipios.",
            "start": 2201.0,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " La meta beneficiar en los cuatro estados es de ochocientas noventa y cuatro mil noventa",
            "start": 2204.64,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y ocho personas y doscientas veintitr\u00e9s mil familias.",
            "start": 2210.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2215.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se implementa?",
            "start": 2216.48,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " El formato del tianguis permite un acercamiento con la poblaci\u00f3n, atenderlos bien, para que",
            "start": 2219.7999999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " elija los bienes que necesita de manera gratuita.",
            "start": 2228.12,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Se realiza la difusi\u00f3n previa por medio de carteles y perifoneo de estas comunidades,",
            "start": 2232.52,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " aclarando que todos los productos son nuevos.",
            "start": 2238.36,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y en espacios p\u00fablicos se instalan carpas, mesas en donde se colocan los bienes nuevos",
            "start": 2242.52,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " por categor\u00eda, en unas mesas, telas, ropas, juguetes, que es una fascinaci\u00f3n de los ni\u00f1os,",
            "start": 2249.2,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " juguetes que se llevan a estas comunidades, en seres dom\u00e9sticos, para que los beneficiarios",
            "start": 2257.68,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " seleccionen lo que necesiten, igualito que un tianguis.",
            "start": 2264.2,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " A lo largo de un circuito cada persona selecciona lo que requiere.",
            "start": 2267.88,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " El tiempo estimado es de 20 minutos, algunos tardan m\u00e1s, otros tardan menos, depende",
            "start": 2274.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de qu\u00e9 es lo que quiera.",
            "start": 2280.0,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Y en cada una de las mesas hay un responsable de llevar a cabo la repartici\u00f3n y el conteo",
            "start": 2281.68,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " de los bienes que se llevan las personas y se emiten unas c\u00e9dulas de registro al final",
            "start": 2288.2,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " para tener un control y transparencia adelante.",
            "start": 2293.64,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Esto es importante, nos lo pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente hacer lo p\u00fablico.",
            "start": 2298.7599999999998,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Por instituci\u00f3n, hay dos instituciones que tienen este n\u00famero de bodegas que gastan",
            "start": 2303.96,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " este monto de recursos en la renta de estos espacios y con la superficie total correspondiente.",
            "start": 2311.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En el caso del SAT son 29 almacenes, 14 patios y un almac\u00e9n con patio y tiene un costo",
            "start": 2320.32,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " de 67 millones de pesos con una superficie total de 130 mil metros cuadrados que ocupa",
            "start": 2329.8,
            "duration": 8.579999999999927
        },
        {
            "text": " el almacenamiento de estos productos.",
            "start": 2338.54,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " En el caso del INDEP son 12 almacenes, 13 patios y se paga por este servicio m\u00e1s de",
            "start": 2342.58,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " mil 80 millones de pesos y nos ha dado la instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente de hacer",
            "start": 2353.46,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " una revisi\u00f3n clara de todos estos contratos por parte de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 2359.54,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto implica 242 mil 201 metros cuadrados y se trata pues de 69 espacios de almacenamiento",
            "start": 2365.54,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " en total en todo el pa\u00eds en diferentes entidades y se gasta mil 147 millones de pesos con",
            "start": 2374.82,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " un total estimado de 372 mil metros cuadrados.",
            "start": 2382.78,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Adelante por favor.",
            "start": 2388.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como bien informaba el se\u00f1or presidente ya se arranc\u00f3 en Atlamalhalsingo del Monte",
            "start": 2391.66,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en Guerrero.",
            "start": 2398.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es una poblaci\u00f3n que tiene 5 mil 811 habitantes y mil 453 familias a las que tiene una poblaci\u00f3n",
            "start": 2399.02,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " de 71.5 de extrema pobreza.",
            "start": 2412.9,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2417.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues en las primeras acciones se arriba al batall\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 2418.98,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " porque hay espacio y hay pues lugares para pernoctarnos, hace favor a todos los servidores",
            "start": 2425.18,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos de darnos ese apoyo la Secretar\u00eda de la Defensa sobre todo en Tlapa de Com\u00f3n",
            "start": 2430.9,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Fort y se realiza el conteo, la clasificaci\u00f3n y el traslado de bienes al municipio y se",
            "start": 2437.06,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " instala el tianguis.",
            "start": 2444.3,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2445.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estuvimos el mi\u00e9rcoles y el jueves en este primer municipio de los diez contemplados",
            "start": 2447.94,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en el estado de Guerrero.",
            "start": 2454.1,
            "duration": 2.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Se beneficiaron mil 845 personas las que acudieron al llamado, al parifoneo y se entregaron",
            "start": 2456.26,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " los dos d\u00edas 231 mil 823 art\u00edculos.",
            "start": 2464.46,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2469.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n algunas fotograf\u00edas de los bienes que eligi\u00f3 la poblaci\u00f3n, sombrillas, platos,",
            "start": 2470.6200000000003,
            "duration": 13.919999999999618
        },
        {
            "text": " vasijas, ventiladores, en fin, los diferentes\u2026",
            "start": 2484.54,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Atr\u00e1s, por favor.",
            "start": 2491.34,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y lo que dec\u00edamos era\u2026",
            "start": 2493.18,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s, la cuesti\u00f3n de los juguetes atr\u00e1s para los ni\u00f1os que para nosotros es verdaderamente",
            "start": 2495.66,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " importante como parte pues tambi\u00e9n de estas entregas atender a la ni\u00f1ez y atender a todos,",
            "start": 2503.8599999999997,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " pero a los ni\u00f1os en especial.",
            "start": 2513.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por favor.",
            "start": 2515.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor, adelante.",
            "start": 2516.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfqui\u00e9nes estamos trabajando ah\u00ed?",
            "start": 2518.74,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Como dec\u00edamos, estamos la Secretar\u00eda de Seguridad, la Secretar\u00eda de Hacienda.",
            "start": 2522.54,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estos 32 significa el n\u00famero de elementos que estuvimos desplegados en este primer",
            "start": 2529.06,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " operativo social, en este operativo de atenci\u00f3n a las comunidades.",
            "start": 2535.1400000000003,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 2539.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora, si nos permiten, tenemos un peque\u00f1o video que no dura ni dos minutos, pero agradecer",
            "start": 2541.26,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " mucho a las instancias que est\u00e1n trabajando porque s\u00ed significan jornadas muy exhaustivas",
            "start": 2548.22,
            "duration": 8.080000000000382
        },
        {
            "text": " para todos los servidores p\u00fablicos.",
            "start": 2556.3,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2558.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues este es el programa que se ha iniciado para devolverle al pueblo lo robado.",
            "start": 2669.02,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2680.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego la compa\u00f1era, la compa\u00f1era y luego el compa\u00f1ero.",
            "start": 2681.78,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es?",
            "start": 2689.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n.",
            "start": 2692.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, \u00bfverdad?",
            "start": 2693.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2695.06,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos y a todas.",
            "start": 2696.7799999999997,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Mi nombre es Yeovel\u00eda Cedillo de Tabasco Hoy, Campeche Hoy, Quintana Roy y Diario",
            "start": 2698.66,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Basta en la Ciudad de M\u00e9xico de Grupo Cant\u00f3n.",
            "start": 2703.58,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en atenci\u00f3n al tianguis de bienestar que usted acaba de anunciar",
            "start": 2706.22,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n con base en lo que present\u00f3 la Secretar\u00eda de Seguridad, Rosaricela Rodr\u00edguez,",
            "start": 2710.7799999999997,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " la pregunta principal ser\u00eda de d\u00f3nde van a salir todos esos bienes.",
            "start": 2716.46,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfSan bienes decomisados por parte del SAT?",
            "start": 2720.82,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfSon bienes que el mismo instituto de devolverle al pueblo lo robado lo tendr\u00eda?",
            "start": 2722.9,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y a su vez, si algunos municipios que quieran formar parte o que quieran ser acreedores",
            "start": 2729.1,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " o que quieran tener este programa en sus comunidades, \u00bfc\u00f3mo podr\u00edan sumarse para que las poblaciones",
            "start": 2735.5,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " m\u00e1s marginadas puedan tener acceso a \u00e9l?",
            "start": 2742.26,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 2744.7400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, estamos iniciando, ya se hizo una selecci\u00f3n, lo que explicaba aqu\u00ed Rosaricela Rodr\u00edguez,",
            "start": 2746.54,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " secretaria de Seguridad P\u00fablica, es que se le est\u00e1 dando preferencia a los municipios",
            "start": 2752.8599999999997,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " m\u00e1s pobres del pa\u00eds.",
            "start": 2761.2999999999997,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Por eso se inici\u00f3 en la Monta\u00f1a de Guerrero, se incluye municipios de Chiapas, de Oaxaca,",
            "start": 2765.62,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " de Veracruz y se va a atender a todos los municipios pobres, porque hay suficiente mercanc\u00edas,",
            "start": 2775.7799999999997,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que no se tomaba la decisi\u00f3n.",
            "start": 2788.2999999999997,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda estas pr\u00e1cticas, estas malas costumbres de acumular, de guardar y se echaban a perder",
            "start": 2791.18,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " las cosas, adem\u00e1s cuesta tener todas estas bodegas, rentar todos estos almacenes.",
            "start": 2808.14,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, tomamos la decisi\u00f3n de entregarlo a la gente, todo lo de comisar se va a entregar",
            "start": 2820.06,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " a la gente.",
            "start": 2834.58,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Lo ideal es que s\u00f3lo nos queden las bodegas en donde se tienen mercanc\u00edas que tienen",
            "start": 2836.14,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que ver con asuntos judiciales en tanto se resuelven, que tambi\u00e9n vamos a buscar que",
            "start": 2844.3399999999997,
            "duration": 9.300000000000182
        },
        {
            "text": " la fiscal\u00eda y el Poder Judicial nos ayuden para que de manera r\u00e1pida se resuelva y se",
            "start": 2853.64,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " pueda disponer ya de todos esos bienes y entregarlos.",
            "start": 2865.14,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos de acuerdo a los municipios con m\u00e1s necesidad, porque hay mucha pobreza",
            "start": 2870.62,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico, desgraciadamente, pero hay pobres entre los pobres, hay m\u00e1s pobres todav\u00eda",
            "start": 2884.66,
            "duration": 17.320000000000164
        },
        {
            "text": " entre los pobres.",
            "start": 2901.98,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos primero con los m\u00e1s marginados, olvidados, a los que nunca se les atiende",
            "start": 2903.46,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " o se les voltea a ver.",
            "start": 2919.94,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Recuerdo que cuando comenzamos el programa de La Escuela es Nuestra, se dispersaban los",
            "start": 2922.06,
            "duration": 9.180000000000291
        },
        {
            "text": " Y a nosotros no nos gustaba eso porque ese dinero estaba, como se dice en el argot de",
            "start": 2952.26,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " los financieros, estaba sudando o sin que nadie se lo propusiera estaba siendo jineteado.",
            "start": 2963.82,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Porque estaba rindiendo intereses.",
            "start": 2979.82,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, quer\u00edamos que pronto la gente sacara sus recursos y no iban por dos razones.",
            "start": 2989.1600000000003,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " No porque tienen la buena costumbre de que participan todos y ten\u00edan que ponerse de",
            "start": 2998.6,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " acuerdo y conseguir un veh\u00edculo para ir a donde est\u00e1 la sucursal del banco.",
            "start": 3010.2599999999998,
            "duration": 8.120000000000346
        },
        {
            "text": " Y iba el comisario de la de Giral y el Consejo de Vigilancia y el delegado municipal y la",
            "start": 3018.38,
            "duration": 10.860000000000127
        },
        {
            "text": " Sociedad de Padres de Familia, todos.",
            "start": 3029.2400000000002,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Entonces, esto llevaba tiempo.",
            "start": 3034.08,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y la otra raz\u00f3n por la que no iban, que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, era porque no cre\u00edan",
            "start": 3037.04,
            "duration": 11.420000000000073
        },
        {
            "text": " de que se les fuese entregar el dinero as\u00ed para que ellos repararan sus escuelas, porque",
            "start": 3048.46,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " nunca hab\u00eda sucedido.",
            "start": 3062.66,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, son cambios que se est\u00e1n llevando a cabo.",
            "start": 3066.8999999999996,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es que lleguen estas mercanc\u00edas a los municipios m\u00e1s pobres, m\u00e1s necesitados.",
            "start": 3078.34,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3091.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " Y aprovechando tambi\u00e9n la presencia de la Secretaria de Educaci\u00f3n, el d\u00eda de ayer",
            "start": 3095.44,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " se present\u00f3 el proyecto de regresar a la escuela a clases presenciales.",
            "start": 3099.2000000000003,
            "duration": 5.339999999999691
        },
        {
            "text": " Esto ha surgido o ha tenido bastante pol\u00e9mica por parte de la poblaci\u00f3n ante el temor a",
            "start": 3104.54,
            "duration": 5.260000000000218
        },
        {
            "text": " los contagios por parte de los ni\u00f1os, de las ni\u00f1as, etc\u00e9tera.",
            "start": 3109.8,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " En consecuencia, se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda preguntarle a la Secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 3113.48,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es el plan puntualmente que se tiene por parte del gobierno ante la detecci\u00f3n",
            "start": 3119.56,
            "duration": 5.820000000000164
        },
        {
            "text": " de un contagio en alg\u00fan centro escolar y a su vez si se tiene previsto alguna medida",
            "start": 3125.38,
            "duration": 7.339999999999691
        },
        {
            "text": " muy puntual para evitar que se conlleven a m\u00e1s casos de COVID, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 3132.72,
            "duration": 7.059999999999945
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3139.7799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, va a contestar la maestra nada m\u00e1s que antes yo quiero introducir.",
            "start": 3140.7799999999997,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Quiero decir que es notorio c\u00f3mo la prensa conservadora se ha lanzado en contra de este",
            "start": 3147.22,
            "duration": 12.820000000000164
        },
        {
            "text": " prop\u00f3sito de regreso a clases presenciales, ya lo agarraron de bandera.",
            "start": 3160.04,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Aclarar que es muy importante el que se regrese a clases presenciales, porque la escuela,",
            "start": 3170.92,
            "duration": 12.799999999999727
        },
        {
            "text": " lo he dicho muchas veces, lo repito, es el segundo hogar.",
            "start": 3183.72,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Los ni\u00f1os, los adolescentes quieren que se regrese a clases, la mayor\u00eda de los padres",
            "start": 3190.24,
            "duration": 10.260000000000218
        },
        {
            "text": " de familia tambi\u00e9n.",
            "start": 3200.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Vamos a cuidar a las ni\u00f1as, a los ni\u00f1os y hay medidas sanitarias, protocolos que se",
            "start": 3208.36,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " van a aplicar.",
            "start": 3220.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n esta asociaci\u00f3n que es Juntos a Favor de la Corrupci\u00f3n o no s\u00e9 c\u00f3mo se",
            "start": 3221.96,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " llama, la de Claudia Keys Gonz\u00e1lez, mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n, dice que las escuelas",
            "start": 3237.7200000000003,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " est\u00e1n vandalizadas, que no est\u00e1n en condiciones, hablan de cinco mil en escuelas, en esas",
            "start": 3249.24,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " condiciones.",
            "start": 3261.4799999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero tenemos que acondicionarlas, el programa para informaci\u00f3n de estos FIFIs,",
            "start": 3262.4799999999996,
            "duration": 15.700000000000273
        },
        {
            "text": " la escuela es nuestra, este a\u00f1o comprende entregar presupuestos para el mantenimiento",
            "start": 3278.18,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " a 55 mil planteles, 55 mil escuelas que est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto,",
            "start": 3289.3399999999997,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " como nunca hab\u00eda sucedido.",
            "start": 3301.06,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, esos recursos estamos orientando que se apliquen en mejorar las instalaciones",
            "start": 3304.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " educativas.",
            "start": 3314.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y estamos llamando a autoridades municipales, estatales, a padres de familia, que todos",
            "start": 3317.5,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " ayudemos.",
            "start": 3329.34,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de alrededor de 180 mil escuelas y ellos hablan de cinco mil.",
            "start": 3334.98,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Yo estoy mencionando que el programa La Escuela es Nuestra est\u00e1 beneficiando a 55 mil.",
            "start": 3345.94,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed podemos.",
            "start": 3355.86,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y aclarar tambi\u00e9n que nada es por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho, no somos",
            "start": 3357.06,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " como ellos, no somos autoritarios.",
            "start": 3373.94,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Los conservadores son muy dados a la aplicaci\u00f3n de la mano dura, todo lo imponen, quisieran",
            "start": 3379.1,
            "duration": 19.59999999999991
        },
        {
            "text": " que todo se resolviera por la fuerza.",
            "start": 3398.7,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos una formaci\u00f3n distinta.",
            "start": 3401.2599999999998,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, quedan los padres de familia en libertad, pero nosotros tenemos como autoridad",
            "start": 3403.98,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " la obligaci\u00f3n de iniciar con la educaci\u00f3n presencial.",
            "start": 3416.54,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " Si los padres no quieren que vayan sus hijos a las escuelas, no, se les va a obligar para",
            "start": 3427.78,
            "duration": 13.400000000000091
        },
        {
            "text": " nada, incluso se van a mantener los programas de educaci\u00f3n a distancia, pero consideramos",
            "start": 3441.1800000000003,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " que ya es tiempo de regresar a clases.",
            "start": 3452.78,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Que no es s\u00f3lo un asunto educativo, es un asunto tambi\u00e9n social, necesitamos que los",
            "start": 3457.06,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os no est\u00e9n encerrados, que no est\u00e9n sujetos s\u00f3lo al Nintendo, est\u00e1n siendo afectados",
            "start": 3467.7,
            "duration": 27.079999999999927
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de los ni\u00f1os, de los adolescentes por esta situaci\u00f3n.",
            "start": 3494.86,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed es necesario el regreso a clases, pero los opositores que no vuelven en s\u00ed,",
            "start": 3501.6600000000003,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " no en no, siempre.",
            "start": 3519.02,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " Lo tengo que seguir diciendo, es porque les daban mucho dinero, porque se dedicaban a",
            "start": 3527.3,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " robar, a saquear, se quedaban con la mayor parte del presupuesto, que es dinero del pueblo,",
            "start": 3536.02,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " y ahora que el presupuesto se le destina al pueblo y ellos ya no pueden medrar, est\u00e1n",
            "start": 3544.22,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " muy molestos.",
            "start": 3553.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, si el gobierno del presidente Pe\u00f1a Nieto, el universal, recibi\u00f3 mil 450",
            "start": 3554.94,
            "duration": 20.519999999999982
        },
        {
            "text": " millones de pesos y ahora no recibe ese dinero porque lo estamos entregando a la gente humilde,",
            "start": 3575.98,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " a la gente pobre, pues est\u00e1n muy molestos, pero eso est\u00e1 bueno, porque con esta sacudida,",
            "start": 3589.14,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " a\u00fan en esta circunstancia muy especial, se vuelven opositores y dejan de estar de aplaudidores",
            "start": 3604.58,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " lo que eran antes, vasallos que s\u00f3lo aplaud\u00edan y callaban.",
            "start": 3613.38,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Nunca hicieron un periodismo opositor, siempre alineados al r\u00e9gimen, subordinados al presidente",
            "start": 3623.62,
            "duration": 10.38000000000011
        },
        {
            "text": " en turno y ahora est\u00e1n en contra. Es hasta interesante, no cabe duda de que estamos viviendo",
            "start": 3634.0,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " momentos estelares en la historia de M\u00e9xico.",
            "start": 3649.04,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda visto esto?",
            "start": 3653.08,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Nunca.",
            "start": 3658.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es la explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 del regreso a clases, este marco general.",
            "start": 3659.08,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed la maestra.",
            "start": 3673.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Gracias.",
            "start": 3674.52,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda a todos, buen d\u00eda, compa\u00f1eros.",
            "start": 3681.36,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Bueno, inicio precisamente comentando acerca de lo que ahorita se dec\u00eda de las escuelas",
            "start": 3684.04,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " vandalizadas, que efectivamente tenemos un total de 265 mil escuelas y ellos refieren",
            "start": 3689.7599999999998,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " que son 5 mil. Nosotros ahora s\u00ed que tenemos otro dato, hemos estado precisamente de manera",
            "start": 3698.64,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " desde hace ya m\u00e1s de un mes pregunt\u00e1ndole a los secretarios estatales de los diferentes",
            "start": 3708.44,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " gobiernos de las entidades, nosotros ten\u00edamos un total de cerca de 10 mil escuelas y que",
            "start": 3715.52,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " afortunadamente ante la convocatoria y el trabajo que ha hecho precisamente nuestro",
            "start": 3721.48,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " presidente en las giras y los trabajos que han realizado con los gobernadores, ha habido",
            "start": 3726.68,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " esa buena disposici\u00f3n de los gobiernos estatales, de los gobiernos municipales incluso, de la",
            "start": 3731.92,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " de el programa de la escuela es nuestra que tambi\u00e9n ha apoyado a m\u00e1s de 55 mil, ya llevamos",
            "start": 3738.36,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " ahorita cerca de 57 mil escuelas y entonces esto nos hace un, si ellos hablan de 5 mil",
            "start": 3743.96,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " quiere decir que entonces ahorita ya reducimos cerca de 5 mil escuelas que ya se han dado",
            "start": 3750.56,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n de esas vandalizadas y estamos hablando que habla de un promedio de un 2% del total",
            "start": 3754.88,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de la de la poblaci\u00f3n de escuelas.",
            "start": 3761.12,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Una de las cosas que estamos ahorita tratando y trabajando con los secretarios de Educaci\u00f3n",
            "start": 3764.8799999999997,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " de los diferentes estados es analizar precisamente c\u00f3mo se va a apoyar afortunadamente y tenemos",
            "start": 3769.64,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " unos padres de verdad muy generosos que incluso ellos han hecho favor tambi\u00e9n de apoyar en",
            "start": 3777.04,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " recuperar algunas situaciones que son vamos a pensarle m\u00ednimas en lo que se refiere a",
            "start": 3782.6,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " vidrios o en lo que se refiere a pintura.",
            "start": 3786.92,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, yo creo que efectivamente lo lamentable de esta situaci\u00f3n es de que estas personas",
            "start": 3789.36,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n emitiendo situaciones de por qu\u00e9 no yo los invitar\u00eda a que pens\u00e1ramos y replante\u00e1ramos",
            "start": 3796.44,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 s\u00ed y que se sumaran precisamente a este esfuerzo que estamos haciendo no solamente",
            "start": 3803.12,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " como gobierno sino tambi\u00e9n como sociedad como personal docente como personal directivo",
            "start": 3808.92,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " porque indudablemente yo ayer utilizaba un t\u00e9rmino que era precisamente la corresponsabilidad",
            "start": 3815.04,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " y no solamente la corresponsabilidad se ve en un documento en un documento que firma",
            "start": 3821.36,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " los padres de familia de carta compromiso si nosotros nos vamos hacia una corresponsabilidad",
            "start": 3825.7599999999998,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " como sociedad esto es una situaci\u00f3n que nos compete a todos no solamente compete a gobierno",
            "start": 3830.4,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " compete a padres de familia compete a medios de comunicaci\u00f3n compete a Secretar\u00eda de",
            "start": 3836.24,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " salud, compete a Secretar\u00eda de Seguridad que yo agradezco y sigo agradeciendo que todo",
            "start": 3841.36,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo que hemos hecho ahorita de vacunaci\u00f3n de las escuelas de lo que est\u00e1n apoyando",
            "start": 3845.44,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " nuestros ni\u00f1os a los padres de familia es gracias al compromiso que tienen todos y cada",
            "start": 3849.64,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " una de las secretar\u00edas que integran este gobierno por lo tanto efectivamente algo que",
            "start": 3854.2400000000002,
            "duration": 5.859999999999673
        },
        {
            "text": " tenemos y que sabemos que ya no podemos detenernos es efectivamente a dar este servicio como",
            "start": 3860.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda tenemos la obligaci\u00f3n de precisamente el darle y ofrecer a nuestros ni\u00f1os lo que",
            "start": 3867.7599999999998,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " es por derecho y que est\u00e1 precisamente establecido en la Constituci\u00f3n que es el derecho a la",
            "start": 3873.68,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " educaci\u00f3n y que esto conlleva tambi\u00e9n a un derecho a la salud no solamente es una",
            "start": 3879.24,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " salud f\u00edsica ayer lo mencionaba esta tambi\u00e9n una salud emocional una salud social de integraci\u00f3n",
            "start": 3883.6,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " y que yo ayer que ve\u00eda las noticias y escuchaba algunas entrevistas que hicieron algunos",
            "start": 3891.4,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os y algunos j\u00f3venes me emocionaba mucho cuando los ni\u00f1os dec\u00edan yo ya quiero regresar",
            "start": 3896.2400000000002,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " yo ya extra\u00f1o a mis amigos yo ya quiero ver a que no no conozco mi aula no conozco mi",
            "start": 3901.12,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " espacio y yo creo que si la preocupaci\u00f3n es efectivamente la cuesti\u00f3n de la seguridad",
            "start": 3906.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " si hay protocolo hay protocolos ayer precisamente se trabaj\u00f3 con los secretarios de de los",
            "start": 3913.64,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " estados ahorita estamos haciendo precisamente el an\u00e1lisis de un acuerdo en donde establece",
            "start": 3920.0,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " trabajo durante tres sesiones ese ese trabajo y fue de acuerdo que es este acuerdo de la",
            "start": 3925.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " educaci\u00f3n p\u00fablica esto surge de un trabajo que se hace precisamente en reuniones con",
            "start": 3932.44,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " los secretarios de educaci\u00f3n de los estados porque algo que me queda muy claro es que",
            "start": 3938.56,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " efectivamente nada va a ser por la fuerza todo tiene que ser por la raz\u00f3n y por el",
            "start": 3943.0,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " compromiso y la participaci\u00f3n este trabajo este tipo de de ustedes que van a ver de acuerdo",
            "start": 3947.7599999999998,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " surge del trabajo de esos compa\u00f1eros que estuvieron en reuniones estuvimos en la educaci\u00f3n",
            "start": 3953.56,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " precisamente durante tres sesiones estuvimos en reuniones de salud aqu\u00ed los lunes y jueves",
            "start": 3958.4,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " que nos vamos aqu\u00ed trabajando las tardes estuvimos tambi\u00e9n trabajando con nuestro",
            "start": 3963.16,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " secretario de salud y entonces surge en este acuerdo que ahorita no lo presento porque",
            "start": 3968.2,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " porque hay un respeto precisamente a esa toma de decisiones y toma de opiniones hoy terminamos",
            "start": 3973.88,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " precisamente con nuestros secretarios de educaci\u00f3n de los 32 estados y lo estaremos",
            "start": 3980.6,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " presentando ya la pr\u00f3xima semana en este establece precisamente no solamente la cuesti\u00f3n",
            "start": 3986.0,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de protocolo de salud tambi\u00e9n se establece el protocolo de lo que es precisamente la",
            "start": 3992.24,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " organizaci\u00f3n de las actividades escolares que en algunos casos ya las establecimos ahorita",
            "start": 3998.88,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " estamos con limpieza o lo que llaman tequios de las escuelas la otra semana empezamos con",
            "start": 4003.96,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " talleres intensivos de capacitaci\u00f3n a los maestros la siguiente semana iniciamos con lo que son consejos",
            "start": 4009.4,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnicos en donde son espacios que donde el maestro va a reflexionar va a comentar y proponer sobre",
            "start": 4015.6400000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " la cuesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de cada una de las escuelas porque cada escuela cada grupo es un",
            "start": 4022.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " contexto muy diferente no podemos hablar lo mismo de una escuela urbana rural que una escuela",
            "start": 4027.2400000000002,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " urbana no podemos hablar de una escuela de multigrado con una escuela que tiene ni\u00f1os con",
            "start": 4033.32,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " capacidades diferentes o con a lo mejor ind\u00edgenas cada instituci\u00f3n es diferente y como maestra",
            "start": 4038.7200000000003,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " pues me alegra que vean a las escuelas porque yo les puedo decir que muchos a\u00f1os hubo escuelas",
            "start": 4045.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que no solamente le faltaba un vidrio tenemos escuelas que efectivamente les faltaba el piso",
            "start": 4050.8,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " los ni\u00f1os todav\u00eda trabajaban en tierra y nadie las hab\u00eda visto ahorita se ven hasta que precisamente",
            "start": 4056.48,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " se empieza a caminar con el programa de las escuelas nuestras y empezamos a ver y los invito",
            "start": 4062.36,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " vayan a una escuela que est\u00e1 en el estado de m\u00e9xico que es en la guitarra de vida de",
            "start": 4067.44,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " mi ahorita le doy el nombre de la guitarra de la guitarra y de verdad una escuela que ten\u00eda piso",
            "start": 4075.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de tierra y que nos no estaba bandarizada porque no se pod\u00edan robar nada porque no hab\u00eda ni",
            "start": 4080.28,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " hab\u00eda que ni que robar entonces yo insisto se invito y tengo algunas l\u00e1minas que pudiera",
            "start": 4086.6800000000003,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " a la mejor precisas algunas cosas que pudieran tener algunas dudas les parece o nos vamos con",
            "start": 4094.16,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " preguntas como ustedes gusten bueno como indica el presidente si hay preguntas no vitales",
            "start": 4098.2,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " gracias buenos d\u00edas buen d\u00eda a todos para canal 14 del SPR Sharon Smoke, primero preguntar sobre",
            "start": 4109.64,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " el tema del tianguis si hay una cifra total de los bienes de comisados en las bodegas y ya vimos",
            "start": 4125.0,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " un poco en el v\u00eddeo que mostraron pero si nos pudieran describir un poco m\u00e1s sobre este proceso",
            "start": 4131.92,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " es decir este c\u00f3mo se les avisa a los beneficiados que hay un registro previo cu\u00e1ntos art\u00edculos",
            "start": 4137.04,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " m\u00e1ximos se pueden llevar es por persona o por familia y otra pregunta por favor",
            "start": 4144.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed muchas gracias primero decir que pues se pone igual que en un tianguis ustedes vieron la",
            "start": 4154.2,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " colocaci\u00f3n de las mesas y va pasando la persona y elige la cantidad de prendas que necesita que",
            "start": 4164.4,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " requiere para su familia entonces se lleva un conteo de cu\u00e1nto requiere esa persona pero digamos",
            "start": 4172.639999999999,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " pues como estamos una sola vez y son 20 minutos pues lo que vaya eligiendo de las prendas la talla",
            "start": 4182.2,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " en ese tiempo digamos pongamos lo por tiempo hay alguien que dice quiero tres sombrillas o en lugar",
            "start": 4190.68,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " de una otra persona elige una es el digamos la libertad de elegir que ellos vayan teniendo y el",
            "start": 4199.320000000001,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " tiempo que en esos minutos ocupen lo pongamos lo por tiempos segundo hay un conteo de lo que vamos",
            "start": 4209.4400000000005,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " llevando hoy dimos una cifra de que est\u00e1n listas un mill\u00f3n o 800 mil hasta el momento es lo que",
            "start": 4218.0,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " nos ha dado a este comit\u00e9 de trabajo este a este grupo de trabajo el indeb y el sat entonces a este",
            "start": 4230.48,
            "duration": 11.400000000000546
        },
        {
            "text": " momento es lo que se va a destinar para esos 10 municipios pero hay m\u00e1s hay muchos m\u00e1s entonces",
            "start": 4241.88,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " vamos a estamos ya llevando los productos los enseres a diferentes bodegas y tenemos que hacer",
            "start": 4249.04,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " todo de manera legal contando como ustedes vieron uno por uno en cada bulto que se entrega y tenemos",
            "start": 4259.56,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " la recepci\u00f3n y por eso es importante que haya la vigilancia la supervisi\u00f3n y agradecer mucho a la",
            "start": 4266.2,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " funci\u00f3n p\u00fablica esa es la pregunta cu\u00e1l otra si nada m\u00e1s este si nos pudiera comentar un poquito",
            "start": 4275.4,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " sobre la bueno en la cifra total como hacemos las el aviso el aviso se llega a la comunidad y se",
            "start": 4282.48,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " hace por tres cuestiones una es avisando primero y acordando con las autoridades del pueblo de la",
            "start": 4292.76,
            "duration": 11.579999999999927
        },
        {
            "text": " comunidad dos con un perifoneo porque pues all\u00e1 pues no hay redes sociales como aqu\u00ed entonces y",
            "start": 4304.34,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " la otra es pegando cartulinas en las comunidades en donde pues tenemos m\u00e1s posibilidades de que",
            "start": 4317.52,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " pase la gente y pues lo m\u00e1s importante es el boca en boca que van teniendo las comunidades y que",
            "start": 4326.400000000001,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " se ponen de acuerdo para acudir entonces estamos muy agradecidos y muy sorprendidos por el orden y",
            "start": 4334.160000000001,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " la participaci\u00f3n y muy agradecidos con todos los mexicanos y mexicanas que est\u00e1n acudiendo que",
            "start": 4340.68,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " est\u00e1n participando as\u00ed como de los servidores p\u00fablicos que lo est\u00e1n haciendo muy bien por eso",
            "start": 4347.16,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " reconozco a mis compa\u00f1eros y a las dependencias y a cumplir con esta instrucci\u00f3n que nos dio el",
            "start": 4351.76,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente \u00e9l nos dijo en marzo quiero hacer esto pero estaba el proceso electoral entonces",
            "start": 4358.4,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " tuvimos que esperar hasta agosto para poderlo hacer pero ya est\u00e1bamos listos desde hace alg\u00fan",
            "start": 4365.5599999999995,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " algunas semanas entonces este pues es decirles que es muy satisfactorio este programa porque es",
            "start": 4371.44,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " devolverle al pueblo lo incautado lo decomisado y lo robado gracias ahora sobre el regreso a",
            "start": 4379.28,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " clases presenciales y nos pudieran aclarar tres puntos el primero de ellos es ayer la secretaria",
            "start": 4389.08,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " mencion\u00f3 la magnitud de violencia de estr\u00e9s de obesidad que se ha incrementado durante la pandemia",
            "start": 4394.839999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " si tiene algunos datos o cifras sobre esto que nos pudiera compartir tambi\u00e9n algunos padres de",
            "start": 4400.96,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " familia que deciden este no llevar a los alumnos continuar\u00e1 el programa de aprende en casa en",
            "start": 4407.68,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " este caso y finalmente si hay alguna propuesta para tener medidas de seguridad sanitarias en",
            "start": 4413.72,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " el trayecto a las clases ya que la mayor\u00eda utiliza el transporte p\u00fablico y ah\u00ed dif\u00edcilmente est\u00e1n a",
            "start": 4420.92,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " distancia si este en los tres casos hoy vamos a dar a conocer dos estudios que se tienen uno",
            "start": 4427.16,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " acerca de el da\u00f1o que ha causado a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes el encierro el no poder salir y",
            "start": 4437.84,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " sobre todo el no poder estar en la escuela hoy vamos a informar es un trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 4451.88,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " que hizo el \u00e1rea de derechos humanos de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y vamos a dar a conocer",
            "start": 4460.4800000000005,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n una encuesta que llev\u00f3 a cabo la comisi\u00f3n de derechos humanos del gobierno de la ciudad",
            "start": 4470.6,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico que tambi\u00e9n es importante porque a veces el debate pues es un asunto de las \u00e9lites",
            "start": 4481.8,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " como era antes sigue siendo este entonces no se toma en cuenta la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 4494.12,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque como para los fif\u00eds, para los conservadores, el pueblo no exist\u00eda,",
            "start": 4503.72,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos, importante era lo que decid\u00edan las c\u00fapulas,",
            "start": 4517.56,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " los grupos que dominaban, los poseeros, los medios a su servicio, los intelectuales org\u00e1nicos,",
            "start": 4526.72,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " la llamada sociedad civil, la llamada sociedad pol\u00edtica, que no inclu\u00eda al pueblo, porque",
            "start": 4541.52,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " sociedad civil deber\u00eda de ser sin\u00f3nimo de pueblo, pero no la sociedad civil.",
            "start": 4552.32,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan esta concepci\u00f3n neoliberal era de gente muy informada, muy sabionda, muy influyente,",
            "start": 4565.04,
            "duration": 26.359999999999673
        },
        {
            "text": " de buenos modales, de hablar f\u00edsico,",
            "start": 4595.84,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " con tecnicismos, esa era la llamada sociedad civil y desde luego la sociedad pol\u00edtica,",
            "start": 4608.28,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " los de arriba.",
            "start": 4619.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Toda esta relaci\u00f3n de reuniones en el club y en el caso de los pol\u00edticos, desayunos",
            "start": 4620.24,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " entre pol\u00edticos, comidas entre pol\u00edticos, cenas entre pol\u00edticos y con los medios,",
            "start": 4632.92,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " los columnistas, analistas, expertos, pues ya no es as\u00ed.",
            "start": 4646.16,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ahora el principal protagonista de esta nueva historia es el pueblo.",
            "start": 4657.28,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, esa encuesta que hizo la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos del gobierno de la Ciudad",
            "start": 4668.32,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " o de la Ciudad de M\u00e9xico habla de lo que opinan los ni\u00f1os, los padres y es otra informaci\u00f3n",
            "start": 4680.96,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " es importante para el debate, porque como es tanto el bombardeo de los medios oficiosos,",
            "start": 4695.36,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " pues la gente llega a confundirse.",
            "start": 4709.96,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Una mentira repetida muchas veces puede convertirse en verdad.",
            "start": 4712.84,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n los peri\u00f3dicos, est\u00e1n hablando ya de contagios de ni\u00f1os, ojal\u00e1 y nunca pase,",
            "start": 4722.5199999999995,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " poco madera, pero si fallecieron los ni\u00f1os por COVID, no se alverestar\u00edan los opositores,",
            "start": 4736.8,
            "duration": 28.4399999999996
        },
        {
            "text": " eso har\u00eda el predominio de la \u00e9poca de los sopilotes, los tiempos de sopilotes.",
            "start": 4765.24,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " As\u00ed, a ese nivel de irracionalidad y todo por el dinero, les aseguro que no he visto",
            "start": 4779.48,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " los medios, porque yo tengo otra manera de informarme, porque adem\u00e1s me tengo que proteger,",
            "start": 4796.24,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, por salud mental, no voy a estar leyendo al Reforma o al Universal, me tengo",
            "start": 4805.68,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " que cuidar, me protejo.",
            "start": 4816.6,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Yo los he le\u00eddo, \u00bfpero no los tienes hoy?",
            "start": 4820.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A ver, porque son predecibles, o sea, mire, este es el Universal.",
            "start": 4827.48,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " La misma nota, les aseguro que no la hab\u00eda visto, no sab\u00eda que eran las ocho columnas.",
            "start": 4843.12,
            "duration": 25.23999999999978
        },
        {
            "text": " F\u00edjense, estos son contagios seg\u00fan, \u00bfverdad?, hasta la misma nota.",
            "start": 4868.36,
            "duration": 20.5600000000004
        },
        {
            "text": " Yo entiendo, hab\u00edan 18 en julio, \u00bfverdad?, y en agosto, este es julio del 20, y en agosto",
            "start": 4888.92,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " del 21, 225 contagios, ocho columnas.",
            "start": 4908.84,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfEs contagio o son fallecidos?",
            "start": 4922.32,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Contagios.",
            "start": 4927.52,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " Dos millones de ni\u00f1os, adolescentes. Esa es la nota principal.",
            "start": 4931.98,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " A ver, este Reforma, \u00bfpor d\u00f3nde anda?",
            "start": 4943.3,
            "duration": 17.38000000000011
        },
        {
            "text": " Pues no tienen.",
            "start": 4960.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos todos a ayudar, todos, autoridades, padres, madres de familia, maestras, maestros,",
            "start": 4991.46,
            "duration": 11.94000000000051
        },
        {
            "text": " vamos a ayudar. Es importante el regreso a clases, es importante la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n",
            "start": 5003.400000000001,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " es la que nos permite ser libres.",
            "start": 5015.4,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " El programa Aprende en Casa continuar\u00e1 si los padres de familia no llevarlos.",
            "start": 5018.599999999999,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " S\u00ed, va a continuar.",
            "start": 5029.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y si hay una propuesta tambi\u00e9n.",
            "start": 5030.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Contemplando eso.",
            "start": 5032.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y si hay una propuesta para los trayectos para el cuidado central.",
            "start": 5033.5599999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a que haya seguridad en todo lo que se requiera.",
            "start": 5037.5599999999995,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 consistir\u00e1 este\u2026?",
            "start": 5044.08,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Pues vamos a dar a conocer el plan para que haya seguridad. Tiene que protegerse a los",
            "start": 5047.16,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os, a las maestras, a los maestros, las escuelas, eso corresponde a los gobiernos",
            "start": 5059.04,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Estatales siempre lo hacen y ahora vamos a pedir que se apliquen m\u00e1s.",
            "start": 5070.28,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y bueno, una \u00faltima pregunta, presidente, por favor.",
            "start": 5076.48,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la coordinadora nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n? \u00bfYa tuvieron",
            "start": 5080.679999999999,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " alguna negociaci\u00f3n sobre el regreso a clases?",
            "start": 5086.12,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 buscando tener con ellos un di\u00e1logo para que, como ayer lo expres\u00f3 el dirigente",
            "start": 5089.0,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " de El Cente, que est\u00e1n ellos dispuestos a ayudar para que las maestras, los maestros",
            "start": 5102.76,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " participen y se regrese a clases presenciales.",
            "start": 5120.04,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " As\u00ed tambi\u00e9n con los dirigentes de la coordinadora, se est\u00e1 buscando eso, la maestra se est\u00e1",
            "start": 5125.639999999999,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " estableciendo comunicaci\u00f3n con ellos.",
            "start": 5135.5599999999995,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " \u00bfSe les obliga a todos a regreso de los maestros a clases?",
            "start": 5138.2,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " No para nadie, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. No somos conservadores,",
            "start": 5142.44,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " eso s\u00ed calienta.",
            "start": 5154.0,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " \u00bfSe ha precisado que los profesores tendr\u00edan que regresar a clases?",
            "start": 5157.28,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque es su materia de trabajo y lo van a hacer porque los maestros son muy responsables",
            "start": 5165.48,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico. No es el tiempo en que se acusaba a las maestras, a los maestros de que eran",
            "start": 5178.4,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " flojos y responsables, que no trabajaban, que si no se avanzaba en la educaci\u00f3n era",
            "start": 5190.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " por culpa de los maestros, por el ausentismo de los maestros.",
            "start": 5197.74,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense que dec\u00eda esta misma organizaci\u00f3n de Claudia X. Gonz\u00e1lez, ten\u00eda\u2026 es que",
            "start": 5202.44,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " tengo que andar refrescando la memoria porque se padece de amnesia.",
            "start": 5212.28,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " En el perif\u00e9rico hab\u00eda unos espectaculares enormes electr\u00f3nicos de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 5218.36,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " en contra de los maestros, en donde tantos d\u00edas sin clases en Oaxaca y en todos lados",
            "start": 5232.599999999999,
            "duration": 12.480000000000473
        },
        {
            "text": " de esa organizaci\u00f3n.",
            "start": 5245.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren, hasta antes de la pandemia, antes de que tom\u00e1ramos la decisi\u00f3n de que se",
            "start": 5246.08,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " cerraran las escuelas para proteger a maestras, a maestros, porque no ten\u00edamos vacunas, desde",
            "start": 5258.44,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " que llegamos al gobierno, en diciembre del 18 hasta la pandemia, no hubo un solo d\u00eda",
            "start": 5268.4,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " sin clases, como nunca en el pa\u00eds, porque hay una relaci\u00f3n fraterna con maestras y",
            "start": 5282.08,
            "duration": 24.279999999999745
        },
        {
            "text": " con maestros, y no hay maltrato ni mucho menos represi\u00f3n, como era antes, contra los maestros.",
            "start": 5306.36,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " Todo eso que quer\u00edan imponer de la llamada Reforma Educativa con el apoyo de medios",
            "start": 5319.96,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " de informaci\u00f3n, que nunca defendieron a los maestros.",
            "start": 5327.2,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, es muy buena la comunicaci\u00f3n con maestras, con maestros, no se puede impulsar",
            "start": 5332.5199999999995,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " la educaci\u00f3n, mejorar la ense\u00f1anza, la calidad de la educaci\u00f3n. Sin las maestras, sin los",
            "start": 5349.04,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " maestros, \u00bfc\u00f3mo? Pues es lo que quer\u00edan ellos hacer, sin maestras, sin maestros, imponiendo,",
            "start": 5359.08,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " supuestamente quer\u00edan mejorar la calidad de la educaci\u00f3n. Es hasta de sentido com\u00fan,",
            "start": 5372.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de juicio pr\u00e1ctico, quien transmite el conocimiento en el aula.",
            "start": 5381.16,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " La maestra, el maestro, \u00bfc\u00f3mo se mejora la educaci\u00f3n?",
            "start": 5386.04,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Si la maestra, el maestro no es tomado en cuenta, si no participa o si todo es por la",
            "start": 5395.6,
            "duration": 13.679999999999382
        },
        {
            "text": " fuerza, son otras condiciones.",
            "start": 5409.28,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y estamos tratando el tema porque consideramos que lo mejor es convencer, persuadir, no usar",
            "start": 5413.599999999999,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " la fuerza, no amenazar. Al final, todos en libertad, prohibido prohibir.",
            "start": 5428.24,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Que una familia deciden, no quiero que vayan mis hijos a la escuela, pues no, no van, van",
            "start": 5442.92,
            "duration": 16.519999999999527
        },
        {
            "text": " a tener la opci\u00f3n de la televisi\u00f3n, de la educaci\u00f3n a distancia, pero yo estoy optimista",
            "start": 5459.799999999999,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " y vamos a estar pendientes de que no se contagien los ni\u00f1os, de que si hay un contagio se le",
            "start": 5478.48,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " atienda r\u00e1pido, que se proteja a los dem\u00e1s, que se les haga pruebas, cuidarlos.",
            "start": 5489.0,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y tenemos que correr ciertos riesgos, como todo en la vida. Imag\u00ednense, si no salimos",
            "start": 5501.08,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " porque nos puede pasar algo, pues nos vamos a quedar todo el tiempo encerrados, no. Tenemos",
            "start": 5517.0,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " que enfrentar las adversidades, los caminos de la vida, no son como imaginaba.",
            "start": 5533.48,
            "duration": 21.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones eso?",
            "start": 5555.44,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Vamos a escucharla, s\u00ed, vamos a escucharla.",
            "start": 5558.6,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " No, no, no, no.",
            "start": 5566.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me dicen, oiga, estuvo muy aburrida la ma\u00f1anera. No, ayer le\u00ed a alguien que me dijo estoicamente",
            "start": 5569.68,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que tuve que aguantar toda la ma\u00f1anera, qu\u00e9 aburrida. Entonces, es un vallenato, le gustaba",
            "start": 5582.6,
            "duration": 8.260000000000218
        },
        {
            "text": " mucho al Gabo, a Monsiv\u00e1is.",
            "start": 5590.860000000001,
            "duration": 8.019999999999527
        },
        {
            "text": " Una vez fuimos a comer aqu\u00ed, por el centro, ah\u00ed por el Palacio de Miner\u00eda, donde estaba",
            "start": 5598.88,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " el Senado, y llegaron unos m\u00fasicos, les cantamos algo y dice Monsiv\u00e1is, \u00bfs\u00ed?, \u00bfcu\u00e1l?",
            "start": 5610.84,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida. Y v\u00e1monos por los caminos de la vida.",
            "start": 5626.400000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y esto es para todas las madres del mundo. Mucho amor y pobre.",
            "start": 5641.400000000001,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo cre\u00eda.",
            "start": 5656.400000000001,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro",
            "start": 5670.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " la salida.",
            "start": 5679.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo pensaba que la vida era distinta cuando estaba peque\u00f1ito, yo cre\u00eda que las cosas",
            "start": 5682.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " eran f\u00e1cil como ayer.",
            "start": 5689.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que mi viejecita buena aceleraba por darme todo lo que necesitaba, yo creo que hoy cuenta",
            "start": 5694.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que tan f\u00e1cil lo es.",
            "start": 5701.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque mi viejita ya est\u00e1 cansada de trabajar pa mi hermano y pa m\u00ed, y ahora con gusto",
            "start": 5705.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " me toca ayudarla.",
            "start": 5712.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por mi vieja luchar\u00e9 hasta el fin, por ella luchar\u00e9 hasta que me muera, y por ella",
            "start": 5714.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no me quiero morir, tampoco que se me muera mi viena, pero que vac\u00edo el destino es as\u00ed.",
            "start": 5722.080000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo cre\u00eda.",
            "start": 5732.080000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro",
            "start": 5739.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la salida.",
            "start": 5746.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed suena el sentimiento de la flor de la mallenata.",
            "start": 5747.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1,",
            "start": 5750.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1.",
            "start": 5769.08,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " Sabes que la vida de repente ha de acabarse, yo no espero a que sea tarde que llegue la",
            "start": 5799.08,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " despedida.",
            "start": 5808.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Un amigo me dec\u00eda recompensar\u00eda a mis viejos por la pieza que me dieron y no le alcanz\u00f3",
            "start": 5811.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " la vida.",
            "start": 5821.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por eso te pido a ti mi Dios del cielo para que me guies al camino correcto para mi viejita",
            "start": 5823.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " linda compensar.",
            "start": 5831.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para que olvide ese mal de sufrimiento y que de ella se aparte todo el tormento que para",
            "start": 5835.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " criarnos tuvo que pasar.",
            "start": 5842.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Viejita linda tienes que entenderte, no te preocupes todo va a cambiar.",
            "start": 5846.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo sufro mucho madrecita al verte, necesitada y no te puedo dar.",
            "start": 5853.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A veces te oroar, sentirme y contente, son tantas cosas que te quiero dar.",
            "start": 5859.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y voy a luchar y cansarme de verte, porque tu no mereces sufrir m\u00e1s.",
            "start": 5865.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo ve\u00eda.",
            "start": 5873.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro",
            "start": 5885.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " las madridas.",
            "start": 5895.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo ve\u00eda.",
            "start": 5899.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos, porque hoy es un d\u00eda, dir\u00eda el maestro Peysel, el funeral, hoy 13 de la",
            "start": 5913.48,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " hoy 13 de agosto se cumplen 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de la toma de Tenochtitl\u00e1n y vamos",
            "start": 5927.48,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " a recordar a la gran Tenochtitl\u00e1n.",
            "start": 5940.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hoy en el Z\u00f3calo, en un momento m\u00e1s, es muy importante recordar este d\u00eda y no olvidar",
            "start": 5944.48,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y al mismo tiempo hacer el compromiso de seguir luchando contra la opresi\u00f3n,",
            "start": 5960.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " contra las invasiones, las conquistas, las ocupaciones militares, desterrar el clasismo,",
            "start": 5970.48,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " el racismo, la discriminaci\u00f3n que reine siempre, la justicia, la igualdad, la fraternidad.",
            "start": 5984.48,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hoy vamos a tener este acto y ya vamos a dejar la conferencia.",
            "start": 6000.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ya no se puede, porque todav\u00eda tengo que ir a desayunar, porque s\u00ed.",
            "start": 6008.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a vernos en el Z\u00f3calo y va a ser una ceremonia muy importante.",
            "start": 6015.48,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Invito a todos los que nos est\u00e1n viendo, escuchando, que puedan a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 6028.48,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " sociales escuchar lo que se va a decir en este acto tan importante en lo cultural, en",
            "start": 6041.48,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " lo hist\u00f3rico, de modo que vamos a estar all\u00e1 en el Z\u00f3calo.",
            "start": 6054.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Luego, por la tarde, ya voy a Jalisco, vamos a tener otro acto en la Secretar\u00eda de la",
            "start": 6063.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Defensa y luego viajamos a Jalisco, porque ma\u00f1ana vamos a estar en la presa de Zapotillo,",
            "start": 6074.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en Los Altos de Jalisco, y el domingo vamos a estar en La Laguna, en Bones Palacio, en",
            "start": 6081.48,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Torre\u00f3n, vamos a estar supervisando, evaluando y decidiendo sobre el programa Agua Sana",
            "start": 6094.48,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " para La Laguna.",
            "start": 6106.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a tener este encuentro, esta reuni\u00f3n, para solicitar el apoyo de todos los laguneros",
            "start": 6108.24,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " para que se pueda resolver el problema del agua en La Laguna.",
            "start": 6118.759999999999,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Vamos a eso.",
            "start": 6127.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed, pero el lunes, el lunes, el lunes, el lunes, el lunes.",
            "start": 6128.36,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Vamos a eso.",
            "start": 6143.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya el domingo lo resolvemos.",
            "start": 6146.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 6148.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nos vemos al rato all\u00e1.",
            "start": 6151.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al rato.",
            "start": 6153.36,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Vamos el d\u00eda de hoy a presentar un informe sobre una acci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo. La acci\u00f3n consiste en limpiar las bodegas de todos los objetos, mercanc\u00edas decomisadas. Durante mucho tiempo se cre\u00f3 esta forma de actuar en el gobierno, de llevar a cabo decomisos en aduanas y almacenar. Y se tienen much\u00edsimas bodegas y se paga renta y se echan a perder las cosas, se roban muchos bienes. Hay el acuerdo con algunas empresas, comercios, de que la ropa que se decomisa se quema para no generar competencia desleal. Nosotros hemos tomado ya la decisi\u00f3n de entregar todos esos bienes al pueblo, todas esas mercanc\u00edas. Vamos a limpiar todas las bodegas y se le va a entregar a la gente, a los pobres. Y ya comenzamos, se llama Tianguis del Bienestar, se va a un municipio pobre y se entrega a la gente, ropa, calzado, te llevan juguetes para ni\u00f1os, todo lo que est\u00e1 en las bodegas. Y es una acci\u00f3n del gobierno, participan varias dependencias del gobierno, desde luego la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica para dar fe de todo lo que se est\u00e1 entregando. Y esta acci\u00f3n conjunta del gobierno de la Rep\u00fablica la coordina la licenciada Rosa Gisela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad, ella coordina, pero participa Hacienda, participa la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda del Bienestar, Aduanas, el SAT, todos participan. Y ya inici\u00f3 este plan. Entonces, vamos a informar porque se va a continuar en todos los municipios pobres de M\u00e9xico el Tianguis del Bienestar. Entonces, le damos la palabra a Rosa Gisela. Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes. Con su permiso, se\u00f1or presidente. El d\u00eda de hoy acudimos a este foro, a esta ma\u00f1anera. El licenciado Alejandro Esquerver Dugo, secretario particular del presidente. El general Luis Cresencio Sandoval, secretario de la Defensa Nacional. El doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O, secretario de Hacienda. El maestro Roberto Salcedo Aquino, secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica. El general Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional. El coordinador operativo del Tianguis del Bienestar, licenciado C\u00e9sar Iv\u00e1n Escalante Ruiz. De la Secretar\u00eda, la maestra Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, la jefa del Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria. As\u00ed como el director corporativo de Administraci\u00f3n y Liquidaci\u00f3n de Activos del INDEP, el licenciado Luis Bartena. Y saludamos con mucho gusto a nuestra compa\u00f1era secretaria Delfina G\u00f3mez. Es important\u00edsimo la participaci\u00f3n de todas las instancias y por ah\u00ed quiero empezar agradeciendo su presencia, pero m\u00e1s agradeciendo el trabajo. El objetivo, \u00bfcu\u00e1l es el objetivo de este programa? Con la convicci\u00f3n de que el bienestar es ruto de la justicia, el gobierno de M\u00e9xico entregar\u00e1, ya lo est\u00e1 haciendo como dijo el presidente, de manera gratuita a las poblaciones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds, bienes y recursos que han sido confiscados o decomisados para dar al pueblo lo que por derecho le corresponde. As\u00ed se refrenda el compromiso hist\u00f3rico de por el bien de todos, primero los pobres. Me voy a ir al micr\u00f3fono ac\u00e1 para explicar. Decir que con este trabajo se cumple una instrucci\u00f3n del presidente, de decir que todos los bienes que est\u00e1n en bodegas se entreguen a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada, a los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 es el Tianguis del Bienestar? Es visitar las localidades para entregar ropa, calzado, herramientas y utensilios para el hogar. El Tianguis del Bienestar es una acci\u00f3n que distribuye de forma gratuita art\u00edculos nuevos, confiscados y o decomisados, como cuales, telas, ropa, calzado, juguetes, utensilios y herramientas del hogar entre otros. \u00bfPor qu\u00e9? Porque hoy est\u00e1n decenas de bodegas desaprovechadas y adem\u00e1s se pagan altos costos por el almacenaje. Tambi\u00e9n en este Tianguis del Bienestar se instalan en espacios p\u00fablicos, en esta primera fase, en 70 municipios en extrema pobreza, en cuatro entidades del pa\u00eds. \u00bfC\u00f3mo se seleccionan estos municipios? Con base en la metodolog\u00eda que considera dos indicadores, el \u00cdndice de Desarrollo Humano de Naciones Unidas, as\u00ed como la Condici\u00f3n de Extrema Pobreza del Coneval. La parte del \u00cdndice de Desarrollo Humano pues no es una cuesti\u00f3n de ahora, sino es el hist\u00f3rico que se ha tenido en estos municipios. Y el objetivo es mejorar las condiciones y calidad de vida de los que menos tienen a fin de contribuir a resarcir una deuda hist\u00f3rica con las comunidades m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds. Esta acci\u00f3n se suma a los programas sociales que ha implementado la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Adelante. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1? \u00bfC\u00f3mo nos coordinamos? Desde el 19 de marzo se conform\u00f3 una mesa de trabajo coordinada por el secretario particular del se\u00f1or presidente de M\u00e9xico y por su servidora. La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico participa a trav\u00e9s de tres instancias. El Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria, el Instituto para Devolverle al Pueblo lo Robado y la Administraci\u00f3n General de Aguanas. Tambi\u00e9n activamente la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Guardia Nacional, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, que est\u00e1 siempre en la supervisi\u00f3n de cada una de las entregas. Adelante. Las acciones. Se planean las actividades y se hace un cronograma. Se verifica el dominio de los bienes para disponer legalmente entre ellos. De ellos no se puede hacer uso de aquellos bienes que tienen un litigio. Hay que aclararlo. Y se identifica, se separa y se catalogan los bienes a entregar. Adelante. En esta primera etapa ya se est\u00e1 actuando en el estado de Guerrero. Empezamos por Atlamajalcingo del Monte y vamos a estar en Cochoapa el Grande, en Metlat\u00f3noc, en Calcosauca de Guerrero, en Acatepec, en Zapoteatlantablas, en Copana-Toyac, en Atlixtac, en Elhapatlahuac y en Malina-Altepec. Como ven ustedes, aqu\u00ed est\u00e1n el porcentaje de poblaci\u00f3n que nos dicen los \u00edndices de marginaci\u00f3n que hay en estas comunidades. Aqu\u00ed est\u00e1 la poblaci\u00f3n total y tambi\u00e9n el aproximado por el n\u00famero de familias que se van a atender. En esta primera etapa se identificaron y se seleccionaron para, se clasific\u00f3 tambi\u00e9n por edades, por tallas, en fin, un mill\u00f3n ochocientos cincuenta mil art\u00edculos y es en este municipio. Esta primera etapa con 10 municipios de Guerrero. Adelante. Y las siguientes etapas estaremos en Oaxaca en 40 municipios, en Chiapas en 15 municipios y en Veracruz en cinco municipios. La meta beneficiar en los cuatro estados es de ochocientas noventa y cuatro mil noventa y ocho personas y doscientas veintitr\u00e9s mil familias. Adelante. \u00bfC\u00f3mo se implementa? El formato del tianguis permite un acercamiento con la poblaci\u00f3n, atenderlos bien, para que elija los bienes que necesita de manera gratuita. Se realiza la difusi\u00f3n previa por medio de carteles y perifoneo de estas comunidades, aclarando que todos los productos son nuevos. Y en espacios p\u00fablicos se instalan carpas, mesas en donde se colocan los bienes nuevos por categor\u00eda, en unas mesas, telas, ropas, juguetes, que es una fascinaci\u00f3n de los ni\u00f1os, juguetes que se llevan a estas comunidades, en seres dom\u00e9sticos, para que los beneficiarios seleccionen lo que necesiten, igualito que un tianguis. A lo largo de un circuito cada persona selecciona lo que requiere. El tiempo estimado es de 20 minutos, algunos tardan m\u00e1s, otros tardan menos, depende de qu\u00e9 es lo que quiera. Y en cada una de las mesas hay un responsable de llevar a cabo la repartici\u00f3n y el conteo de los bienes que se llevan las personas y se emiten unas c\u00e9dulas de registro al final para tener un control y transparencia adelante. Esto es importante, nos lo pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente hacer lo p\u00fablico. Por instituci\u00f3n, hay dos instituciones que tienen este n\u00famero de bodegas que gastan este monto de recursos en la renta de estos espacios y con la superficie total correspondiente. En el caso del SAT son 29 almacenes, 14 patios y un almac\u00e9n con patio y tiene un costo de 67 millones de pesos con una superficie total de 130 mil metros cuadrados que ocupa el almacenamiento de estos productos. En el caso del INDEP son 12 almacenes, 13 patios y se paga por este servicio m\u00e1s de mil 80 millones de pesos y nos ha dado la instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente de hacer una revisi\u00f3n clara de todos estos contratos por parte de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Esto implica 242 mil 201 metros cuadrados y se trata pues de 69 espacios de almacenamiento en total en todo el pa\u00eds en diferentes entidades y se gasta mil 147 millones de pesos con un total estimado de 372 mil metros cuadrados. Adelante por favor. Como bien informaba el se\u00f1or presidente ya se arranc\u00f3 en Atlamalhalsingo del Monte en Guerrero. Es una poblaci\u00f3n que tiene 5 mil 811 habitantes y mil 453 familias a las que tiene una poblaci\u00f3n de 71.5 de extrema pobreza. Adelante. Pues en las primeras acciones se arriba al batall\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa porque hay espacio y hay pues lugares para pernoctarnos, hace favor a todos los servidores p\u00fablicos de darnos ese apoyo la Secretar\u00eda de la Defensa sobre todo en Tlapa de Com\u00f3n Fort y se realiza el conteo, la clasificaci\u00f3n y el traslado de bienes al municipio y se instala el tianguis. Adelante. Aqu\u00ed estuvimos el mi\u00e9rcoles y el jueves en este primer municipio de los diez contemplados en el estado de Guerrero. Se beneficiaron mil 845 personas las que acudieron al llamado, al parifoneo y se entregaron los dos d\u00edas 231 mil 823 art\u00edculos. Adelante. Aqu\u00ed est\u00e1n algunas fotograf\u00edas de los bienes que eligi\u00f3 la poblaci\u00f3n, sombrillas, platos, vasijas, ventiladores, en fin, los diferentes\u2026 Atr\u00e1s, por favor. Y lo que dec\u00edamos era\u2026 atr\u00e1s, la cuesti\u00f3n de los juguetes atr\u00e1s para los ni\u00f1os que para nosotros es verdaderamente importante como parte pues tambi\u00e9n de estas entregas atender a la ni\u00f1ez y atender a todos, pero a los ni\u00f1os en especial. Por favor. Por favor, adelante. Bueno, \u00bfqui\u00e9nes estamos trabajando ah\u00ed? Como dec\u00edamos, estamos la Secretar\u00eda de Seguridad, la Secretar\u00eda de Hacienda. Aqu\u00ed estos 32 significa el n\u00famero de elementos que estuvimos desplegados en este primer operativo social, en este operativo de atenci\u00f3n a las comunidades. Adelante, por favor. Ahora, si nos permiten, tenemos un peque\u00f1o video que no dura ni dos minutos, pero agradecer mucho a las instancias que est\u00e1n trabajando porque s\u00ed significan jornadas muy exhaustivas para todos los servidores p\u00fablicos. Adelante. Bueno, pues este es el programa que se ha iniciado para devolverle al pueblo lo robado. Adelante. Y luego la compa\u00f1era, la compa\u00f1era y luego el compa\u00f1ero. \u00bfQui\u00e9n es? Tambi\u00e9n. S\u00ed, \u00bfverdad? Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos y a todas. Mi nombre es Yeovel\u00eda Cedillo de Tabasco Hoy, Campeche Hoy, Quintana Roy y Diario Basta en la Ciudad de M\u00e9xico de Grupo Cant\u00f3n. Se\u00f1or presidente, en atenci\u00f3n al tianguis de bienestar que usted acaba de anunciar y tambi\u00e9n con base en lo que present\u00f3 la Secretar\u00eda de Seguridad, Rosaricela Rodr\u00edguez, la pregunta principal ser\u00eda de d\u00f3nde van a salir todos esos bienes. \u00bfSan bienes decomisados por parte del SAT? \u00bfSon bienes que el mismo instituto de devolverle al pueblo lo robado lo tendr\u00eda? Y a su vez, si algunos municipios que quieran formar parte o que quieran ser acreedores o que quieran tener este programa en sus comunidades, \u00bfc\u00f3mo podr\u00edan sumarse para que las poblaciones m\u00e1s marginadas puedan tener acceso a \u00e9l? Gracias, presidente. Bueno, estamos iniciando, ya se hizo una selecci\u00f3n, lo que explicaba aqu\u00ed Rosaricela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad P\u00fablica, es que se le est\u00e1 dando preferencia a los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds. Por eso se inici\u00f3 en la Monta\u00f1a de Guerrero, se incluye municipios de Chiapas, de Oaxaca, de Veracruz y se va a atender a todos los municipios pobres, porque hay suficiente mercanc\u00edas, nada m\u00e1s que no se tomaba la decisi\u00f3n. Hab\u00eda estas pr\u00e1cticas, estas malas costumbres de acumular, de guardar y se echaban a perder las cosas, adem\u00e1s cuesta tener todas estas bodegas, rentar todos estos almacenes. Entonces, tomamos la decisi\u00f3n de entregarlo a la gente, todo lo de comisar se va a entregar a la gente. Lo ideal es que s\u00f3lo nos queden las bodegas en donde se tienen mercanc\u00edas que tienen que ver con asuntos judiciales en tanto se resuelven, que tambi\u00e9n vamos a buscar que la fiscal\u00eda y el Poder Judicial nos ayuden para que de manera r\u00e1pida se resuelva y se pueda disponer ya de todos esos bienes y entregarlos. Entonces, vamos de acuerdo a los municipios con m\u00e1s necesidad, porque hay mucha pobreza en M\u00e9xico, desgraciadamente, pero hay pobres entre los pobres, hay m\u00e1s pobres todav\u00eda entre los pobres. Entonces, vamos primero con los m\u00e1s marginados, olvidados, a los que nunca se les atiende o se les voltea a ver. Recuerdo que cuando comenzamos el programa de La Escuela es Nuestra, se dispersaban los Y a nosotros no nos gustaba eso porque ese dinero estaba, como se dice en el argot de los financieros, estaba sudando o sin que nadie se lo propusiera estaba siendo jineteado. Porque estaba rindiendo intereses. Entonces, quer\u00edamos que pronto la gente sacara sus recursos y no iban por dos razones. No porque tienen la buena costumbre de que participan todos y ten\u00edan que ponerse de acuerdo y conseguir un veh\u00edculo para ir a donde est\u00e1 la sucursal del banco. Y iba el comisario de la de Giral y el Consejo de Vigilancia y el delegado municipal y la Sociedad de Padres de Familia, todos. Entonces, esto llevaba tiempo. Y la otra raz\u00f3n por la que no iban, que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, era porque no cre\u00edan de que se les fuese entregar el dinero as\u00ed para que ellos repararan sus escuelas, porque nunca hab\u00eda sucedido. Entonces, son cambios que se est\u00e1n llevando a cabo. Entonces, esto es que lleguen estas mercanc\u00edas a los municipios m\u00e1s pobres, m\u00e1s necesitados. Gracias, presidente. Y aprovechando tambi\u00e9n la presencia de la Secretaria de Educaci\u00f3n, el d\u00eda de ayer se present\u00f3 el proyecto de regresar a la escuela a clases presenciales. Esto ha surgido o ha tenido bastante pol\u00e9mica por parte de la poblaci\u00f3n ante el temor a los contagios por parte de los ni\u00f1os, de las ni\u00f1as, etc\u00e9tera. En consecuencia, se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda preguntarle a la Secretaria de Educaci\u00f3n cu\u00e1l es el plan puntualmente que se tiene por parte del gobierno ante la detecci\u00f3n de un contagio en alg\u00fan centro escolar y a su vez si se tiene previsto alguna medida muy puntual para evitar que se conlleven a m\u00e1s casos de COVID, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Gracias, presidente. S\u00ed, va a contestar la maestra nada m\u00e1s que antes yo quiero introducir. Quiero decir que es notorio c\u00f3mo la prensa conservadora se ha lanzado en contra de este prop\u00f3sito de regreso a clases presenciales, ya lo agarraron de bandera. Aclarar que es muy importante el que se regrese a clases presenciales, porque la escuela, lo he dicho muchas veces, lo repito, es el segundo hogar. Los ni\u00f1os, los adolescentes quieren que se regrese a clases, la mayor\u00eda de los padres de familia tambi\u00e9n. Vamos a cuidar a las ni\u00f1as, a los ni\u00f1os y hay medidas sanitarias, protocolos que se van a aplicar. Tambi\u00e9n esta asociaci\u00f3n que es Juntos a Favor de la Corrupci\u00f3n o no s\u00e9 c\u00f3mo se llama, la de Claudia Keys Gonz\u00e1lez, mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n, dice que las escuelas est\u00e1n vandalizadas, que no est\u00e1n en condiciones, hablan de cinco mil en escuelas, en esas condiciones. S\u00ed, pero tenemos que acondicionarlas, el programa para informaci\u00f3n de estos FIFIs, la escuela es nuestra, este a\u00f1o comprende entregar presupuestos para el mantenimiento a 55 mil planteles, 55 mil escuelas que est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto, como nunca hab\u00eda sucedido. Entonces, esos recursos estamos orientando que se apliquen en mejorar las instalaciones educativas. Y estamos llamando a autoridades municipales, estatales, a padres de familia, que todos ayudemos. Estamos hablando de alrededor de 180 mil escuelas y ellos hablan de cinco mil. Yo estoy mencionando que el programa La Escuela es Nuestra est\u00e1 beneficiando a 55 mil. Entonces, s\u00ed podemos. Y aclarar tambi\u00e9n que nada es por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho, no somos como ellos, no somos autoritarios. Los conservadores son muy dados a la aplicaci\u00f3n de la mano dura, todo lo imponen, quisieran que todo se resolviera por la fuerza. Nosotros tenemos una formaci\u00f3n distinta. Entonces, quedan los padres de familia en libertad, pero nosotros tenemos como autoridad la obligaci\u00f3n de iniciar con la educaci\u00f3n presencial. Si los padres no quieren que vayan sus hijos a las escuelas, no, se les va a obligar para nada, incluso se van a mantener los programas de educaci\u00f3n a distancia, pero consideramos que ya es tiempo de regresar a clases. Que no es s\u00f3lo un asunto educativo, es un asunto tambi\u00e9n social, necesitamos que los ni\u00f1os no est\u00e9n encerrados, que no est\u00e9n sujetos s\u00f3lo al Nintendo, est\u00e1n siendo afectados la mayor\u00eda de los ni\u00f1os, de los adolescentes por esta situaci\u00f3n. Entonces, s\u00ed es necesario el regreso a clases, pero los opositores que no vuelven en s\u00ed, no en no, siempre. Lo tengo que seguir diciendo, es porque les daban mucho dinero, porque se dedicaban a robar, a saquear, se quedaban con la mayor parte del presupuesto, que es dinero del pueblo, y ahora que el presupuesto se le destina al pueblo y ellos ya no pueden medrar, est\u00e1n muy molestos. Imag\u00ednense, si el gobierno del presidente Pe\u00f1a Nieto, el universal, recibi\u00f3 mil 450 millones de pesos y ahora no recibe ese dinero porque lo estamos entregando a la gente humilde, a la gente pobre, pues est\u00e1n muy molestos, pero eso est\u00e1 bueno, porque con esta sacudida, a\u00fan en esta circunstancia muy especial, se vuelven opositores y dejan de estar de aplaudidores lo que eran antes, vasallos que s\u00f3lo aplaud\u00edan y callaban. Nunca hicieron un periodismo opositor, siempre alineados al r\u00e9gimen, subordinados al presidente en turno y ahora est\u00e1n en contra. Es hasta interesante, no cabe duda de que estamos viviendo momentos estelares en la historia de M\u00e9xico. \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda visto esto? Nunca. Entonces, esa es la explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 del regreso a clases, este marco general. Y ahora s\u00ed la maestra. Gracias, presidente. Gracias. Buen d\u00eda a todos, buen d\u00eda, compa\u00f1eros. Bueno, inicio precisamente comentando acerca de lo que ahorita se dec\u00eda de las escuelas vandalizadas, que efectivamente tenemos un total de 265 mil escuelas y ellos refieren que son 5 mil. Nosotros ahora s\u00ed que tenemos otro dato, hemos estado precisamente de manera desde hace ya m\u00e1s de un mes pregunt\u00e1ndole a los secretarios estatales de los diferentes gobiernos de las entidades, nosotros ten\u00edamos un total de cerca de 10 mil escuelas y que afortunadamente ante la convocatoria y el trabajo que ha hecho precisamente nuestro presidente en las giras y los trabajos que han realizado con los gobernadores, ha habido esa buena disposici\u00f3n de los gobiernos estatales, de los gobiernos municipales incluso, de la de el programa de la escuela es nuestra que tambi\u00e9n ha apoyado a m\u00e1s de 55 mil, ya llevamos ahorita cerca de 57 mil escuelas y entonces esto nos hace un, si ellos hablan de 5 mil quiere decir que entonces ahorita ya reducimos cerca de 5 mil escuelas que ya se han dado atenci\u00f3n de esas vandalizadas y estamos hablando que habla de un promedio de un 2% del total de la de la poblaci\u00f3n de escuelas. Una de las cosas que estamos ahorita tratando y trabajando con los secretarios de Educaci\u00f3n de los diferentes estados es analizar precisamente c\u00f3mo se va a apoyar afortunadamente y tenemos unos padres de verdad muy generosos que incluso ellos han hecho favor tambi\u00e9n de apoyar en recuperar algunas situaciones que son vamos a pensarle m\u00ednimas en lo que se refiere a vidrios o en lo que se refiere a pintura. Entonces, yo creo que efectivamente lo lamentable de esta situaci\u00f3n es de que estas personas que est\u00e1n emitiendo situaciones de por qu\u00e9 no yo los invitar\u00eda a que pens\u00e1ramos y replante\u00e1ramos por qu\u00e9 s\u00ed y que se sumaran precisamente a este esfuerzo que estamos haciendo no solamente como gobierno sino tambi\u00e9n como sociedad como personal docente como personal directivo porque indudablemente yo ayer utilizaba un t\u00e9rmino que era precisamente la corresponsabilidad y no solamente la corresponsabilidad se ve en un documento en un documento que firma los padres de familia de carta compromiso si nosotros nos vamos hacia una corresponsabilidad como sociedad esto es una situaci\u00f3n que nos compete a todos no solamente compete a gobierno compete a padres de familia compete a medios de comunicaci\u00f3n compete a Secretar\u00eda de salud, compete a Secretar\u00eda de Seguridad que yo agradezco y sigo agradeciendo que todo lo que hemos hecho ahorita de vacunaci\u00f3n de las escuelas de lo que est\u00e1n apoyando nuestros ni\u00f1os a los padres de familia es gracias al compromiso que tienen todos y cada una de las secretar\u00edas que integran este gobierno por lo tanto efectivamente algo que tenemos y que sabemos que ya no podemos detenernos es efectivamente a dar este servicio como Secretar\u00eda tenemos la obligaci\u00f3n de precisamente el darle y ofrecer a nuestros ni\u00f1os lo que es por derecho y que est\u00e1 precisamente establecido en la Constituci\u00f3n que es el derecho a la educaci\u00f3n y que esto conlleva tambi\u00e9n a un derecho a la salud no solamente es una salud f\u00edsica ayer lo mencionaba esta tambi\u00e9n una salud emocional una salud social de integraci\u00f3n y que yo ayer que ve\u00eda las noticias y escuchaba algunas entrevistas que hicieron algunos ni\u00f1os y algunos j\u00f3venes me emocionaba mucho cuando los ni\u00f1os dec\u00edan yo ya quiero regresar yo ya extra\u00f1o a mis amigos yo ya quiero ver a que no no conozco mi aula no conozco mi espacio y yo creo que si la preocupaci\u00f3n es efectivamente la cuesti\u00f3n de la seguridad si hay protocolo hay protocolos ayer precisamente se trabaj\u00f3 con los secretarios de de los estados ahorita estamos haciendo precisamente el an\u00e1lisis de un acuerdo en donde establece trabajo durante tres sesiones ese ese trabajo y fue de acuerdo que es este acuerdo de la educaci\u00f3n p\u00fablica esto surge de un trabajo que se hace precisamente en reuniones con los secretarios de educaci\u00f3n de los estados porque algo que me queda muy claro es que efectivamente nada va a ser por la fuerza todo tiene que ser por la raz\u00f3n y por el compromiso y la participaci\u00f3n este trabajo este tipo de de ustedes que van a ver de acuerdo surge del trabajo de esos compa\u00f1eros que estuvieron en reuniones estuvimos en la educaci\u00f3n precisamente durante tres sesiones estuvimos en reuniones de salud aqu\u00ed los lunes y jueves que nos vamos aqu\u00ed trabajando las tardes estuvimos tambi\u00e9n trabajando con nuestro secretario de salud y entonces surge en este acuerdo que ahorita no lo presento porque porque hay un respeto precisamente a esa toma de decisiones y toma de opiniones hoy terminamos precisamente con nuestros secretarios de educaci\u00f3n de los 32 estados y lo estaremos presentando ya la pr\u00f3xima semana en este establece precisamente no solamente la cuesti\u00f3n de protocolo de salud tambi\u00e9n se establece el protocolo de lo que es precisamente la organizaci\u00f3n de las actividades escolares que en algunos casos ya las establecimos ahorita estamos con limpieza o lo que llaman tequios de las escuelas la otra semana empezamos con talleres intensivos de capacitaci\u00f3n a los maestros la siguiente semana iniciamos con lo que son consejos t\u00e9cnicos en donde son espacios que donde el maestro va a reflexionar va a comentar y proponer sobre la cuesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de cada una de las escuelas porque cada escuela cada grupo es un contexto muy diferente no podemos hablar lo mismo de una escuela urbana rural que una escuela urbana no podemos hablar de una escuela de multigrado con una escuela que tiene ni\u00f1os con capacidades diferentes o con a lo mejor ind\u00edgenas cada instituci\u00f3n es diferente y como maestra pues me alegra que vean a las escuelas porque yo les puedo decir que muchos a\u00f1os hubo escuelas que no solamente le faltaba un vidrio tenemos escuelas que efectivamente les faltaba el piso los ni\u00f1os todav\u00eda trabajaban en tierra y nadie las hab\u00eda visto ahorita se ven hasta que precisamente se empieza a caminar con el programa de las escuelas nuestras y empezamos a ver y los invito vayan a una escuela que est\u00e1 en el estado de m\u00e9xico que es en la guitarra de vida de mi ahorita le doy el nombre de la guitarra de la guitarra y de verdad una escuela que ten\u00eda piso de tierra y que nos no estaba bandarizada porque no se pod\u00edan robar nada porque no hab\u00eda ni hab\u00eda que ni que robar entonces yo insisto se invito y tengo algunas l\u00e1minas que pudiera a la mejor precisas algunas cosas que pudieran tener algunas dudas les parece o nos vamos con preguntas como ustedes gusten bueno como indica el presidente si hay preguntas no vitales gracias buenos d\u00edas buen d\u00eda a todos para canal 14 del SPR Sharon Smoke, primero preguntar sobre el tema del tianguis si hay una cifra total de los bienes de comisados en las bodegas y ya vimos un poco en el v\u00eddeo que mostraron pero si nos pudieran describir un poco m\u00e1s sobre este proceso es decir este c\u00f3mo se les avisa a los beneficiados que hay un registro previo cu\u00e1ntos art\u00edculos m\u00e1ximos se pueden llevar es por persona o por familia y otra pregunta por favor s\u00ed muchas gracias primero decir que pues se pone igual que en un tianguis ustedes vieron la colocaci\u00f3n de las mesas y va pasando la persona y elige la cantidad de prendas que necesita que requiere para su familia entonces se lleva un conteo de cu\u00e1nto requiere esa persona pero digamos pues como estamos una sola vez y son 20 minutos pues lo que vaya eligiendo de las prendas la talla en ese tiempo digamos pongamos lo por tiempo hay alguien que dice quiero tres sombrillas o en lugar de una otra persona elige una es el digamos la libertad de elegir que ellos vayan teniendo y el tiempo que en esos minutos ocupen lo pongamos lo por tiempos segundo hay un conteo de lo que vamos llevando hoy dimos una cifra de que est\u00e1n listas un mill\u00f3n o 800 mil hasta el momento es lo que nos ha dado a este comit\u00e9 de trabajo este a este grupo de trabajo el indeb y el sat entonces a este momento es lo que se va a destinar para esos 10 municipios pero hay m\u00e1s hay muchos m\u00e1s entonces vamos a estamos ya llevando los productos los enseres a diferentes bodegas y tenemos que hacer todo de manera legal contando como ustedes vieron uno por uno en cada bulto que se entrega y tenemos la recepci\u00f3n y por eso es importante que haya la vigilancia la supervisi\u00f3n y agradecer mucho a la funci\u00f3n p\u00fablica esa es la pregunta cu\u00e1l otra si nada m\u00e1s este si nos pudiera comentar un poquito sobre la bueno en la cifra total como hacemos las el aviso el aviso se llega a la comunidad y se hace por tres cuestiones una es avisando primero y acordando con las autoridades del pueblo de la comunidad dos con un perifoneo porque pues all\u00e1 pues no hay redes sociales como aqu\u00ed entonces y la otra es pegando cartulinas en las comunidades en donde pues tenemos m\u00e1s posibilidades de que pase la gente y pues lo m\u00e1s importante es el boca en boca que van teniendo las comunidades y que se ponen de acuerdo para acudir entonces estamos muy agradecidos y muy sorprendidos por el orden y la participaci\u00f3n y muy agradecidos con todos los mexicanos y mexicanas que est\u00e1n acudiendo que est\u00e1n participando as\u00ed como de los servidores p\u00fablicos que lo est\u00e1n haciendo muy bien por eso reconozco a mis compa\u00f1eros y a las dependencias y a cumplir con esta instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente \u00e9l nos dijo en marzo quiero hacer esto pero estaba el proceso electoral entonces tuvimos que esperar hasta agosto para poderlo hacer pero ya est\u00e1bamos listos desde hace alg\u00fan algunas semanas entonces este pues es decirles que es muy satisfactorio este programa porque es devolverle al pueblo lo incautado lo decomisado y lo robado gracias ahora sobre el regreso a clases presenciales y nos pudieran aclarar tres puntos el primero de ellos es ayer la secretaria mencion\u00f3 la magnitud de violencia de estr\u00e9s de obesidad que se ha incrementado durante la pandemia si tiene algunos datos o cifras sobre esto que nos pudiera compartir tambi\u00e9n algunos padres de familia que deciden este no llevar a los alumnos continuar\u00e1 el programa de aprende en casa en este caso y finalmente si hay alguna propuesta para tener medidas de seguridad sanitarias en el trayecto a las clases ya que la mayor\u00eda utiliza el transporte p\u00fablico y ah\u00ed dif\u00edcilmente est\u00e1n a distancia si este en los tres casos hoy vamos a dar a conocer dos estudios que se tienen uno acerca de el da\u00f1o que ha causado a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes el encierro el no poder salir y sobre todo el no poder estar en la escuela hoy vamos a informar es un trabajo de investigaci\u00f3n que hizo el \u00e1rea de derechos humanos de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y vamos a dar a conocer tambi\u00e9n una encuesta que llev\u00f3 a cabo la comisi\u00f3n de derechos humanos del gobierno de la ciudad de M\u00e9xico que tambi\u00e9n es importante porque a veces el debate pues es un asunto de las \u00e9lites como era antes sigue siendo este entonces no se toma en cuenta la opini\u00f3n de la gente porque como para los fif\u00eds, para los conservadores, el pueblo no exist\u00eda, la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos, importante era lo que decid\u00edan las c\u00fapulas, los grupos que dominaban, los poseeros, los medios a su servicio, los intelectuales org\u00e1nicos, la llamada sociedad civil, la llamada sociedad pol\u00edtica, que no inclu\u00eda al pueblo, porque sociedad civil deber\u00eda de ser sin\u00f3nimo de pueblo, pero no la sociedad civil. Seg\u00fan esta concepci\u00f3n neoliberal era de gente muy informada, muy sabionda, muy influyente, de buenos modales, de hablar f\u00edsico, con tecnicismos, esa era la llamada sociedad civil y desde luego la sociedad pol\u00edtica, los de arriba. Toda esta relaci\u00f3n de reuniones en el club y en el caso de los pol\u00edticos, desayunos entre pol\u00edticos, comidas entre pol\u00edticos, cenas entre pol\u00edticos y con los medios, los columnistas, analistas, expertos, pues ya no es as\u00ed. Ahora el principal protagonista de esta nueva historia es el pueblo. Entonces, esa encuesta que hizo la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos del gobierno de la Ciudad o de la Ciudad de M\u00e9xico habla de lo que opinan los ni\u00f1os, los padres y es otra informaci\u00f3n es importante para el debate, porque como es tanto el bombardeo de los medios oficiosos, pues la gente llega a confundirse. Una mentira repetida muchas veces puede convertirse en verdad. Est\u00e1n los peri\u00f3dicos, est\u00e1n hablando ya de contagios de ni\u00f1os, ojal\u00e1 y nunca pase, poco madera, pero si fallecieron los ni\u00f1os por COVID, no se alverestar\u00edan los opositores, eso har\u00eda el predominio de la \u00e9poca de los sopilotes, los tiempos de sopilotes. As\u00ed, a ese nivel de irracionalidad y todo por el dinero, les aseguro que no he visto los medios, porque yo tengo otra manera de informarme, porque adem\u00e1s me tengo que proteger, imag\u00ednense, por salud mental, no voy a estar leyendo al Reforma o al Universal, me tengo que cuidar, me protejo. Yo los he le\u00eddo, \u00bfpero no los tienes hoy? A ver, porque son predecibles, o sea, mire, este es el Universal. La misma nota, les aseguro que no la hab\u00eda visto, no sab\u00eda que eran las ocho columnas. F\u00edjense, estos son contagios seg\u00fan, \u00bfverdad?, hasta la misma nota. Yo entiendo, hab\u00edan 18 en julio, \u00bfverdad?, y en agosto, este es julio del 20, y en agosto del 21, 225 contagios, ocho columnas. \u00bfEs contagio o son fallecidos? Contagios. Dos millones de ni\u00f1os, adolescentes. Esa es la nota principal. A ver, este Reforma, \u00bfpor d\u00f3nde anda? Pues no tienen. Vamos todos a ayudar, todos, autoridades, padres, madres de familia, maestras, maestros, vamos a ayudar. Es importante el regreso a clases, es importante la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n es la que nos permite ser libres. El programa Aprende en Casa continuar\u00e1 si los padres de familia no llevarlos. S\u00ed, va a continuar. Y si hay una propuesta tambi\u00e9n. Contemplando eso. Y si hay una propuesta para los trayectos para el cuidado central. S\u00ed, vamos a que haya seguridad en todo lo que se requiera. \u00bfY en qu\u00e9 consistir\u00e1 este\u2026? Pues vamos a dar a conocer el plan para que haya seguridad. Tiene que protegerse a los ni\u00f1os, a las maestras, a los maestros, las escuelas, eso corresponde a los gobiernos Estatales siempre lo hacen y ahora vamos a pedir que se apliquen m\u00e1s. Y bueno, una \u00faltima pregunta, presidente, por favor. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la coordinadora nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n? \u00bfYa tuvieron alguna negociaci\u00f3n sobre el regreso a clases? Se est\u00e1 buscando tener con ellos un di\u00e1logo para que, como ayer lo expres\u00f3 el dirigente de El Cente, que est\u00e1n ellos dispuestos a ayudar para que las maestras, los maestros participen y se regrese a clases presenciales. As\u00ed tambi\u00e9n con los dirigentes de la coordinadora, se est\u00e1 buscando eso, la maestra se est\u00e1 estableciendo comunicaci\u00f3n con ellos. \u00bfSe les obliga a todos a regreso de los maestros a clases? No para nadie, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. No somos conservadores, eso s\u00ed calienta. \u00bfSe ha precisado que los profesores tendr\u00edan que regresar a clases? S\u00ed, porque es su materia de trabajo y lo van a hacer porque los maestros son muy responsables en M\u00e9xico. No es el tiempo en que se acusaba a las maestras, a los maestros de que eran flojos y responsables, que no trabajaban, que si no se avanzaba en la educaci\u00f3n era por culpa de los maestros, por el ausentismo de los maestros. Acu\u00e9rdense que dec\u00eda esta misma organizaci\u00f3n de Claudia X. Gonz\u00e1lez, ten\u00eda\u2026 es que tengo que andar refrescando la memoria porque se padece de amnesia. En el perif\u00e9rico hab\u00eda unos espectaculares enormes electr\u00f3nicos de esta organizaci\u00f3n en contra de los maestros, en donde tantos d\u00edas sin clases en Oaxaca y en todos lados de esa organizaci\u00f3n. Miren, hasta antes de la pandemia, antes de que tom\u00e1ramos la decisi\u00f3n de que se cerraran las escuelas para proteger a maestras, a maestros, porque no ten\u00edamos vacunas, desde que llegamos al gobierno, en diciembre del 18 hasta la pandemia, no hubo un solo d\u00eda sin clases, como nunca en el pa\u00eds, porque hay una relaci\u00f3n fraterna con maestras y con maestros, y no hay maltrato ni mucho menos represi\u00f3n, como era antes, contra los maestros. Todo eso que quer\u00edan imponer de la llamada Reforma Educativa con el apoyo de medios de informaci\u00f3n, que nunca defendieron a los maestros. Entonces, es muy buena la comunicaci\u00f3n con maestras, con maestros, no se puede impulsar la educaci\u00f3n, mejorar la ense\u00f1anza, la calidad de la educaci\u00f3n. Sin las maestras, sin los maestros, \u00bfc\u00f3mo? Pues es lo que quer\u00edan ellos hacer, sin maestras, sin maestros, imponiendo, supuestamente quer\u00edan mejorar la calidad de la educaci\u00f3n. Es hasta de sentido com\u00fan, de juicio pr\u00e1ctico, quien transmite el conocimiento en el aula. La maestra, el maestro, \u00bfc\u00f3mo se mejora la educaci\u00f3n? Si la maestra, el maestro no es tomado en cuenta, si no participa o si todo es por la fuerza, son otras condiciones. Y estamos tratando el tema porque consideramos que lo mejor es convencer, persuadir, no usar la fuerza, no amenazar. Al final, todos en libertad, prohibido prohibir. Que una familia deciden, no quiero que vayan mis hijos a la escuela, pues no, no van, van a tener la opci\u00f3n de la televisi\u00f3n, de la educaci\u00f3n a distancia, pero yo estoy optimista y vamos a estar pendientes de que no se contagien los ni\u00f1os, de que si hay un contagio se le atienda r\u00e1pido, que se proteja a los dem\u00e1s, que se les haga pruebas, cuidarlos. Y tenemos que correr ciertos riesgos, como todo en la vida. Imag\u00ednense, si no salimos porque nos puede pasar algo, pues nos vamos a quedar todo el tiempo encerrados, no. Tenemos que enfrentar las adversidades, los caminos de la vida, no son como imaginaba. \u00bfPor qu\u00e9 no pones eso? Vamos a escucharla, s\u00ed, vamos a escucharla. No, no, no, no. Me dicen, oiga, estuvo muy aburrida la ma\u00f1anera. No, ayer le\u00ed a alguien que me dijo estoicamente que tuve que aguantar toda la ma\u00f1anera, qu\u00e9 aburrida. Entonces, es un vallenato, le gustaba mucho al Gabo, a Monsiv\u00e1is. Una vez fuimos a comer aqu\u00ed, por el centro, ah\u00ed por el Palacio de Miner\u00eda, donde estaba el Senado, y llegaron unos m\u00fasicos, les cantamos algo y dice Monsiv\u00e1is, \u00bfs\u00ed?, \u00bfcu\u00e1l? Los caminos de la vida. Y v\u00e1monos por los caminos de la vida. Y esto es para todas las madres del mundo. Mucho amor y pobre. Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo cre\u00eda. Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro la salida. Yo pensaba que la vida era distinta cuando estaba peque\u00f1ito, yo cre\u00eda que las cosas eran f\u00e1cil como ayer. Que mi viejecita buena aceleraba por darme todo lo que necesitaba, yo creo que hoy cuenta que tan f\u00e1cil lo es. Porque mi viejita ya est\u00e1 cansada de trabajar pa mi hermano y pa m\u00ed, y ahora con gusto me toca ayudarla. Y por mi vieja luchar\u00e9 hasta el fin, por ella luchar\u00e9 hasta que me muera, y por ella no me quiero morir, tampoco que se me muera mi viena, pero que vac\u00edo el destino es as\u00ed. Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo cre\u00eda. Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro la salida. Y as\u00ed suena el sentimiento de la flor de la mallenata. Ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1, ay mam\u00e1. Sabes que la vida de repente ha de acabarse, yo no espero a que sea tarde que llegue la despedida. Un amigo me dec\u00eda recompensar\u00eda a mis viejos por la pieza que me dieron y no le alcanz\u00f3 la vida. Por eso te pido a ti mi Dios del cielo para que me guies al camino correcto para mi viejita linda compensar. Para que olvide ese mal de sufrimiento y que de ella se aparte todo el tormento que para criarnos tuvo que pasar. Viejita linda tienes que entenderte, no te preocupes todo va a cambiar. Yo sufro mucho madrecita al verte, necesitada y no te puedo dar. A veces te oroar, sentirme y contente, son tantas cosas que te quiero dar. Y voy a luchar y cansarme de verte, porque tu no mereces sufrir m\u00e1s. Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo ve\u00eda. Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andar, dif\u00edcil de caminar, yo no encuentro las madridas. Los caminos de la vida no son como yo pensaba, como los imaginaba, no son como yo ve\u00eda. Ya nos vamos, porque hoy es un d\u00eda, dir\u00eda el maestro Peysel, el funeral, hoy 13 de la hoy 13 de agosto se cumplen 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de la toma de Tenochtitl\u00e1n y vamos a recordar a la gran Tenochtitl\u00e1n. Hoy en el Z\u00f3calo, en un momento m\u00e1s, es muy importante recordar este d\u00eda y no olvidar y al mismo tiempo hacer el compromiso de seguir luchando contra la opresi\u00f3n, contra las invasiones, las conquistas, las ocupaciones militares, desterrar el clasismo, el racismo, la discriminaci\u00f3n que reine siempre, la justicia, la igualdad, la fraternidad. Entonces, hoy vamos a tener este acto y ya vamos a dejar la conferencia. Ya no se puede, porque todav\u00eda tengo que ir a desayunar, porque s\u00ed. Y vamos a vernos en el Z\u00f3calo y va a ser una ceremonia muy importante. Invito a todos los que nos est\u00e1n viendo, escuchando, que puedan a trav\u00e9s de las redes sociales escuchar lo que se va a decir en este acto tan importante en lo cultural, en lo hist\u00f3rico, de modo que vamos a estar all\u00e1 en el Z\u00f3calo. Luego, por la tarde, ya voy a Jalisco, vamos a tener otro acto en la Secretar\u00eda de la Defensa y luego viajamos a Jalisco, porque ma\u00f1ana vamos a estar en la presa de Zapotillo, en Los Altos de Jalisco, y el domingo vamos a estar en La Laguna, en Bones Palacio, en Torre\u00f3n, vamos a estar supervisando, evaluando y decidiendo sobre el programa Agua Sana para La Laguna. Vamos a tener este encuentro, esta reuni\u00f3n, para solicitar el apoyo de todos los laguneros para que se pueda resolver el problema del agua en La Laguna. Vamos a eso. Entonces, s\u00ed, pero el lunes, el lunes, el lunes, el lunes, el lunes. Vamos a eso. Ya el domingo lo resolvemos. Muy bien. Nos vemos al rato all\u00e1. Al rato.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 08:55:37.942268"
}
