{
    "video_id": "nk6uPwiYcj0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nk6uPwiYcj0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAX8GNrmlLNQZtv5JeMtMugKB-R5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nk6uPwiYcj0",
    "video_title": "Medicamentos contra COVID-19 solo para cuadros graves. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8155,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 469.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 474.249,
            "duration": 32.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 476.23,
            "duration": 30.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 516.789,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 517.94,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "pues vamos a informar como todos los",
            "start": 530.11,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 532.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de salud y en",
            "start": 533.579,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 536.32,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sobre la pandemia",
            "start": 537.939,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 541.55,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 544.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer",
            "start": 546.649,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 550.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 552.03,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 554.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "posteriormente la maestra delfina g\u00f3mez",
            "start": 557.279,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez",
            "start": 560.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad y el general lu\u00eds",
            "start": 563.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval",
            "start": 567.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "comenzamos con el doctor del concejo",
            "start": 569.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 574.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 577.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como ense\u00f1aba el se\u00f1or presidente en",
            "start": 580.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este momento lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 582.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pandemia y la vacunaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 585.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo es y esto se\u00f1ala que hay",
            "start": 587.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas otras",
            "start": 590.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "importantes temas en la salud el que le",
            "start": 592.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sigamos informando en qu\u00e9 van los",
            "start": 595.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medicamentos adquiridos por el sector",
            "start": 597.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud para la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 599.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en la primera imagen les muestro lo que",
            "start": 602.15,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "conoce la compra consolidada que s\u00f3lo",
            "start": 605.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "const\u00f3 con esto de 1840 claves el a\u00f1o",
            "start": 607.77,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasado se compraron un mil 459 millones",
            "start": 611.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "288 mil",
            "start": 616.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "818 piezas y en la siguiente l\u00e1mina se",
            "start": 618.08,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "muestra que mediante 78 mil 873 \u00f3rdenes",
            "start": 621.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de suministro al d\u00eda de ayer se han",
            "start": 626.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entregado un mil 127 millones",
            "start": 629.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "710 mil 115 piezas a las instituciones",
            "start": 633.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en listadas",
            "start": 637.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la siguiente y en cuanto a la",
            "start": 639.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de la vista la distribuci\u00f3n de",
            "start": 642.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "medicamentos y de material de curaci\u00f3n",
            "start": 645.54,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "han sido entregadas por los proveedores",
            "start": 647.459,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "y operadores log\u00edsticos 202 millones",
            "start": 650.009,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quinientos mil",
            "start": 653.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "seiscientos treinta piezas en la",
            "start": 655.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 658.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a la mina pueden apreciar que se han",
            "start": 659.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 662.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "68 millones 364 mil 363 piezas y se",
            "start": 663.4,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "encuentran en tr\u00e1nsito 10 millones",
            "start": 669.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "782 mil",
            "start": 672.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "634 piezas m\u00e1s",
            "start": 674.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y lo hemos mencionado gracias a la",
            "start": 677.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de sedena de marina de la",
            "start": 680.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guarda y guardia nacional y de birmex",
            "start": 682.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o 2022 ya llevamos",
            "start": 685.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "realizada la entrega de un mill\u00f3n",
            "start": 688.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "348 mil 210 piezas en 15 entidades",
            "start": 691.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "federativas es especial",
            "start": 695.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en especial equipo de protecci\u00f3n",
            "start": 698.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personal por lo que en estos d\u00edas se",
            "start": 700.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "requiere con el apoyo de birmex se",
            "start": 703.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuyeron medicamentos oncol\u00f3gicos a",
            "start": 705.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "veracruz mientras que la sedena lo hizo",
            "start": 708.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "al estado de sonora m\u00e1s a\u00fan actualmente",
            "start": 711.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "28 entidades federativas se han sumado",
            "start": 715.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en forma voluntaria al plan de",
            "start": 719.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a \u00faltima milla con ayuda de",
            "start": 720.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la sedena y de birmex para abastecer en",
            "start": 723.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conjunto con los estados 12 mil 552",
            "start": 726.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unidades de salud y esta siguen en",
            "start": 730.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n en lo que va del mes pueden",
            "start": 733.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "apreciar que se han cubierto",
            "start": 735.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "447 unidades de salud con distribuci\u00f3n a",
            "start": 738.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la \u00faltima milla en los estados de guerra",
            "start": 742.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la escala y veracruz",
            "start": 744.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "360 87 y 79 respectivamente as\u00ed el",
            "start": 746.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero de piezas distribuidas",
            "start": 751.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corresponde a un mill\u00f3n ochocientos",
            "start": 752.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos mil 147 por \u00faltimo como",
            "start": 755.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hemos informado",
            "start": 760.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "producto de la compra y xavi 2021 el",
            "start": 761.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y material de",
            "start": 765.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n se garantiza la continuidad en",
            "start": 768.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el abasto por 201 millones de piezas",
            "start": 772.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el primer trimestre de 2022",
            "start": 775.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mientras que por la compra 1 se",
            "start": 777.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "consideran 87 millones de piezas que",
            "start": 780.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n atenci\u00f3n a la demanda de las",
            "start": 783.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entidades federativas hasta junio del",
            "start": 786.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presente en resumen durante enero se han",
            "start": 789.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "distribuido en las 32 entidades",
            "start": 792.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "68 millones",
            "start": 795.81,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "364 mil 363 piezas resultado de la",
            "start": 798.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "compra 21 a continuaci\u00f3n en su en su",
            "start": 803.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 807.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "les actualizar\u00e1 c\u00f3mo va la compra de los",
            "start": 809.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medicamentos ambulatorios para el",
            "start": 813.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tratamiento de cobistas muchas gracias",
            "start": 815.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas el presidente",
            "start": 826.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretarios secretaria buenos d\u00edas muy",
            "start": 828.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 830.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre la epidemia de",
            "start": 833.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cubiri sobre el avance de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 836.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en los distintos grupos de inter\u00e9s la",
            "start": 838.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed vemos en esta",
            "start": 842.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica hemos sintetizado en una misma",
            "start": 845.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imagen las tres situaciones de inter\u00e9s",
            "start": 847.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que tradicionalmente present\u00e1bamos en",
            "start": 851.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas separadas los casos de kobe de",
            "start": 853.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermedades que personas que est\u00e1n",
            "start": 858.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "enfermas en cualquier nivel de gravedad",
            "start": 860.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la enorme mayor\u00eda leves los casos que",
            "start": 862.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hospitalizados y las defunciones",
            "start": 865.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que vean ustedes el",
            "start": 867.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enorme contraste que existe entre los",
            "start": 870.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casos que se ven en la l\u00ednea verde y las",
            "start": 872.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y las defunciones",
            "start": 877.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noten que utilizamos dos ejes para esta",
            "start": 879.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica los casos est\u00e1n en el eje del",
            "start": 882.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lado izquierdo que es 10 veces mayor",
            "start": 885.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y las hospitalizaciones y las",
            "start": 889.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defunciones es una diferencia muy",
            "start": 890.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sustancial entre los casos que produce",
            "start": 893.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la variante omicron que crecen",
            "start": 896.519,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente",
            "start": 899.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pero las hospitalizaciones y las",
            "start": 900.05,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "defunciones no crecen r\u00e1pidamente esto",
            "start": 902.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es particular del pa\u00eds desde luego",
            "start": 904.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocurre en todos los pa\u00edses en donde",
            "start": 907.29,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "omicron se est\u00e1 volviendo la variante",
            "start": 909.75,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "predominante",
            "start": 912.089,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "esto es para reiterar el mensaje que",
            "start": 913.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hemos dicho desde en noviembre cuando se",
            "start": 915.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dio a conocer esta variante en sud\u00e1frica",
            "start": 918.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se ha ido mostrando que afortunadamente",
            "start": 920.75,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "si bien es una variante del virus sars",
            "start": 924.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "co2 que se propaga muy r\u00e1pidamente y",
            "start": 927.269,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "produce una gran cantidad de personas",
            "start": 929.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermas las personas enfermas en",
            "start": 931.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "general en su enorme mayor\u00eda tienen",
            "start": 934.23,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves s\u00edntomas semejantes a",
            "start": 937.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "otras enfermedades respiratorias a lo",
            "start": 940.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "largo de pocos d\u00edas se restablecen",
            "start": 943.17,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber padecido dolor de",
            "start": 945.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "garganta tos a veces fiebre dolor de",
            "start": 948.209,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cabeza pero s\u00f3lo una peque\u00f1a minor\u00eda una",
            "start": 951.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n mucho pero qu\u00e9 ocurr\u00eda con la",
            "start": 954.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "variante delta llegan a ser",
            "start": 957.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hospitalizados o llegan a fallecer",
            "start": 960.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora como enfatizaremos tambi\u00e9n esta",
            "start": 962.819,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "diferencia la hace el hecho de haber",
            "start": 964.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sido vacunado contra kobe tanto el",
            "start": 966.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esquema primario que debe ser completo",
            "start": 970.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como la dosis de refuerzo esto lo",
            "start": 972.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enfatizar al momento de terminar esta",
            "start": 975.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n ahora otro elemento",
            "start": 978.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante que hemos dado seguimiento",
            "start": 980.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como ustedes conocen aqu\u00ed mismo lo hemos",
            "start": 982.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentado peri\u00f3dicamente desde el 30 de",
            "start": 984.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agosto es la preocupaci\u00f3n que pueden",
            "start": 987.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tener de manera absolutamente importante",
            "start": 989.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n leg\u00edtima madres padres de",
            "start": 992.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "familia y otros familiares respecto a",
            "start": 995.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sus hijos que van a la escuela al",
            "start": 998.579,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "momento en que se abren las escuelas",
            "start": 1000.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "surge la inquietud de que las escuelas",
            "start": 1001.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueden ser un espacio en donde los",
            "start": 1004.19,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "contagios proliferen r\u00e1pidamente",
            "start": 1007.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esto es importante tenerlo en el",
            "start": 1010.209,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contexto adecuado no hay duda que donde",
            "start": 1012.73,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "puede haber congregaci\u00f3n de personas",
            "start": 1015.009,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "puede haber contagios pero si comparamos",
            "start": 1016.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a las escuelas con m\u00faltiples otros",
            "start": 1019.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espacios de uso p\u00fablico donde concurren",
            "start": 1021.879,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "tanto a personas adultas como ni\u00f1os",
            "start": 1025.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes las escuelas no son",
            "start": 1027.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de manera particular centros de contagio",
            "start": 1030.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y esto lo vemos en esta gr\u00e1fica la",
            "start": 1033.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siguiente que hemos estado presentando a",
            "start": 1036.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ustedes peri\u00f3dicamente lo que se ve en",
            "start": 1039.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica es como a lo largo de",
            "start": 1042.039,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "varios meses septiembre octubre",
            "start": 1044.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre inclusive fue",
            "start": 1047.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bajando el n\u00famero de contagios en ni\u00f1os",
            "start": 1050.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes conforme se reduc\u00eda",
            "start": 1053.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la epidemia esto a pesar de que el 30",
            "start": 1055.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de agosto se abrieron las escuelas es",
            "start": 1058.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "decir abrir las escuelas no tuvo un",
            "start": 1060.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "impacto en producir m\u00e1s contagios",
            "start": 1063.399,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "durante ese periodo septiembre octubre",
            "start": 1066.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "noviembre e incluso diciembre",
            "start": 1068.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos un rebrote un repunte de los",
            "start": 1071.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casos cobit fundamentalmente a expensas",
            "start": 1075.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la variante omicron y la pregunta",
            "start": 1077.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "natural es en las escuelas es porque se",
            "start": 1079.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abrieron las escuelas lo que nos muestra",
            "start": 1082.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la evidencia es que no porque el momento",
            "start": 1084.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de repunte de la epidemia de kobe 19",
            "start": 1087.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en menores de edad ocurri\u00f3 en el",
            "start": 1091.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "periodo en que estaban de vacaciones es",
            "start": 1094.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decir no fue por abrir las escuelas",
            "start": 1097.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde empezaron los contagios durante",
            "start": 1099.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las vacaciones que est\u00e1n mostradas ah\u00ed",
            "start": 1101.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en esa sombra que dice vacaciones es",
            "start": 1104.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 al igual que en adultos la",
            "start": 1107.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "epidemia a repuntar",
            "start": 1110.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y uno pensar\u00eda si las escuelas adem\u00e1s",
            "start": 1114.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "producen una mayor proporci\u00f3n de casos",
            "start": 1117.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en las poblaciones escolares la",
            "start": 1121.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respuesta de la evidencia tambi\u00e9n es no",
            "start": 1124.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el porcentaje de casos de kobe 19 en",
            "start": 1126.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes se ha",
            "start": 1131.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantenido estable a lo largo de toda la",
            "start": 1133.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "epidemia es lo que se muestra en el",
            "start": 1135.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recuadro con los n\u00fameros donde pueden",
            "start": 1137.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ver para tres categor\u00edas de edad 0 a 45",
            "start": 1139.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a 11 y 12 de 7 a\u00f1os como el porcentaje",
            "start": 1143.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se ha mantenido considerablemente",
            "start": 1147.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estable siendo minoritaria la afecci\u00f3n",
            "start": 1149.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en esa poblaci\u00f3n joven y de ni\u00f1os y",
            "start": 1152.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 1156.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "comparado con el resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1157.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "entonces la escuela no es el sitio en",
            "start": 1159.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "donde mayormente ocurren los contagios y",
            "start": 1163.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de hecho en el monitoreo conjunto que",
            "start": 1166.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hacemos con la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 1167.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a cargo de la maestra delfina",
            "start": 1169.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez vemos que una cantidad importante",
            "start": 1172.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de los contagios en ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 1175.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adolescentes ocurri\u00f3 fuera de la",
            "start": 1177.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuera de la escuela en todos los dem\u00e1s",
            "start": 1180.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "espacios en donde pueden estar ni\u00f1os",
            "start": 1182.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as adolescentes vamos a ver ahora",
            "start": 1185.529,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va avanzando la vacunaci\u00f3n ayer",
            "start": 1187.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tuvimos 325 mil ochocientos sesenta",
            "start": 1190.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas mostramos siempre esta",
            "start": 1192.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica para que vean ustedes el ritmo",
            "start": 1195.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que tiene la vacunaci\u00f3n pero podemos ver",
            "start": 1197.47,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que en forma acumulativa ya cumplimos",
            "start": 1200.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "150 y 6.5 millones de dosis que han sido",
            "start": 1202.529,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "aplicadas y corresponden a casi 83",
            "start": 1206.38,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "millones de personas que han sido",
            "start": 1210.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunadas en su enorme mayor\u00eda 92 por",
            "start": 1212.769,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciento con el esquema completo nos resta",
            "start": 1215.559,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "8 por ciento de completar el esquema",
            "start": 1217.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conforme llegan las fechas apropiadas",
            "start": 1219.87,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "mayormente ese 8% son las personas de",
            "start": 1222.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "menores edades dentro de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1226.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adulta la siguiente nos muestra el",
            "start": 1228.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porcentaje de vacunaci\u00f3n se ha mantenido",
            "start": 1230.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estable en la medida en que estamos",
            "start": 1232.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "avanzando con los otros elementos que",
            "start": 1234.159,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahora presentar\u00e9 en particular los",
            "start": 1236.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "refuerzos",
            "start": 1239.049,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "los refuerzos en personal de salud",
            "start": 1240.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos 55 por ciento m\u00e1s de la mitad lo",
            "start": 1242.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo en personas adultas mayores en un",
            "start": 1245.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo mucho m\u00e1s breve que el esquema",
            "start": 1248.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "original hemos logrado obtener esta",
            "start": 1250.32,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dosis de refuerzo ha habido gran",
            "start": 1252.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n a vacunarse",
            "start": 1254.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "recientemente tambi\u00e9n se abrieron",
            "start": 1257.93,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "algunos sitios de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 1259.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que se hab\u00edan rezagado de todas",
            "start": 1261.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las edades que se hab\u00edan rezagado y no",
            "start": 1264.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan vacunado vemos que cada vez",
            "start": 1265.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s gente que se convence de",
            "start": 1267.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunarse cuando ve la diferencia entre",
            "start": 1269.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar vacunado y tener enfermedad leve o",
            "start": 1272.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no padecerla y no estar vacunado y tener",
            "start": 1274.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermedad de importancia en ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 1277.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y adolescentes que son de gran",
            "start": 1280.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importancia tambi\u00e9n de 14 a 17 a\u00f1os esto",
            "start": 1281.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "incluye a personas que no tengan o si",
            "start": 1285.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tengan alguna comorbilidad llevamos ya",
            "start": 1289.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "45 por ciento de avance en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1292.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y hacemos un recordatorio con base en la",
            "start": 1296.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "evidencia en m\u00e9xico al igual que en",
            "start": 1300.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo",
            "start": 1301.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "65 de cada 100 personas que est\u00e1n",
            "start": 1303.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por kobe 19 estaban sin",
            "start": 1306.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vacuna o con el esquema incompleto y",
            "start": 1308.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto es lo que nos permite ver es que",
            "start": 1312.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vacunarse disminuye la probabilidad de",
            "start": 1315.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llegar al hospital por kobe 19 muy",
            "start": 1318.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante vacunarse y recordamos que ya",
            "start": 1321.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abrimos desde hace dos semanas el",
            "start": 1324.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prerregistro para las personas de 40",
            "start": 1326.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en adelante para que se vacunen su",
            "start": 1329.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vacuna de refuerzos es una vacunaci\u00f3n",
            "start": 1333.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "masiva esto van a ser m\u00e1s de 18 millones",
            "start": 1336.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de personas que se estar\u00e1n vacunando",
            "start": 1338.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose el refuerzo entonces a",
            "start": 1340.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "completar el esquema primario y a tener",
            "start": 1342.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la dosis de refuerzo estamos acortando",
            "start": 1345.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el tiempo adem\u00e1s desde la \u00faltima dosis",
            "start": 1348.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "originalmente hab\u00edamos planteado seis",
            "start": 1350.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "meses ahora desde cinco meses personas",
            "start": 1353.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que hace cinco meses se pusieron su m\u00e1s",
            "start": 1355.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reciente dosis del esquema primario ya",
            "start": 1357.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueden vacunarse si tienen 40 a\u00f1os en",
            "start": 1360.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante y por \u00faltimo lo que mencionaba",
            "start": 1363.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mi secretario el doctor a conocer",
            "start": 1365.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos ya haciendo todos los pasos para",
            "start": 1367.49,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "adquirir los medicamentos antivirales",
            "start": 1370.47,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 son dos medicamentos",
            "start": 1373.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hicimos un proceso paralelo de an\u00e1lisis",
            "start": 1376.769,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tanto para la regulaci\u00f3n sanitaria donde",
            "start": 1379.289,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya fueron aprobados estos medicamentos y",
            "start": 1381.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el an\u00e1lisis de la evidencia",
            "start": 1384.87,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica sobre el uso correcto para",
            "start": 1386.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usarlo de la manera \u00f3ptima",
            "start": 1388.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "asegurando su eficacia y reduciendo",
            "start": 1391.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cualquier riesgo que pudiera estar",
            "start": 1394.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asociado pasamos ya al proceso de",
            "start": 1395.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n estamos en pl\u00e1ticas con los",
            "start": 1398.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dos laboratorios que lo producen son dos",
            "start": 1401.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medicamentos diferentes tienen",
            "start": 1403.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "indicaciones muy espec\u00edficas y esto ser\u00e1",
            "start": 1405.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "igual que la vacunaci\u00f3n un programa del",
            "start": 1407.519,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para que estos",
            "start": 1409.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medicamentos lleguen directamente a las",
            "start": 1411.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas que tengan una indicaci\u00f3n",
            "start": 1414.21,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de uso muchas gracias",
            "start": 1416.01,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1424.97,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1427.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ciudadanos que nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de",
            "start": 1430.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos medios en lo que respecta al",
            "start": 1432.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "regreso a clases",
            "start": 1435.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "iniciamos con el n\u00famero de escuelas",
            "start": 1436.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tenemos 187 mil 832 escuelas que ahorita",
            "start": 1438.95,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando y atendiendo a la",
            "start": 1443.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en lo que se refiere al n\u00famero",
            "start": 1446.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de alumnos tenemos 18 millones 404 mil",
            "start": 1448.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "696 y en lo referente a docentes tenemos",
            "start": 1453.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n setecientos cinco mil 831",
            "start": 1457.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "respecto al proceso adem\u00e1s el",
            "start": 1460.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reforzamiento de vacunaci\u00f3n el avance de",
            "start": 1463.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los estados que ya concluyeron en",
            "start": 1466.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n son 22 ah\u00ed est\u00e1n las cifras",
            "start": 1468.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de estos estados",
            "start": 1471.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y en la siguiente dando un total de un",
            "start": 1475.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 481 mil 939 haciendo la",
            "start": 1478.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de que baja california y",
            "start": 1482.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colima recordemos que se vacunaron con",
            "start": 1485.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el biol\u00f3gico",
            "start": 1487.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y ah\u00ed tambi\u00e9n ya concluyeron",
            "start": 1489.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los que habitan est\u00e1n en este proceso",
            "start": 1492.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son expresamente los nueve que est\u00e1n a",
            "start": 1495.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n que ahorita est\u00e1n en el",
            "start": 1499.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n y la cuales les",
            "start": 1502.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "voy a enviamos un saludo y un",
            "start": 1503.88,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos los est\u00e1n",
            "start": 1505.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "participando en este proceso esperamos",
            "start": 1506.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "terminarlo ya en pr\u00f3ximos d\u00edas y el que",
            "start": 1508.55,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nos queda es aguascalientes que empez\u00f3",
            "start": 1511.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy este en el d\u00eda de hoy",
            "start": 1513.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "inicia con este proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1516.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto de manera general",
            "start": 1518.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1521.63,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n de un nadador se",
            "start": 1523.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aplicada a su mill\u00f3n 481 mil nuestros 39",
            "start": 1525.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados concluidos 22 centros de",
            "start": 1528.87,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n fueron 397 estados activos",
            "start": 1531.75,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n habitaciones proceso 9 y se",
            "start": 1536.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "suma aguas calientes en este proceso",
            "start": 1538.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevamente agradezco a los tres \u00f3rdenes",
            "start": 1541.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de gobierno que hicieron posible toda la",
            "start": 1543.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de log\u00edstica y todo lo que nos",
            "start": 1546.419,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pusieron facilitar para hacer esta",
            "start": 1548.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de refuerzo a las diferentes",
            "start": 1550.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas a nuestros esenciales de",
            "start": 1553.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud que han sido muy generosos en",
            "start": 1556.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estar atendido a nuestros maestros y",
            "start": 1558.75,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar para agradecer",
            "start": 1560.909,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a los compa\u00f1eros supervisores jefes de",
            "start": 1562.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "departamento y maestros que siguen",
            "start": 1564.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "precisamente atendiendo a esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1568.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que para otros el dado m\u00e1s valioso que",
            "start": 1570.72,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "son nuestros ni\u00f1os y nuestros",
            "start": 1572.49,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "adolescentes los invito a que los",
            "start": 1573.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que no se han vacunado lo",
            "start": 1576.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hagan a la reserva de que ya se termin\u00f3",
            "start": 1578.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 en los estados el proceso de",
            "start": 1581.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se sigue expresamente",
            "start": 1583.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "abriendo esa esa posibilidad de que",
            "start": 1585.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "puedan acercarse",
            "start": 1587.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a que sean atendidos y que se haga el la",
            "start": 1589.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n seguimos teniendo el contacto",
            "start": 1592.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a las m\u00e1s de contacto qui\u00e9nes son estas",
            "start": 1595.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas en los pr\u00e9stamos a sus \u00f3rdenes y",
            "start": 1596.909,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la \u00fanica invitaci\u00f3n insisto es",
            "start": 1600.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que los maestros vayan a vacunarse es",
            "start": 1602.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una gran oportunidad",
            "start": 1604.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "recordemos que el gobierno es el tercer",
            "start": 1606.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sector que ha dado atenci\u00f3n y prioridad",
            "start": 1609.86,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "los primeros fueron autos mayores",
            "start": 1612.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "segundo fue salud y los terceros son los",
            "start": 1613.89,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "maestros a los cuales expresamente el",
            "start": 1616.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "gobierno tiene esa ese compromiso de ser",
            "start": 1617.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "responsable pero todo esa atenci\u00f3n que",
            "start": 1620.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tiene con el sector educativo y hay m\u00e1s",
            "start": 1622.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo contin\u00faa con los protocolos de",
            "start": 1624.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "seguridad nos ayuda mucho nos ha ayudado",
            "start": 1627.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en ese sentido de tener ese control",
            "start": 1629.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "porque en cuanto se percibe alguna",
            "start": 1631.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de de alg\u00fan s\u00edntoma",
            "start": 1633.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inmediatamente se da celeridad y se da",
            "start": 1635.659,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n junto con secretaria de salud y",
            "start": 1638.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "eso ha permitido que haya un mejor",
            "start": 1640.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "control en las instituciones educativas",
            "start": 1642.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y junto con nuestros maestros muchas",
            "start": 1644.19,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "gracias ser\u00eda cuanto presidente gracias",
            "start": 1646.89,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas un super misional presidente",
            "start": 1660.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "brevemente la siguiente por favor",
            "start": 1662.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bueno darles a conocer nada m\u00e1s que ya",
            "start": 1666.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "por difusi\u00f3n se\u00f1or presidente tenemos",
            "start": 1669.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "toda la calendarizaci\u00f3n de las dosis que",
            "start": 1671.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos compran d\u00edas con k\u00f3vacs",
            "start": 1675.019,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuerdo usted es el organismo que se",
            "start": 1677.359,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 multilateral vamos a recibir 11.7",
            "start": 1679.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "millones de dosis de astraz\u00e9neca",
            "start": 1682.429,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estimula semana entrante cuando muy",
            "start": 1685.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tarde sino que antes y 22 puntos 3",
            "start": 1688.129,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones de dosis entre febrero y marzo",
            "start": 1690.71,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con lo cual son 34 millones de dosis por",
            "start": 1692.989,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si fuese necesario para los problemas",
            "start": 1697.909,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tiene programado lo previsto la cnte",
            "start": 1700.519,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de salud exige por favor 3 ya se",
            "start": 1703.789,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la aprobaci\u00f3n de los",
            "start": 1707.57,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "medicamentos este el 7 de enero es el 14",
            "start": 1711.379,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 1714.259,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo importante aqu\u00ed es somos el primer",
            "start": 1715.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica latina que autoriza",
            "start": 1718.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos medicamentos por lo tanto vamos a",
            "start": 1720.74,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tener la posibilidad de tener primero",
            "start": 1722.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "significantes en mexico la exige por",
            "start": 1723.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1726.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en materia de ensayos cl\u00ednicos vamos a",
            "start": 1727.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacer un ensayo junto con eeuu para",
            "start": 1729.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evaluar moderna como dosis de refuerzo",
            "start": 1732.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para cualquier otro tipo de esquema",
            "start": 1734.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "completo de vacunaci\u00f3n con lo cual se",
            "start": 1736.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "facilitar\u00eda el tema de viajes hacia los",
            "start": 1738.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eeuu y el comercio este es ya lo estamos",
            "start": 1740.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajando la siguiente por favor",
            "start": 1743.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n de embajadores y",
            "start": 1745.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "embajadoras y c\u00f3nsules y entre las",
            "start": 1748.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instrucciones que nos dio presidente es",
            "start": 1751.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mandar unos vigilantes ante la aparici\u00f3n",
            "start": 1752.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a nuevas variantes en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1755.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salud asegurar el acceso a nuevos",
            "start": 1757.13,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "medicamentos a facilitarlo",
            "start": 1759.29,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "promover la colaboraci\u00f3n con agencias",
            "start": 1762.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reguladoras internacionales y desde",
            "start": 1764.519,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "luego participar en la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1767.279,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de m\u00e9xico cuando se aprecia",
            "start": 1768.69,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1779.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe de",
            "start": 1781.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas que se",
            "start": 1783.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen en existencia en incan y birmex",
            "start": 1785.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1789.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "organizadas para su distribuci\u00f3n 9",
            "start": 1791.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones 476 mil",
            "start": 1793.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "490 dosis distribuy\u00e9ndose de la",
            "start": 1797.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siguiente manera la siguiente",
            "start": 1800.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3 por v\u00eda a\u00e9rea un total de",
            "start": 1803.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dos rutas a\u00e9reas cubriendo cinco",
            "start": 1807.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "entidades federativas para fueron en la",
            "start": 1811.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ruta 1 baja california sur baja",
            "start": 1814.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "california chihuahua en la 2",
            "start": 1817.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y tabasco haciendo un total de",
            "start": 1819.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dosis de",
            "start": 1822.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "trasladadas a esos estados de",
            "start": 1824.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1.365.000",
            "start": 1827.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "390 dosis por v\u00eda terrestre se",
            "start": 1829.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "trasladaron 8 millones 111 mil 100 dosis",
            "start": 1833.11,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se organizaron de rutas que acudieron",
            "start": 1837.21,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "las entidades federativas a las",
            "start": 1842.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instalaciones de birmex e incas que",
            "start": 1844.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fueron hidalgo tlaxcala morelos puebla y",
            "start": 1847.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y se organizaron siete rutas a",
            "start": 1850.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "partir de birmex para atender a 14",
            "start": 1854.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entidades la ruta 1 se atendi\u00f3",
            "start": 1857.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "guanajuato y zacatecas la 2 michoac\u00e1n y",
            "start": 1860.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "colima la 3 oaxaca y veracruz la 4 san",
            "start": 1863.92,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed nuevo le\u00f3n y coahuila las",
            "start": 1869.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cinco guerrero las seis durango las",
            "start": 1872.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "siete en nayarit sinaloa y sonora",
            "start": 1875.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adelante por favor y bien entonces en un",
            "start": 1878.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resumen el d\u00eda viernes 14 se",
            "start": 1883.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "distribuyeron por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 1886.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "1.365.000 390 dosis por v\u00eda terrestre 8",
            "start": 1888.43,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "millones 111 mil 100 dosis para ser un",
            "start": 1893.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "total de 9 millones",
            "start": 1896.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "476 mil",
            "start": 1899.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "490 dosis se atendieron a 24 entidades",
            "start": 1900.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "federativas se proporcionaron 26",
            "start": 1904.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "escoltas de seguridad para el movimiento",
            "start": 1908.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de estas vacunas con personal del",
            "start": 1910.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia",
            "start": 1913.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional se realizaron siete operaciones",
            "start": 1916.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas con aviones de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1919.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mexicana y se realizaron 10 horas con 36",
            "start": 1921.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "minutos de vuelo en total ese empleado",
            "start": 1926.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de personal setecientos ochenta y ocho",
            "start": 1928.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1931.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "78 veh\u00edculos y dos \u00e1reas para hacer la",
            "start": 1931.93,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de estas dosis es todo",
            "start": 1936.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1939.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1948.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y las de ayer",
            "start": 1950.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que vamos",
            "start": 1952.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a tener unos enlaces",
            "start": 1955.28,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este de vacunaci\u00f3n a personal educativo",
            "start": 1958.429,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en veracruz aguascalientes quer\u00e9taro",
            "start": 1961.999,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 1964.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1966.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con veracruz",
            "start": 1970.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1977.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y adelante",
            "start": 1991.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1998.84,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2004.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2012.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2019.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2029.18,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2042.87,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "no hay forma de mejorar",
            "start": 2066.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2070.27,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vamos a ver caliente",
            "start": 2077.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora regresamos con veracruz y se",
            "start": 2081.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mejora compute la uat",
            "start": 2084.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2089.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aguascalientes ciudadano gobernador",
            "start": 2093.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hola se\u00f1or presidente muchas gracias un",
            "start": 2097.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "saludo desde aguascalientes aqu\u00ed si hay",
            "start": 2100.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "audio hay desarrollo y al bienestar",
            "start": 2103.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos a",
            "start": 2105.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "distancia y sin duda arrancando una",
            "start": 2108.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "jornada de vacunaci\u00f3n important\u00edsima me",
            "start": 2112.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el doctor herminio director de",
            "start": 2114.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sus universidades",
            "start": 2117.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y polit\u00e9cnicas",
            "start": 2118.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra meta son 35 mil",
            "start": 2120.89,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "maestros personal administrativo y todo",
            "start": 2124.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la educaci\u00f3n tanto",
            "start": 2128.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica media superior y superior y",
            "start": 2131.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguramente si un problema el d\u00eda de",
            "start": 2134.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana terminaremos esta jornada muy",
            "start": 2136.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante para poder regresar a clases",
            "start": 2139.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dar la seguridad a nuestro personal",
            "start": 2142.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "educativo y seguir avanzando en este",
            "start": 2144.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gran pa\u00eds con la educaci\u00f3n que es la",
            "start": 2146.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "base fundamental",
            "start": 2148.29,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "muchas gracias ya gobernador muchas",
            "start": 2150.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gracias a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2153.589,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "est\u00e1n iniciando esta nueva etapa de",
            "start": 2157.43,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de refuerzo para todo el",
            "start": 2162.04,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "personal educativo de aguascalientes",
            "start": 2166.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "felicidades agradecer",
            "start": 2169.809,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente aqu\u00ed lo",
            "start": 2172.559,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esperamos y trabajamos de la mano por",
            "start": 2174.569,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "este gran pa\u00eds desde aguascalientes",
            "start": 2176.999,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "un saludo muchas gracias",
            "start": 2179.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a guerrero",
            "start": 2187.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2189.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2191.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente muy buenos",
            "start": 2194.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos desde ac\u00e1 de",
            "start": 2197.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerrero desde guerrero les mandamos un",
            "start": 2200.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fuerte abrazo saludamos al general",
            "start": 2202.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval al doctor alcocer al",
            "start": 2205.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretario ebrard a la maestra delf\u00edn a",
            "start": 2208.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez al doctor hugo l\u00f3pez gatell desde",
            "start": 2211.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 desde guerrero les mandamos un",
            "start": 2214.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fuerte abrazo",
            "start": 2215.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2217.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estamos en el instituto tecnol\u00f3gico de",
            "start": 2219.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chilpancingo aqu\u00ed nos encontramos el",
            "start": 2222.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "delegado estatal para desarrollo el",
            "start": 2225.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "licenciado iv\u00e1n hern\u00e1ndez d\u00edaz nos",
            "start": 2227.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a la directora del tecnol\u00f3gico la",
            "start": 2230.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestra mar\u00eda eugenia reynoso el",
            "start": 2233.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 2235.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el doctor marcial el capit\u00e1n napole\u00f3n",
            "start": 2237.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "director de coordinaci\u00f3n",
            "start": 2239.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interinstitucional de marina el doctor",
            "start": 2240.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "jes\u00fas adame subsecretario de salud",
            "start": 2244.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y el compa\u00f1ero ram\u00f3n c\u00e1rdenas villarreal",
            "start": 2247.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comisionado de la sep para el",
            "start": 2249.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2251.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decirles que bueno pues estamos d\u00e1ndole",
            "start": 2254.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta importante etapa de",
            "start": 2257.75,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "refuerzo con acci\u00f3n a personal educativo",
            "start": 2260.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "lo cual pues es una enorme importancia",
            "start": 2262.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por la necesidad que tiene el pueblo de",
            "start": 2265.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "guerrero de permanecer seguro en las",
            "start": 2268.339,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aulas asimismo puedes comentarles que",
            "start": 2270.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "con mucha alegr\u00eda les estamos informando",
            "start": 2274.569,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "que la jornada que comenz\u00f3 en nuestro",
            "start": 2277.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "estado el d\u00eda de ayer se han realizado",
            "start": 2279.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con mucho orden con mucha participaci\u00f3n",
            "start": 2281.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por parte de todas y de todos los",
            "start": 2284.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "guerrerenses y \u00fanicamente el d\u00eda de ayer",
            "start": 2287.029,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "se aplicaron",
            "start": 2289.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2290.53,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "14.472 dosis en nuestro estado y espero",
            "start": 2292.809,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy superemos esa cifra y",
            "start": 2296.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nos acerquemos a\u00fan m\u00e1s a la meta de",
            "start": 2299.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 2302.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "77 mil",
            "start": 2302.859,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "280 refuerzos es muy importante que",
            "start": 2304.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestros trabajadores y trabajadoras de",
            "start": 2308.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n reciban este refuerzo para",
            "start": 2310.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "garantizar su bienestar es nuestros",
            "start": 2314.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alumnos alumnas y de los padres de",
            "start": 2316.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familia aqu\u00ed nos est\u00e1n acompa\u00f1ando el",
            "start": 2319.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personal tambi\u00e9n de salud a quien les",
            "start": 2322.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "damos un fuerte y un agradecimiento",
            "start": 2325.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desde ac\u00e1 le mandamos",
            "start": 2328.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "un fuerte aplauso presidente agradecer",
            "start": 2330.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el apoyo para esta importante",
            "start": 2334.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n ya es",
            "start": 2337.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tan importante para nuestro estado y",
            "start": 2340.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno pues a convocar a todas a todos",
            "start": 2342.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los guerrerenses a seguirnos cuidando a",
            "start": 2345.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no bajar la guardia acatando todas las",
            "start": 2347.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medidas sanitarias",
            "start": 2350.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sanz a distancia y bueno pues ya lo dijo",
            "start": 2352.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el doctor gatell es muy importante",
            "start": 2354.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cumplir con el esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2357.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para evitar llegar al hospital as\u00ed que",
            "start": 2359.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hay que cuidarnos todos todos por",
            "start": 2363.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros y por nuestras familias aqu\u00ed",
            "start": 2365.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay una persona tambi\u00e9n compa\u00f1era",
            "start": 2368.03,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 2370.16,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas ya que aplic\u00f3 la dosis y",
            "start": 2371.589,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "asia fue aplicada como se siente y un",
            "start": 2374.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mensaje aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2378.43,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel pues",
            "start": 2379.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bien gracias a dios estr\u00eda tengo la",
            "start": 2382.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "segunda ya tengo el refuerzo y pues me",
            "start": 2384.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siento bien hasta ahorita no ha tenido",
            "start": 2387.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ning\u00fan s\u00edntoma ni nada eso siento muy",
            "start": 2389.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bien muy contenta",
            "start": 2393.819,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "bueno pues hay que agradecer al gobierno",
            "start": 2396.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 2400.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por este apoyo por",
            "start": 2402.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "esta gran estrategia de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 2404.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bueno pues estamos viendo que hay una",
            "start": 2407.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa aqu\u00ed en",
            "start": 2408.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chilpancingo agradecer a los institutos",
            "start": 2411.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos a sedena marina guardia",
            "start": 2413.6,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "nacional y este a todos los que",
            "start": 2416.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participan a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 2419.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de bienestar que est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed con",
            "start": 2421.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el delegado y por supuesto la",
            "start": 2423.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de guerrero la uagr",
            "start": 2427.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando",
            "start": 2429.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "elton lee tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias a",
            "start": 2433.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todas y todos los que hacen posible este",
            "start": 2437.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo y esta gran jornada de",
            "start": 2439.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n presidente donde aqu\u00ed les",
            "start": 2442.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mandamos un fuerte abrazo desde guerrero",
            "start": 2444.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias muchas gracias",
            "start": 2447.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gobernadora y un saludo a todo el pueblo",
            "start": 2449.849,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de guerreros mujeres y hombres",
            "start": 2453.039,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a quitar el arroz",
            "start": 2459.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 2465.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "carlos un link se\u00f1or presidente como",
            "start": 2470.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esta me da mucho gusto saludarle le da",
            "start": 2473.549,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho gusto tambi\u00e9n verle bien repuesto",
            "start": 2477.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y de nuevo aqu\u00ed en sus funciones desde",
            "start": 2479.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "chetumal quintana no le mandamos un",
            "start": 2483.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "saludo y estamos precisamente en el",
            "start": 2486.329,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "inicio de la segunda jornada el segundo",
            "start": 2489.539,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda de vacunaci\u00f3n para el personal",
            "start": 2492.72,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n maestros maestros personal",
            "start": 2495.319,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 2498.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de nuestras escuelas que estoy seguro",
            "start": 2498.769,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de gran importancia para el",
            "start": 2502.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desarrollo del estado para tener de",
            "start": 2504.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuevo actividades presenciales que son",
            "start": 2507.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy importantes para para todas y todos",
            "start": 2510.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "nosotros nos acompa\u00f1a all\u00ed don jorge",
            "start": 2513.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "armando barriguete de la secretar\u00eda de",
            "start": 2517.349,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n tambi\u00e9n con",
            "start": 2520.019,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nosotros la secretaria de salud del",
            "start": 2521.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estado en la secretaria de educaci\u00f3n del",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "estado la delegada de la secretar\u00eda de",
            "start": 2527.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en quintana roo es el capit\u00e1n",
            "start": 2530.069,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la marina parte",
            "start": 2532.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el equipo de vacunaci\u00f3n y la maestra",
            "start": 2535.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "arcos tambi\u00e9n de la secretaria de",
            "start": 2538.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y por supuesto todas",
            "start": 2540.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las maestras y maestros que est\u00e1n por",
            "start": 2542.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "iniciar este esta jornada bueno de hecho",
            "start": 2545.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya iniciaron aqu\u00ed ya son poco m\u00e1s de las",
            "start": 2548.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "8 de la ma\u00f1ana vamos a una hora adelante",
            "start": 2550.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y les debo decirle que la gran meta es",
            "start": 2554.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "alcanzar a 36 mil 900 vacunas al",
            "start": 2556.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personal educativo el d\u00eda de ayer se",
            "start": 2561.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunaron ser de 9 mil maestras y",
            "start": 2564.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maestros tenemos 6 ciudades en donde",
            "start": 2566.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estamos apretando las vacunas 8 sedes",
            "start": 2569.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para todas las maestras y maestros todo",
            "start": 2572.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "un proceso de organizaci\u00f3n que se ha",
            "start": 2575.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevado a cabo para que a trav\u00e9s de",
            "start": 2578.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "citas ellos puedan llegar y aplicarse a",
            "start": 2580.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la vacuna sin tener que estar en filas o",
            "start": 2582.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esperando mucho tiempo as\u00ed que",
            "start": 2587.88,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "seguramente se har\u00e1 un proceso muy",
            "start": 2590.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "exitoso de le voy a pasar el micr\u00f3fono",
            "start": 2592.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al doctor barriguete para que nos pueda",
            "start": 2595.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hacer algunos comentarios",
            "start": 2597.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador bueno a nombre de la",
            "start": 2599.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "maestra del cine a g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 2602.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agradecerle todo el apoyo a usted ya",
            "start": 2603.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo el sector que fue una movilizaci\u00f3n",
            "start": 2606.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de todo el estado y agradecer al",
            "start": 2608.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica esto sea",
            "start": 2610.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "posible y al se\u00f1or presidente de estos",
            "start": 2612.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "2.7 millones de vacunas conocer que este",
            "start": 2614.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "refuerzo haga que todos regresemos a",
            "start": 2617.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "clases y a much\u00edsimas actividades y",
            "start": 2619.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recordarle a todos los maestros que",
            "start": 2621.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos el d\u00eda de hoy el d\u00eda de",
            "start": 2622.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y sigas escribiendo en l\u00ednea o",
            "start": 2624.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vayan directamente a los puntos de",
            "start": 2627.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como misi\u00f3n o son ocho y uno",
            "start": 2629.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "felicitar a todo su estado por esta",
            "start": 2632.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n y agradecer todo el apoyo",
            "start": 2634.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias le mandamos un",
            "start": 2638.39,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "agradecimiento por este apoyo en materia",
            "start": 2640.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n de este refuerzo para",
            "start": 2643.309,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros estoy seguro",
            "start": 2645.95,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de ancianos seguimos avanzando 98% ya de",
            "start": 2647.98,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el estado es para nosotros",
            "start": 2653.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muy importante para seguir con los",
            "start": 2658.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "procesos de desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2659.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 2661.88,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "derivado precisamente tambi\u00e9n de todo lo",
            "start": 2663.22,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que el turismo representa para quintana",
            "start": 2665.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "roo as\u00ed que un saludo a todas ya todos y",
            "start": 2668.539,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de nuevo agradecerle este apoyo para",
            "start": 2672.349,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quintana roo y un aplauso para el se\u00f1or",
            "start": 2674.869,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente para todo el equipo por",
            "start": 2677.51,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "supuesto para las maestras y maestros",
            "start": 2679.279,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n vacunando aqu\u00ed en chetumal",
            "start": 2680.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y en todo el estado muchas gracias son",
            "start": 2683.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pasiones gracias ciudadano gobernador",
            "start": 2686.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los servidores",
            "start": 2688.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de quintana roo un saludo",
            "start": 2690.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "si ya",
            "start": 2698.35,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 2699.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or d\u00edaz a presidente",
            "start": 2701.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz se instalaron 13 sedes",
            "start": 2705.86,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "desde p\u00e1nuco tantoyuca tuxpan poza rica",
            "start": 2712.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "papantla mart\u00ednez del acto",
            "start": 2716.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 a",
            "start": 2738.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al cortar",
            "start": 2741.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay forma por tel\u00e9fono",
            "start": 2753.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "puig de la uat es perseverante",
            "start": 2758.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a ver si se puede",
            "start": 2772.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e9",
            "start": 2776.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vemos nos quedaron pendientes de ayer",
            "start": 2777.97,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eras adriana y martha obeso",
            "start": 2781.78,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "entonces adri\u00e1n a",
            "start": 2787.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 presidente buenos d\u00edas gracias a",
            "start": 2791.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "drenes de las flores del instituto",
            "start": 2794.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicano de la radio yo le quiero",
            "start": 2795.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "preguntar primero sobre las 16",
            "start": 2797.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "designaciones para embajadas y c\u00f3nsules",
            "start": 2799.72,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "que se hicieron en el d\u00eda de ayer hubo",
            "start": 2801.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchas repercusiones pero tambi\u00e9n",
            "start": 2803.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas especialmente en el pri contra",
            "start": 2806.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la designaci\u00f3n de la ex gobernadora",
            "start": 2809.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich y del ex gobernador de",
            "start": 2811.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "campeche el dirigente del pri dijo que",
            "start": 2813.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "waldir ti\u00f3 que podr\u00edan ser expulsados",
            "start": 2816.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del partido yo le quiero preguntar como",
            "start": 2818.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vio primero esta advertencia y tambi\u00e9n",
            "start": 2822.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente porque los",
            "start": 2824.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobernadores particularmente del pri se",
            "start": 2826.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han convertido en buenos candidatos para",
            "start": 2828.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representar a m\u00e9xico en el extranjero y",
            "start": 2830.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre esta designaci\u00f3n le quiero",
            "start": 2833.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "preguntar sobre esta pol\u00e9mica que",
            "start": 2836.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desat\u00f3 el nombramiento de pedro",
            "start": 2837.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salmer\u00f3n para la embajada en panam\u00e1 hubo",
            "start": 2840.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchas reacciones en redes sociales",
            "start": 2843.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo por colectivos por feministas",
            "start": 2845.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que recordaron las denuncias que hubo en",
            "start": 2848.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contra de salmer\u00f3n por estudiantes del",
            "start": 2851.51,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "itam",
            "start": 2853.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como su nombre apareci\u00f3 en el",
            "start": 2854.779,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mito acad\u00e9mico yo le quiero preguntar en",
            "start": 2858.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primer lugar tambi\u00e9n si el gobierno va a",
            "start": 2860.719,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reconsiderar este nombramiento",
            "start": 2863.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente bueno ayer se dieron a",
            "start": 2864.529,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conocer en efecto nombres de quienes van",
            "start": 2868.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2870.949,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "representar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2871.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el extranjero algunas embajadas",
            "start": 2875.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2880.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 2882.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 2884.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2889.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2890.93,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "aceptada",
            "start": 2892.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en redes sociales b\u00e1sicamente",
            "start": 2894.799,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y en medios",
            "start": 2898.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y hubieron cuestionamientos",
            "start": 2901.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2905.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los gobernadores del pri b\u00e1sicamente de",
            "start": 2907.5,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "el presidente de ese partido",
            "start": 2913.63,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 2920.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "declarando que podr\u00edan ser expulsados si",
            "start": 2923.98,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aceptan el cargo",
            "start": 2928.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otras este",
            "start": 2930.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "protestas en el caso de",
            "start": 2935.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pedro salmer\u00f3n",
            "start": 2939.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 denuncia",
            "start": 2943.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 no existe",
            "start": 2946.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo una",
            "start": 2950.85,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "denuncia formal",
            "start": 2953.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 2957.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y hay que esperar",
            "start": 2960.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2962.54,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2964.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presente en las pruebas en este caso y",
            "start": 2965.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que los",
            "start": 2970.11,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tres gobernadores del pri pues decidan",
            "start": 2972.95,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 2978.89,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "propuestas tienen que ser avaladas en el",
            "start": 2982.57,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "senado es un proceso que se inicia",
            "start": 2987.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 2991.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 2995.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 2997.5,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2999.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los propuestos de todos",
            "start": 3001.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 3005.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "e hicimos este planteamiento",
            "start": 3009.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos para nosotros son mujeres son",
            "start": 3013.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hombres que merecen",
            "start": 3016.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 3019.65,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y representarnos",
            "start": 3022.39,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en el caso de los tres gobernadores",
            "start": 3025.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues no hay",
            "start": 3029.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 3031.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este en contra de ellos ojal\u00e1 y se",
            "start": 3033.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presentaran",
            "start": 3036.59,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 3039.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de que en los procesos electorales",
            "start": 3041.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "actuaron con",
            "start": 3046.29,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "imparcialidad",
            "start": 3049.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 ir a sus estados",
            "start": 3052.549,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "cuando se desempe\u00f1aban como gobernadores",
            "start": 3058.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3061.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ten\u00edan rechazo",
            "start": 3066.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de sus pueblos",
            "start": 3069.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde luego como",
            "start": 3071.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues vivimos en",
            "start": 3075.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3078.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "democracia y aspiramos a que esto sea",
            "start": 3079.76,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "constante permanente que podamos",
            "start": 3084.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 3091.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en pluralidad",
            "start": 3093.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a disentir",
            "start": 3096.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pues hay opiniones en contra si las",
            "start": 3098.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "respetamos y vamos a esperar a ver que",
            "start": 3100.68,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "resulta el caso de pedro salmer\u00f3n",
            "start": 3103.79,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "es un historiador de primera",
            "start": 3108.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de katz",
            "start": 3115.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el historiador de caps",
            "start": 3121.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estudio",
            "start": 3126.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de escobilla",
            "start": 3130.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que tiene dos tomos extraordinarios",
            "start": 3133.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sobre la vida de francisco villa",
            "start": 3136.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista el mejor",
            "start": 3140.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre a 2",
            "start": 3144.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de katz en el caso de",
            "start": 3146.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el estudio sobre lo que fue francisco",
            "start": 3152.64,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "villa es pedro salmer\u00f3n",
            "start": 3156.089,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "su libro",
            "start": 3160.03,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n del norte es un texto",
            "start": 3162.75,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 3167.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3171.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la historia es una gente muy preparada",
            "start": 3173.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso este vamos",
            "start": 3179.41,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "esperar que haya esta informaci\u00f3n que",
            "start": 3184.76,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "haya pruebas para no adelantarnos",
            "start": 3189.23,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "pero insistiendo en el caso de los",
            "start": 3193.019,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobernadores del pri porque ellos son",
            "start": 3196.529,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "buenos candidatos para representar a",
            "start": 3198.809,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el extranjero porque nosotros",
            "start": 3200.64,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gobernamos",
            "start": 3204.019,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 3206.779,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 3208.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 3211.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es una democracia",
            "start": 3215.089,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds es democr\u00e1tico",
            "start": 3219.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y todos tenemos",
            "start": 3222.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechos a participar",
            "start": 3225.17,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 3228.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no debe de ser",
            "start": 3231.069,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "faccioso",
            "start": 3232.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el gobierno no puede",
            "start": 3235.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 3239.06,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 3241.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 3243.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el gobierno es de todos",
            "start": 3246.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 3251.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando ellos es porque",
            "start": 3254.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3256.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 3259.44,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "exprese en el mundo como es plural",
            "start": 3261.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ustedes creen que el servicio exterior",
            "start": 3266.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3270.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos son",
            "start": 3274.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 3276.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los productos",
            "start": 3279.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "garantizado",
            "start": 3281.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que son la minor\u00eda",
            "start": 3284.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 3289.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "este se ha respetado",
            "start": 3291.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a quienes \u00e9ste tiene militancia en otros",
            "start": 3296.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "partidos y trabajan en el servicio del",
            "start": 3299.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 3302.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque han cumplido",
            "start": 3304.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no importa",
            "start": 3306.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 partido son",
            "start": 3308.95,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "invite a participar",
            "start": 3311.869,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un hecho gobernador del pan",
            "start": 3317.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "corral",
            "start": 3322.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 3325.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene doble nacionalidad",
            "start": 3328.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y para ser embajador se requiere",
            "start": 3332.33,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y tener una nacionalidad ser mexicano",
            "start": 3337.91,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "si se tienen dos hay que renunciar",
            "start": 3342.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3346.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y estamos buscando que todos ayudemos",
            "start": 3349.78,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y que todos representamos a m\u00e9xico",
            "start": 3354.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y no van a ir los",
            "start": 3357.019,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "embajadores",
            "start": 3360.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este ser labor",
            "start": 3362.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 3367.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para representar a nuestro pa\u00eds m\u00e1s la",
            "start": 3369.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3372.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "definida en la constituci\u00f3n",
            "start": 3375.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los principios de no",
            "start": 3379.859,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3382.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pueblos de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 3384.509,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "controversias y eso es lo que les",
            "start": 3387.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 pidiendo a nuestros",
            "start": 3388.529,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "embajadores",
            "start": 3391.98,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "presidente si me permite una segunda",
            "start": 3394.119,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pregunta en la \u00faltima semana han",
            "start": 3395.859,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ocurrido dos asesinatos de periodistas",
            "start": 3397.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico ocurri\u00f3 hace d\u00edas el de",
            "start": 3399.069,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds gamboa fue apu\u00f1alado en",
            "start": 3401.89,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "veracruz y tambi\u00e9n ayer el de margarito",
            "start": 3403.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "escribir en tijuana yo le quiero",
            "start": 3406.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntar presidente es porque considera",
            "start": 3408.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es desde su punto de vista porque",
            "start": 3410.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siguen siendo o seguimos siendo tan",
            "start": 3413.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vulnerables los periodistas los",
            "start": 3415.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "periodistas aqu\u00ed en m\u00e9xico que garant\u00edas",
            "start": 3417.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a dar su gobierno para que",
            "start": 3419.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "podamos todo el gremio continuar con el",
            "start": 3422.019,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejercicio de la libertad de prensa y",
            "start": 3425.589,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle si no considera que",
            "start": 3427.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cr\u00edticas que se hacen desde un foro",
            "start": 3429.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tan relevante como son la conferencia",
            "start": 3432.849,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 3435.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aumentan los riesgos para el gremio",
            "start": 3436.799,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "period\u00edstico interno este \u00faltimo no es",
            "start": 3439.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "una especulaci\u00f3n",
            "start": 3442.39,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3445.07,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda",
            "start": 3446.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3448.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3451.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "incorrecta",
            "start": 3453.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3456.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 3458.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si analizamos caso por caso",
            "start": 3462.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no hay ninguna relaci\u00f3n pasado ma\u00f1ana",
            "start": 3466.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es el informe sobre seguridad se van",
            "start": 3470.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a hablar sobre estos casos",
            "start": 3473.76,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sobre los m\u00f3viles sobre el por qu\u00e9",
            "start": 3478.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estos asesinatos",
            "start": 3482.03,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora al contrario",
            "start": 3485.509,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hay dos cosas distintas",
            "start": 3488.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una que no se persigue a nadie",
            "start": 3492.11,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "desde el estado",
            "start": 3496.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 3500.539,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y eso lo acepten",
            "start": 3503.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo otro que nos hace diferentes es que",
            "start": 3510.39,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no se permite la impunidad",
            "start": 3514.71,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana vamos a hablar de ese tema",
            "start": 3522.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "claro nuestros adversarios",
            "start": 3527.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues se aprovecha en todo",
            "start": 3530.299,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3533.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "atacarnos",
            "start": 3535.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero en realidad en el fondo",
            "start": 3538.299,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3542.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y sinceramente",
            "start": 3546.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "les preocupe",
            "start": 3547.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "como nos debe de preocupar a todos el",
            "start": 3550.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que pierda la vida seres humanos",
            "start": 3553.329,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3557.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo que buscan siempre",
            "start": 3562.43,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es sacar",
            "start": 3566.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 3568.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "hasta del dolor",
            "start": 3571.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 3575.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "siempre y cuando sea",
            "start": 3577.15,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "para afectarnos",
            "start": 3579.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "porque son muy deshonestos si tenemos",
            "start": 3586.599,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 3589.42,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "en ese plano en ese terreno tenemos que",
            "start": 3594.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dirimir",
            "start": 3596.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias",
            "start": 3600.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no utilizar cursos que",
            "start": 3602.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 3606.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con el dolor con la desdicha",
            "start": 3608.98,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de otras personas",
            "start": 3613.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "actuar como so pilotes",
            "start": 3619.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para decirlo con toda claridad",
            "start": 3624.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3627.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos algunos",
            "start": 3629.81,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sobre todo los de la \u00e9lite",
            "start": 3633.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3638.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no todos pero",
            "start": 3640.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la molestia no es",
            "start": 3644.549,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de los pobres no es de la mayor\u00eda",
            "start": 3647.92,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "a molestes de la c\u00fapula que viv\u00eda",
            "start": 3652.239,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "colmada de atenciones y de privilegios",
            "start": 3656.169,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "y que medraba",
            "start": 3661.7,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y que oprim\u00eda",
            "start": 3664.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3669.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se robaba el dinero del pueblo",
            "start": 3671.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 3676.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n conformes",
            "start": 3678.609,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n en jugosos negocios al amparo del",
            "start": 3681.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 3684.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sus voceros",
            "start": 3685.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los intelectuales alcahuetes",
            "start": 3687.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y algunos tambi\u00e9n",
            "start": 3694.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3697.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 3702.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 3705.92,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3711.369,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "es una especie de masoquismo",
            "start": 3715.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que hay en ciertos sectores",
            "start": 3717.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que en vez de estar",
            "start": 3721.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en contra del r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 3725.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que imper\u00f3 durante mucho tiempo lo",
            "start": 3728.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 3731.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a capa y espada",
            "start": 3733.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nos ven a nosotros",
            "start": 3738.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como demonios",
            "start": 3740.829,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "porque estamos combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 3744.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y la impunidad",
            "start": 3748.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero bueno somos libres y es un",
            "start": 3752.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "proceso que estamos viviendo en m\u00e9xico",
            "start": 3757.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy interesante por eso",
            "start": 3759.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque ya no hay",
            "start": 3763.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 3766.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3769.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hab\u00edan escritores",
            "start": 3770.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3773.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 3774.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 3778.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "te hablaban de que eran independientes",
            "start": 3780.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00edan a la sociedad civil",
            "start": 3784.88,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan partido",
            "start": 3788.11,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y ahora ya",
            "start": 3790.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3793.43,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que claro",
            "start": 3795.41,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se han agrupado",
            "start": 3800.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en contra de lo que nosotros",
            "start": 3803.13,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 3805.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les fuera m\u00e1s caras",
            "start": 3807.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y eso es muy bueno porque se termina con",
            "start": 3813.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 3816.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es como ahora que viene lo de la",
            "start": 3819.62,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n o no de la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3823.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 3828.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la definici\u00f3n",
            "start": 3831.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque con mucha claridad se va a saber",
            "start": 3835.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n a favor",
            "start": 3839.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de que se fortalezca la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3843.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 3846.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una empresa p\u00fablica y qui\u00e9nes",
            "start": 3849.359,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor",
            "start": 3852.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de iberdrola y de las empresas",
            "start": 3854.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "extranjeras y tambi\u00e9n de las empresas",
            "start": 3859.2,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "nacionales que reciben subsidios",
            "start": 3862.0,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3866.789,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el mercado de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3871.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 3875.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy definido",
            "start": 3877.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "eso es mucho mejor",
            "start": 3880.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que estar simulando",
            "start": 3885.94,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica roba lera",
            "start": 3889.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque solo el r\u00f3balo es el que anda en",
            "start": 3893.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos aguas",
            "start": 3896.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es",
            "start": 3899.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "definirlos",
            "start": 3903.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de medias tintas",
            "start": 3907.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va a estar enga\u00f1ando",
            "start": 3910.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que estamos a favor del pueblo y estamos",
            "start": 3914.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3920.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3922.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3925.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3926.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la ley es la ley",
            "start": 3933.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y el estado de derecho",
            "start": 3935.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y no nos va a temblar la mano",
            "start": 3939.19,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya esa demagogia ya",
            "start": 3942.63,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no sirve",
            "start": 3948.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no porque lo diga yo",
            "start": 3952.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sino porque la gente",
            "start": 3954.41,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya no les cree",
            "start": 3957.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo celebro pues",
            "start": 3964.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3966.89,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se defina",
            "start": 3968.68,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "eso es mejor",
            "start": 3973.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3978.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ser\u00edan dos partidos que tambi\u00e9n",
            "start": 3980.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban que eran distintos se acuerdan",
            "start": 3983.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron",
            "start": 3987.599,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de que eran diferentes",
            "start": 3991.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en honor a la verdad",
            "start": 3993.799,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "que se nos va a olvidar eso",
            "start": 3996.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 3999.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde una repasada",
            "start": 4007.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a la historia de los partidos pol\u00edticos",
            "start": 4009.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4011.93,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cuando nacen c\u00f3mo se transforman",
            "start": 4015.069,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4019.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se desarrollan",
            "start": 4021.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4023.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 4025.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dos partidos",
            "start": 4030.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 4034.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 4036.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 4043.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sigue informalmente",
            "start": 4046.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como partidos independientes",
            "start": 4051.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 4056.53,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero en los hechos",
            "start": 4058.9,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "son lo mismo incluso hacen alianzas",
            "start": 4062.4,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "postulan a los mismos candidatos",
            "start": 4066.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defienden el mismo programa de",
            "start": 4071.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "privatizaciones",
            "start": 4075.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces ya eso se termin\u00f3",
            "start": 4083.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1aban de que est\u00e9",
            "start": 4092.45,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y eran",
            "start": 4095.7,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 4097.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4103.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otros ser\u00e1n",
            "start": 4108.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "antes de bien",
            "start": 4110.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nada hip\u00f3critas",
            "start": 4115.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la \u00fanica diferencia es que",
            "start": 4121.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "unos eran",
            "start": 4124.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "corruptos c\u00ednicos",
            "start": 4127.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y los otros",
            "start": 4131.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "corruptos hip\u00f3critas",
            "start": 4133.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o sea la \u00fanica diferencia",
            "start": 4137.819,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pero ahora afortunadamente ya",
            "start": 4141.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no hay eso ya no pueden enga\u00f1ar",
            "start": 4147.259,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo lo mismo",
            "start": 4154.259,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y esto es muy bueno",
            "start": 4160.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que me toc\u00f3 dirigir un",
            "start": 4164.15,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4167.63,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4168.279,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "en una circunstancia muy dif\u00edcil porque",
            "start": 4169.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 4172.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que ya bien",
            "start": 4175.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "proyectado para m\u00e9xico",
            "start": 4182.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "era el de un bipartidismo",
            "start": 4185.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 4196.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las cosas siempre",
            "start": 4198.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuesen igual",
            "start": 4200.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero enga\u00f1ando de que hab\u00eda",
            "start": 4204.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "alternancia",
            "start": 4207.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que nos haga solo un partido sino que",
            "start": 4213.179,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "entraba otro al gobierno",
            "start": 4217.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero en el fondo",
            "start": 4220.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se buscaba que fuese lo mismo lo que se",
            "start": 4225.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "llama gatopardismo eso que consiste en",
            "start": 4230.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que las cosas en apariencia cambian para",
            "start": 4233.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "seguir igual entonces",
            "start": 4237.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4243.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4245.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin diferencias de fondo",
            "start": 4252.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como la coca cola y la pepsi con a",
            "start": 4255.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y yo me propuse",
            "start": 4262.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "junto con otros desde luego",
            "start": 4265.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "romper ese divertido",
            "start": 4269.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo logramos",
            "start": 4280.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo es una elecci\u00f3n en",
            "start": 4286.17,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4289.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1997 esto para los j\u00f3venes",
            "start": 4290.929,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 4296.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un partido que nosotros representamos",
            "start": 4301.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 el segundo lugar",
            "start": 4304.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de tu est\u00e1s",
            "start": 4307.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ahora estaba lloviendo a este se\u00f1or",
            "start": 4318.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "morales lechuga",
            "start": 4322.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que dice que no se hab\u00eda tenido un",
            "start": 4324.46,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "presidente tan malo tan malo",
            "start": 4328.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como el que les habla",
            "start": 4333.46,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "desde hace 90 a\u00f1os",
            "start": 4338.07,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y me puse a pensar",
            "start": 4343.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que le hice yo a este se\u00f1or",
            "start": 4346.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por f\u00edjense que s\u00ed",
            "start": 4351.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4354.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tuvimos que ver",
            "start": 4356.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l hab\u00eda estado con salinas",
            "start": 4360.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "creo que hab\u00eda estado hasta de",
            "start": 4365.409,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 4367.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 4369.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda hacer",
            "start": 4371.829,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "candidato a gobernador en veracruz",
            "start": 4374.269,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "siendo yo dirigente de ese partido",
            "start": 4378.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y los dirigentes",
            "start": 4383.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de ese partido en veracruz ya est\u00e1",
            "start": 4387.829,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4393.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a reglas",
            "start": 4397.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 4401.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4406.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este avanzar",
            "start": 4409.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral",
            "start": 4416.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no se pueden dejar trozos de dignidad en",
            "start": 4419.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 4422.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4427.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 4430.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que un congreso",
            "start": 4433.269,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "como de tres mil cinco mil personas",
            "start": 4436.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "yo puse a consideraci\u00f3n",
            "start": 4441.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de la asamblea el caso",
            "start": 4445.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y el congreso voto",
            "start": 4451.01,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "porque no se aceptar\u00e1 al se\u00f1or",
            "start": 4453.84,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "no se gener\u00f3 un problema mayor",
            "start": 4459.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque toda esa direcci\u00f3n del partido en",
            "start": 4465.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 4469.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "renuncio se fue",
            "start": 4471.369,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nos quedamos sin nada",
            "start": 4475.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 4479.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y a buscar candidatos",
            "start": 4483.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil",
            "start": 4490.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero es a veces mejor perder",
            "start": 4493.57,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 4503.08,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a salvo la dignidad",
            "start": 4505.869,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no se trata de triunfar a toda costa sin",
            "start": 4511.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales",
            "start": 4514.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de ninguna intur",
            "start": 4516.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces me acord\u00e9 de ese",
            "start": 4521.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4524.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or no",
            "start": 4527.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "habla de qu\u00e9",
            "start": 4531.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "somos de lo peor en los \u00faltimos",
            "start": 4537.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "90 a\u00f1os",
            "start": 4540.84,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "pues se debe a eso entonces hay mucho",
            "start": 4544.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 4546.98,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque en esta lucha pues",
            "start": 4549.969,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 4552.42,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "que enfrentar",
            "start": 4554.6,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "e intereses",
            "start": 4556.789,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "crea dos",
            "start": 4563.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4564.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4569.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "normal que no nos quieran",
            "start": 4570.579,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n que eso es la parte",
            "start": 4574.13,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reconforta hay mucha gente",
            "start": 4579.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que nos apoye",
            "start": 4585.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 4589.429,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y a veces salgan de polarizaci\u00f3n pues no",
            "start": 4591.69,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "la polarizaci\u00f3n es por la desigualdad",
            "start": 4595.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la polarizaci\u00f3n es por qu\u00e9",
            "start": 4601.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay una monstruosa desigualdad",
            "start": 4604.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 4608.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene mucho y",
            "start": 4613.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda tiene poco",
            "start": 4617.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ese es una polarizaci\u00f3n pero lo pol\u00edtico",
            "start": 4621.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4624.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4628.13,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 4629.86,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor del cambio",
            "start": 4631.92,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n quiere",
            "start": 4636.56,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que se destierre",
            "start": 4639.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4644.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4646.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una \u00e9lite",
            "start": 4649.65,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "pues son muy pocos es una minor\u00eda",
            "start": 4651.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los cinco informes",
            "start": 4656.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque pertenec\u00edan al antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4659.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "corrupto de injusticias",
            "start": 4664.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 4668.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y eso ya cambio",
            "start": 4670.86,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4673.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero bueno es para contestar as\u00ed m\u00e1s",
            "start": 4675.37,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ampliamente tu pregunta",
            "start": 4678.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a ver ya twitter",
            "start": 4682.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 4686.26,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente aqu\u00ed estamos",
            "start": 4688.57,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed te escuchamos te escuchamos",
            "start": 4692.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "bien ya ha avanzado aqu\u00ed el proceso la",
            "start": 4694.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n en este segundo d\u00eda",
            "start": 4698.969,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz instalamos 13 sedes muy",
            "start": 4702.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "grande el estado estamos",
            "start": 4705.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cubriendo una meta de",
            "start": 4709.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "176",
            "start": 4711.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "77 mil",
            "start": 4713.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "personas de personal educativo y",
            "start": 4715.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maestros maestras tienen mucho",
            "start": 4717.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entusiasmo y vamos a estar vacunando",
            "start": 4720.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "desde el lunes ayer hasta el viernes 21",
            "start": 4723.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4728.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de esta de ayer se cumpli\u00f3 bastante bien",
            "start": 4730.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y se vacunaron 31 mil",
            "start": 4732.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "577 personas de este sector educativo",
            "start": 4737.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "verdad estamos agradecidos por el apoyo",
            "start": 4741.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a veracruz en este programa de",
            "start": 4744.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n aqu\u00ed en veracruz hemos",
            "start": 4747.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "superado siempre las metas de",
            "start": 4750.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en todos los aspectos y",
            "start": 4752.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos por este apoyo",
            "start": 4755.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos acompa\u00f1a la marina gente de",
            "start": 4758.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bienestar del sector de salud del estado",
            "start": 4761.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la sep le agradezco mucho a delfina",
            "start": 4764.68,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el apoyo un saludo desde ac\u00e1 a nuestra",
            "start": 4768.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "querida maestra",
            "start": 4772.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era y aqu\u00ed estamos presidente de",
            "start": 4773.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "verdad vamos a continuar y esperamos de",
            "start": 4777.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "algunas cuentas al terminar esta jornada",
            "start": 4781.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4784.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias a",
            "start": 4786.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 4788.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 4791.67,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos los maestros maestras de veracruz",
            "start": 4794.26,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que se est\u00e1n aplicando esta",
            "start": 4799.309,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "vacuna de refuerzo para que est\u00e9",
            "start": 4802.129,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4806.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuidemos",
            "start": 4810.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y podamos seguir con las clases",
            "start": 4812.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 4814.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4816.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "como ya lo sabemos",
            "start": 4818.4,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no hay nada mejor que la escuela",
            "start": 4821.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4826.869,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "se mantenga abierta a las escuelas",
            "start": 4829.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuidando desde luego a los ni\u00f1os las",
            "start": 4834.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as con el protocolo de salud pero no",
            "start": 4837.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "olvidar en la escuela es el segundo",
            "start": 4841.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hogar",
            "start": 4845.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4846.52,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "muchos estudiantes sobre todo de nivel",
            "start": 4848.84,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico est\u00e1n muy contentos de estar nada",
            "start": 4854.03,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de nuevo en las aulas y yo quiero hacer",
            "start": 4859.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4863.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "reconocimiento especial a las maestras a",
            "start": 4864.57,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "los maestros a todo el personal",
            "start": 4867.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "educativo educativo",
            "start": 4871.459,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "con todo el personal",
            "start": 4874.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de el sector",
            "start": 4877.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "educativo del pa\u00eds al magisterio porque",
            "start": 4881.27,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n portando",
            "start": 4887.19,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias' las",
            "start": 4890.239,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros",
            "start": 4893.329,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 4895.449,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n y un abrazo a todos y",
            "start": 4900.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 4905.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias cuitl\u00e1huac y estamos",
            "start": 4908.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 4910.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4912.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy bien vamos con",
            "start": 4919.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "marta",
            "start": 4921.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hola se\u00f1or presente muchas gracias marta",
            "start": 4924.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obeso de esfera noticias y de la revista",
            "start": 4927.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "naturopat\u00eda en diciembre en este espacio",
            "start": 4930.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente tuve la oportunidad",
            "start": 4934.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de compartir con usted una denuncia",
            "start": 4935.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hecha a trav\u00e9s del portal de esferas",
            "start": 4939.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noticias en la que se se\u00f1ala que \u00e9ste",
            "start": 4941.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas una",
            "start": 4944.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "persona af\u00edn al r\u00e9gimen de vicente fox",
            "start": 4947.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al frente de la direcci\u00f3n de",
            "start": 4950.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medicina tradicional y desarrollo",
            "start": 4952.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intercultural de la secretaria de",
            "start": 4955.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4957.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esta persona alejandro almaguer gonz\u00e1lez",
            "start": 4958.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ha sido se\u00f1alado de impulsar leyes que",
            "start": 4962.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "violentan la autonom\u00eda de los pueblos",
            "start": 4965.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 4968.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este y recientemente habl\u00e9 \u00e9ste con el",
            "start": 4969.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or santiago ortela \u00e9l fue el abuelo",
            "start": 4973.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que le dio a usted el bast\u00f3n de mando",
            "start": 4977.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el z\u00f3calo capitalino al inicio",
            "start": 4978.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n y en la entrevista",
            "start": 4981.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda que \u00e9l tambi\u00e9n hab\u00eda externado",
            "start": 4983.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su inconformidad de los pocos resultados",
            "start": 4987.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se han logrado en \u00e9l direcci\u00f3n de",
            "start": 4989.54,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "medicina tradicional y desarrollo",
            "start": 4992.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intercultural tambi\u00e9n recientemente tuve",
            "start": 4994.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la oportunidad de entrevistar al",
            "start": 4997.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente de cofe mit es internacional",
            "start": 4999.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el doctor david hidalgo quien \u00e9ste me",
            "start": 5001.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dijo que le hab\u00edan hecho llegar por",
            "start": 5004.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "escrito una petici\u00f3n para que usted",
            "start": 5006.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "interviniera y que pudieran todos los",
            "start": 5009.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas de las medicinas",
            "start": 5011.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 5014.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "integrativas y complementarias sumarse a",
            "start": 5015.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la lo a la labor de rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 5018.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud del pueblo de mexico",
            "start": 5021.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ustedes te ofreci\u00f3 este ped\u00ed un informe",
            "start": 5023.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al secretario de salud para ver este si",
            "start": 5026.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es momento de cambiar al titular de esta",
            "start": 5029.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y \u00e9ste pues qu\u00e9 resultados se",
            "start": 5031.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueden hacer y c\u00f3mo se puede enlazar",
            "start": 5034.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "toda esta labor que vienen haciendo los",
            "start": 5037.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblos originarios en el uso de las",
            "start": 5039.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medicinas alternativas",
            "start": 5042.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno te propongo porque aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5043.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "doctor el kosher",
            "start": 5047.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y macetas que el doctor al coser con la",
            "start": 5049.58,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "del foro regino que es el responsable",
            "start": 5054.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 5062.24,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5064.489,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "entre los dos nos presentan un informe",
            "start": 5066.739,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "un plazo",
            "start": 5072.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 5075.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 5078.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para lo dejamos para el martes para el",
            "start": 5081.07,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes para aproximar te parece",
            "start": 5085.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "me parece perfecto s\u00ed y si hacen una",
            "start": 5087.489,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y \u00e9ste",
            "start": 5089.77,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se toma una decisi\u00f3n",
            "start": 5092.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este con mucho respeto a la persona este",
            "start": 5094.739,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "y con elementos si es que no est\u00e1",
            "start": 5099.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cumpliendo y tambi\u00e9n si est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 5103.45,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dice porque s\u00ed y sobre todo por",
            "start": 5107.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s que hay de todos estos",
            "start": 5112.27,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos",
            "start": 5114.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "originarios de sumar su conocimiento a",
            "start": 5115.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las actividades de salud para este hacer",
            "start": 5118.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "jornadas de salud y todo esto y no han",
            "start": 5121.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recibido respuesta bueno si martes bueno",
            "start": 5123.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el mar parece gracias muy amable muy",
            "start": 5127.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bien vamos adelante aqu\u00ed con el",
            "start": 5130.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y luego la compa\u00f1era tercero y",
            "start": 5132.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 5136.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 5140.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "secretarios secretarias manuel l\u00f3pez del",
            "start": 5142.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sol de yucat\u00e1n y sal de quintana roo",
            "start": 5145.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "bueno durante los \u00faltimos dos a\u00f1os tres",
            "start": 5147.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos documentado en el municipio de",
            "start": 5150.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida como el alcalde ren\u00e1n barrera",
            "start": 5153.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "concha",
            "start": 5155.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ya cumple su tercer periodo adem\u00e1s en",
            "start": 5157.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este en este trienio tiene una acusaci\u00f3n",
            "start": 5159.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5162.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el desv\u00edo de 18 millones de pesos y",
            "start": 5164.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 5168.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "bueno adem\u00e1s entre otras cosas",
            "start": 5170.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenemos pruebas de que su hermano jorge",
            "start": 5173.52,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "barrera concha",
            "start": 5176.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "participa o ha sido beneficiado con la",
            "start": 5178.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entrega de contratos de obra p\u00fablica que",
            "start": 5181.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo anterior representa un",
            "start": 5183.84,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un claro conflicto de intereses y adem\u00e1s",
            "start": 5187.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en temas como limpieza de parques y",
            "start": 5190.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes se ha gastado alrededor de",
            "start": 5193.73,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "217 millones de pesos con un",
            "start": 5195.76,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "conglomerado de 20 empresas fantasmas y",
            "start": 5199.809,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "finalmente hab\u00eda dicho a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 5203.269,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida que no habr\u00eda incrementos en el",
            "start": 5206.989,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tema de impuestos y tenemos las pruebas",
            "start": 5209.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "igual que el previo subi\u00f3 un 46% para",
            "start": 5213.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "\u00e9ste para este a\u00f1o y en lo que respecta",
            "start": 5217.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a quintana roo",
            "start": 5221.3,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "la senadora todav\u00eda demoren a maribel",
            "start": 5222.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "villegas canch\u00e9",
            "start": 5224.929,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sigue sigue gozando de la impunidad de",
            "start": 5227.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haber recibido en 2015 a trav\u00e9s de su",
            "start": 5230.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hermano javier villegas y su esposo",
            "start": 5232.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jorge gilberto parra",
            "start": 5234.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "175 hect\u00e1reas divididas en 35 lotes de",
            "start": 5237.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "terrenos del ejido de san mat\u00edas cosgaya",
            "start": 5241.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el municipio de m\u00e9rida todo esto sin",
            "start": 5243.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de los ejidatarios que",
            "start": 5246.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son los los propietarios y que han sido",
            "start": 5249.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "despojados",
            "start": 5251.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "usted alguna al inicio de la del periodo",
            "start": 5253.06,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "electoral pasado coment\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 5257.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno advirti\u00f3 a los nuevos presidentes",
            "start": 5261.05,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "municipales que habr\u00eda manicure con una",
            "start": 5263.69,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "suela cuando se demostrara el robo",
            "start": 5265.909,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5269.989,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar si va a ver manicure",
            "start": 5272.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con una suela en m\u00e9rida y si algo va a",
            "start": 5274.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer con la senadora maribel",
            "start": 5276.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bueno yo te propongo que",
            "start": 5279.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "has presentado ya la denuncia este esto",
            "start": 5282.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 5286.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5287.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sabe se da a conocer",
            "start": 5291.619,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 5296.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "libertad sin censura lo que est\u00e1s",
            "start": 5298.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y planteando",
            "start": 5305.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ahora hay que",
            "start": 5307.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 5309.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una denuncia",
            "start": 5312.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5315.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este saber si ya presentaron estas",
            "start": 5316.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 5320.929,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en las instancias correspondientes",
            "start": 5321.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nosotros te convocamos a que se",
            "start": 5326.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presenten las denuncias y nosotros",
            "start": 5329.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 5332.42,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5334.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las instancias correspondientes",
            "start": 5335.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lleven a cabo una investigaci\u00f3n tenemos",
            "start": 5339.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entendido que ya hay denuncias",
            "start": 5342.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "presentadas formalmente en la fiscal\u00eda",
            "start": 5344.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por las partes afectadas en el caso de",
            "start": 5345.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "renan y en el caso de este de maribel",
            "start": 5348.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desde 2015 est\u00e1n los los casos",
            "start": 5353.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presentados y siguen en espera la",
            "start": 5356.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada hab\u00eda dado",
            "start": 5359.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "avances de que ten\u00edan recibido todo pero",
            "start": 5361.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al final no hay ninguna soluci\u00f3n para",
            "start": 5364.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los ejidatarios ni hay ning\u00fan avance en",
            "start": 5367.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 5369.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de ambos casos ya est\u00e1n y no hay",
            "start": 5371.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno nosotros ayudamos est\u00e1 claro para",
            "start": 5375.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5378.11,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5380.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente un informe",
            "start": 5384.56,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "si te parece sobre el estado que guarda",
            "start": 5387.25,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estas dos denuncias si te parece bien",
            "start": 5393.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso nos ponemos de acuerdo",
            "start": 5396.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a hacer nosotros las gestiones",
            "start": 5401.489,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5404.21,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda que a\u00fan cuando es una",
            "start": 5406.989,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "instancia aut\u00f3noma",
            "start": 5410.619,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por tratarse de un hecho d",
            "start": 5412.559,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5419.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nosotros ayudamos para que",
            "start": 5421.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "nos informe desde luego est\u00e1s consciente",
            "start": 5425.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de que tienen que presentarse pruebas y",
            "start": 5428.05,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que no pueden hacerse juicios sumarios",
            "start": 5430.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es decir no es",
            "start": 5433.749,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la denuncia y ya es culpable si nos",
            "start": 5437.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen que llevarse a cabo una",
            "start": 5441.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tiene que decidir la",
            "start": 5443.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "autoridad competente en estos casos",
            "start": 5446.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nosotros lo que",
            "start": 5449.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a hacer es que estas denuncias no",
            "start": 5452.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "duerman s\u00ed",
            "start": 5457.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se han presentado que no duerman \u00e9l",
            "start": 5460.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o de los",
            "start": 5463.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "injustos",
            "start": 5465.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bueno gracias hoy",
            "start": 5467.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el orden no est\u00e9 definido",
            "start": 5473.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 5477.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos los del presidium sylar",
            "start": 5480.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sahel corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 5482.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica musical y",
            "start": 5483.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana y el imparcial punto",
            "start": 5485.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con mexico presidente sobre el",
            "start": 5488.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nombramiento del ex gobernador de sonora",
            "start": 5489.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich preguntarle cuando",
            "start": 5491.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 esta decisi\u00f3n de invitarla y",
            "start": 5494.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle espec\u00edficamente",
            "start": 5497.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahorita ya le preguntaba a la compa\u00f1era",
            "start": 5499.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 opina de esta amenaza del",
            "start": 5500.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dirigente nacional del pri realizando",
            "start": 5504.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "moreno pues de expulsarlos del partido a",
            "start": 5507.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los dos gobernadores pri\u00edstas y estos",
            "start": 5509.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dos socios gobernadores se aceptan su",
            "start": 5512.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 5515.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5516.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n porque yo recorro el",
            "start": 5519.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds constantemente hablo con todos los",
            "start": 5522.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernadores los",
            "start": 5525.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a conocer",
            "start": 5530.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el caso de la gobernadora de sonora'",
            "start": 5534.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5537.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera coordinada por el",
            "start": 5539.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bien del pueblo de sonora",
            "start": 5542.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 5544.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las bander\u00edas partidistas",
            "start": 5547.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 5551.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este en una pl\u00e1tica porque",
            "start": 5553.23,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5558.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5561.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "me muevo ahora as\u00ed que darlas de tierra",
            "start": 5563.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5568.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy largo los",
            "start": 5572.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "recorridos en sonora me acuerdo que una",
            "start": 5574.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "vez me acompa\u00f1\u00f3 de bavispe",
            "start": 5579.05,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "pasamos y",
            "start": 5584.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y son como seis horas",
            "start": 5586.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "o sea y se platique y se platica",
            "start": 5589.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho tambi\u00e9n",
            "start": 5594.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque as\u00ed veo como",
            "start": 5596.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sean los caminos as\u00ed voy viendo los",
            "start": 5600.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pueblos ah\u00ed si tambi\u00e9n voy",
            "start": 5603.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este admirando la naturaleza y hay unas",
            "start": 5608.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "zonas en ese camino por ejemplo",
            "start": 5611.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas de barrancas",
            "start": 5613.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un mirador exactamente",
            "start": 5617.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5620.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y me sirve cuando van conmigo",
            "start": 5621.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos para ir tomando",
            "start": 5625.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 5627.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5629.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y ahora me est\u00e1 acompa\u00f1ando el",
            "start": 5631.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y ah\u00ed vamos",
            "start": 5633.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hablando lo que pues aqu\u00ed es m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5637.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no por que todos estamos muy atareados",
            "start": 5641.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en esos tramos aprovechamos para",
            "start": 5645.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hablar y hablar pues con todos todos lo",
            "start": 5647.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo hacemos de esa de esa manera y en una",
            "start": 5651.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ella me dijo que de \u00e9ste",
            "start": 5654.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5658.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "he estudiado",
            "start": 5662.539,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le interesaba mucho",
            "start": 5665.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior",
            "start": 5668.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en ese punto que ten\u00eda ella deseos",
            "start": 5675.489,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "incluso que hab\u00eda estado estudiando",
            "start": 5679.659,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "en relaciones internacionales",
            "start": 5683.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y que ya ten\u00eda ese deseo",
            "start": 5685.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en trabajar en el servicio de extensi\u00f3n",
            "start": 5691.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y desde entonces le dije bueno termine",
            "start": 5695.75,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "si hay posibilidad te invitamos",
            "start": 5699.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y este pues ve",
            "start": 5704.44,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "platicando con tu familia porque tambi\u00e9n",
            "start": 5708.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se requiere de",
            "start": 5712.489,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la aceptaci\u00f3n de los familiares",
            "start": 5714.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue",
            "start": 5718.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n sobre",
            "start": 5720.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico partidista pues eso lo",
            "start": 5725.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tienen que decidir",
            "start": 5730.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los exgobernadores se me hacen",
            "start": 5733.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5737.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 5740.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un partido y respeto tambi\u00e9n esa",
            "start": 5743.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pero se me hace muy",
            "start": 5746.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este rudo",
            "start": 5748.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5752.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 5754.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque nos dejan",
            "start": 5757.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su militancia",
            "start": 5761.37,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 5763.79,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5765.969,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "vendi\u00e9ndose",
            "start": 5767.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda antes",
            "start": 5772.389,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "se puede vender el trabajo",
            "start": 5774.51,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero no la conciencia",
            "start": 5778.16,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 5781.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como afiliarse",
            "start": 5786.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a otro partido",
            "start": 5789.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ellos representan a m\u00e9xico claro",
            "start": 5794.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mientras extender como representantes de",
            "start": 5796.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues no pueden hacer labor",
            "start": 5799.27,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 5801.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "loco todo respeto se me hace",
            "start": 5803.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy poco este",
            "start": 5809.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5812.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "muy poco tolerante y ojal\u00e1 y cambien de",
            "start": 5815.22,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 5818.79,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no es que ya est\u00e9 tomada la",
            "start": 5820.219,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5824.479,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este a lo mejor si hablan con ellos y",
            "start": 5825.729,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5831.219,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "aseguran que van a seguir militando o",
            "start": 5833.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5836.03,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n son militantes de ese",
            "start": 5838.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5842.0,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "a lo mejor se entienden y ya no hay",
            "start": 5843.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 5845.969,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que eso el otro se\u00f1or \u00e9ste",
            "start": 5849.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aisha",
            "start": 5854.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una gente grande seria respetuosa a",
            "start": 5856.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesar de una situaci\u00f3n tan dif\u00edcil de",
            "start": 5861.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "all\u00ed en campeche nunca tuvimos problemas",
            "start": 5863.82,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "este siempre nos entendimos con \u00e9l",
            "start": 5868.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y pues uno agradece eso tambi\u00e9n ya ya",
            "start": 5876.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 5882.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5884.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vamos a ser serios",
            "start": 5885.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y por eso lo invitamos",
            "start": 5892.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gracias presidente preguntarle al doctor",
            "start": 5895.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reposar aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed sobre",
            "start": 5898.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que dio conocer ahora en la primera",
            "start": 5901.71,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del consejo nacional de salud",
            "start": 5903.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el bienestar los cambios las",
            "start": 5904.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "modificaciones que se est\u00e1n haciendo a",
            "start": 5907.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la metodolog\u00eda para el sem\u00e1foro",
            "start": 5909.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico",
            "start": 5910.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 consiste en estos",
            "start": 5912.17,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "cambios y si ya nos pudiera compartir un",
            "start": 5913.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poco sobre esto cuando se van a dar a",
            "start": 5915.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocer los nuevos lineamientos y por",
            "start": 5918.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hizo esta modificaci\u00f3n aunque ya",
            "start": 5920.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablo un poco del por qu\u00e9 no en la en la",
            "start": 5922.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5925.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente",
            "start": 5930.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efectivamente todo lo que se ha",
            "start": 5932.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construido en estos m\u00e1s de dos a\u00f1os va",
            "start": 5934.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ajustado a lo que va sucediendo",
            "start": 5938.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estamos en una",
            "start": 5941.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es condici\u00f3n donde el grupo de virus",
            "start": 5944.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque no solo el coronavirus el sars",
            "start": 5947.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "co2 nos que nos lleva a precisamente a",
            "start": 5951.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esa din\u00e1mica y en particular c\u00f3mo se",
            "start": 5955.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "logra estar atento y c\u00f3mo se van a",
            "start": 5959.32,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ubicar a determinar el cambio que es un",
            "start": 5962.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "factor de riesgo es un sem\u00e1foro de",
            "start": 5967.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "riesgo para ir viendo los colores que de",
            "start": 5969.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho aprovech\u00f3 para se\u00f1alar que en",
            "start": 5973.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses lo que les ha llamado la",
            "start": 5975.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y han modificado sus formas de",
            "start": 5977.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "evaluar el curso de la epidemia de la",
            "start": 5980.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pandemia de acuerdo a esas mediciones",
            "start": 5984.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto desde luego es propio de cada pa\u00eds",
            "start": 5986.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y este en nuestro pa\u00eds de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5989.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido reconocido eso como la",
            "start": 5993.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y el tercer punto y",
            "start": 5996.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy importante es la forma en que se",
            "start": 5999.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 con tiempo con el seguimiento y",
            "start": 6002.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con la adaptaci\u00f3n de la",
            "start": 6004.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el convertir la conversi\u00f3n de c\u00e1maras",
            "start": 6008.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para poder tener esa dualidad necesaria",
            "start": 6011.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con un d\u00e9ficit de salud en",
            "start": 6014.32,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "cuanto a sus",
            "start": 6017.98,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "a sus operadores a los m\u00e9dicos a todos",
            "start": 6019.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los profesionistas de salud en contexto",
            "start": 6023.129,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "global para darle un seguimiento y tener",
            "start": 6025.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un factor de riesgo o un elemento de",
            "start": 6028.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "riesgo que nos ahora es diferente porque",
            "start": 6031.769,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es diferente porque hemos o\u00eddo que en",
            "start": 6035.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este cambio en este aumento de las",
            "start": 6037.559,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cifras de",
            "start": 6040.32,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "contagio es la respuesta r\u00e1pida del",
            "start": 6042.169,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "individuo est\u00e1 sujeta ahora a lo que le",
            "start": 6047.309,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proveen las vacunas y desde luego",
            "start": 6050.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticamente por el micro d\u00f3nde",
            "start": 6053.389,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo ya se\u00f1alado que toda la",
            "start": 6055.709,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pr\u00e1cticamente lo est\u00e1",
            "start": 6057.51,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "entendiendo porque est\u00e1 reaccionando",
            "start": 6059.729,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ante ello se ve que ya hay ense\u00f1anza",
            "start": 6061.439,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hasta en la poblaci\u00f3n no s\u00f3lo en lo que",
            "start": 6064.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se conoce cient\u00edficamente",
            "start": 6067.05,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y este este sem\u00e1foro se modific\u00f3 en el",
            "start": 6068.78,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "valor en el puntaje que tienen tanto las",
            "start": 6073.169,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los internamientos en la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 6076.369,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "las camas en cada unidad m\u00e9dica en cada",
            "start": 6079.769,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 6082.589,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "unidades que est\u00e1n atendiendo el kobe y",
            "start": 6083.899,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que por cierto en ese operativo se",
            "start": 6086.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 y lo se\u00f1ale se aprendi\u00f3 y se",
            "start": 6089.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "agiliz\u00f3 dej\u00e1ndolo din\u00e1micamente en",
            "start": 6094.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de d\u00edas como ha sido ahora su",
            "start": 6097.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "disparo su con su acci\u00f3n en este sentido",
            "start": 6100.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y lo relativamente m\u00e1s novedoso es",
            "start": 6103.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "atender y ponderar diferente lo que es",
            "start": 6107.18,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "el tener una una variante el omicron con",
            "start": 6111.72,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n de contagio muy r\u00e1pida muy",
            "start": 6116.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante derivada de sus condiciones",
            "start": 6120.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas las voy a decir as\u00ed del virus",
            "start": 6123.74,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y desde luego la respuesta en el",
            "start": 6126.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "organismo para un curso cl\u00ednico muy",
            "start": 6130.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferente muy r\u00e1pido y que como ustedes",
            "start": 6133.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han visto en la mayor\u00eda de los casos no",
            "start": 6135.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay ocupaci\u00f3n de camas de ventilador",
            "start": 6138.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desde luego con afecci\u00f3n importante y",
            "start": 6141.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se le dio esta ponderaci\u00f3n aquellos",
            "start": 6144.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tienen alguna un cambio en el",
            "start": 6146.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de los colores es",
            "start": 6149.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "un manejo de cifras de n\u00fameros que es",
            "start": 6152.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "totalmente nuevo y esto lo estamos",
            "start": 6155.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "experimentando hasta ahora esto se",
            "start": 6157.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 y se tom\u00f3 a partir si no me",
            "start": 6160.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equivoco de este lunes pasado de este",
            "start": 6162.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fin de semana y que el viernes se dio a",
            "start": 6165.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conocer y vamos a tener 15 d\u00edas para su",
            "start": 6168.15,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y posibles cambios que nos",
            "start": 6171.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dan un color diferente y una",
            "start": 6173.909,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n tambi\u00e9n diferente",
            "start": 6175.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente",
            "start": 6178.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6182.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bien gracias presidente este buenos d\u00edas",
            "start": 6185.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mala riveras de enfoque noticias",
            "start": 6188.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aprovechando que es recuerda que \u00e9l",
            "start": 6191.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho una pregunta respecto a los",
            "start": 6193.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "maestros de prepa en l\u00ednea",
            "start": 6195.78,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de estos profesores que por ejemplo tan",
            "start": 6198.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "solo en este primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 6200.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "van a atender a 24.000 estudiantes que",
            "start": 6202.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "necesitan tener el nivel medio superior",
            "start": 6206.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acreditado y que haya diferentes edades",
            "start": 6208.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "desde j\u00f3venes hasta adultos no entonces",
            "start": 6211.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos usted hab\u00eda prometido regularizar",
            "start": 6214.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n de estos maestros y bueno",
            "start": 6217.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya prop\u00f3sito que dijo que iba a pedirle",
            "start": 6220.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a la secretaria de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6222.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pues este estudio si ya se hab\u00eda",
            "start": 6224.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evaluado si hay condiciones ser\u00eda la",
            "start": 6226.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mejor recursos para hacerlo no porque",
            "start": 6228.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "son maestros que al final pues no",
            "start": 6230.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "solamente se supone que tendr\u00edan que",
            "start": 6232.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estar o est\u00e1n incluidos dentro de la",
            "start": 6234.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica educativa del pa\u00eds sino que",
            "start": 6235.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues funcionando y son maestros",
            "start": 6237.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que yo le comentaba pues tienen grados",
            "start": 6240.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de estudios no son como pudiera pensarse",
            "start": 6242.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a lo mejor improvisados o como se d\u00e9 de",
            "start": 6246.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escuelas patrullas provenientes de esto",
            "start": 6250.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no son profesores que tienen grados y",
            "start": 6252.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que piden o preguntan qu\u00e9 hacer para que",
            "start": 6255.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sean reconocidos dentro del sistema",
            "start": 6258.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "educativo nacional y que y que no sean",
            "start": 6259.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tomados como maestros en relaci\u00f3n a los",
            "start": 6262.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "maestros acreditados en la sep que",
            "start": 6266.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tienen aguinaldo que tienen servicios",
            "start": 6268.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos porque ellos en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 6270.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no tuvieron un a\u00f1o tuvieron estos estas",
            "start": 6272.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prestaciones y esa situaci\u00f3n y ahora",
            "start": 6274.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bajo el esquema del outsourcing",
            "start": 6276.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si esto se platic\u00f3 ya con",
            "start": 6278.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la titular de la sep si tiene este",
            "start": 6281.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reporte de esto si hay posibilidades a",
            "start": 6283.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la mejor no se abra por la situaci\u00f3n",
            "start": 6285.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del pa\u00eds quiz\u00e1s es dif\u00edcil",
            "start": 6288.13,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "pensar que pudieran ser de manera",
            "start": 6289.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inmediata en su gobierno pero s\u00ed dejar\u00eda",
            "start": 6290.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "algo antes de que termine su gesti\u00f3n",
            "start": 6293.11,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "administrativa presidente nicolas s\u00ed",
            "start": 6294.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "si hay respuesta",
            "start": 6301.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de manera breve efectivamente es una",
            "start": 6306.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or",
            "start": 6309.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente de atender a estos compa\u00f1eros",
            "start": 6310.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestros se est\u00e1 haciendo el estudio",
            "start": 6313.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque estamos viendo con nacientes",
            "start": 6315.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos viendo con el subsecretario y yo",
            "start": 6317.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda que en la pr\u00f3xima semana podamos",
            "start": 6321.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hablar del tema pero si se est\u00e1",
            "start": 6323.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atendiendo en atenci\u00f3n a la preocupaci\u00f3n",
            "start": 6325.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que tiene presidente de atender a los",
            "start": 6327.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros s\u00ed gracias y la segunda",
            "start": 6329.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta del presidente es respecto a",
            "start": 6332.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las expectativas del producto interno",
            "start": 6334.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bruto se dice que en el 2021 el pa\u00eds por",
            "start": 6336.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haber crecido porque est\u00e1 por",
            "start": 6339.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "confirmarse m\u00e1s de 5 por ciento 5.4 por",
            "start": 6340.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento pero para este a\u00f1o se prev\u00e9 que",
            "start": 6343.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en las expectativas de parte de los",
            "start": 6345.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "analistas del mismo no sea hora del",
            "start": 6347.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno 7 esta expectativa podr\u00eda ser",
            "start": 6350.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hasta del 3% para este a\u00f1o 2.9 algo as\u00ed",
            "start": 6353.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se menciona y para el siguiente se",
            "start": 6356.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "podr\u00eda disminuir m\u00e1s 2.2 por ciento",
            "start": 6358.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta es si dentro de",
            "start": 6361.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este el camino se considerar\u00eda ajustes",
            "start": 6364.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al presupuesto m\u00e1s acciones o si podr\u00eda",
            "start": 6367.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compensarse esta disminuci\u00f3n que se",
            "start": 6370.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 con los proyectos que tiene en",
            "start": 6372.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia de infraestructura con el sector",
            "start": 6375.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "privado m\u00e1s acciones pues que finalmente",
            "start": 6377.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "impulsen el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6380.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda por ejemplo este 2.9 para",
            "start": 6381.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o para todas las expectativas y",
            "start": 6385.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "todos los planes que tiene el gobierno",
            "start": 6387.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 6389.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6391.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar",
            "start": 6393.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a tener la cifra",
            "start": 6397.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del crecimiento",
            "start": 6400.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado ya partir de ah\u00ed tenemos",
            "start": 6402.36,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "que este hacer el pron\u00f3stico ya",
            "start": 6407.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6411.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6413.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 6415.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a organizaciones financieras que est\u00e1n",
            "start": 6420.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "haciendo proyecciones pero todav\u00eda no",
            "start": 6423.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 6427.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "yo voy a pedirle al secretario de",
            "start": 6429.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 6432.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6434.53,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 6437.23,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible para que les",
            "start": 6439.969,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 6443.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros",
            "start": 6446.349,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "previendo",
            "start": 6449.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestro c\u00e1lculo de crecimiento",
            "start": 6452.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de 2021 que cu\u00e1nto va a crecer la",
            "start": 6457.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 6461.44,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6462.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es se estima para el 22 a\u00fan cuando",
            "start": 6464.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya en la ley de ingresos y en el",
            "start": 6468.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presupuesto ya tenemos una estimaci\u00f3n de",
            "start": 6471.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todas maneras este que \u00e9l",
            "start": 6476.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6479.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "venga a reafirmar o a modificar esa",
            "start": 6481.57,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n lo que yo puedo comentarles",
            "start": 6487.239,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "es que a\u00fan con",
            "start": 6489.489,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "esta nueva variante y sus efectos la",
            "start": 6492.75,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana sigue creciendo",
            "start": 6499.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ayer este me dieron el dato",
            "start": 6504.73,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "sobre el consumo de combustible",
            "start": 6509.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la venta de combustible de pemex 10 es",
            "start": 6515.21,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "un buen indicador de esta creciente",
            "start": 6521.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda antes",
            "start": 6526.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y hay otros",
            "start": 6530.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "indicadores",
            "start": 6532.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6534.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos muestra de que vamos recuperando nos",
            "start": 6536.26,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 6539.7,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "pero vamos a esperar",
            "start": 6543.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6545.449,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 6547.61,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "optimistas y pensamos de que ya mucho",
            "start": 6550.33,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1s solo peor",
            "start": 6557.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que vamos a seguir creciendo",
            "start": 6560.739,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "y que se van a seguir creando empleos",
            "start": 6565.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 6569.24,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6571.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "garantizando el bienestar a todos sobre",
            "start": 6573.849,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "todo para la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre",
            "start": 6577.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces pero vamos a esperarnos",
            "start": 6581.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense tambi\u00e9n de que todos los",
            "start": 6584.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6587.659,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de cada mes el primer jueves de cada mes",
            "start": 6589.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacemos un informe",
            "start": 6593.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre datos",
            "start": 6596.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 6599.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6603.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6605.409,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 6607.02,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n",
            "start": 6608.9,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el incremento del salario de deuda el",
            "start": 6611.449,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6616.429,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6619.72,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 6621.489,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de remesas",
            "start": 6623.909,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "todo esto entonces los jueves",
            "start": 6626.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de febrero el primer jueves de febrero",
            "start": 6632.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se informa sobre todo",
            "start": 6635.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social del pa\u00eds",
            "start": 6640.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos ya todas",
            "start": 6649.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "liliana noble de pulso saludable el",
            "start": 6651.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quisiera preguntarle",
            "start": 6653.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "usted nos ha platicado en reiteradas",
            "start": 6655.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ocasiones sobre el combate a la oferta",
            "start": 6657.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las sustancias pero quisiera saber",
            "start": 6659.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va la prevenci\u00f3n de la demanda de",
            "start": 6662.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las sustancias y por supuesto conocer",
            "start": 6664.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va la estrategia nacional de la",
            "start": 6666.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las adicciones conocidas",
            "start": 6669.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como bien para esa ser\u00eda mi primer",
            "start": 6672.03,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 6673.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hablas de la campa\u00f1a si de la estrategia",
            "start": 6675.449,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a jes\u00fas",
            "start": 6680.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6683.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es de la campa\u00f1a contra las drogas y de",
            "start": 6685.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional",
            "start": 6688.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy buenos d\u00edas el presidente con",
            "start": 6696.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "permiso pues en primer lugar el se\u00f1alar",
            "start": 6698.639,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que la estrategia nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 6701.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de adicciones pues ha puesto el \u00e9nfasis",
            "start": 6703.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en las sustancias como bien se\u00f1alas y no",
            "start": 6706.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en las tienen las personas para atender",
            "start": 6709.5,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el tema de la salud mental de tomando en",
            "start": 6713.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuenta que es un tema de salud no es un",
            "start": 6715.829,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "tema de seguridad como se hab\u00eda",
            "start": 6717.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "planteado en gobiernos anteriores y",
            "start": 6718.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos relanzado la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n",
            "start": 6721.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de adicciones es una campa\u00f1a muy fuerte",
            "start": 6724.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que incluye la participaci\u00f3n de m\u00fasicos",
            "start": 6726.63,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y de cineastas para est\u00e1 por recrear y",
            "start": 6729.9,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "prevenir esta situaci\u00f3n contra la",
            "start": 6733.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "narcocultura contra las sustancias",
            "start": 6736.889,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas particularmente atentan hilo el",
            "start": 6739.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cristal la metanfetamina las sustancias",
            "start": 6742.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los inhalables que son sustancias que",
            "start": 6745.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacen mucho da\u00f1o a la salud de los",
            "start": 6747.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de los ni\u00f1os de quienes consumen",
            "start": 6750.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas sustancias tambi\u00e9n hemos hecho una",
            "start": 6752.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a ahora est\u00e1 en televisi\u00f3n en",
            "start": 6754.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "radio e incluso en mobiliario urbano en",
            "start": 6757.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las principales ciudades",
            "start": 6760.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y previniendo del uso del cristal en los",
            "start": 6762.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "espacios de trabajo en la industria",
            "start": 6765.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "maquiladora en los campos de trabajo",
            "start": 6768.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "donde los jornaleros recurren estas",
            "start": 6770.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sustancias son sustancias que por",
            "start": 6774.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primera vez est\u00e1n llegando al campo",
            "start": 6776.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "antes era",
            "start": 6778.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "digamos el consumo estas sustancias eran",
            "start": 6779.81,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "particularmente en las ciudades y ahora",
            "start": 6783.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando al campo de manera muy",
            "start": 6785.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fuerte entonces estamos siendo",
            "start": 6787.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "conciencia de que todas estas sustancias",
            "start": 6788.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el consumo aunque sea m\u00ednimo genera un",
            "start": 6790.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "da\u00f1o irreversible en todos estamos",
            "start": 6793.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creando y bueno pues aqu\u00ed",
            "start": 6795.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "junto con el tema de los videojuegos",
            "start": 6798.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay una adicci\u00f3n a los",
            "start": 6802.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "videojuegos hay una adicci\u00f3n al uso de",
            "start": 6804.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las tecnolog\u00edas como los tel\u00e9fonos",
            "start": 6806.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "inteligentes y que tambi\u00e9n generan",
            "start": 6810.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "patrones de situaciones de enfermedad y",
            "start": 6812.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pues aqu\u00ed por ejemplo en caso de los",
            "start": 6816.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "videojuegos hizo una presentaci\u00f3n de los",
            "start": 6819.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgos que no s\u00f3lo es el uso adictivo",
            "start": 6821.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los juegos sino tambi\u00e9n del",
            "start": 6824.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enganchamiento que hay de grupos del",
            "start": 6826.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "crimen organizado a partir de estos",
            "start": 6828.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "juegos de guerra de uso de armas",
            "start": 6830.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y de violencia entonces estamos",
            "start": 6832.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por iniciar una campa\u00f1a en medios de",
            "start": 6835.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6837.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente para hacer conciencia de la",
            "start": 6838.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n por el",
            "start": 6841.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos juegos que utilizan armas reales",
            "start": 6843.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bueno simuladas pero que son armas con",
            "start": 6847.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de simuladas reales y que tienen efectos",
            "start": 6849.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muy nocivos sobre los adolescentes y los",
            "start": 6853.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que generan violencia alrededor",
            "start": 6856.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en las familias en la escuela y en la",
            "start": 6858.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "calle no entonces estamos precisamente",
            "start": 6861.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esperemos que aqu\u00ed podamos presentar la",
            "start": 6864.18,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a la \u00faltima parte que se ha",
            "start": 6866.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentado y donde incluso hay una",
            "start": 6869.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n que habla de los riesgos",
            "start": 6871.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "e incursionar en el mundo en la arco",
            "start": 6875.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cultura de la venta y compra de",
            "start": 6877.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sustancias ilegales y del consumo de",
            "start": 6880.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas sustancias qu\u00edmicas que bueno como",
            "start": 6884.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ya hemos dicho aqu\u00ed muchas se hacen con",
            "start": 6886.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "raticidas con l\u00edquido o \u00e1cido de bater\u00eda",
            "start": 6888.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en fin sustancias que hacen da\u00f1o al",
            "start": 6891.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cerebro al cuerpo y a la vida de los",
            "start": 6893.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes que los consumen y han",
            "start": 6897.159,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "visto jes\u00fas perd\u00f3n han visto una",
            "start": 6900.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la demanda con todas estas",
            "start": 6902.909,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "acciones que son al mismo tiempo hay",
            "start": 6905.469,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "toda una red de apoyo se ha fortalecido",
            "start": 6907.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de conadi y ahora que se",
            "start": 6909.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 el tema de salud mental en este",
            "start": 6912.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asunto de las adicciones ha crecido en",
            "start": 6915.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la red de apoyo psicol\u00f3gico de atenci\u00f3n",
            "start": 6918.01,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a los consumidores en el caso por",
            "start": 6921.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo de chihuahua ya se inici\u00f3 un",
            "start": 6923.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proceso de justicia terap\u00e9utica de",
            "start": 6925.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sustituir las penas corporales con la",
            "start": 6928.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de salud",
            "start": 6931.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces si se est\u00e1 avanzando en",
            "start": 6933.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n se est\u00e1n revisando los",
            "start": 6936.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "anexos",
            "start": 6938.5,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "en espacios privados donde se atiende a",
            "start": 6940.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las personas que son adictas o que",
            "start": 6942.389,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tienen problemas de consumo esas",
            "start": 6944.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sustancias para mejorar la espera",
            "start": 6946.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "terap\u00e9uticas y para evitar tambi\u00e9n que",
            "start": 6948.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se vuelvan en lugares de enganchamiento",
            "start": 6951.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de los grupos del crimen organizado",
            "start": 6952.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias y una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 6954.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presidente quisiera saber c\u00f3mo va el",
            "start": 6957.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tema de estos dos medicamentos para que",
            "start": 6961.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo vivimos me pude abrir y quisiera",
            "start": 6963.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "conocer si ya dise\u00f1aron una estrategia",
            "start": 6966.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ahora mencionaba el doctor gatell que la",
            "start": 6968.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n va a ser en el sector",
            "start": 6972.179,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no s\u00e9 si si \u00fanicamente sea esta",
            "start": 6974.61,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "manera en la que quien lo requiera tenga",
            "start": 6978.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acceso a trav\u00e9s del sector p\u00fablico y en",
            "start": 6982.489,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta forma se prescriba o est\u00e1n",
            "start": 6986.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando alguna estrategia para que",
            "start": 6988.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en conjunto la medicina privada",
            "start": 6990.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo pueda hacer no s\u00e9 si a trav\u00e9s de la",
            "start": 6992.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de los mecanismos de si mal",
            "start": 6995.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no recuerdo la fracci\u00f3n 3 que habla de",
            "start": 6997.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "los medicamentos controlados no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6999.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ser\u00eda gracias",
            "start": 7002.449,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "gracias liliana noble de pulso saludable",
            "start": 7011.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si efectivamente como lo mencion\u00e9 lo",
            "start": 7013.25,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mencionado el secretario al coser",
            "start": 7016.01,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "estos dos medicamentos mono pira bis y",
            "start": 7018.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pax lobby que producen distintos",
            "start": 7021.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "laboratorios farmac\u00e9uticos son hasta el",
            "start": 7024.239,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "momento 2",
            "start": 7026.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "innovaciones terap\u00e9uticas para el",
            "start": 7027.979,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tratamiento de kobe 19 pero por ser",
            "start": 7030.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "medicamentos nuevos o de indicaci\u00f3n",
            "start": 7033.989,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nueva est\u00e1n todav\u00eda en una fase de lo",
            "start": 7037.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1ndares internacionales se",
            "start": 7040.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conoce como nuevo f\u00e1rmaco en",
            "start": 7043.169,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7045.989,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos niveles le llaman investigational",
            "start": 7046.969,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "new droga",
            "start": 7049.829,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esto lo que exige es un proceso de",
            "start": 7051.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigilancia continua en un proceso de",
            "start": 7054.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que no ha concluido en",
            "start": 7056.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas condiciones es un est\u00e1ndar mundial",
            "start": 7060.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que las agencias regular de",
            "start": 7062.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "segura ci\u00f3n sanitaria de alto desempe\u00f1o",
            "start": 7064.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como lo es cofepris como lo es",
            "start": 7065.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la feria la ema o varias otras han m\u00e1s",
            "start": 7069.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de argentina",
            "start": 7072.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no establecen o no otorgan",
            "start": 7074.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autorizaciones de registro comercial",
            "start": 7076.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por el momento tienen una caracter\u00edstica",
            "start": 7080.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que es autorizaci\u00f3n de uso en emergencia",
            "start": 7083.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y eso es una autorizaci\u00f3n acotada no se",
            "start": 7086.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "puede hacer con fines comerciales si no",
            "start": 7091.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se hace en el contexto de la emergencia",
            "start": 7093.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la manera en que lo hacemos y ya lo",
            "start": 7096.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicimos con mucho \u00e9xito conred decidir",
            "start": 7098.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en su momento que estaba en una",
            "start": 7101.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n semejante o lo estamos",
            "start": 7102.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haciendo con todas las vacunas que",
            "start": 7104.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n en esa condici\u00f3n de",
            "start": 7106.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia es que",
            "start": 7108.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el estado mexicano tutela el correcto",
            "start": 7111.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "uso de este medicamento uno de ellos",
            "start": 7114.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene importantes restricciones respecto",
            "start": 7116.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a su uso el moll opera bid no se puede",
            "start": 7119.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usar por ejemplo en embarazadas porque",
            "start": 7122.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "causar\u00eda un da\u00f1o importante al producto",
            "start": 7124.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del embarazo y hay otras restricciones",
            "start": 7127.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en enfermedad hep\u00e1tica en enfermedad",
            "start": 7130.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "renal entonces tiene que ser un uso muy",
            "start": 7132.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuidados pero como digo con la",
            "start": 7134.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experiencia que tuvimos en red de",
            "start": 7137.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "civiles tuvimos una muy buena",
            "start": 7139.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el sector privado de",
            "start": 7140.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modo que pudimos hacer uso de \u00e9l con la",
            "start": 7142.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tutela del gobierno pero tambi\u00e9n",
            "start": 7146.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "beneficiando a las personas que se",
            "start": 7148.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tienen en la medicina privada la gran",
            "start": 7149.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se atienden en la medicina",
            "start": 7151.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tendremos centros espec\u00edficos",
            "start": 7153.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "donde va a ser utilizado",
            "start": 7155.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7158.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocurrir\u00eda en el caso en el que un",
            "start": 7161.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "paciente privado el m\u00e9dico les suscriba",
            "start": 7163.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "le prescriba m\u00e1s bien este medicamento",
            "start": 7166.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que dirigirse a una instituci\u00f3n",
            "start": 7169.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica para que se le otorguen",
            "start": 7171.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como se vio y insisto en el caso el",
            "start": 7173.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibir en su momento ese otro",
            "start": 7175.54,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "medicamento antiviral era de uso",
            "start": 7177.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "intravenoso y lo que establecimos son",
            "start": 7179.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n formal con ciertos unidades",
            "start": 7182.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n del sector privado hay",
            "start": 7186.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos muy excelentes tambi\u00e9n",
            "start": 7189.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en el campo privado tenemos muy buena",
            "start": 7192.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todos ellos y se les",
            "start": 7194.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 en la tutela de ese",
            "start": 7197.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medicamento de uso intravenoso estos dos",
            "start": 7200.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son de uso oral son pastillas entonces",
            "start": 7203.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el modelo es un poco diferente pero",
            "start": 7206.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos buscando un mecanismo en",
            "start": 7208.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde el sector privado tenga una salida",
            "start": 7211.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del uso en el sector p\u00fablico y",
            "start": 7213.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde luego gratuito no olvidemos que un",
            "start": 7216.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o fundamental de este gobierno es",
            "start": 7219.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que todos y todas tengan medicamentos",
            "start": 7221.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 7224.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "independientemente de su filiaci\u00f3n",
            "start": 7226.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "alguna instituci\u00f3n o carencia de esa",
            "start": 7228.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n",
            "start": 7231.02,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7231.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos en negociaciones con los",
            "start": 7234.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "laboratorios que los producen",
            "start": 7236.79,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "evidentemente en una negociaci\u00f3n de este",
            "start": 7238.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tipo esto es informaci\u00f3n confidencial es",
            "start": 7239.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parte de la negociaci\u00f3n y respetamos lo",
            "start": 7242.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que los laboratorios piden que no",
            "start": 7245.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hagamos p\u00fablico el precio al que lo",
            "start": 7246.96,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofertando",
            "start": 7249.87,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "muy pronto es esto ya la negociaci\u00f3n",
            "start": 7252.469,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en curso avanzado tuvimos un",
            "start": 7255.409,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esquema muy temprano de relaci\u00f3n los",
            "start": 7258.199,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "laboratorios nos buscaron y en la",
            "start": 7261.17,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud establecimos varias",
            "start": 7263.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n una fue para el",
            "start": 7265.479,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de regulaci\u00f3n sanitaria que",
            "start": 7268.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "culmin\u00f3 con \u00e9xito con las autorizaciones",
            "start": 7270.229,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de uso de emergencia aqu\u00ed quiero",
            "start": 7273.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "destacar tambi\u00e9n en mi agradecimiento a",
            "start": 7275.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nombre del sector salud a conacyt s\u00ed a",
            "start": 7277.13,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la doctora \u00e1lvarez builla ya un grupo de",
            "start": 7279.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "expertas y expertos en ciencias de la",
            "start": 7281.929,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud que forman parte de un grupo",
            "start": 7284.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de an\u00e1lisis que nos ha ayudado",
            "start": 7286.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho a facilitar el proceso de la",
            "start": 7289.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n sanitaria pero en paralelo",
            "start": 7291.679,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ya relaci\u00f3n con las",
            "start": 7293.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "representantes de ambos laboratorios y",
            "start": 7295.999,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "entonces fuimos construyendo la",
            "start": 7298.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n probablemente en esta semana",
            "start": 7299.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o la que sigue se concretar\u00e1 y en",
            "start": 7302.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "febrero ya estar\u00eda en uso si no es que",
            "start": 7305.03,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima semana de enero",
            "start": 7307.61,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "por el momento son los que existen en el",
            "start": 7312.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "horizonte de innovaciones como dije la",
            "start": 7314.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "semana pasada el presidente nos ha",
            "start": 7317.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encomendado no escatimar esfuerzos no",
            "start": 7319.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo no escatiman en recursos sino en",
            "start": 7322.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esfuerzos de buscar anticipadamente en",
            "start": 7324.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los circuitos cient\u00edficos",
            "start": 7327.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 eso no con una perspectiva",
            "start": 7328.84,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comercial sino una perspectiva",
            "start": 7331.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y de beneficio a la salud",
            "start": 7333.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar rastreando cuales pueden ser",
            "start": 7335.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "innovaciones para una mejor atenci\u00f3n",
            "start": 7338.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7341.18,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 7342.84,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7344.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el n\u00famero lo estamos justamente",
            "start": 7346.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "determinando con base en los perfiles de",
            "start": 7348.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n de casos que estimamos",
            "start": 7351.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener indicaci\u00f3n las",
            "start": 7354.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "indicaciones de uso en general son en",
            "start": 7356.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personas con alto riesgo de",
            "start": 7358.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "complicaciones",
            "start": 7360.64,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "es muy importante destacar esto no",
            "start": 7361.469,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "cualquier persona que tuviera infecci\u00f3n",
            "start": 7363.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "por sars con dos particularmente ahora",
            "start": 7365.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la variante omicron que causa",
            "start": 7367.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en general enfermedad leve no",
            "start": 7371.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan tomar este medicamento de",
            "start": 7373.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hecho ser\u00eda incorrecto que lo tomaran",
            "start": 7375.64,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esto quiero gracias por la pregunta",
            "start": 7377.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "destacarlo no es que cualquier persona",
            "start": 7379.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que salga positivo a la prueba o que",
            "start": 7381.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenga s\u00edntomas leves lo debe tomar de",
            "start": 7383.739,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hecho la minor\u00eda de personas no debe",
            "start": 7386.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tomar cuando se hicieron los ensayos",
            "start": 7388.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos de ambos medicamentos con un",
            "start": 7390.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fin h\u00e1bil y pacs lobbys se investigaron",
            "start": 7392.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antes de tener altas coberturas de",
            "start": 7395.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en personas no vacunadas y se",
            "start": 7398.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaron cuando exist\u00eda la variante",
            "start": 7401.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delta y otras variantes previas que dan",
            "start": 7404.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un cuadro cl\u00ednico m\u00e1s agresivo es muy",
            "start": 7406.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante tenerlo en cuenta no es para",
            "start": 7409.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un uso generalizado",
            "start": 7411.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para prevenir las complicaciones en",
            "start": 7412.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "personas que tienen alto perfil o alta",
            "start": 7415.929,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "probabilidad de complicaciones",
            "start": 7418.719,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s para complementar",
            "start": 7424.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 7427.65,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "en el acuerdo",
            "start": 7433.0,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "pero no hablar de negociaci\u00f3n con las",
            "start": 7435.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 7438.629,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y se tiene que",
            "start": 7440.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mantener en sigilo",
            "start": 7442.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde las condiciones",
            "start": 7446.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que ellos este",
            "start": 7448.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "solicite solicita",
            "start": 7451.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "solo decirle a la gente que se va a",
            "start": 7454.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tener pronto o sea que estamos",
            "start": 7456.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7460.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apresurando",
            "start": 7461.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la compra",
            "start": 7465.099,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7466.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se va a contar",
            "start": 7469.9,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con los medicamentos necesarios",
            "start": 7472.58,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "para quienes como aqu\u00ed lo explic\u00f3 el",
            "start": 7477.86,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "doctor lo necesita porque no es as\u00ed",
            "start": 7481.25,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para uso general",
            "start": 7486.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este es para",
            "start": 7489.45,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "personas mayores quienes tienen",
            "start": 7493.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7496.87,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 7498.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7500.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n y eso no deber\u00eda de",
            "start": 7503.02,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "suceder para los no vacunados",
            "start": 7507.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7514.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se debe de",
            "start": 7516.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacer conciencia de que el no vacunado",
            "start": 7518.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy desprotegido",
            "start": 7522.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy desprotegido",
            "start": 7527.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de todas maneras en una situaci\u00f3n de",
            "start": 7531.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 7535.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay que este",
            "start": 7537.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y protegerlo",
            "start": 7542.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero lo mejor es",
            "start": 7545.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que todos nos vacunemos",
            "start": 7548.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y decirle a la gente que ya tenemos el",
            "start": 7551.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 7555.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que este ya est\u00e1 disponible el recurso",
            "start": 7558.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para la compra",
            "start": 7562.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "iban a ser los necesarios ya y la verdad",
            "start": 7566.09,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "es una estimaci\u00f3n pero no podemos decir",
            "start": 7571.469,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7576.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les parece si ya",
            "start": 7577.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7582.76,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7583.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y en el ahora",
            "start": 7584.85,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos quedamos para ma\u00f1ana",
            "start": 7589.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7591.83,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7597.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7599.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "66 y tenemos grande",
            "start": 7601.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sin lista",
            "start": 7605.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este ayuden y ustedes tambi\u00e9n por",
            "start": 7609.96,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya preguntaron",
            "start": 7614.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 la oportunidad autos",
            "start": 7619.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ah pues con muchos riesgos",
            "start": 7625.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed nos vamos a una reuni\u00f3n con el",
            "start": 7628.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y con c\u00e9sar y",
            "start": 7631.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mari\u00f1o",
            "start": 7633.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para ver estos temas",
            "start": 7634.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y aqu\u00ed",
            "start": 7638.11,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "todo todo aqu\u00ed y este es ya yo creo que",
            "start": 7640.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya les avisamos sobre la gira el",
            "start": 7644.449,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "30 y semana todav\u00eda no s\u00e9 ma\u00f1ana les",
            "start": 7647.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos a informar aqu\u00ed tambi\u00e9n antes de",
            "start": 7651.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "terminar aprovech\u00f3 para",
            "start": 7654.83,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "expresar nuestra",
            "start": 7657.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solidaridad con la",
            "start": 7660.699,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "maestra del final porque hay una campa\u00f1a",
            "start": 7663.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en su contra muy injusta",
            "start": 7666.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y para que",
            "start": 7671.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e9 se tengan los antecedentes",
            "start": 7673.3,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "esa denuncia contra la maestra se",
            "start": 7677.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 7682.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando ella fue candidata",
            "start": 7684.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a gobernadora",
            "start": 7688.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del estado del m\u00e9xico",
            "start": 7690.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en entonces se present\u00f3 yo recuerdo bien",
            "start": 7693.27,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y no tuvo efecto",
            "start": 7697.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 7701.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si porque ya vienen de nuevo las",
            "start": 7705.69,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7708.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "del estado de mexico si \u00e9ste",
            "start": 7709.989,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "se vuelve con lo mismo y desde luego",
            "start": 7714.21,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos de la opini\u00f3n de",
            "start": 7719.909,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7723.489,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pero yo quiero",
            "start": 7725.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 7727.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y absoluta confianza",
            "start": 7731.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a la maestra del cine",
            "start": 7734.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la conozco desde hace",
            "start": 7738.58,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bastante tiempo como servidora p\u00fablica",
            "start": 7741.48,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recordar y esto por los j\u00f3venes",
            "start": 7745.53,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "ella no era militante de ning\u00fan partido",
            "start": 7750.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se dedicaba al magisterio",
            "start": 7758.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y era directora de una escuela",
            "start": 7761.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "antes coco",
            "start": 7764.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 7767.909,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7769.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se le invit\u00f3",
            "start": 7772.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 7775.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como candidata",
            "start": 7780.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de texcoco",
            "start": 7783.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed mismo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 7791.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7795.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 tan complicado",
            "start": 7798.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "antes estaba muy dif\u00edcil",
            "start": 7802.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 7805.36,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tiene todo por la antidemocracia por la",
            "start": 7808.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "compra del voto",
            "start": 7812.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces la maestra gano",
            "start": 7815.73,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "la presidencia m\u00fasica",
            "start": 7820.34,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 7823.179,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y fue presidente municipal hizo una",
            "start": 7827.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 7830.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 7832.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 7835.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7837.02,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7838.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "terminando como presidenta municipal fue",
            "start": 7840.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "candidata a diputada federal",
            "start": 7842.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 7846.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de todo el distrito",
            "start": 7848.76,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y gan\u00f3",
            "start": 7854.04,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "si hubiese hecho un mal trabajo",
            "start": 7856.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como presidente municipal",
            "start": 7860.409,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "no hubiese ganado",
            "start": 7863.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la diputaci\u00f3n federal todo esto",
            "start": 7866.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "antes de que nosotros",
            "start": 7870.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "triunfaremos o se ganar\u00e1 la presidencia",
            "start": 7875.999,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en la rep\u00fablica",
            "start": 7879.87,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7883.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la",
            "start": 7886.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7888.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diputaci\u00f3n federal y luego el candidata",
            "start": 7890.4,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 7895.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en una elecci\u00f3n",
            "start": 7900.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy competida vamos a veces",
            "start": 7903.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y esa es la",
            "start": 7911.82,
            "duration": 1.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7913.43,
            "duration": 1.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7913.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "historia p\u00fablica de la maestra entonces",
            "start": 7914.77,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n que le hacen dice que",
            "start": 7919.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuando fue presidente municipal",
            "start": 7922.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "trabajadores del ayuntamiento aportaron",
            "start": 7926.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos para",
            "start": 7931.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 7936.18,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y entonces la acusan a ella",
            "start": 7938.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de haberlos obligado y de haberse",
            "start": 7943.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "quedado con el dinero",
            "start": 7945.73,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7951.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed entonces",
            "start": 7954.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta se\u00f1ora",
            "start": 7957.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta mujer es",
            "start": 7960.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "honesta digna",
            "start": 7962.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 7965.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me siento orgulloso de que sea la",
            "start": 7968.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 7972.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7976.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestra dem\u00e1s",
            "start": 7978.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que yo de mi opini\u00f3n",
            "start": 7980.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "respetando en la opini\u00f3n de todos pero",
            "start": 7984.24,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ella sigue viviendo en texcoco en su",
            "start": 7988.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "misma casa",
            "start": 7992.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este nada que ver",
            "start": 7993.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con los que han actuado como secretarios",
            "start": 7998.739,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica en otros tiempos",
            "start": 8002.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 8006.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s est\u00e9 ver d\u00f3nde vive",
            "start": 8008.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los de antes",
            "start": 8015.719,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y es donde vive",
            "start": 8017.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "este la maestra que es una gente honesta",
            "start": 8020.409,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "entonces lo comento porque si hay toda",
            "start": 8025.84,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a",
            "start": 8030.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este en todos",
            "start": 8032.949,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "medios hasta en los que supuestamente",
            "start": 8035.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda esto",
            "start": 8040.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 8042.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00e9",
            "start": 8044.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "independientes y progresistas y",
            "start": 8046.95,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "objetivos profesionales nada nada de eso",
            "start": 8050.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este hay toda una intencionalidad",
            "start": 8056.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica detr\u00e1s",
            "start": 8059.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el tribunal electoral",
            "start": 8062.369,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8065.69,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "damas porque por respeto",
            "start": 8067.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no hablo de que en esa campa\u00f1a para el",
            "start": 8071.199,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "gobernador no hablo u otras denuncias",
            "start": 8074.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8082.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8084.54,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no se les dio seguimiento",
            "start": 8086.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de otros candidatos",
            "start": 8089.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero ya eso ya",
            "start": 8096.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y este se los dejo a ustedes que son",
            "start": 8098.8,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "millones profesionales",
            "start": 8102.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "this contra otras candidatas",
            "start": 8108.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de que est\u00e1 enferma y le deseo",
            "start": 8113.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8115.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que se mejore",
            "start": 8117.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero como estamos hablando de cosas",
            "start": 8120.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 8122.45,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pero por eso no me meto pero este se me",
            "start": 8125.01,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hace muy injusto",
            "start": 8129.809,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9",
            "start": 8133.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se ataque de esa manera cuando maestro",
            "start": 8136.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8145.19,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es honesto bueno nos da\u00f1an",
            "start": 8147.28,
            "duration": 5.82
        }
    ],
    "transcription_text": "ahora no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] pues vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud y en especial sobre la pandemia vamos a iniciar con el doctor jorge alcocer luego va a informar hugo l\u00f3pez gatell posteriormente la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez marcelo ebrad y el general lu\u00eds crescencio sandoval comenzamos con el doctor del concejo en su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como ense\u00f1aba el se\u00f1or presidente en este momento lo m\u00e1s importante es la pandemia y la vacunaci\u00f3n sin embargo tambi\u00e9n lo es y esto se\u00f1ala que hay muchas otras importantes temas en la salud el que le sigamos informando en qu\u00e9 van los medicamentos adquiridos por el sector salud para la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en la primera imagen les muestro lo que conoce la compra consolidada que s\u00f3lo const\u00f3 con esto de 1840 claves el a\u00f1o pasado se compraron un mil 459 millones 288 mil 818 piezas y en la siguiente l\u00e1mina se muestra que mediante 78 mil 873 \u00f3rdenes de suministro al d\u00eda de ayer se han entregado un mil 127 millones 710 mil 115 piezas a las instituciones en listadas en la siguiente y en cuanto a la relaci\u00f3n de la vista la distribuci\u00f3n de medicamentos y de material de curaci\u00f3n han sido entregadas por los proveedores y operadores log\u00edsticos 202 millones quinientos mil seiscientos treinta piezas en la siguiente a la mina pueden apreciar que se han entregado 68 millones 364 mil 363 piezas y se encuentran en tr\u00e1nsito 10 millones 782 mil 634 piezas m\u00e1s y lo hemos mencionado gracias a la participaci\u00f3n de sedena de marina de la guarda y guardia nacional y de birmex durante el a\u00f1o 2022 ya llevamos realizada la entrega de un mill\u00f3n 348 mil 210 piezas en 15 entidades federativas es especial en especial equipo de protecci\u00f3n personal por lo que en estos d\u00edas se requiere con el apoyo de birmex se distribuyeron medicamentos oncol\u00f3gicos a veracruz mientras que la sedena lo hizo al estado de sonora m\u00e1s a\u00fan actualmente 28 entidades federativas se han sumado en forma voluntaria al plan de distribuci\u00f3n a \u00faltima milla con ayuda de la sedena y de birmex para abastecer en conjunto con los estados 12 mil 552 unidades de salud y esta siguen en integraci\u00f3n en lo que va del mes pueden apreciar que se han cubierto 447 unidades de salud con distribuci\u00f3n a la \u00faltima milla en los estados de guerra la escala y veracruz 360 87 y 79 respectivamente as\u00ed el n\u00famero de piezas distribuidas corresponde a un mill\u00f3n ochocientos cuarenta y dos mil 147 por \u00faltimo como hemos informado producto de la compra y xavi 2021 el abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n se garantiza la continuidad en el abasto por 201 millones de piezas para el primer trimestre de 2022 mientras que por la compra 1 se consideran 87 millones de piezas que dar\u00e1n atenci\u00f3n a la demanda de las entidades federativas hasta junio del presente en resumen durante enero se han distribuido en las 32 entidades 68 millones 364 mil 363 piezas resultado de la compra 21 a continuaci\u00f3n en su en su presentaci\u00f3n el doctor hugo l\u00f3pez gatell les actualizar\u00e1 c\u00f3mo va la compra de los medicamentos ambulatorios para el tratamiento de cobistas muchas gracias buenos d\u00edas buenos d\u00edas el presidente secretarios secretaria buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar sobre la epidemia de cubiri sobre el avance de la vacunaci\u00f3n en los distintos grupos de inter\u00e9s la siguiente por favor aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica hemos sintetizado en una misma imagen las tres situaciones de inter\u00e9s que tradicionalmente present\u00e1bamos en gr\u00e1ficas separadas los casos de kobe de enfermedades que personas que est\u00e1n enfermas en cualquier nivel de gravedad la enorme mayor\u00eda leves los casos que est\u00e1n hospitalizados y las defunciones el prop\u00f3sito es que vean ustedes el enorme contraste que existe entre los casos que se ven en la l\u00ednea verde y las hospitalizaciones y las defunciones noten que utilizamos dos ejes para esta gr\u00e1fica los casos est\u00e1n en el eje del lado izquierdo que es 10 veces mayor y las hospitalizaciones y las defunciones es una diferencia muy sustancial entre los casos que produce la variante omicron que crecen r\u00e1pidamente pero las hospitalizaciones y las defunciones no crecen r\u00e1pidamente esto no es particular del pa\u00eds desde luego ocurre en todos los pa\u00edses en donde omicron se est\u00e1 volviendo la variante predominante esto es para reiterar el mensaje que hemos dicho desde en noviembre cuando se dio a conocer esta variante en sud\u00e1frica se ha ido mostrando que afortunadamente si bien es una variante del virus sars co2 que se propaga muy r\u00e1pidamente y produce una gran cantidad de personas enfermas las personas enfermas en general en su enorme mayor\u00eda tienen s\u00edntomas leves s\u00edntomas semejantes a otras enfermedades respiratorias a lo largo de pocos d\u00edas se restablecen despu\u00e9s de haber padecido dolor de garganta tos a veces fiebre dolor de cabeza pero s\u00f3lo una peque\u00f1a minor\u00eda una proporci\u00f3n mucho pero qu\u00e9 ocurr\u00eda con la variante delta llegan a ser hospitalizados o llegan a fallecer ahora como enfatizaremos tambi\u00e9n esta diferencia la hace el hecho de haber sido vacunado contra kobe tanto el esquema primario que debe ser completo como la dosis de refuerzo esto lo enfatizar al momento de terminar esta presentaci\u00f3n ahora otro elemento importante que hemos dado seguimiento como ustedes conocen aqu\u00ed mismo lo hemos presentado peri\u00f3dicamente desde el 30 de agosto es la preocupaci\u00f3n que pueden tener de manera absolutamente importante y tambi\u00e9n leg\u00edtima madres padres de familia y otros familiares respecto a sus hijos que van a la escuela al momento en que se abren las escuelas surge la inquietud de que las escuelas pueden ser un espacio en donde los contagios proliferen r\u00e1pidamente esto es importante tenerlo en el contexto adecuado no hay duda que donde puede haber congregaci\u00f3n de personas puede haber contagios pero si comparamos a las escuelas con m\u00faltiples otros espacios de uso p\u00fablico donde concurren tanto a personas adultas como ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes las escuelas no son de manera particular centros de contagio y esto lo vemos en esta gr\u00e1fica la siguiente que hemos estado presentando a ustedes peri\u00f3dicamente lo que se ve en esta gr\u00e1fica es como a lo largo de varios meses septiembre octubre noviembre diciembre inclusive fue bajando el n\u00famero de contagios en ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes conforme se reduc\u00eda a la epidemia esto a pesar de que el 30 de agosto se abrieron las escuelas es decir abrir las escuelas no tuvo un impacto en producir m\u00e1s contagios durante ese periodo septiembre octubre noviembre e incluso diciembre tenemos un rebrote un repunte de los casos cobit fundamentalmente a expensas de la variante omicron y la pregunta natural es en las escuelas es porque se abrieron las escuelas lo que nos muestra la evidencia es que no porque el momento de repunte de la epidemia de kobe 19 tambi\u00e9n en menores de edad ocurri\u00f3 en el periodo en que estaban de vacaciones es decir no fue por abrir las escuelas donde empezaron los contagios durante las vacaciones que est\u00e1n mostradas ah\u00ed en esa sombra que dice vacaciones es cuando empez\u00f3 al igual que en adultos la epidemia a repuntar y uno pensar\u00eda si las escuelas adem\u00e1s producen una mayor proporci\u00f3n de casos en las poblaciones escolares la respuesta de la evidencia tambi\u00e9n es no el porcentaje de casos de kobe 19 en ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes se ha mantenido estable a lo largo de toda la epidemia es lo que se muestra en el recuadro con los n\u00fameros donde pueden ver para tres categor\u00edas de edad 0 a 45 a 11 y 12 de 7 a\u00f1os como el porcentaje se ha mantenido considerablemente estable siendo minoritaria la afecci\u00f3n en esa poblaci\u00f3n joven y de ni\u00f1os y ni\u00f1as comparado con el resto de la poblaci\u00f3n entonces la escuela no es el sitio en donde mayormente ocurren los contagios y de hecho en el monitoreo conjunto que hacemos con la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica a cargo de la maestra delfina g\u00f3mez vemos que una cantidad importante de los contagios en ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes ocurri\u00f3 fuera de la fuera de la escuela en todos los dem\u00e1s espacios en donde pueden estar ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes vamos a ver ahora c\u00f3mo va avanzando la vacunaci\u00f3n ayer tuvimos 325 mil ochocientos sesenta dosis aplicadas mostramos siempre esta gr\u00e1fica para que vean ustedes el ritmo que tiene la vacunaci\u00f3n pero podemos ver que en forma acumulativa ya cumplimos 150 y 6.5 millones de dosis que han sido aplicadas y corresponden a casi 83 millones de personas que han sido vacunadas en su enorme mayor\u00eda 92 por ciento con el esquema completo nos resta 8 por ciento de completar el esquema conforme llegan las fechas apropiadas mayormente ese 8% son las personas de menores edades dentro de la poblaci\u00f3n adulta la siguiente nos muestra el porcentaje de vacunaci\u00f3n se ha mantenido estable en la medida en que estamos avanzando con los otros elementos que ahora presentar\u00e9 en particular los refuerzos los refuerzos en personal de salud tenemos 55 por ciento m\u00e1s de la mitad lo mismo en personas adultas mayores en un tiempo mucho m\u00e1s breve que el esquema original hemos logrado obtener esta dosis de refuerzo ha habido gran disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n a vacunarse recientemente tambi\u00e9n se abrieron algunos sitios de vacunaci\u00f3n para personas que se hab\u00edan rezagado de todas las edades que se hab\u00edan rezagado y no se hab\u00edan vacunado vemos que cada vez hay m\u00e1s gente que se convence de vacunarse cuando ve la diferencia entre estar vacunado y tener enfermedad leve o no padecerla y no estar vacunado y tener enfermedad de importancia en ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes que son de gran importancia tambi\u00e9n de 14 a 17 a\u00f1os esto incluye a personas que no tengan o si tengan alguna comorbilidad llevamos ya 45 por ciento de avance en la vacunaci\u00f3n y hacemos un recordatorio con base en la evidencia en m\u00e9xico al igual que en otras partes del mundo 65 de cada 100 personas que est\u00e1n hospitalizadas por kobe 19 estaban sin vacuna o con el esquema incompleto y esto es lo que nos permite ver es que vacunarse disminuye la probabilidad de llegar al hospital por kobe 19 muy importante vacunarse y recordamos que ya abrimos desde hace dos semanas el prerregistro para las personas de 40 a\u00f1os en adelante para que se vacunen su vacuna de refuerzos es una vacunaci\u00f3n masiva esto van a ser m\u00e1s de 18 millones de personas que se estar\u00e1n vacunando poni\u00e9ndose el refuerzo entonces a completar el esquema primario y a tener la dosis de refuerzo estamos acortando el tiempo adem\u00e1s desde la \u00faltima dosis originalmente hab\u00edamos planteado seis meses ahora desde cinco meses personas que hace cinco meses se pusieron su m\u00e1s reciente dosis del esquema primario ya pueden vacunarse si tienen 40 a\u00f1os en adelante y por \u00faltimo lo que mencionaba mi secretario el doctor a conocer estamos ya haciendo todos los pasos para adquirir los medicamentos antivirales contra kobe 19 son dos medicamentos hicimos un proceso paralelo de an\u00e1lisis tanto para la regulaci\u00f3n sanitaria donde ya fueron aprobados estos medicamentos y tambi\u00e9n el an\u00e1lisis de la evidencia cient\u00edfica sobre el uso correcto para usarlo de la manera \u00f3ptima asegurando su eficacia y reduciendo cualquier riesgo que pudiera estar asociado pasamos ya al proceso de negociaci\u00f3n estamos en pl\u00e1ticas con los dos laboratorios que lo producen son dos medicamentos diferentes tienen indicaciones muy espec\u00edficas y esto ser\u00e1 igual que la vacunaci\u00f3n un programa del gobierno de m\u00e9xico para que estos medicamentos lleguen directamente a las personas que tengan una indicaci\u00f3n m\u00e9dica de uso muchas gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n ciudadanos que nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de estos medios en lo que respecta al regreso a clases iniciamos con el n\u00famero de escuelas tenemos 187 mil 832 escuelas que ahorita est\u00e1n trabajando y atendiendo a la poblaci\u00f3n en lo que se refiere al n\u00famero de alumnos tenemos 18 millones 404 mil 696 y en lo referente a docentes tenemos un mill\u00f3n setecientos cinco mil 831 respecto al proceso adem\u00e1s el reforzamiento de vacunaci\u00f3n el avance de los estados que ya concluyeron en vacunaci\u00f3n son 22 ah\u00ed est\u00e1n las cifras de estos estados y en la siguiente dando un total de un mill\u00f3n 481 mil 939 haciendo la aclaraci\u00f3n de que baja california y colima recordemos que se vacunaron con el biol\u00f3gico astraz\u00e9neca y ah\u00ed tambi\u00e9n ya concluyeron los que habitan est\u00e1n en este proceso son expresamente los nueve que est\u00e1n a continuaci\u00f3n que ahorita est\u00e1n en el proceso de vacunaci\u00f3n y la cuales les voy a enviamos un saludo y un agradecimiento a todos los est\u00e1n participando en este proceso esperamos terminarlo ya en pr\u00f3ximos d\u00edas y el que nos queda es aguascalientes que empez\u00f3 el d\u00eda de hoy este en el d\u00eda de hoy inicia con este proceso de vacunaci\u00f3n tanto de manera general [M\u00fasica] una informaci\u00f3n de un nadador se aplicada a su mill\u00f3n 481 mil nuestros 39 estados concluidos 22 centros de vacunaci\u00f3n fueron 397 estados activos que est\u00e1n habitaciones proceso 9 y se suma aguas calientes en este proceso nuevamente agradezco a los tres \u00f3rdenes de gobierno que hicieron posible toda la cuesti\u00f3n de log\u00edstica y todo lo que nos pusieron facilitar para hacer esta aplicaci\u00f3n de refuerzo a las diferentes secretar\u00edas a nuestros esenciales de salud que han sido muy generosos en estar atendido a nuestros maestros y tambi\u00e9n quiero aprovechar para agradecer a los compa\u00f1eros supervisores jefes de departamento y maestros que siguen precisamente atendiendo a esta poblaci\u00f3n que para otros el dado m\u00e1s valioso que son nuestros ni\u00f1os y nuestros adolescentes los invito a que los compa\u00f1eros que no se han vacunado lo hagan a la reserva de que ya se termin\u00f3 concluy\u00f3 en los estados el proceso de vacunaci\u00f3n se sigue expresamente abriendo esa esa posibilidad de que puedan acercarse a que sean atendidos y que se haga el la vacunaci\u00f3n seguimos teniendo el contacto a las m\u00e1s de contacto qui\u00e9nes son estas p\u00e1ginas en los pr\u00e9stamos a sus \u00f3rdenes y nada m\u00e1s la \u00fanica invitaci\u00f3n insisto es que los maestros vayan a vacunarse es una gran oportunidad recordemos que el gobierno es el tercer sector que ha dado atenci\u00f3n y prioridad los primeros fueron autos mayores segundo fue salud y los terceros son los maestros a los cuales expresamente el gobierno tiene esa ese compromiso de ser responsable pero todo esa atenci\u00f3n que tiene con el sector educativo y hay m\u00e1s tiempo contin\u00faa con los protocolos de seguridad nos ayuda mucho nos ha ayudado en ese sentido de tener ese control porque en cuanto se percibe alguna situaci\u00f3n de de alg\u00fan s\u00edntoma inmediatamente se da celeridad y se da atenci\u00f3n junto con secretaria de salud y eso ha permitido que haya un mejor control en las instituciones educativas y junto con nuestros maestros muchas gracias ser\u00eda cuanto presidente gracias buenos d\u00edas un super misional presidente brevemente la siguiente por favor bueno darles a conocer nada m\u00e1s que ya por difusi\u00f3n se\u00f1or presidente tenemos toda la calendarizaci\u00f3n de las dosis que ten\u00edamos compran d\u00edas con k\u00f3vacs recuerdo usted es el organismo que se cre\u00f3 multilateral vamos a recibir 11.7 millones de dosis de astraz\u00e9neca estimula semana entrante cuando muy tarde sino que antes y 22 puntos 3 millones de dosis entre febrero y marzo con lo cual son 34 millones de dosis por si fuese necesario para los problemas que tiene programado lo previsto la cnte de salud exige por favor 3 ya se mencion\u00f3 la aprobaci\u00f3n de los medicamentos este el 7 de enero es el 14 de enero lo importante aqu\u00ed es somos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que autoriza estos medicamentos por lo tanto vamos a tener la posibilidad de tener primero significantes en mexico la exige por favor en materia de ensayos cl\u00ednicos vamos a hacer un ensayo junto con eeuu para evaluar moderna como dosis de refuerzo para cualquier otro tipo de esquema completo de vacunaci\u00f3n con lo cual se facilitar\u00eda el tema de viajes hacia los eeuu y el comercio este es ya lo estamos trabajando la siguiente por favor tuvimos una reuni\u00f3n de embajadores y embajadoras y c\u00f3nsules y entre las instrucciones que nos dio presidente es mandar unos vigilantes ante la aparici\u00f3n a nuevas variantes en coordinaci\u00f3n con salud asegurar el acceso a nuevos medicamentos a facilitarlo promover la colaboraci\u00f3n con agencias reguladoras internacionales y desde luego participar en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de m\u00e9xico cuando se aprecia con su permiso se\u00f1or presidente continuamos con el informe de distribuci\u00f3n de las vacunas que se tienen en existencia en incan y birmex fueron organizadas para su distribuci\u00f3n 9 millones 476 mil 490 dosis distribuy\u00e9ndose de la siguiente manera la siguiente se organiz\u00f3 por v\u00eda a\u00e9rea un total de dos rutas a\u00e9reas cubriendo cinco entidades federativas para fueron en la ruta 1 baja california sur baja california chihuahua en la 2 yucat\u00e1n y tabasco haciendo un total de dosis de trasladadas a esos estados de 1.365.000 390 dosis por v\u00eda terrestre se trasladaron 8 millones 111 mil 100 dosis se organizaron de rutas que acudieron las entidades federativas a las instalaciones de birmex e incas que fueron hidalgo tlaxcala morelos puebla y quer\u00e9taro y se organizaron siete rutas a partir de birmex para atender a 14 entidades la ruta 1 se atendi\u00f3 guanajuato y zacatecas la 2 michoac\u00e1n y colima la 3 oaxaca y veracruz la 4 san lu\u00eds potos\u00ed nuevo le\u00f3n y coahuila las cinco guerrero las seis durango las siete en nayarit sinaloa y sonora adelante por favor y bien entonces en un resumen el d\u00eda viernes 14 se distribuyeron por v\u00eda a\u00e9rea 1.365.000 390 dosis por v\u00eda terrestre 8 millones 111 mil 100 dosis para ser un total de 9 millones 476 mil 490 dosis se atendieron a 24 entidades federativas se proporcionaron 26 escoltas de seguridad para el movimiento de estas vacunas con personal del ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia nacional se realizaron siete operaciones a\u00e9reas con aviones de la fuerza a\u00e9rea mexicana y se realizaron 10 horas con 36 minutos de vuelo en total ese empleado de personal setecientos ochenta y ocho hombres 78 veh\u00edculos y dos \u00e1reas para hacer la distribuci\u00f3n de estas dosis es todo suficiente [M\u00fasica] y las de ayer lo que vamos vamos a tener unos enlaces este de vacunaci\u00f3n a personal educativo en veracruz aguascalientes quer\u00e9taro quintana roo empezamos con veracruz adelante y adelante [M\u00fasica] [M\u00fasica] 3 s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] no hay forma de mejorar [M\u00fasica] vamos a ver caliente ahora regresamos con veracruz y se mejora compute la uat adelante aguascalientes ciudadano gobernador hola se\u00f1or presidente muchas gracias un saludo desde aguascalientes aqu\u00ed si hay audio hay desarrollo y al bienestar muchas gracias por acompa\u00f1arnos a distancia y sin duda arrancando una jornada de vacunaci\u00f3n important\u00edsima me acompa\u00f1a el doctor herminio director de sus universidades tecnol\u00f3gicas y polit\u00e9cnicas nuestra meta son 35 mil maestros personal administrativo y todo lo relacionado con la educaci\u00f3n tanto b\u00e1sica media superior y superior y seguramente si un problema el d\u00eda de ma\u00f1ana terminaremos esta jornada muy importante para poder regresar a clases dar la seguridad a nuestro personal educativo y seguir avanzando en este gran pa\u00eds con la educaci\u00f3n que es la base fundamental muchas gracias ya gobernador muchas gracias a los servidores p\u00fablicos est\u00e1n iniciando esta nueva etapa de vacunaci\u00f3n de refuerzo para todo el personal educativo de aguascalientes felicidades agradecer muchas gracias presidente aqu\u00ed lo esperamos y trabajamos de la mano por este gran pa\u00eds desde aguascalientes un saludo muchas gracias vamos a guerrero [M\u00fasica] gobernadora muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas a todas a todos desde ac\u00e1 de guerrero desde guerrero les mandamos un fuerte abrazo saludamos al general crescencio sandoval al doctor alcocer al secretario ebrard a la maestra delf\u00edn a g\u00f3mez al doctor hugo l\u00f3pez gatell desde ac\u00e1 desde guerrero les mandamos un fuerte abrazo informar estamos en el instituto tecnol\u00f3gico de chilpancingo aqu\u00ed nos encontramos el delegado estatal para desarrollo el licenciado iv\u00e1n hern\u00e1ndez d\u00edaz nos acompa\u00f1a la directora del tecnol\u00f3gico la maestra mar\u00eda eugenia reynoso el secretario de educaci\u00f3n el doctor marcial el capit\u00e1n napole\u00f3n director de coordinaci\u00f3n interinstitucional de marina el doctor jes\u00fas adame subsecretario de salud y el compa\u00f1ero ram\u00f3n c\u00e1rdenas villarreal comisionado de la sep para el reforzamiento de la vacunaci\u00f3n y decirles que bueno pues estamos d\u00e1ndole seguimiento a esta importante etapa de refuerzo con acci\u00f3n a personal educativo lo cual pues es una enorme importancia por la necesidad que tiene el pueblo de guerrero de permanecer seguro en las aulas asimismo puedes comentarles que con mucha alegr\u00eda les estamos informando que la jornada que comenz\u00f3 en nuestro estado el d\u00eda de ayer se han realizado con mucho orden con mucha participaci\u00f3n por parte de todas y de todos los guerrerenses y \u00fanicamente el d\u00eda de ayer se aplicaron [M\u00fasica] 14.472 dosis en nuestro estado y espero que el d\u00eda de hoy superemos esa cifra y nos acerquemos a\u00fan m\u00e1s a la meta de aplicar 77 mil 280 refuerzos es muy importante que nuestros trabajadores y trabajadoras de la educaci\u00f3n reciban este refuerzo para garantizar su bienestar es nuestros alumnos alumnas y de los padres de familia aqu\u00ed nos est\u00e1n acompa\u00f1ando el personal tambi\u00e9n de salud a quien les damos un fuerte y un agradecimiento desde ac\u00e1 le mandamos un fuerte aplauso presidente agradecer el apoyo para esta importante estrategia nacional de vacunaci\u00f3n ya es tan importante para nuestro estado y bueno pues a convocar a todas a todos los guerrerenses a seguirnos cuidando a no bajar la guardia acatando todas las medidas sanitarias sanz a distancia y bueno pues ya lo dijo el doctor gatell es muy importante cumplir con el esquema de vacunaci\u00f3n para evitar llegar al hospital as\u00ed que hay que cuidarnos todos todos por nosotros y por nuestras familias aqu\u00ed hay una persona tambi\u00e9n compa\u00f1era maestra muy buenos d\u00edas ya que aplic\u00f3 la dosis y asia fue aplicada como se siente y un mensaje aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed nuestro presidente andr\u00e9s manuel pues bien gracias a dios estr\u00eda tengo la segunda ya tengo el refuerzo y pues me siento bien hasta ahorita no ha tenido ning\u00fan s\u00edntoma ni nada eso siento muy bien muy contenta bueno pues hay que agradecer al gobierno que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por este apoyo por esta gran estrategia de vacunaci\u00f3n que bueno pues estamos viendo que hay una participaci\u00f3n activa aqu\u00ed en chilpancingo agradecer a los institutos tecnol\u00f3gicos a sedena marina guardia nacional y este a todos los que participan a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de bienestar que est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed con el delegado y por supuesto la universidad aut\u00f3noma de guerrero la uagr o tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando elton lee tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias a todas y todos los que hacen posible este gran esfuerzo y esta gran jornada de vacunaci\u00f3n presidente donde aqu\u00ed les mandamos un fuerte abrazo desde guerrero muchas gracias gracias muchas gracias gobernadora y un saludo a todo el pueblo de guerreros mujeres y hombres vamos a quitar el arroz si les parece carlos un link se\u00f1or presidente como esta me da mucho gusto saludarle le da mucho gusto tambi\u00e9n verle bien repuesto y de nuevo aqu\u00ed en sus funciones desde chetumal quintana no le mandamos un saludo y estamos precisamente en el inicio de la segunda jornada el segundo d\u00eda de vacunaci\u00f3n para el personal educaci\u00f3n maestros maestros personal administrativo de nuestras escuelas que estoy seguro ser\u00e1 de gran importancia para el desarrollo del estado para tener de nuevo actividades presenciales que son muy importantes para para todas y todos nosotros nos acompa\u00f1a all\u00ed don jorge armando barriguete de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n tambi\u00e9n con nosotros la secretaria de salud del estado en la secretaria de educaci\u00f3n del estado la delegada de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n en quintana roo es el capit\u00e1n la marina parte el equipo de vacunaci\u00f3n y la maestra arcos tambi\u00e9n de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y por supuesto todas las maestras y maestros que est\u00e1n por iniciar este esta jornada bueno de hecho ya iniciaron aqu\u00ed ya son poco m\u00e1s de las 8 de la ma\u00f1ana vamos a una hora adelante y les debo decirle que la gran meta es alcanzar a 36 mil 900 vacunas al personal educativo el d\u00eda de ayer se vacunaron ser de 9 mil maestras y maestros tenemos 6 ciudades en donde estamos apretando las vacunas 8 sedes para todas las maestras y maestros todo un proceso de organizaci\u00f3n que se ha llevado a cabo para que a trav\u00e9s de citas ellos puedan llegar y aplicarse a la vacuna sin tener que estar en filas o esperando mucho tiempo as\u00ed que seguramente se har\u00e1 un proceso muy exitoso de le voy a pasar el micr\u00f3fono al doctor barriguete para que nos pueda hacer algunos comentarios se\u00f1or gobernador bueno a nombre de la maestra del cine a g\u00f3mez \u00e1lvarez agradecerle todo el apoyo a usted ya todo el sector que fue una movilizaci\u00f3n de todo el estado y agradecer al gobierno de la rep\u00fablica esto sea posible y al se\u00f1or presidente de estos 2.7 millones de vacunas conocer que este refuerzo haga que todos regresemos a clases y a much\u00edsimas actividades y recordarle a todos los maestros que todav\u00eda tenemos el d\u00eda de hoy el d\u00eda de ma\u00f1ana y sigas escribiendo en l\u00ednea o vayan directamente a los puntos de vacunaci\u00f3n como misi\u00f3n o son ocho y uno felicitar a todo su estado por esta movilizaci\u00f3n y agradecer todo el apoyo muchas gracias le mandamos un agradecimiento por este apoyo en materia de la vacunaci\u00f3n de este refuerzo para las maestras y los maestros estoy seguro de ancianos seguimos avanzando 98% ya de vacunaci\u00f3n en el estado es para nosotros muy importante para seguir con los procesos de desarrollo econ\u00f3mico desarrollo social derivado precisamente tambi\u00e9n de todo lo que el turismo representa para quintana roo as\u00ed que un saludo a todas ya todos y de nuevo agradecerle este apoyo para quintana roo y un aplauso para el se\u00f1or presidente para todo el equipo por supuesto para las maestras y maestros que se est\u00e1n vacunando aqu\u00ed en chetumal y en todo el estado muchas gracias son pasiones gracias ciudadano gobernador muchas gracias a todos los servidores p\u00fablicos de quintana roo un saludo si ya cuitl\u00e1huac se\u00f1or d\u00edaz a presidente aqu\u00ed en veracruz se instalaron 13 sedes desde p\u00e1nuco tantoyuca tuxpan poza rica papantla mart\u00ednez del acto se volvi\u00f3 a al cortar no hay forma por tel\u00e9fono puig de la uat es perseverante a ver si se puede mientras est\u00e9 vemos nos quedaron pendientes de ayer dos compa\u00f1eras adriana y martha obeso entonces adri\u00e1n a ac\u00e1 presidente buenos d\u00edas gracias a drenes de las flores del instituto mexicano de la radio yo le quiero preguntar primero sobre las 16 designaciones para embajadas y c\u00f3nsules que se hicieron en el d\u00eda de ayer hubo muchas repercusiones pero tambi\u00e9n cr\u00edticas especialmente en el pri contra la designaci\u00f3n de la ex gobernadora claudia p\u00e1vlovich y del ex gobernador de campeche el dirigente del pri dijo que waldir ti\u00f3 que podr\u00edan ser expulsados del partido yo le quiero preguntar como vio primero esta advertencia y tambi\u00e9n preguntarle presidente porque los gobernadores particularmente del pri se han convertido en buenos candidatos para representar a m\u00e9xico en el extranjero y tambi\u00e9n sobre esta designaci\u00f3n le quiero preguntar sobre esta pol\u00e9mica que tambi\u00e9n desat\u00f3 el nombramiento de pedro salmer\u00f3n para la embajada en panam\u00e1 hubo muchas reacciones en redes sociales sobre todo por colectivos por feministas que recordaron las denuncias que hubo en contra de salmer\u00f3n por estudiantes del itam y tambi\u00e9n como su nombre apareci\u00f3 en el mito acad\u00e9mico yo le quiero preguntar en primer lugar tambi\u00e9n si el gobierno va a reconsiderar este nombramiento presidente bueno ayer se dieron a conocer en efecto nombres de quienes van a representar a nuestro pa\u00eds el extranjero algunas embajadas b\u00e1sicamente y pues la mayor\u00eda como t\u00fa lo mencionas fue bien aceptada en redes sociales b\u00e1sicamente y en medios y hubieron cuestionamientos para los gobernadores del pri b\u00e1sicamente de el presidente de ese partido y \u00e9sta declarando que podr\u00edan ser expulsados si aceptan el cargo y tambi\u00e9n otras este protestas en el caso de pedro salmer\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 denuncia que se present\u00f3 no existe seg\u00fan entiendo una denuncia formal le gall y hay que esperar aqu\u00ed s presente en las pruebas en este caso y tambi\u00e9n que los tres gobernadores del pri pues decidan est\u00e1s propuestas tienen que ser avaladas en el senado es un proceso que se inicia nosotros tenemos buena opini\u00f3n d todos los propuestos de todos por eso este e hicimos este planteamiento todos para nosotros son mujeres son hombres que merecen el respeto y representarnos en el caso de los tres gobernadores pues no hay denuncias este en contra de ellos ojal\u00e1 y se presentaran me consta de que en los procesos electorales actuaron con imparcialidad y me toc\u00f3 ir a sus estados cuando se desempe\u00f1aban como gobernadores y no ten\u00edan rechazo de sus pueblos desde luego como pues vivimos en una democracia y aspiramos a que esto sea constante permanente que podamos vivir en pluralidad que se garantice el derecho a disentir pues hay opiniones en contra si las respetamos y vamos a esperar a ver que resulta el caso de pedro salmer\u00f3n es un historiador de primera despu\u00e9s de katz [M\u00fasica] el historiador de caps qu\u00e9 estudio atr\u00e1s de escobilla que tiene dos tomos extraordinarios sobre la vida de francisco villa desde mi punto de vista el mejor sobre a 2 despu\u00e9s de katz en el caso de el estudio sobre lo que fue francisco villa es pedro salmer\u00f3n su libro la divisi\u00f3n del norte es un texto de primer orden doctor la historia es una gente muy preparada por eso este vamos esperar que haya esta informaci\u00f3n que haya pruebas para no adelantarnos pero insistiendo en el caso de los gobernadores del pri porque ellos son buenos candidatos para representar a m\u00e9xico en el extranjero porque nosotros gobernamos en un pa\u00eds plural y repito m\u00e9xico es una democracia su pa\u00eds es democr\u00e1tico y todos tenemos derechos a participar y el gobierno no debe de ser faccioso el gobierno no puede representar como era antes a un partido el gobierno es de todos si este est\u00e1n participando ellos es porque queremos y m\u00e9xico exprese en el mundo como es plural ustedes creen que el servicio exterior mexicano todos son de morena los productos garantizado que son la minor\u00eda y sin embargo este se ha respetado a quienes \u00e9ste tiene militancia en otros partidos y trabajan en el servicio del exterior porque han cumplido no importa de qu\u00e9 partido son invite a participar un hecho gobernador del pan corral nada m\u00e1s qu\u00e9 tiene doble nacionalidad y para ser embajador se requiere y tener una nacionalidad ser mexicano si se tienen dos hay que renunciar entonces y estamos buscando que todos ayudemos y que todos representamos a m\u00e9xico y no van a ir los embajadores este ser labor partidista para representar a nuestro pa\u00eds m\u00e1s la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico est\u00e1 definida en la constituci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1n los principios de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y eso es lo que les estamos est\u00e9 pidiendo a nuestros embajadores presidente si me permite una segunda pregunta en la \u00faltima semana han ocurrido dos asesinatos de periodistas aqu\u00ed en m\u00e9xico ocurri\u00f3 hace d\u00edas el de jos\u00e9 lu\u00eds gamboa fue apu\u00f1alado en veracruz y tambi\u00e9n ayer el de margarito escribir en tijuana yo le quiero preguntar presidente es porque considera cu\u00e1l es desde su punto de vista porque siguen siendo o seguimos siendo tan vulnerables los periodistas los periodistas aqu\u00ed en m\u00e9xico que garant\u00edas tambi\u00e9n va a dar su gobierno para que podamos todo el gremio continuar con el ejercicio de la libertad de prensa y tambi\u00e9n preguntarle si no considera que las cr\u00edticas que se hacen desde un foro tan relevante como son la conferencia ma\u00f1anera aumentan los riesgos para el gremio period\u00edstico interno este \u00faltimo no es una especulaci\u00f3n este yo dir\u00eda qu\u00e9 este incorrecta ya no tiene nada que ver si analizamos caso por caso no hay ninguna relaci\u00f3n pasado ma\u00f1ana que es el informe sobre seguridad se van a hablar sobre estos casos sobre los m\u00f3viles sobre el por qu\u00e9 estos asesinatos ahora al contrario hay dos cosas distintas una que no se persigue a nadie desde el estado como era antes y ojal\u00e1 y eso lo acepten lo otro que nos hace diferentes es que no se permite la impunidad pasado ma\u00f1ana vamos a hablar de ese tema claro nuestros adversarios pues se aprovecha en todo para atacarnos pero en realidad en el fondo no es y sinceramente les preocupe como nos debe de preocupar a todos el que pierda la vida seres humanos ellos lo que buscan siempre es sacar provecho hasta del dolor humano siempre y cuando sea para afectarnos porque son muy deshonestos si tenemos diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas en ese plano en ese terreno tenemos que dirimir nuestras diferencias no utilizar cursos que tienen que ver con el dolor con la desdicha de otras personas actuar como so pilotes para decirlo con toda claridad estamos en un proceso de transformaci\u00f3n est\u00e1n muy molestos algunos sobre todo los de la \u00e9lite los de arriba no todos pero la molestia no es de los pobres no es de la mayor\u00eda a molestes de la c\u00fapula que viv\u00eda colmada de atenciones y de privilegios y que medraba y que oprim\u00eda y qu\u00e9 se robaba el dinero del pueblo ellos son no se est\u00e1n conformes reci\u00e9n en jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico sus voceros los intelectuales alcahuetes y algunos tambi\u00e9n qu\u00e9 aunque parezca incre\u00edble les gusta la corrupci\u00f3n es una especie de masoquismo que hay en ciertos sectores que en vez de estar en contra del r\u00e9gimen corrupto que imper\u00f3 durante mucho tiempo lo defienden a capa y espada y nos ven a nosotros como demonios porque estamos combatiendo la corrupci\u00f3n y la impunidad pero bueno somos libres y es un proceso que estamos viviendo en m\u00e9xico muy interesante por eso porque ya no hay simulaci\u00f3n antes hab\u00edan escritores periodistas conductores de radio de televisi\u00f3n intelectuales te hablaban de que eran independientes que pertenec\u00edan a la sociedad civil que no ten\u00edan partido y ahora ya pues es m\u00e1s que claro se han agrupado en contra de lo que nosotros representamos les fuera m\u00e1s caras y eso es muy bueno porque se termina con la simulaci\u00f3n es como ahora que viene lo de la aprobaci\u00f3n o no de la reforma el\u00e9ctrica va a ayudar mucho a la definici\u00f3n porque con mucha claridad se va a saber quienes est\u00e1n a favor de que se fortalezca la comisi\u00f3n federal de electricidad qu\u00e9 es una empresa p\u00fablica y qui\u00e9nes est\u00e1n a favor de iberdrola y de las empresas extranjeras y tambi\u00e9n de las empresas nacionales que reciben subsidios en el mercado de la energ\u00eda el\u00e9ctrica va a quedar muy definido eso es mucho mejor que estar simulando con la pol\u00edtica roba lera porque solo el r\u00f3balo es el que anda en dos aguas aqu\u00ed es definirlos nada de medias tintas va a estar enga\u00f1ando que estamos a favor del pueblo y estamos en contra [M\u00fasica] d la corrupci\u00f3n y la ley es la ley y el estado de derecho y no nos va a temblar la mano ya esa demagogia ya no sirve y no porque lo diga yo sino porque la gente ya no les cree yo celebro pues qu\u00e9 se defina eso es mejor antes ser\u00edan dos partidos que tambi\u00e9n enga\u00f1aban que eran distintos se acuerdan cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron de que eran diferentes en honor a la verdad que se nos va a olvidar eso para los j\u00f3venes desde una repasada a la historia de los partidos pol\u00edticos en m\u00e9xico cuando nacen c\u00f3mo se transforman somos se desarrollan [M\u00fasica] hasta hace poco hab\u00edan dos partidos supuestamente diferentes y al final sigue informalmente como partidos independientes distintos pero en los hechos son lo mismo incluso hacen alianzas postulan a los mismos candidatos defienden el mismo programa de privatizaciones entonces ya eso se termin\u00f3 y enga\u00f1aban de que est\u00e9 y eran unos corruptos y otros ser\u00e1n antes de bien nada hip\u00f3critas la \u00fanica diferencia es que unos eran corruptos c\u00ednicos y los otros corruptos hip\u00f3critas o sea la \u00fanica diferencia pero ahora afortunadamente ya no hay eso ya no pueden enga\u00f1ar todo lo mismo y esto es muy bueno yo recuerdo que me toc\u00f3 dirigir un partido [M\u00fasica] en una circunstancia muy dif\u00edcil porque el modelo que ya bien proyectado para m\u00e9xico era el de un bipartidismo en d\u00f3nde las cosas siempre fuesen igual pero enga\u00f1ando de que hab\u00eda alternancia de que nos haga solo un partido sino que entraba otro al gobierno pero en el fondo se buscaba que fuese lo mismo lo que se llama gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual entonces 2 partidos sin diferencias de fondo como la coca cola y la pepsi con a y yo me propuse junto con otros desde luego romper ese divertido y lo logramos de acuerdo es una elecci\u00f3n en [M\u00fasica] 1997 esto para los j\u00f3venes por primera vez un partido que nosotros representamos logr\u00f3 el segundo lugar en la c\u00e1mara de tu est\u00e1s ahora estaba lloviendo a este se\u00f1or morales lechuga que dice que no se hab\u00eda tenido un presidente tan malo tan malo como el que les habla desde hace 90 a\u00f1os y me puse a pensar que le hice yo a este se\u00f1or por f\u00edjense que s\u00ed este tuvimos que ver porque \u00e9l hab\u00eda estado con salinas creo que hab\u00eda estado hasta de procurador en la ciudad de mexico y quer\u00eda hacer candidato a gobernador en veracruz siendo yo dirigente de ese partido y los dirigentes de ese partido en veracruz ya est\u00e1 todos a reglas pero imag\u00ednense no se puede este avanzar sin autoridad moral no se pueden dejar trozos de dignidad en el camino entonces recuerdo que un congreso como de tres mil cinco mil personas yo puse a consideraci\u00f3n de la asamblea el caso y el congreso voto porque no se aceptar\u00e1 al se\u00f1or no se gener\u00f3 un problema mayor porque toda esa direcci\u00f3n del partido en veracruz renuncio se fue nos quedamos sin nada de derecho y a buscar candidatos era muy dif\u00edcil pero es a veces mejor perder dejando a salvo la dignidad no se trata de triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna intur entonces me acord\u00e9 de ese tema porque el se\u00f1or no habla de qu\u00e9 somos de lo peor en los \u00faltimos 90 a\u00f1os pues se debe a eso entonces hay mucho enojo porque en esta lucha pues se tiene que enfrentar e intereses crea dos privilegios pues es normal que no nos quieran pero tambi\u00e9n que eso es la parte qu\u00e9 reconforta hay mucha gente que nos apoye mucha gente y a veces salgan de polarizaci\u00f3n pues no la polarizaci\u00f3n es por la desigualdad la polarizaci\u00f3n es por qu\u00e9 hay una monstruosa desigualdad una minor\u00eda tiene mucho y la mayor\u00eda tiene poco ese es una polarizaci\u00f3n pero lo pol\u00edtico no por qu\u00e9 la mayor\u00eda de nuestro pueblo est\u00e1 a favor del cambio est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n quiere que se destierre la corrupci\u00f3n la mayor\u00eda es una \u00e9lite pues son muy pocos es una minor\u00eda los cinco informes porque pertenec\u00edan al antiguo r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios y eso ya cambio afortunadamente pero bueno es para contestar as\u00ed m\u00e1s ampliamente tu pregunta a ver ya twitter cuitl\u00e1huac [M\u00fasica] est\u00e1 presente aqu\u00ed estamos ahora s\u00ed te escuchamos te escuchamos bien ya ha avanzado aqu\u00ed el proceso la conexi\u00f3n en este segundo d\u00eda aqu\u00ed en veracruz instalamos 13 sedes muy grande el estado estamos cubriendo una meta de 176 77 mil personas de personal educativo y maestros maestras tienen mucho entusiasmo y vamos a estar vacunando desde el lunes ayer hasta el viernes 21 la de esta de ayer se cumpli\u00f3 bastante bien y se vacunaron 31 mil 577 personas de este sector educativo verdad estamos agradecidos por el apoyo a veracruz en este programa de vacunaci\u00f3n aqu\u00ed en veracruz hemos superado siempre las metas de participaci\u00f3n en todos los aspectos y estamos muy agradecidos por este apoyo aqu\u00ed nos acompa\u00f1a la marina gente de bienestar del sector de salud del estado de la sep le agradezco mucho a delfina el apoyo un saludo desde ac\u00e1 a nuestra querida maestra compa\u00f1era y aqu\u00ed estamos presidente de verdad vamos a continuar y esperamos de algunas cuentas al terminar esta jornada todos muchas gracias a todos ustedes un saludo todos los maestros maestras de veracruz y qu\u00e9 bien que se est\u00e1n aplicando esta vacuna de refuerzo para que est\u00e9 nos cuidemos y podamos seguir con las clases presenciales porque como ya lo sabemos no hay nada mejor que la escuela es muy importante se mantenga abierta a las escuelas cuidando desde luego a los ni\u00f1os las ni\u00f1as con el protocolo de salud pero no olvidar en la escuela es el segundo hogar y muchos estudiantes sobre todo de nivel b\u00e1sico est\u00e1n muy contentos de estar nada de nuevo en las aulas y yo quiero hacer un reconocimiento especial a las maestras a los maestros a todo el personal educativo educativo con todo el personal de el sector educativo del pa\u00eds al magisterio porque se est\u00e1n portando a la altura de las circunstancias' las maestras y los maestros todos los trabajadores de la educaci\u00f3n y un abrazo a todos y vamos a seguir adelante muchas gracias cuitl\u00e1huac y estamos contigo siempre muy bien vamos con marta hola se\u00f1or presente muchas gracias marta obeso de esfera noticias y de la revista naturopat\u00eda en diciembre en este espacio el se\u00f1or presidente tuve la oportunidad de compartir con usted una denuncia hecha a trav\u00e9s del portal de esferas noticias en la que se se\u00f1ala que \u00e9ste desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas una persona af\u00edn al r\u00e9gimen de vicente fox est\u00e1 al frente de la direcci\u00f3n de medicina tradicional y desarrollo intercultural de la secretaria de educaci\u00f3n esta persona alejandro almaguer gonz\u00e1lez ha sido se\u00f1alado de impulsar leyes que violentan la autonom\u00eda de los pueblos originarios este y recientemente habl\u00e9 \u00e9ste con el se\u00f1or santiago ortela \u00e9l fue el abuelo que le dio a usted el bast\u00f3n de mando aqu\u00ed en el z\u00f3calo capitalino al inicio de su administraci\u00f3n y en la entrevista me dec\u00eda que \u00e9l tambi\u00e9n hab\u00eda externado su inconformidad de los pocos resultados que se han logrado en \u00e9l direcci\u00f3n de medicina tradicional y desarrollo intercultural tambi\u00e9n recientemente tuve la oportunidad de entrevistar al presidente de cofe mit es internacional el doctor david hidalgo quien \u00e9ste me dijo que le hab\u00edan hecho llegar por escrito una petici\u00f3n para que usted interviniera y que pudieran todos los especialistas de las medicinas alternativas integrativas y complementarias sumarse a la lo a la labor de rehabilitaci\u00f3n de la salud del pueblo de mexico ustedes te ofreci\u00f3 este ped\u00ed un informe al secretario de salud para ver este si es momento de cambiar al titular de esta direcci\u00f3n y \u00e9ste pues qu\u00e9 resultados se pueden hacer y c\u00f3mo se puede enlazar toda esta labor que vienen haciendo los pueblos originarios en el uso de las medicinas alternativas bueno te propongo porque aqu\u00ed est\u00e1 el doctor el kosher y macetas que el doctor al coser con la del foro regino que es el responsable los pueblos de la atenci\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas entre los dos nos presentan un informe un plazo cuanto tiempo el viernes para lo dejamos para el martes para el pr\u00f3ximo martes para aproximar te parece me parece perfecto s\u00ed y si hacen una evaluaci\u00f3n y \u00e9ste se toma una decisi\u00f3n este con mucho respeto a la persona este y con elementos si es que no est\u00e1 cumpliendo y tambi\u00e9n si est\u00e1 cumpliendo aqu\u00ed se dice porque s\u00ed y sobre todo por el inter\u00e9s que hay de todos estos representantes de los pueblos originarios de sumar su conocimiento a las actividades de salud para este hacer jornadas de salud y todo esto y no han recibido respuesta bueno si martes bueno el mar parece gracias muy amable muy bien vamos adelante aqu\u00ed con el compa\u00f1ero y luego la compa\u00f1era tercero y cuarto buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a secretarios secretarias manuel l\u00f3pez del sol de yucat\u00e1n y sal de quintana roo bueno durante los \u00faltimos dos a\u00f1os tres hemos documentado en el municipio de m\u00e9rida como el alcalde ren\u00e1n barrera concha y ya cumple su tercer periodo adem\u00e1s en este en este trienio tiene una acusaci\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por el desv\u00edo de 18 millones de pesos y por enriquecimiento il\u00edcito bueno adem\u00e1s entre otras cosas tenemos pruebas de que su hermano jorge barrera concha participa o ha sido beneficiado con la entrega de contratos de obra p\u00fablica que lo anterior representa un un claro conflicto de intereses y adem\u00e1s en temas como limpieza de parques y \u00e1reas verdes se ha gastado alrededor de 217 millones de pesos con un conglomerado de 20 empresas fantasmas y finalmente hab\u00eda dicho a la poblaci\u00f3n de m\u00e9rida que no habr\u00eda incrementos en el tema de impuestos y tenemos las pruebas igual que el previo subi\u00f3 un 46% para \u00e9ste para este a\u00f1o y en lo que respecta a quintana roo la senadora todav\u00eda demoren a maribel villegas canch\u00e9 sigue sigue gozando de la impunidad de haber recibido en 2015 a trav\u00e9s de su hermano javier villegas y su esposo jorge gilberto parra 175 hect\u00e1reas divididas en 35 lotes de terrenos del ejido de san mat\u00edas cosgaya en el municipio de m\u00e9rida todo esto sin la intervenci\u00f3n de los ejidatarios que son los los propietarios y que han sido despojados usted alguna al inicio de la del periodo electoral pasado coment\u00f3 qu\u00e9 bueno advirti\u00f3 a los nuevos presidentes municipales que habr\u00eda manicure con una suela cuando se demostrara el robo entonces le quiero preguntar si va a ver manicure con una suela en m\u00e9rida y si algo va a hacer con la senadora maribel bueno yo te propongo que has presentado ya la denuncia este esto es muy importante porque se sabe se da a conocer este con libertad sin censura lo que est\u00e1s y planteando ahora hay que presentar una denuncia o este saber si ya presentaron estas denuncias en las instancias correspondientes nosotros te convocamos a que se presenten las denuncias y nosotros ayudamos para que las instancias correspondientes lleven a cabo una investigaci\u00f3n tenemos entendido que ya hay denuncias presentadas formalmente en la fiscal\u00eda por las partes afectadas en el caso de renan y en el caso de este de maribel desde 2015 est\u00e1n los los casos presentados y siguen en espera la fiscal\u00eda especializada hab\u00eda dado avances de que ten\u00edan recibido todo pero al final no hay ninguna soluci\u00f3n para los ejidatarios ni hay ning\u00fan avance en contra de de ambos casos ya est\u00e1n y no hay bueno nosotros ayudamos est\u00e1 claro para qu\u00e9 la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n presidente un informe si te parece sobre el estado que guarda estas dos denuncias si te parece bien eso nos ponemos de acuerdo vamos a hacer nosotros las gestiones para con la fiscal\u00eda que a\u00fan cuando es una instancia aut\u00f3noma por tratarse de un hecho d pregunta corrupci\u00f3n nosotros ayudamos para que nos informe desde luego est\u00e1s consciente de que tienen que presentarse pruebas y que no pueden hacerse juicios sumarios es decir no es s\u00f3lo la denuncia y ya es culpable si nos tienen que llevarse a cabo una investigaci\u00f3n tiene que decidir la autoridad competente en estos casos nosotros lo que vamos a hacer es que estas denuncias no duerman s\u00ed se han presentado que no duerman \u00e9l el sue\u00f1o de los injustos bueno gracias hoy acu\u00e9rdense que el orden no est\u00e9 definido gracias presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos los del presidium sylar sahel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica musical y frontera de tijuana y el imparcial punto con mexico presidente sobre el nombramiento del ex gobernador de sonora claudia p\u00e1vlovich preguntarle cuando tom\u00f3 esta decisi\u00f3n de invitarla y tambi\u00e9n preguntarle espec\u00edficamente ahorita ya le preguntaba a la compa\u00f1era pero qu\u00e9 opina de esta amenaza del dirigente nacional del pri realizando moreno pues de expulsarlos del partido a los dos gobernadores pri\u00edstas y estos dos socios gobernadores se aceptan su invitaci\u00f3n pues este tom\u00e9 la decisi\u00f3n porque yo recorro el pa\u00eds constantemente hablo con todos los gobernadores los lleg\u00f3 a conocer en el caso de la gobernadora de sonora' siempre trabajamos de manera coordinada por el bien del pueblo de sonora independientemente de las bander\u00edas partidistas y ella este en una pl\u00e1tica porque yo siempre me muevo ahora as\u00ed que darlas de tierra son muy largo los recorridos en sonora me acuerdo que una vez me acompa\u00f1\u00f3 de bavispe pasamos y y son como seis horas o sea y se platique y se platica me ayuda mucho tambi\u00e9n entre otras cosas porque as\u00ed veo como sean los caminos as\u00ed voy viendo los pueblos ah\u00ed si tambi\u00e9n voy este admirando la naturaleza y hay unas zonas en ese camino por ejemplo bell\u00edsimas de barrancas un mirador exactamente este y me sirve cuando van conmigo servidores p\u00fablicos para ir tomando acuerdos de este y ahora me est\u00e1 acompa\u00f1ando el secretario de hacienda y ah\u00ed vamos hablando lo que pues aqu\u00ed es m\u00e1s dif\u00edcil no por que todos estamos muy atareados all\u00e1 en esos tramos aprovechamos para hablar y hablar pues con todos todos lo lo hacemos de esa de esa manera y en una ocasi\u00f3n ella me dijo que de \u00e9ste hab\u00eda he estudiado le interesaba mucho la pol\u00edtica exterior en ese punto que ten\u00eda ella deseos incluso que hab\u00eda estado estudiando en relaciones internacionales y que ya ten\u00eda ese deseo en trabajar en el servicio de extensi\u00f3n y desde entonces le dije bueno termine si hay posibilidad te invitamos y este pues ve platicando con tu familia porque tambi\u00e9n se requiere de la aceptaci\u00f3n de los familiares y as\u00ed fue que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n sobre lo pol\u00edtico partidista pues eso lo tienen que decidir los exgobernadores se me hacen aunque es un asunto un partido y respeto tambi\u00e9n esa decisi\u00f3n pero se me hace muy este rudo muy excesivo porque nos dejan su militancia no est\u00e1n de \u00e9ste vendi\u00e9ndose como se dec\u00eda antes se puede vender el trabajo pero no la conciencia no es el caso como afiliarse a otro partido ellos representan a m\u00e9xico claro mientras extender como representantes de m\u00e9xico pues no pueden hacer labor partidista loco todo respeto se me hace muy poco este pol\u00edtico muy poco tolerante y ojal\u00e1 y cambien de opini\u00f3n que tambi\u00e9n no es que ya est\u00e9 tomada la decisi\u00f3n este a lo mejor si hablan con ellos y \u00e9ste aseguran que van a seguir militando o que por convicci\u00f3n son militantes de ese partido a lo mejor se entienden y ya no hay ning\u00fan problema no es m\u00e1s que eso el otro se\u00f1or \u00e9ste aisha una gente grande seria respetuosa a pesar de una situaci\u00f3n tan dif\u00edcil de all\u00ed en campeche nunca tuvimos problemas este siempre nos entendimos con \u00e9l y pues uno agradece eso tambi\u00e9n ya ya son gentes mayores vamos a ser serios y por eso lo invitamos gracias presidente preguntarle al doctor reposar aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed sobre lo que dio conocer ahora en la primera reuni\u00f3n del consejo nacional de salud para el bienestar los cambios las modificaciones que se est\u00e1n haciendo a la metodolog\u00eda para el sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico preguntarle qu\u00e9 consiste en estos cambios y si ya nos pudiera compartir un poco sobre esto cuando se van a dar a conocer los nuevos lineamientos y por qu\u00e9 se hizo esta modificaci\u00f3n aunque ya hablo un poco del por qu\u00e9 no en la en la reuni\u00f3n con su permiso del presidente efectivamente todo lo que se ha construido en estos m\u00e1s de dos a\u00f1os va ajustado a lo que va sucediendo estamos en una es condici\u00f3n donde el grupo de virus porque no solo el coronavirus el sars co2 nos que nos lleva a precisamente a esa din\u00e1mica y en particular c\u00f3mo se logra estar atento y c\u00f3mo se van a ubicar a determinar el cambio que es un factor de riesgo es un sem\u00e1foro de riesgo para ir viendo los colores que de hecho aprovech\u00f3 para se\u00f1alar que en varios pa\u00edses lo que les ha llamado la atenci\u00f3n y han modificado sus formas de evaluar el curso de la epidemia de la pandemia de acuerdo a esas mediciones esto desde luego es propio de cada pa\u00eds y este en nuestro pa\u00eds de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n ha sido reconocido eso como la comunicaci\u00f3n social y el tercer punto y muy importante es la forma en que se logr\u00f3 con tiempo con el seguimiento y con la adaptaci\u00f3n de la el convertir la conversi\u00f3n de c\u00e1maras para poder tener esa dualidad necesaria en un pa\u00eds con un d\u00e9ficit de salud en cuanto a sus a sus operadores a los m\u00e9dicos a todos los profesionistas de salud en contexto global para darle un seguimiento y tener un factor de riesgo o un elemento de riesgo que nos ahora es diferente porque es diferente porque hemos o\u00eddo que en este cambio en este aumento de las cifras de contagio es la respuesta r\u00e1pida del individuo est\u00e1 sujeta ahora a lo que le proveen las vacunas y desde luego caracter\u00edsticamente por el micro d\u00f3nde est\u00e1 lo ya se\u00f1alado que toda la poblaci\u00f3n pr\u00e1cticamente lo est\u00e1 entendiendo porque est\u00e1 reaccionando ante ello se ve que ya hay ense\u00f1anza hasta en la poblaci\u00f3n no s\u00f3lo en lo que se conoce cient\u00edficamente y este este sem\u00e1foro se modific\u00f3 en el valor en el puntaje que tienen tanto las y los internamientos en la ocupaci\u00f3n de las camas en cada unidad m\u00e9dica en cada una de las unidades que est\u00e1n atendiendo el kobe y que por cierto en ese operativo se avanz\u00f3 y lo se\u00f1ale se aprendi\u00f3 y se agiliz\u00f3 dej\u00e1ndolo din\u00e1micamente en cuesti\u00f3n de d\u00edas como ha sido ahora su disparo su con su acci\u00f3n en este sentido y lo relativamente m\u00e1s novedoso es atender y ponderar diferente lo que es el tener una una variante el omicron con una acci\u00f3n de contagio muy r\u00e1pida muy importante derivada de sus condiciones biol\u00f3gicas las voy a decir as\u00ed del virus y desde luego la respuesta en el organismo para un curso cl\u00ednico muy diferente muy r\u00e1pido y que como ustedes han visto en la mayor\u00eda de los casos no hay ocupaci\u00f3n de camas de ventilador desde luego con afecci\u00f3n importante y ah\u00ed se le dio esta ponderaci\u00f3n aquellos que tienen alguna un cambio en el sem\u00e1foro de los colores es un manejo de cifras de n\u00fameros que es totalmente nuevo y esto lo estamos experimentando hasta ahora esto se anunci\u00f3 y se tom\u00f3 a partir si no me equivoco de este lunes pasado de este fin de semana y que el viernes se dio a conocer y vamos a tener 15 d\u00edas para su evaluaci\u00f3n y posibles cambios que nos dan un color diferente y una interpretaci\u00f3n tambi\u00e9n diferente gracias gracias presidente qui\u00e9n sigue bien gracias presidente este buenos d\u00edas mala riveras de enfoque noticias aprovechando que es recuerda que \u00e9l hab\u00eda hecho una pregunta respecto a los maestros de prepa en l\u00ednea de estos profesores que por ejemplo tan solo en este primer trimestre del a\u00f1o van a atender a 24.000 estudiantes que necesitan tener el nivel medio superior acreditado y que haya diferentes edades desde j\u00f3venes hasta adultos no entonces ellos usted hab\u00eda prometido regularizar su situaci\u00f3n de estos maestros y bueno ya prop\u00f3sito que dijo que iba a pedirle a la secretaria de la educaci\u00f3n p\u00fablica pues este estudio si ya se hab\u00eda evaluado si hay condiciones ser\u00eda la mejor recursos para hacerlo no porque son maestros que al final pues no solamente se supone que tendr\u00edan que estar o est\u00e1n incluidos dentro de la pol\u00edtica educativa del pa\u00eds sino que est\u00e1n pues funcionando y son maestros que yo le comentaba pues tienen grados de estudios no son como pudiera pensarse a lo mejor improvisados o como se d\u00e9 de escuelas patrullas provenientes de esto no son profesores que tienen grados y que piden o preguntan qu\u00e9 hacer para que sean reconocidos dentro del sistema educativo nacional y que y que no sean tomados como maestros en relaci\u00f3n a los maestros acreditados en la sep que tienen aguinaldo que tienen servicios m\u00e9dicos porque ellos en alguna ocasi\u00f3n no tuvieron un a\u00f1o tuvieron estos estas prestaciones y esa situaci\u00f3n y ahora est\u00e1n bajo el esquema del outsourcing entonces no s\u00e9 si esto se platic\u00f3 ya con la titular de la sep si tiene este reporte de esto si hay posibilidades a la mejor no se abra por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds quiz\u00e1s es dif\u00edcil pensar que pudieran ser de manera inmediata en su gobierno pero s\u00ed dejar\u00eda algo antes de que termine su gesti\u00f3n administrativa presidente nicolas s\u00ed si hay respuesta de manera breve efectivamente es una instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente de atender a estos compa\u00f1eros maestros se est\u00e1 haciendo el estudio porque estamos viendo con nacientes estamos viendo con el subsecretario y yo pedir\u00eda que en la pr\u00f3xima semana podamos hablar del tema pero si se est\u00e1 atendiendo en atenci\u00f3n a la preocupaci\u00f3n que tiene presidente de atender a los compa\u00f1eros s\u00ed gracias y la segunda pregunta del presidente es respecto a las expectativas del producto interno bruto se dice que en el 2021 el pa\u00eds por haber crecido porque est\u00e1 por confirmarse m\u00e1s de 5 por ciento 5.4 por ciento pero para este a\u00f1o se prev\u00e9 que en las expectativas de parte de los analistas del mismo no sea hora del gobierno 7 esta expectativa podr\u00eda ser hasta del 3% para este a\u00f1o 2.9 algo as\u00ed se menciona y para el siguiente se podr\u00eda disminuir m\u00e1s 2.2 por ciento entonces la pregunta es si dentro de este el camino se considerar\u00eda ajustes al presupuesto m\u00e1s acciones o si podr\u00eda compensarse esta disminuci\u00f3n que se prev\u00e9 con los proyectos que tiene en materia de infraestructura con el sector privado m\u00e1s acciones pues que finalmente impulsen el crecimiento econ\u00f3mico alcanzar\u00eda por ejemplo este 2.9 para este a\u00f1o para todas las expectativas y todos los planes que tiene el gobierno bueno este todav\u00eda tenemos que esperar a tener la cifra del crecimiento del a\u00f1o pasado ya partir de ah\u00ed tenemos que este hacer el pron\u00f3stico ya este ay de expertos a organizaciones financieras que est\u00e1n haciendo proyecciones pero todav\u00eda no sabemos yo voy a pedirle al secretario de hacienda que est\u00e9 aqu\u00ed con ustedes lo m\u00e1s pronto posible para que les informe que estamos nosotros previendo cu\u00e1l es nuestro c\u00e1lculo de crecimiento de 2021 que cu\u00e1nto va a crecer la econom\u00eda [M\u00fasica] qu\u00e9 es se estima para el 22 a\u00fan cuando ya en la ley de ingresos y en el presupuesto ya tenemos una estimaci\u00f3n de todas maneras este que \u00e9l [M\u00fasica] venga a reafirmar o a modificar esa proyecci\u00f3n lo que yo puedo comentarles es que a\u00fan con esta nueva variante y sus efectos la econom\u00eda mexicana sigue creciendo ayer este me dieron el dato sobre el consumo de combustible la venta de combustible de pemex 10 es un buen indicador de esta creciente como no se ve\u00eda antes y hay otros indicadores qu\u00e9 nos muestra de que vamos recuperando nos en lo econ\u00f3mico pero vamos a esperar este nosotros estamos optimistas y pensamos de que ya mucho est\u00e1s solo peor y que vamos a seguir creciendo y que se van a seguir creando empleos y vamos a seguir este garantizando el bienestar a todos sobre todo para la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre entonces pero vamos a esperarnos acu\u00e9rdense tambi\u00e9n de que todos los jueves de cada mes el primer jueves de cada mes hacemos un informe sobre datos y econ\u00f3micos y sociales c\u00f3mo este bah en la inflaci\u00f3n el incremento del salario de deuda el crecimiento econ\u00f3mico d recaudaci\u00f3n de remesas todo esto entonces los jueves de febrero el primer jueves de febrero se informa sobre todo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social del pa\u00eds gracias buenos d\u00edas a todos ya todas liliana noble de pulso saludable el se\u00f1or presidente quisiera preguntarle usted nos ha platicado en reiteradas ocasiones sobre el combate a la oferta de las sustancias pero quisiera saber c\u00f3mo va la prevenci\u00f3n de la demanda de las sustancias y por supuesto conocer c\u00f3mo va la estrategia nacional de la prevenci\u00f3n de las adicciones conocidas como bien para esa ser\u00eda mi primer pregunta hablas de la campa\u00f1a si de la estrategia vamos a pedirle a jes\u00fas [Risas] es de la campa\u00f1a contra las drogas y de la estrategia nacional s\u00ed muy buenos d\u00edas el presidente con permiso pues en primer lugar el se\u00f1alar que la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones pues ha puesto el \u00e9nfasis en las sustancias como bien se\u00f1alas y no en las tienen las personas para atender el tema de la salud mental de tomando en cuenta que es un tema de salud no es un tema de seguridad como se hab\u00eda planteado en gobiernos anteriores y hemos relanzado la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones es una campa\u00f1a muy fuerte que incluye la participaci\u00f3n de m\u00fasicos y de cineastas para est\u00e1 por recrear y prevenir esta situaci\u00f3n contra la narcocultura contra las sustancias qu\u00edmicas particularmente atentan hilo el cristal la metanfetamina las sustancias los inhalables que son sustancias que hacen mucho da\u00f1o a la salud de los j\u00f3venes de los ni\u00f1os de quienes consumen estas sustancias tambi\u00e9n hemos hecho una campa\u00f1a ahora est\u00e1 en televisi\u00f3n en radio e incluso en mobiliario urbano en las principales ciudades y previniendo del uso del cristal en los espacios de trabajo en la industria maquiladora en los campos de trabajo donde los jornaleros recurren estas sustancias son sustancias que por primera vez est\u00e1n llegando al campo antes era digamos el consumo estas sustancias eran particularmente en las ciudades y ahora est\u00e1 llegando al campo de manera muy fuerte entonces estamos siendo conciencia de que todas estas sustancias el consumo aunque sea m\u00ednimo genera un da\u00f1o irreversible en todos estamos creando y bueno pues aqu\u00ed junto con el tema de los videojuegos porque tambi\u00e9n hay una adicci\u00f3n a los videojuegos hay una adicci\u00f3n al uso de las tecnolog\u00edas como los tel\u00e9fonos inteligentes y que tambi\u00e9n generan patrones de situaciones de enfermedad y que pues aqu\u00ed por ejemplo en caso de los videojuegos hizo una presentaci\u00f3n de los riesgos que no s\u00f3lo es el uso adictivo de los juegos sino tambi\u00e9n del enganchamiento que hay de grupos del crimen organizado a partir de estos juegos de guerra de uso de armas etc\u00e9tera y de violencia entonces estamos por iniciar una campa\u00f1a en medios de comunicaci\u00f3n precisamente para hacer conciencia de la afectaci\u00f3n por el estos juegos que utilizan armas reales bueno simuladas pero que son armas con de simuladas reales y que tienen efectos muy nocivos sobre los adolescentes y los j\u00f3venes que generan violencia alrededor en las familias en la escuela y en la calle no entonces estamos precisamente esperemos que aqu\u00ed podamos presentar la campa\u00f1a la \u00faltima parte que se ha presentado y donde incluso hay una canci\u00f3n que habla de los riesgos e incursionar en el mundo en la arco cultura de la venta y compra de sustancias ilegales y del consumo de estas sustancias qu\u00edmicas que bueno como ya hemos dicho aqu\u00ed muchas se hacen con raticidas con l\u00edquido o \u00e1cido de bater\u00eda en fin sustancias que hacen da\u00f1o al cerebro al cuerpo y a la vida de los ni\u00f1os y j\u00f3venes que los consumen y han visto jes\u00fas perd\u00f3n han visto una reducci\u00f3n en la demanda con todas estas acciones que son al mismo tiempo hay toda una red de apoyo se ha fortalecido a trav\u00e9s de conadi y ahora que se incluy\u00f3 el tema de salud mental en este asunto de las adicciones ha crecido en la red de apoyo psicol\u00f3gico de atenci\u00f3n a los consumidores en el caso por ejemplo de chihuahua ya se inici\u00f3 un proceso de justicia terap\u00e9utica de sustituir las penas corporales con la atenci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de salud p\u00fablica entonces si se est\u00e1 avanzando en la atenci\u00f3n se est\u00e1n revisando los anexos en espacios privados donde se atiende a las personas que son adictas o que tienen problemas de consumo esas sustancias para mejorar la espera terap\u00e9uticas y para evitar tambi\u00e9n que se vuelvan en lugares de enganchamiento de los grupos del crimen organizado gracias y una segunda pregunta se\u00f1or presidente quisiera saber c\u00f3mo va el tema de estos dos medicamentos para que lo vivimos me pude abrir y quisiera conocer si ya dise\u00f1aron una estrategia ahora mencionaba el doctor gatell que la utilizaci\u00f3n va a ser en el sector p\u00fablico no s\u00e9 si si \u00fanicamente sea esta manera en la que quien lo requiera tenga acceso a trav\u00e9s del sector p\u00fablico y en esta forma se prescriba o est\u00e1n dise\u00f1ando alguna estrategia para que tambi\u00e9n en conjunto la medicina privada lo pueda hacer no s\u00e9 si a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n de los mecanismos de si mal no recuerdo la fracci\u00f3n 3 que habla de los medicamentos controlados no s\u00e9 c\u00f3mo ser\u00eda gracias gracias liliana noble de pulso saludable si efectivamente como lo mencion\u00e9 lo hab\u00eda mencionado el secretario al coser estos dos medicamentos mono pira bis y pax lobby que producen distintos laboratorios farmac\u00e9uticos son hasta el momento 2 innovaciones terap\u00e9uticas para el tratamiento de kobe 19 pero por ser medicamentos nuevos o de indicaci\u00f3n nueva est\u00e1n todav\u00eda en una fase de lo que los est\u00e1ndares internacionales se conoce como nuevo f\u00e1rmaco en investigaci\u00f3n estos niveles le llaman investigational new droga esto lo que exige es un proceso de vigilancia continua en un proceso de investigaci\u00f3n que no ha concluido en estas condiciones es un est\u00e1ndar mundial tambi\u00e9n que las agencias regular de segura ci\u00f3n sanitaria de alto desempe\u00f1o como lo es cofepris como lo es la feria la ema o varias otras han m\u00e1s de argentina no establecen o no otorgan autorizaciones de registro comercial por el momento tienen una caracter\u00edstica que es autorizaci\u00f3n de uso en emergencia y eso es una autorizaci\u00f3n acotada no se puede hacer con fines comerciales si no se hace en el contexto de la emergencia la manera en que lo hacemos y ya lo hicimos con mucho \u00e9xito conred decidir en su momento que estaba en una condici\u00f3n semejante o lo estamos haciendo con todas las vacunas que tambi\u00e9n est\u00e1n en esa condici\u00f3n de autorizaci\u00f3n de uso de emergencia es que el estado mexicano tutela el correcto uso de este medicamento uno de ellos tiene importantes restricciones respecto a su uso el moll opera bid no se puede usar por ejemplo en embarazadas porque causar\u00eda un da\u00f1o importante al producto del embarazo y hay otras restricciones en enfermedad hep\u00e1tica en enfermedad renal entonces tiene que ser un uso muy cuidados pero como digo con la experiencia que tuvimos en red de civiles tuvimos una muy buena coordinaci\u00f3n con el sector privado de modo que pudimos hacer uso de \u00e9l con la tutela del gobierno pero tambi\u00e9n beneficiando a las personas que se tienen en la medicina privada la gran mayor\u00eda se atienden en la medicina p\u00fablica y tendremos centros espec\u00edficos donde va a ser utilizado [M\u00fasica] qu\u00e9 ocurrir\u00eda en el caso en el que un paciente privado el m\u00e9dico les suscriba le prescriba m\u00e1s bien este medicamento tendr\u00eda que dirigirse a una instituci\u00f3n de salud p\u00fablica para que se le otorguen como se vio y insisto en el caso el recibir en su momento ese otro medicamento antiviral era de uso intravenoso y lo que establecimos son una relaci\u00f3n formal con ciertos unidades de atenci\u00f3n del sector privado hay m\u00e9dicas y m\u00e9dicos muy excelentes tambi\u00e9n en el campo privado tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos ellos y se les encomend\u00f3 en la tutela de ese medicamento de uso intravenoso estos dos son de uso oral son pastillas entonces el modelo es un poco diferente pero tambi\u00e9n estamos buscando un mecanismo en donde el sector privado tenga una salida a trav\u00e9s del uso en el sector p\u00fablico y desde luego gratuito no olvidemos que un empe\u00f1o fundamental de este gobierno es que todos y todas tengan medicamentos gratuitos independientemente de su filiaci\u00f3n alguna instituci\u00f3n o carencia de esa afiliaci\u00f3n muchas gracias estamos en negociaciones con los laboratorios que los producen evidentemente en una negociaci\u00f3n de este tipo esto es informaci\u00f3n confidencial es parte de la negociaci\u00f3n y respetamos lo que los laboratorios piden que no hagamos p\u00fablico el precio al que lo est\u00e1n ofertando muy pronto es esto ya la negociaci\u00f3n est\u00e1 en curso avanzado tuvimos un esquema muy temprano de relaci\u00f3n los laboratorios nos buscaron y en la secretar\u00eda de salud establecimos varias v\u00edas de comunicaci\u00f3n una fue para el prop\u00f3sito de regulaci\u00f3n sanitaria que culmin\u00f3 con \u00e9xito con las autorizaciones de uso de emergencia aqu\u00ed quiero destacar tambi\u00e9n en mi agradecimiento a nombre del sector salud a conacyt s\u00ed a la doctora \u00e1lvarez builla ya un grupo de expertas y expertos en ciencias de la salud que forman parte de un grupo t\u00e9cnico de an\u00e1lisis que nos ha ayudado mucho a facilitar el proceso de la autorizaci\u00f3n sanitaria pero en paralelo ten\u00edamos ya relaci\u00f3n con las representantes de ambos laboratorios y entonces fuimos construyendo la negociaci\u00f3n probablemente en esta semana o la que sigue se concretar\u00e1 y en febrero ya estar\u00eda en uso si no es que en la \u00faltima semana de enero por el momento son los que existen en el horizonte de innovaciones como dije la semana pasada el presidente nos ha encomendado no escatimar esfuerzos no s\u00f3lo no escatiman en recursos sino en esfuerzos de buscar anticipadamente en los circuitos cient\u00edficos destac\u00f3 eso no con una perspectiva comercial sino una perspectiva cient\u00edfica y de beneficio a la salud estar rastreando cuales pueden ser innovaciones para una mejor atenci\u00f3n [M\u00fasica] vale [M\u00fasica] el n\u00famero lo estamos justamente determinando con base en los perfiles de la proporci\u00f3n de casos que estimamos podr\u00edan tener indicaci\u00f3n las indicaciones de uso en general son en personas con alto riesgo de complicaciones es muy importante destacar esto no cualquier persona que tuviera infecci\u00f3n por sars con dos particularmente ahora que est\u00e1 la variante omicron que causa en general enfermedad leve no necesitar\u00edan tomar este medicamento de hecho ser\u00eda incorrecto que lo tomaran esto quiero gracias por la pregunta destacarlo no es que cualquier persona que salga positivo a la prueba o que tenga s\u00edntomas leves lo debe tomar de hecho la minor\u00eda de personas no debe tomar cuando se hicieron los ensayos cl\u00ednicos de ambos medicamentos con un fin h\u00e1bil y pacs lobbys se investigaron antes de tener altas coberturas de vacunaci\u00f3n en personas no vacunadas y se investigaron cuando exist\u00eda la variante delta y otras variantes previas que dan un cuadro cl\u00ednico m\u00e1s agresivo es muy importante tenerlo en cuenta no es para un uso generalizado para prevenir las complicaciones en personas que tienen alto perfil o alta probabilidad de complicaciones pero nada m\u00e1s para complementar porque se est\u00e1 llevando a cabo en el acuerdo pero no hablar de negociaci\u00f3n con las farmac\u00e9uticas y se tiene que mantener en sigilo donde las condiciones que ellos este solicite solicita solo decirle a la gente que se va a tener pronto o sea que estamos est\u00e1 apresurando la compra qu\u00e9 se va a contar con los medicamentos necesarios para quienes como aqu\u00ed lo explic\u00f3 el doctor lo necesita porque no es as\u00ed para uso general este es para personas mayores quienes tienen [M\u00fasica] enfermedades grave y tambi\u00e9n y eso no deber\u00eda de suceder para los no vacunados por qu\u00e9 se debe de hacer conciencia de que el no vacunado est\u00e1 muy desprotegido muy desprotegido de todas maneras en una situaci\u00f3n de emergencia hay que este y protegerlo pero lo mejor es que todos nos vacunemos y decirle a la gente que ya tenemos el presupuesto que este ya est\u00e1 disponible el recurso para la compra iban a ser los necesarios ya y la verdad es una estimaci\u00f3n pero no podemos decir qu\u00e9 qu\u00e9 les parece si ya por qu\u00e9 [M\u00fasica] y en el ahora nos quedamos para ma\u00f1ana [M\u00fasica] 3 4 66 y tenemos grande sin lista adem\u00e1s este ayuden y ustedes tambi\u00e9n por s\u00ed ya preguntaron que se d\u00e9 la oportunidad autos ah pues con muchos riesgos y aqu\u00ed nos vamos a una reuni\u00f3n con el secretario de la defensa y con c\u00e9sar y mari\u00f1o para ver estos temas aqu\u00ed y aqu\u00ed todo todo aqu\u00ed y este es ya yo creo que ma\u00f1ana ya les avisamos sobre la gira el 30 y semana todav\u00eda no s\u00e9 ma\u00f1ana les vamos a informar aqu\u00ed tambi\u00e9n antes de terminar aprovech\u00f3 para expresar nuestra solidaridad con la maestra del final porque hay una campa\u00f1a en su contra muy injusta y para que est\u00e9 se tengan los antecedentes esa denuncia contra la maestra se present\u00f3 cuando ella fue candidata a gobernadora del estado del m\u00e9xico en entonces se present\u00f3 yo recuerdo bien y no tuvo efecto pero ahora no s\u00e9 si porque ya vienen de nuevo las elecciones del estado de mexico si \u00e9ste se vuelve con lo mismo y desde luego somos muy respetuosos de la opini\u00f3n de todos pero yo quiero expresar y absoluta confianza a la maestra del cine la conozco desde hace bastante tiempo como servidora p\u00fablica nada m\u00e1s recordar y esto por los j\u00f3venes ella no era militante de ning\u00fan partido se dedicaba al magisterio y era directora de una escuela antes coco en su pueblo y ah\u00ed se le invit\u00f3 a participar como candidata la presidenta municipal de texcoco ahora s\u00ed mismo en el per\u00edodo neoliberal y ahora ya no est\u00e1 tan complicado antes estaba muy dif\u00edcil muy dif\u00edcil tiene todo por la antidemocracia por la compra del voto entonces la maestra gano la presidencia m\u00fasica de texcoco y fue presidente municipal hizo una labor muy buena tan es as\u00ed [M\u00fasica] qu\u00e9 terminando como presidenta municipal fue candidata a diputada federal de texcoco de todo el distrito y gan\u00f3 si hubiese hecho un mal trabajo como presidente municipal no hubiese ganado la diputaci\u00f3n federal todo esto antes de que nosotros triunfaremos o se ganar\u00e1 la presidencia en la rep\u00fablica entonces gan\u00f3 la [M\u00fasica] diputaci\u00f3n federal y luego el candidata gobernadora en una elecci\u00f3n muy competida vamos a veces y esa es la [Aplausos] [M\u00fasica] historia p\u00fablica de la maestra entonces la acusaci\u00f3n que le hacen dice que cuando fue presidente municipal trabajadores del ayuntamiento aportaron recursos para el movimiento y entonces la acusan a ella de haberlos obligado y de haberse quedado con el dinero c\u00f3mo s\u00ed s\u00ed entonces esta se\u00f1ora esta mujer es honesta digna es un ejemplo me siento orgulloso de que sea la secretaria de educaci\u00f3n entonces nuestra dem\u00e1s que yo de mi opini\u00f3n respetando en la opini\u00f3n de todos pero ella sigue viviendo en texcoco en su misma casa este nada que ver con los que han actuado como secretarios de educaci\u00f3n p\u00fablica en otros tiempos es cosa de nada m\u00e1s est\u00e9 ver d\u00f3nde vive los de antes y es donde vive este la maestra que es una gente honesta entonces lo comento porque si hay toda una campa\u00f1a este en todos medios hasta en los que supuestamente todav\u00eda esto 15 ser\u00e9 independientes y progresistas y objetivos profesionales nada nada de eso este hay toda una intencionalidad pol\u00edtica detr\u00e1s y el tribunal electoral lo mismo damas porque por respeto no hablo de que en esa campa\u00f1a para el gobernador no hablo u otras denuncias qu\u00e9 este no se les dio seguimiento de otros candidatos pero ya eso ya y este se los dejo a ustedes que son millones profesionales this contra otras candidatas me enter\u00e9 de que est\u00e1 enferma y le deseo as\u00ed que se mejore pero como estamos hablando de cosas p\u00fablicas pero por eso no me meto pero este se me hace muy injusto el que est\u00e9 se ataque de esa manera cuando maestro no es honesto bueno nos da\u00f1an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:52.877598"
}