{
    "video_id": "nKN9b6dGVEY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nKN9b6dGVEY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDFyYA9k6WKbvC7fTlSfj0nnntC3Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nKN9b6dGVEY",
    "video_title": "Avance mayor al 60 por ciento en obras del tramo 1 del Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11194,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 745.47,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 752.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 759.0,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 775.37,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 785.66,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 841.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a iniciar la semana",
            "start": 849.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 852.25,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tenemos tres temas",
            "start": 853.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para tratar uno",
            "start": 858.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que como siempre se aborda que es el",
            "start": 861.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "quien es quien en los precios",
            "start": 866.339,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con Ricardo shein procurador Federal del",
            "start": 870.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 873.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos a iniciar luego",
            "start": 874.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy comienza la campa\u00f1a en las escuelas",
            "start": 879.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "contra las adicciones",
            "start": 886.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "un programa especial que",
            "start": 889.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se inicia con la participaci\u00f3n",
            "start": 894.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de maestras maestros padres de familia",
            "start": 897.839,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "a los que les agradecemos mucho",
            "start": 903.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por su cooperaci\u00f3n por su apoyo",
            "start": 907.019,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "porque es totalmente voluntario",
            "start": 913.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 918.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informar sobre el da\u00f1o de las drogas en",
            "start": 920.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas las escuelas",
            "start": 924.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar",
            "start": 926.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y vamos a tener ya comunicaci\u00f3n",
            "start": 929.3,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "con el gobernador de Sonora el",
            "start": 935.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador de Veracruz",
            "start": 938.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Colima",
            "start": 940.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablando de gobernadores",
            "start": 942.86,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el gobernador de Chiapas",
            "start": 946.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "rutilio Escand\u00f3n y el gobernador de",
            "start": 949.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Tabasco Carlos Manuel Merino Campos",
            "start": 952.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos van a",
            "start": 958.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participar en el tercer tema que tiene",
            "start": 960.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que ver con El Avance en el tren maya",
            "start": 964.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al tramo uno",
            "start": 969.899,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "pues vamos a comenzar iniciamos con",
            "start": 973.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 978.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 980.959,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es quien",
            "start": 983.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en el precio de los combustibles vemos",
            "start": 985.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que la semana pasada el promedio de la",
            "start": 987.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gasolina regular fue de 22 pesos con 25",
            "start": 989.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "centavos de litro de la Premium 24 pesos",
            "start": 993.26,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "con 35 centavos el litro y del 23 pesos",
            "start": 996.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "con 63 centavos con corte El Trece de",
            "start": 1001.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abril el precio Internacional de la",
            "start": 1005.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo setenta y",
            "start": 1007.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tres d\u00f3lares con 16 centavos de d\u00f3lar",
            "start": 1010.459,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como ven se pas\u00f3 un d\u00f3lar 16 centavos de",
            "start": 1012.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del margen alto en el que se hab\u00eda",
            "start": 1017.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estado moviendo ya por varios meses por",
            "start": 1020.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tanto aumenta en esta semana el",
            "start": 1022.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal es m\u00e1s el apoyo del",
            "start": 1026.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal al bolsillo de las",
            "start": 1028.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "familias mexicanas de manera directa",
            "start": 1031.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Quienes manejan un veh\u00edculo o un cami\u00f3n",
            "start": 1034.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y de manera indirecta Pues a quienes nos",
            "start": 1036.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "transportamos en ellos o transportamos",
            "start": 1040.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "como todos nuestros alimentos a trav\u00e9s",
            "start": 1042.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de el uso de los combustibles por eso",
            "start": 1045.939,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cincuenta y seis punto cuatro por ciento",
            "start": 1049.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es el incentivo a la gasolina regular",
            "start": 1051.679,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "47% el incentivo a la Premium y 30.1% es",
            "start": 1055.299,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el incentivo al diesel las tres",
            "start": 1060.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gasolineras m\u00e1s carreras como marca en",
            "start": 1063.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta semana que cerr\u00f3 fue redco Chevron",
            "start": 1066.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y Petro Seven Qu\u00e9 bueno por Oxxo que ya",
            "start": 1069.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 del primero y segundo lugar que",
            "start": 1072.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tuvo muchas semanas por ah\u00ed Ojal\u00e1 bajen",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan todav\u00eda m\u00e1s bien por ellos y los",
            "start": 1078.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores la semana",
            "start": 1081.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasada fue bp orsan y exxon m\u00f3vil ellos",
            "start": 1083.299,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "fueron los tres marcas aliadas de los",
            "start": 1087.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consumidores en la semana que concluy\u00f3",
            "start": 1090.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vamos a ver por cada uno de los",
            "start": 1092.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "combustibles quien tiene el mayor margen",
            "start": 1094.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y el precio m\u00e1s alto en consecuencia",
            "start": 1096.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tenemos una gasolinera m\u00f3vil en la",
            "start": 1097.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez de en Benito Ju\u00e1rez en",
            "start": 1101.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quintana Roo 23 pesos con 90 centavos",
            "start": 1103.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por litro un margen de 3 pesos con 75",
            "start": 1107.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "centavos muy alto el margen de esta",
            "start": 1112.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gasolinera comp\u00e1renlo con los 17",
            "start": 1115.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centavos de una franquicia que se llama",
            "start": 1117.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "uno y que en G\u00f3mez Palacio Durango tuvo",
            "start": 1120.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico en consecuencia",
            "start": 1123.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s bajo de 22 pesos con 12",
            "start": 1125.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "centavos porque no le cargan tanto al",
            "start": 1129.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precio vamos a ver c\u00f3mo en la gasolina",
            "start": 1132.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Premium la m\u00e1s alta que encontramos con",
            "start": 1134.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s altos fue Petro Seven en",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Apodaca Nuevo Le\u00f3n a un precio al",
            "start": 1140.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 26 pesos con 15 centavos un",
            "start": 1143.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos 97",
            "start": 1146.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico con un",
            "start": 1149.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos es de franquicia",
            "start": 1152.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Pemex en Ciudad Madero Tamaulipas un",
            "start": 1154.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 22 pesos con 90",
            "start": 1157.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para el diesel el m\u00e1s caro con el margen",
            "start": 1160.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto la gas en Canc\u00fan Quintana Roo",
            "start": 1163.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "veinticinco pesos con dos centavos por",
            "start": 1166.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "litro un margen estos angelitos de tres",
            "start": 1168.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pesos con nueve centavos Comparado con",
            "start": 1171.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "25 centavos de margen de franquicia",
            "start": 1174.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Pemex en Durango Durango un precio al",
            "start": 1177.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 79 centavos",
            "start": 1179.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibimos a trav\u00e9s de la App del litro",
            "start": 1183.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por litro donde ustedes pueden presentar",
            "start": 1185.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sus quejas o denuncias",
            "start": 1187.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "152 quejas o denuncias y las atendimos a",
            "start": 1189.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 271 visitas o verificaciones",
            "start": 1193.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "normalmente es m\u00e1s alto el n\u00famero de",
            "start": 1197.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones porque hay",
            "start": 1199.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 1201.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quede de repente presentan 30 40 quejas",
            "start": 1202.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y son las que vamos a verificar o",
            "start": 1207.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "visitar de inmediato tres gasolineras se",
            "start": 1210.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "negaron a ser verificadas las tres en",
            "start": 1213.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro una en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro",
            "start": 1216.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otra en Jalpan de Serra",
            "start": 1218.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en Pinal de amoles por all\u00e1 de andar",
            "start": 1220.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "trabajando alg\u00fan abogado haci\u00e9ndoles",
            "start": 1222.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "creer que pueden evadir la",
            "start": 1225.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "responsabilidad y obligaci\u00f3n legal que",
            "start": 1228.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen de permitir las verificaciones y",
            "start": 1230.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de estar calibrados para asegurar que",
            "start": 1233.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dan litros de litro vamos ahora a ver en",
            "start": 1236.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el gas LP que concorta el doce de abril",
            "start": 1239.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el precio internacional convertido a",
            "start": 1242.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pesos y a kilos fue de 22 pesos con 21",
            "start": 1244.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "centavos Mientras que el promedio la",
            "start": 1249.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semana pasada de las 220 regiones en las",
            "start": 1251.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se divide el pa\u00eds fue de 18 pesos",
            "start": 1255.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con 32 centavos ese mismo d\u00eda doce de",
            "start": 1257.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "abril el precio internacional para",
            "start": 1261.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tanque estacionario 12 pesos con dos",
            "start": 1263.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "centavos por litro y el promedio de las",
            "start": 1266.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "220 regiones en M\u00e9xico nueve pesos con",
            "start": 1269.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "87 centavos a pesar de que estamos abajo",
            "start": 1273.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del precio internacional en promedio",
            "start": 1276.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda aliados de los",
            "start": 1278.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "consumidores que dan por abajo del",
            "start": 1281.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo hay casos detectados en",
            "start": 1283.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Jalisco en M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1286.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro en Veracruz y en Coahuila",
            "start": 1288.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un caso es distribuidora de Gas del",
            "start": 1290.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco un precio al",
            "start": 1293.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de diez pesos treinta y ocho",
            "start": 1296.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "centavos el litro cuando el precio",
            "start": 1298.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 11 pesos con dieciocho",
            "start": 1300.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos ochenta centavos por litro por",
            "start": 1303.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo y para cilindros",
            "start": 1306.08,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de gas tambi\u00e9n",
            "start": 1309.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en",
            "start": 1310.539,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "totatiche Jalisco tiene un precio al",
            "start": 1312.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 19 pesos con 23 centavos",
            "start": 1314.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando el precio m\u00e1ximo es de 20 pesos",
            "start": 1318.02,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con 70 centavos casi unos 50 por abajo y",
            "start": 1320.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay otros ejemplos en el Estado de",
            "start": 1325.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Guerrero y en Guanajuato de",
            "start": 1326.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores en las",
            "start": 1330.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "verificaciones que realizamos a",
            "start": 1333.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "expendedores de gas LP que fueron 864",
            "start": 1335.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones encontramos un",
            "start": 1338.14,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo descalibrado o sea una pipa que",
            "start": 1341.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despachaba con y que fue inmovilizada",
            "start": 1344.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n un instrumento de medici\u00f3n",
            "start": 1348.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dos proveedores que no",
            "start": 1351.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permitieron la verificaci\u00f3n y que",
            "start": 1355.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaremos visitando con apoyo de la cre",
            "start": 1357.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y de asea en fecha pr\u00f3xima vamos por",
            "start": 1360.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a ver c\u00f3mo se han comportado los",
            "start": 1363.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos que m\u00e1s consumen",
            "start": 1365.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas vemos como el",
            "start": 1367.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00edndice Nacional de precios al consumidor",
            "start": 1371.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en bebidas y alimentos claramente se ha",
            "start": 1373.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantenido ya estable una ligera",
            "start": 1376.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja tambi\u00e9n en general",
            "start": 1379.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estabilidad en el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo",
            "start": 1382.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la canasta y lo vemos por regiones en",
            "start": 1385.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la zona centro la semana pasada el",
            "start": 1388.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo encontramos en",
            "start": 1391.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Chedraui en Atizap\u00e1n en el Estado de",
            "start": 1394.1,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a mil treinta y ocho pesos",
            "start": 1397.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos no s\u00e9 esta semana que pas\u00f3 que",
            "start": 1400.419,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00e9l explic\u00f3 a los de Chedraui normal",
            "start": 1403.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estaban muy muy baratos entre los tres",
            "start": 1405.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micos pero la semana pasada",
            "start": 1408.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "subieron sus precios en pr\u00e1cticamente",
            "start": 1409.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todas sus tiendas A diferencia de los",
            "start": 1412.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s que lo bajaron Y tenemos como",
            "start": 1414.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Walmart en en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 1417.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuantitl\u00e1n Izcalli tiene un precio para",
            "start": 1421.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los mismos veinticuatro productos de 885",
            "start": 1424.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pesos con cuarenta centavos en la zona",
            "start": 1427.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centro Norte El Precio m\u00e1s alto tambi\u00e9n",
            "start": 1429.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Chedraui por eso llama la atenci\u00f3n en",
            "start": 1432.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Durango Durango mil ochenta y un pesos",
            "start": 1435.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con 64 centavos Ojal\u00e1 vuelva a Chedraui",
            "start": 1437.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a su compromiso que tiene a nivel",
            "start": 1441.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de dar precios bajos los m\u00e1s",
            "start": 1444.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bajos ellos ostentan Ojal\u00e1 as\u00ed sea",
            "start": 1446.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pronto y mega Soriana que tiene el",
            "start": 1448.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo para esta zona en",
            "start": 1451.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n ochocientos noventa y",
            "start": 1453.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tres pesos con 30 centavos en la zona el",
            "start": 1456.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo encontramos en HD",
            "start": 1461.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto es en Saltillo Coahuila a 1094",
            "start": 1463.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos con 63 centavos Mientras que el",
            "start": 1467.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico es de Soriana en Tampico",
            "start": 1470.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ochocientos setenta y cinco",
            "start": 1473.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pesos con cincuenta centavos por los",
            "start": 1475.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismos veinticuatro productos por \u00faltimo",
            "start": 1478.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la zona Sur sureste el precio M\u00e1s",
            "start": 1480.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "alto que ya no es de llamar la atenci\u00f3n",
            "start": 1482.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque llevan todo este a\u00f1o As\u00ed es en",
            "start": 1484.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n la central de abastos mil",
            "start": 1487.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciento treinta y seis pesos con 80",
            "start": 1490.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centavos aunque ya le bajaron casi tres",
            "start": 1492.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pesos en relaci\u00f3n a la semana pasada y",
            "start": 1495.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos",
            "start": 1498.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Soriana de Boca del R\u00edo Veracruz en",
            "start": 1500.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "864 pesos y ojal\u00e1 se fijen que tengan la",
            "start": 1504.4,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "calcoman\u00eda todos los instrumentos de",
            "start": 1510.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n de peso de litros de kilos para",
            "start": 1512.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que nos den completo que el sello",
            "start": 1515.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amarillo ya saben que es el que cuida su",
            "start": 1518.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bolsillo gracias",
            "start": 1520.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas El Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1526.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todas y a todos Buenos d\u00edas gobernadores",
            "start": 1529.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gabinete compa\u00f1eros",
            "start": 1532.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 17 de abril es el reinicio",
            "start": 1535.12,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a clases despu\u00e9s del receso de",
            "start": 1540.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vacaciones a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 1543.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y los adolescentes Les",
            "start": 1546.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "deseamos una le damos una gran",
            "start": 1549.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bienvenida en las escuelas del pa\u00eds y",
            "start": 1551.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como hab\u00edamos anunciado el d\u00eda de hoy 17",
            "start": 1554.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de abril en las escuelas de nivel",
            "start": 1557.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secundaria y media superior que ser\u00e1 el",
            "start": 1560.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nivel bachillerato iniciamos la campa\u00f1a",
            "start": 1564.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en contra del uso de drogas en contra de",
            "start": 1566.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las adicciones es una campa\u00f1a nacional",
            "start": 1570.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a con esta principal",
            "start": 1573.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que es preventiva es una",
            "start": 1576.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a preventiva nacional y es con una",
            "start": 1579.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estrategia desde las aulas al plantear",
            "start": 1583.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos planteando pues es el alcance",
            "start": 1585.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos la cantidad de personas",
            "start": 1587.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que pensamos llegar m\u00e1s de 11 millones",
            "start": 1589.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de estudiantes sesenta Y dos mil",
            "start": 1592.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "escuelas y con 82 mil docentes es de",
            "start": 1593.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n informativa ya lo dec\u00edamos",
            "start": 1598.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son unos minutos diariamente en el aula",
            "start": 1600.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de diez a quince minutos por lo menos",
            "start": 1603.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas en la semana hasta que",
            "start": 1604.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concluya en el ciclo escolar la campa\u00f1a",
            "start": 1606.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es si te drogas te da\u00f1as s\u00ed habr\u00e1",
            "start": 1609.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "carteles en cada escuela planteles",
            "start": 1613.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "videos para reproducciones en redes",
            "start": 1616.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sociales acompa\u00f1amiento a docentes esto",
            "start": 1618.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es muy importante porque nos est\u00e1",
            "start": 1621.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "preguntando esta gu\u00eda es una gu\u00eda m\u00ednima",
            "start": 1624.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n que queremos plantear",
            "start": 1626.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las diferentes drogas y el da\u00f1o que",
            "start": 1629.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "causan sin embargo hay m\u00e1s informaci\u00f3n y",
            "start": 1631.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el micrositio estrategia en el",
            "start": 1634.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aula est\u00e1n planteadas las las drogas que",
            "start": 1637.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos atacando de manera principal y",
            "start": 1640.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "otras sustancias planteamos",
            "start": 1642.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principalmente el fentanilo y en cada",
            "start": 1644.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "una de p\u00e1ginas hay documentos desde una",
            "start": 1646.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "infograf\u00eda de una p\u00e1gina o un documento",
            "start": 1650.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se realiza con la secretar\u00eda de",
            "start": 1652.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud o con las instituciones acad\u00e9micas",
            "start": 1654.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que tienen esta informaci\u00f3n de siete O",
            "start": 1657.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diez p\u00e1ginas o un documento de 50 o 60",
            "start": 1659.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas para lo que necesitemos como",
            "start": 1662.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hay videos de especialistas",
            "start": 1665.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que pueden ser de un minuto o pueden ser",
            "start": 1667.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de explicaciones de diez quince minutos",
            "start": 1670.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "o explica conferencias de 30 minutos y",
            "start": 1673.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hay una serie de videos con las mismas",
            "start": 1677.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas toda esta informaci\u00f3n en",
            "start": 1679.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cada una de las m\u00e1s que se est\u00e1n",
            "start": 1681.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "planteando aqu\u00ed Pero insisto este el",
            "start": 1683.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contenido m\u00ednimo la gu\u00eda tiene",
            "start": 1686.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una serie de informaci\u00f3n mitos verdades",
            "start": 1690.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y algunas sugerencias did\u00e1cticas porque",
            "start": 1693.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta es una estrategia en el aula",
            "start": 1696.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "principalmente para prevenir y deseamos",
            "start": 1698.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es preventiva y nacional y por eso",
            "start": 1701.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos hoy en este arranque en este",
            "start": 1704.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inicio s\u00ed la presencia ahorita con",
            "start": 1706.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros el enlace con el estado de",
            "start": 1709.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 1711.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo presidente querid\u00edsima",
            "start": 1718.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretaria desde Sonora saludamos al",
            "start": 1720.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds y nos sumamos al arranque",
            "start": 1723.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de este esfuerzo nacional impulsado por",
            "start": 1726.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro presidente y la secretaria de",
            "start": 1729.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n la campa\u00f1a si te drogas te",
            "start": 1731.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "da\u00f1as iniciar\u00e1 aqu\u00ed en nuestro estado en",
            "start": 1735.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el nivel secundaria y preparatoria",
            "start": 1737.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegando a doscientos sesenta mil",
            "start": 1739.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alumnos a partir de hoy tres veces a la",
            "start": 1742.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "semana en espacios de diez a quince",
            "start": 1746.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "minutos desde las aulas se fomentar\u00e1 el",
            "start": 1748.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "conocimiento las actitudes y habilidades",
            "start": 1751.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de autocuidado que requieren nuestros",
            "start": 1754.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estudiantes para alejarse del da\u00f1o que",
            "start": 1757.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ocasionan las adicciones en esta tarea",
            "start": 1760.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Contamos con la invaluable participaci\u00f3n",
            "start": 1763.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de cerca de 13.000 profesoras y",
            "start": 1766.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "profesores colaboran tambi\u00e9n en este",
            "start": 1769.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arranque la secretar\u00edas de Educaci\u00f3n",
            "start": 1772.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud y seguridad del estado",
            "start": 1774.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como dirigentes de organizaciones",
            "start": 1778.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sindicales de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media",
            "start": 1780.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "superior estimado presidente secretaria",
            "start": 1783.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en Sonora estamos comprometidos en",
            "start": 1786.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conservar y mejorar sin regateos la",
            "start": 1788.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salud de nuestros estudiantes Seguiremos",
            "start": 1791.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generando desde las aulas las",
            "start": 1794.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oportunidades que permitir\u00e1n a nuestros",
            "start": 1797.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hijos tener un mejor futuro felicidades",
            "start": 1800.0,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por este programa y nos sumamos con todo",
            "start": 1803.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso Gracias querid\u00edsimo",
            "start": 1806.419,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente mi querid\u00edsima Lety Gracias",
            "start": 1808.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si bien la campa\u00f1a si te drogas te da\u00f1as",
            "start": 1811.659,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para proteger primeramente la salud",
            "start": 1814.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de nuestros adolescentes y j\u00f3venes esta",
            "start": 1817.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a promover una vida",
            "start": 1820.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "saludable y una convivencia escolar",
            "start": 1822.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "libre de violencia la comunidad",
            "start": 1824.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "educativa es uno de los sectores de la",
            "start": 1826.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociedad m\u00e1s vulnerables y que padece",
            "start": 1828.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profundamente las consecuencias",
            "start": 1831.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negativas de consumo de drogas alguno de",
            "start": 1832.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos impactos se traducen en bajo",
            "start": 1835.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "rendimiento acad\u00e9mico deceso en las",
            "start": 1838.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calificaciones desarrollo de conductas",
            "start": 1841.159,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "violentas ausentismo y abandono escolar",
            "start": 1843.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entregaremos las gu\u00edas a los docentes",
            "start": 1846.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que son elaboradas por la secretar\u00eda de",
            "start": 1849.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica donde se describen las",
            "start": 1852.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "consecuencias y da\u00f1os irreversibles que",
            "start": 1854.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ocasionan las adicciones en Sonora las",
            "start": 1856.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "competencias deportivas escolares la",
            "start": 1858.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n art\u00edstica y dem\u00e1s actividades",
            "start": 1860.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "locales reforzar\u00e1n Este programa y con",
            "start": 1862.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ello adaptaremos tambi\u00e9n la cultura",
            "start": 1864.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escolar para este gran reto desde Sonora",
            "start": 1867.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "les enviamos a todos un caluroso saludo",
            "start": 1869.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n Muchas gracias",
            "start": 1875.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobernador secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1876.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos el enlace con los compa\u00f1eros del",
            "start": 1879.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz",
            "start": 1882.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1885.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "presidente los saludamos desde Xalapa",
            "start": 1887.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en Veracruz en la escuela Antonio",
            "start": 1890.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de Rivera esta preparatoria",
            "start": 1893.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "atienden su turno matutino a 950",
            "start": 1896.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudiantes me acompa\u00f1an los directivos",
            "start": 1900.32,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n",
            "start": 1903.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el secretario de",
            "start": 1904.899,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica directivos de la",
            "start": 1908.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "escuela y tambi\u00e9n padres de familia",
            "start": 1910.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Hace a\u00f1o y medio iniciamos",
            "start": 1913.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros una campa\u00f1a intensa a nivel",
            "start": 1916.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 1919.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con las drogas no te la juegues esta",
            "start": 1920.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a alcanz\u00f3 todas las escuelas de",
            "start": 1924.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nivel preparatoria hace unos meses este",
            "start": 1927.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o iniciamos tambi\u00e9n los talleres de",
            "start": 1931.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sensibilizaci\u00f3n para padres y familia ya",
            "start": 1934.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llevamos varias asambleas con m\u00e1s de",
            "start": 1937.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nueve mil padres de familia que tienen",
            "start": 1941.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este esta Capacitaci\u00f3n en los talleres",
            "start": 1944.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "para hablar con sus hijos y hoy desde",
            "start": 1947.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "luego que nos sumamos a esta estrategia",
            "start": 1950.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n directa en el aula para",
            "start": 1953.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hablar con los j\u00f3venes sobre las drogas",
            "start": 1957.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y espec\u00edficamente con la campa\u00f1a del",
            "start": 1960.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fentaneiro te mata ya tenemos presidente",
            "start": 1963.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Veracruz la gu\u00eda para docentes",
            "start": 1966.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la que estamos mostrando aqu\u00ed y el",
            "start": 1969.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "objetivo es alcanzar a los padres de",
            "start": 1972.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familia a los j\u00f3venes de el nivel",
            "start": 1975.26,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "secundaria aqu\u00ed en Secundaria tenemos",
            "start": 1978.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta mil estudiantes en",
            "start": 1982.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preparatoria tenemos",
            "start": 1985.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta mil j\u00f3venes y vamos a",
            "start": 1986.919,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "impulsar la gu\u00eda que nos han dado cedo",
            "start": 1991.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la voz para esto al secretario de",
            "start": 1996.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de Veracruz",
            "start": 1998.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente maestra",
            "start": 2001.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Lety p\u00fablico en general y las",
            "start": 2003.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunidades educativas que nos enlazamos",
            "start": 2005.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la ma\u00f1anera para el",
            "start": 2007.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lanzamiento de la estrategia en el aula",
            "start": 2010.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "si te drogas te da\u00f1as para prevenir",
            "start": 2011.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adicciones en Veracruz venimos",
            "start": 2014.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando en esta direcci\u00f3n liderados",
            "start": 2016.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por nuestro gobernador Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda",
            "start": 2019.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez este esfuerzo impactar\u00e1 a m\u00e1s de",
            "start": 2021.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "30 mil comunidades educativas En",
            "start": 2024.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestras y nuestros",
            "start": 2027.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estudiantes con la distribuci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2028.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de 177,000 gu\u00edas y carteles informativos",
            "start": 2031.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que apoyar\u00e1n a m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 2034.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "planteles de educaci\u00f3n secundaria y",
            "start": 2037.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "media superior nuestra esperanza Es que",
            "start": 2040.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todas y todos los adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 2043.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuenten con la informaci\u00f3n",
            "start": 2044.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adecuada y el respaldo dentro y fuera de",
            "start": 2047.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los centros educativos para evitar el",
            "start": 2050.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consumo y las adicciones a las drogas",
            "start": 2052.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Por consiguiente tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 2055.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sumar a las madres y padres de familia",
            "start": 2057.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quienes desde el hogar son el primer",
            "start": 2060.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "filtro y apoyo para dar una educaci\u00f3n",
            "start": 2062.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "integral y de excelencia al estudiantado",
            "start": 2064.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tal como lo se\u00f1alamos en nuestras",
            "start": 2067.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas de escuela para padres que han",
            "start": 2069.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "impactado a m\u00e1s de nueve mil madres y",
            "start": 2072.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "padres de familia durante las clases se",
            "start": 2074.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dedicar\u00e1 a tiempo para informar a las y",
            "start": 2076.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los estudiantes sobre el da\u00f1o que causa",
            "start": 2079.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el consumo de sustancias como el",
            "start": 2081.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fentanilo las metanfetaminas el alcohol",
            "start": 2083.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el tabaco y el uso de vapeadores por",
            "start": 2086.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ello hacemos extensiva la invitaci\u00f3n a",
            "start": 2088.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "maestros estudiantes autoridades madres",
            "start": 2091.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y padres de familia a conocer la gu\u00eda",
            "start": 2094.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para docentes y te drogas te da\u00f1as en el",
            "start": 2097.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "micrositio de la SEP estrategia en el",
            "start": 2099.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aula y prevenci\u00f3n de adicciones a",
            "start": 2102.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n invito al director de este",
            "start": 2104.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plantel Jos\u00e9 Antonio higareda a cada uso",
            "start": 2106.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la palabra no sin antes comentar que",
            "start": 2109.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de la intervenci\u00f3n el se\u00f1or",
            "start": 2111.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernador y el director har\u00e1n entrega",
            "start": 2113.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de las gu\u00edas correspondiente a nuestros",
            "start": 2115.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2118.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or secretario Buenos d\u00edas",
            "start": 2120.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nosotros como escuela",
            "start": 2122.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos sumamos a la estrategia en el aula",
            "start": 2124.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si te drogas te da\u00f1as a partir de la",
            "start": 2126.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transversalidad curricular en el d\u00eda a",
            "start": 2129.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "d\u00eda un puntal dentro de la comunidad",
            "start": 2131.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escolar son las madres y padres de",
            "start": 2133.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia por ello cede el uso de la voz a",
            "start": 2136.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Elizabeth Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez",
            "start": 2139.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "madre de familia de esta instituci\u00f3n",
            "start": 2141.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente los padres",
            "start": 2144.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de familia de la escuela Antonio Mar\u00eda",
            "start": 2146.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de Rivera y de todo el estado de",
            "start": 2148.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Veracruz nos comprometemos a participar",
            "start": 2149.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con entusiasmo en esta estrategia por el",
            "start": 2151.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien el presente y el futuro de nuestras",
            "start": 2154.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hijas y nuestros hijos Muchas gracias",
            "start": 2157.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernador Saludos s\u00ed nos",
            "start": 2160.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "enlazamos ahora con el Estado de Colima",
            "start": 2164.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "P\u00eda presidente secretaria es muy",
            "start": 2169.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entusiasmados que la estrategia en el",
            "start": 2172.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aula prensi\u00f3n de adicciones presentada",
            "start": 2175.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Hace algunos d\u00edas por nuestro presidente",
            "start": 2177.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de nuestra secretaria pues",
            "start": 2179.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es una realidad y a partir de hoy en",
            "start": 2181.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Colima a partir de hoy en todo el pa\u00eds y",
            "start": 2184.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed este maestras Y maestros",
            "start": 2187.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colimenses ven con inter\u00e9s esta",
            "start": 2190.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estrategia que tiene un enfoque",
            "start": 2193.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico en la prevenci\u00f3n del consumo",
            "start": 2194.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de algunas drogas como el fentanilo y",
            "start": 2197.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "algunas otras como las anfetaminas",
            "start": 2200.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alcohol tabaco a partir de hoy las aulas",
            "start": 2202.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n secundaria y de educaci\u00f3n",
            "start": 2206.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "media superior estar\u00e1n trabajando en un",
            "start": 2208.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espacio de entre diez y quince y quince",
            "start": 2211.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "minutos al menos tres d\u00edas por semana en",
            "start": 2213.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "algunos casos y as\u00ed lo consideran toda",
            "start": 2217.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la semana y estar\u00e1n interactuando",
            "start": 2219.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reflexionando con los alumnos si bien es",
            "start": 2221.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cierto es un proyecto transversal que",
            "start": 2224.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puede abarcar todas las asignaturas en",
            "start": 2226.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "etapa se sugiere compa\u00f1eras maestras",
            "start": 2229.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros maestros trabajar al menos",
            "start": 2231.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con biolog\u00eda qu\u00edmica formaci\u00f3n c\u00edvica y",
            "start": 2233.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00e9tica tutor\u00eda y educaci\u00f3n socioemocional",
            "start": 2237.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en estos trabajos este se estar\u00e1n dando",
            "start": 2240.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a conocer los tipos de drogas la",
            "start": 2243.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de ellas y los da\u00f1os",
            "start": 2245.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "irreversibles en el aspecto f\u00edsico y en",
            "start": 2246.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el aspecto mental de que tiene que ver",
            "start": 2249.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con cada uno de los alumnos el manual",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se estar\u00e1 entregando a partir de hoy",
            "start": 2254.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en todo el estado que algunos maestros",
            "start": 2257.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya lo tienen en sus manos trabaja ocho",
            "start": 2260.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "temas durante ocho semanas y al t\u00e9rmino",
            "start": 2263.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de las ocho semanas de manera conjunta",
            "start": 2265.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el docente junto con sus alumnos",
            "start": 2268.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "determinar\u00e1n y con base en el entorno de",
            "start": 2270.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la escuela del aula Cu\u00e1les ser\u00e1n los",
            "start": 2274.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cuatro temas que se repetir\u00e1n para",
            "start": 2276.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cerrar el ciclo escolar las cuatro",
            "start": 2278.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas vemos con agrado que",
            "start": 2279.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguramente esta estrategia nos dar\u00e1",
            "start": 2282.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "resultados positivos en lo que se",
            "start": 2284.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "refiere al cuidado de la salud y la",
            "start": 2286.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica y mental nuestros",
            "start": 2288.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alumnos el maestro colimense se",
            "start": 2290.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "caracteriza por ser responsable de esta",
            "start": 2292.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parte es un actor social de mucha",
            "start": 2295.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importancia as\u00ed lo ha demostrado en",
            "start": 2298.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otras estrategias como en el caso de la",
            "start": 2300.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que pusimos en marcha a propuestas",
            "start": 2302.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestra gobernadora la maestra Indira",
            "start": 2304.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno Silva Hace algunos meses que",
            "start": 2305.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la estrategia de",
            "start": 2308.079,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguridad y bienestar humano de las",
            "start": 2309.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os y los adolescentes",
            "start": 2311.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Entonces estamos nosotros convencidos de",
            "start": 2313.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Que estaremos dando a la sociedad",
            "start": 2315.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "resultados positivos en el cuidado de la",
            "start": 2317.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salud y la integridad f\u00edsica y mental de",
            "start": 2320.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "nuestros alumnos gracias",
            "start": 2321.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente secretaria un",
            "start": 2325.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gusto saludarles a todas y a todos les",
            "start": 2327.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saludamos desde Villa de \u00c1lvarez desde",
            "start": 2330.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la escuela Benjam\u00edn Fuentes Gonz\u00e1lez en",
            "start": 2332.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este municipio que es conurbado con la",
            "start": 2334.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de la capital de",
            "start": 2336.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro estado muy contentas y contentos",
            "start": 2339.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de haber sido considerados para",
            "start": 2341.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "participar de este arranque de esta",
            "start": 2343.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estrategia en el aula de prevenci\u00f3n de",
            "start": 2345.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adicciones a nivel nacional y para",
            "start": 2347.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros la verdad es que es fundamental",
            "start": 2349.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "insistir en que compartimos esta visi\u00f3n",
            "start": 2352.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de el presidente de M\u00e9xico del gobierno",
            "start": 2355.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de que para combatir los",
            "start": 2358.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "problemas profundos de nuestra sociedad",
            "start": 2360.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos que atenderlos de ra\u00edz y cuando",
            "start": 2362.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hablamos del bienestar de nuestras y",
            "start": 2364.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestros adolescentes y j\u00f3venes no",
            "start": 2367.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "podemos dejar de lado atender de manera",
            "start": 2369.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prioritaria la atenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n",
            "start": 2371.22,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en materia de adicciones para las y los",
            "start": 2374.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrantes del gobierno del Estado de",
            "start": 2377.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Colima esto ha sido fundamental hemos",
            "start": 2379.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invertido de manera espec\u00edfica en",
            "start": 2381.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programas sociales dirigidos a la",
            "start": 2383.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de nuestro estado para buscar",
            "start": 2386.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que no haya deserci\u00f3n escolar",
            "start": 2388.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en secundarias con sus",
            "start": 2391.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "uniformes escolares con las computadoras",
            "start": 2393.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a nuestros alumnos de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 2395.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Pero adicionalmente y como lo comentaba",
            "start": 2398.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya nuestro secretario de educaci\u00f3n Hace",
            "start": 2400.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "algunos meses a finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 2402.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "arrancamos una estrategia denominada",
            "start": 2404.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos todas y todos con todo que es una",
            "start": 2406.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad escolar y",
            "start": 2408.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar humano estrategia que de la",
            "start": 2410.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mano de todas las instituciones",
            "start": 2413.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estatales federales y a las que sumamos",
            "start": 2415.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las instituciones municipales",
            "start": 2417.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que atienden alguna caracter\u00edstica",
            "start": 2419.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "relacionado con el bienestar de nuestras",
            "start": 2421.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juventudes y la prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 2423.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "han participado de la misma y que nos",
            "start": 2425.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayuda a identificar factores de riesgo",
            "start": 2427.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos emocionales consumos de",
            "start": 2429.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "drogas pero tambi\u00e9n el poder fortalecer",
            "start": 2432.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las habilidades para enfrentar la vida",
            "start": 2434.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de nuestras y nuestros j\u00f3venes por eso",
            "start": 2436.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reitero que desde el Estado de Colima",
            "start": 2438.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos completamente convencidas",
            "start": 2440.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convencidos pero sobre todo compro en",
            "start": 2442.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "participar de esta estrategia nacional y",
            "start": 2446.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para ello es fundamental la",
            "start": 2449.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las y los maestros si",
            "start": 2451.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bien es cierto que la educaci\u00f3n",
            "start": 2453.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "primordialmente comienza en casa al ser",
            "start": 2455.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el primer n\u00facleo social con el que se",
            "start": 2457.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "enfrentan o con el que trabajan nuestras",
            "start": 2459.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y nuestros ni\u00f1os cuando vamos a la",
            "start": 2462.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escuela enfrentamos esta posibilidad de",
            "start": 2464.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convivir con otras formas de deber y de",
            "start": 2466.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entender la vida y cuando desde casa se",
            "start": 2469.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuentan con herramientas para poder",
            "start": 2473.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "orientar de manera adecuada a nuestras",
            "start": 2475.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hijas y nuestros hijos en la escuela",
            "start": 2477.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estas tienen que ser fortalecidas pero",
            "start": 2478.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando desafortunadamente en el hogar o",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el entorno alrededor del hogar no se",
            "start": 2483.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuentan con todos los elementos",
            "start": 2486.16,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "necesarios para atender a nuestra ni\u00f1ez",
            "start": 2487.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y a nuestras juventudes son ustedes",
            "start": 2489.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maestras y maestros Quienes se",
            "start": 2491.22,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "convierten en esta esperanza en el",
            "start": 2493.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porvenir de nuestras ni\u00f1as y de nuestros",
            "start": 2495.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os son ustedes maestras y maestros",
            "start": 2497.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quienes representan esta posibilidad",
            "start": 2499.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Para nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 2501.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encontrarse en un entorno seguro por eso",
            "start": 2503.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el trabajo que ustedes hacen desde el",
            "start": 2505.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aula con su vocaci\u00f3n con su compromiso",
            "start": 2507.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es fundamental y por eso contar con su",
            "start": 2509.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compromiso y vocaci\u00f3n en la",
            "start": 2512.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de esta estrategia en el",
            "start": 2513.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aula prevenci\u00f3n de adicciones es",
            "start": 2516.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para las y los colimenses",
            "start": 2518.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero sobre todo Para nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 2520.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y a nivel nacional yo insistir\u00eda",
            "start": 2522.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en que las y los maestros Siempre han",
            "start": 2526.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sido importantes en el desarrollo de",
            "start": 2528.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad y de nuestro pa\u00eds ahora",
            "start": 2530.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de manera especial les decimos sum\u00e9monos",
            "start": 2532.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a esta estrategia por el bien de",
            "start": 2535.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y",
            "start": 2536.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adolescentes y yo adicionalmente les",
            "start": 2538.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dir\u00eda reconocemos su valor su vocaci\u00f3n",
            "start": 2541.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "les damos las gracias como alumna que",
            "start": 2545.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fui como hija de profesor como madre de",
            "start": 2548.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una adolescente y como gobernadora",
            "start": 2552.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos toda la confianza de que de",
            "start": 2554.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera conjunta con ustedes maestras y",
            "start": 2557.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestros Compadres de familia y con el",
            "start": 2559.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2561.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vamos a poder implementar esta",
            "start": 2563.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estrategia Much\u00edsimas gracias presidente",
            "start": 2565.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n estoy convencida",
            "start": 2568.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de que ser\u00e1 un \u00e9xito Muchas gracias",
            "start": 2570.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2572.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es solo una muestra sin embargo en todo",
            "start": 2575.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds arrancar\u00e1 el d\u00eda de hoy de",
            "start": 2578.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diferentes maneras la campa\u00f1a Nacional",
            "start": 2580.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de adicciones una con una",
            "start": 2583.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estrategia en el aula de siete drogas te",
            "start": 2587.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "da\u00f1as quiero comentarles que ha habido",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho entusiasmo por parte primero de",
            "start": 2592.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las autoridades mucha deseo de",
            "start": 2594.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "participar de manera conjunta muchas de",
            "start": 2596.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales han estado",
            "start": 2599.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "haciendo actividades sin embargo ahora",
            "start": 2601.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es vamos todos juntos por el bien de las",
            "start": 2603.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de las adolescentes de",
            "start": 2606.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "los adolescentes necesitamos trabajar",
            "start": 2608.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos de manera conjunto en esta campa\u00f1a",
            "start": 2611.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n solo D\u00e9jenme comentarles",
            "start": 2613.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dos cosas Una y es un ejemplo en el",
            "start": 2615.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estado de Chiapas que contamos aqu\u00ed con",
            "start": 2619.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de Chiapas",
            "start": 2620.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decidieron hacer una traducci\u00f3n de los",
            "start": 2622.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carteles que estamos elaborando al",
            "start": 2625.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "central al tzotzil para que podamos",
            "start": 2628.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llegar tambi\u00e9n a esa poblaci\u00f3n porque el",
            "start": 2630.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fentanilo es un problema",
            "start": 2633.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "grave en otros pa\u00edses en Estados Unidos",
            "start": 2635.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pero nosotros estamos en la",
            "start": 2638.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidad de prevenir el uso del",
            "start": 2641.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fentanilo porque el fentanilo te puede",
            "start": 2643.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "te puede matar temate y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2647.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando el tema de otras obras como",
            "start": 2650.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la metanfetamina y ahora presentamos un",
            "start": 2653.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "video de un minuto m\u00e1s que es con el que",
            "start": 2656.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos estamos apoyando",
            "start": 2658.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si te sientes mal y alguien te ofrece",
            "start": 2661.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una tacha para animarte no aceptes puede",
            "start": 2663.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser el inicio de una adicci\u00f3n muy",
            "start": 2667.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "peligrosa",
            "start": 2668.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cristal sean pastillas coloridas o",
            "start": 2670.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cristales todas son",
            "start": 2673.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "metanfetaminas muchas veces son",
            "start": 2675.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "elaboradas en laboratorios clandestinos",
            "start": 2677.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usando qu\u00edmicos como \u00e1cido muri\u00e1tico o",
            "start": 2678.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veneno para ratas son tan adictivas que",
            "start": 2681.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los traficantes suelen regalarlas para",
            "start": 2684.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "engancharte porque terminas pagando",
            "start": 2686.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s si consumes metanfetaminas",
            "start": 2688.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pierdes el apetito se eleva tu",
            "start": 2691.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temperatura corporal y se acelera tu",
            "start": 2693.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y presi\u00f3n arterial da\u00f1an tu",
            "start": 2695.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cerebro y matan tus neuronas pierdes la",
            "start": 2697.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "memoria y la capacidad de tomar",
            "start": 2700.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decisiones se te altera el sue\u00f1o y",
            "start": 2701.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sufres alucinaciones ataques de p\u00e1nico",
            "start": 2704.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ansiedad o depresi\u00f3n justo lo que",
            "start": 2706.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quer\u00edas evitar adem\u00e1s sufres",
            "start": 2709.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n y envejece tu piel al final",
            "start": 2711.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aumenta el riesgo de que sufras un",
            "start": 2714.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "embolia un derrame cerebral o un infarto",
            "start": 2716.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para que te arriesgas si te drogas te",
            "start": 2718.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "da\u00f1as la felicidad que necesitas est\u00e1 en",
            "start": 2720.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ti con tu familia tus amigos y la",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 2726.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues entonces invitamos a todos a todas",
            "start": 2728.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a participar en esta campa\u00f1a de",
            "start": 2731.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n nacional con una estrategia",
            "start": 2733.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde el aula en contra del uso de las",
            "start": 2736.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "drogas porque si te drogas te da\u00f1as",
            "start": 2739.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2741.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Muy buenos",
            "start": 2751.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos vamos a informar",
            "start": 2753.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre los avances del tramo uno de",
            "start": 2755.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "manera integral el tramo uno del tren",
            "start": 2758.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Maya se compone de 226 km entre Palenque",
            "start": 2761.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y Esc\u00e1rcega de ese total en Chiapas el",
            "start": 2765.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tren Maya correr\u00e1 por cuatro cuarenta",
            "start": 2769.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "punto nueve kil\u00f3metros cruzando por los",
            "start": 2771.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipios de Palenque y la libertad con",
            "start": 2774.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n en Palenque en Tabasco el",
            "start": 2777.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tren Maya comprende 90 noventa y nueve",
            "start": 2781.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "punto dos kil\u00f3metros de v\u00eda y el paso",
            "start": 2784.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por los municipios de Emiliano Zapata",
            "start": 2786.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Tenosique y Balanc\u00e1n con dos estaciones",
            "start": 2789.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y un paradero las estaciones de boca del",
            "start": 2792.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Cerro El Triunfo Balanc\u00e1n y el paradero",
            "start": 2795.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de Tenosique en Campeche son",
            "start": 2798.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "86 kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 2802.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el cruce por los municipios de",
            "start": 2805.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "candelaria y Esc\u00e1rcega as\u00ed como la",
            "start": 2807.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de una estaci\u00f3n en Esc\u00e1rcega",
            "start": 2809.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y un paradero en Candelaria en el tramo",
            "start": 2813.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno se mejoran las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2815.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "demorar reforma y el tigre y Palenque y",
            "start": 2817.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 un hotel tren maya en",
            "start": 2821.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Palenque la conectividad que que se",
            "start": 2824.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenta con los aeropuertos",
            "start": 2829.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacionales de Villahermosa Ciudad",
            "start": 2830.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del Carmen y de Palenque el cual est\u00e1",
            "start": 2833.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "siendo modernizado desde luego un",
            "start": 2836.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "referente en esta zona es el ca\u00f1\u00f3n del",
            "start": 2839.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usumacinta un \u00e1rea natural protegida de",
            "start": 2842.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "flora y fauna a la cual se podr\u00e1 llegar",
            "start": 2845.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tren Maya los trabajos",
            "start": 2847.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguen avanzando de modo que actualmente",
            "start": 2850.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los cuatro viaductos que se construyen",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el tramo uno llevan un avance del 83%",
            "start": 2854.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y los doce puentes que se construyen",
            "start": 2857.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llevan un avance del 65% ya",
            "start": 2861.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminadas las 382 obras",
            "start": 2865.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de drenaje transversal y el centro de",
            "start": 2868.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de la Zona",
            "start": 2871.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Palenque va lleva un",
            "start": 2873.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 2875.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "84%, los 184 pasos peatonales",
            "start": 2877.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vehiculares y de faunas registra un",
            "start": 2880.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "avance del 65% y el bulevar de Palenque",
            "start": 2883.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lleva un avance del 50 por ciento la",
            "start": 2887.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra del tren maya en el tramo ha",
            "start": 2890.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generado 13.000 empleos y ya se tiene",
            "start": 2892.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todo el riel requerido el 89% de",
            "start": 2895.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "durmientes y el 65% del balasto en",
            "start": 2899.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2902.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen y el tren",
            "start": 2905.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre del",
            "start": 2908.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2910.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a",
            "start": 2923.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dar seguimiento a los avances",
            "start": 2927.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del tren Maya tramo 1",
            "start": 2929.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya verificamos que el se\u00f1or director los",
            "start": 2932.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "avances general vamos a dar una panorama",
            "start": 2935.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s detallada de algunos avances en",
            "start": 2938.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "particular C\u00f3mo podemos verificar la",
            "start": 2942.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obra entre Maya es un hombre secuencial",
            "start": 2945.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se terminan las tierras los replenes",
            "start": 2947.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se termina el tlaterazar\u00edas del",
            "start": 2950.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "subalastro y s\u00edguelo todos los trabajos",
            "start": 2952.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "correspondientes ya tenemos 90 y tres",
            "start": 2955.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por ciento los terraplenos terminados ya",
            "start": 2958.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tenemos el subalastro terminada y las",
            "start": 2960.579,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tres series con m\u00e1s 70% ya tenemos",
            "start": 2963.579,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a Los Rieles al 100% en acopio los",
            "start": 2967.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "durmientes a un alto nivel de ejecuci\u00f3n",
            "start": 2972.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y ya tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 2974.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el balastro en producci\u00f3n suficiente",
            "start": 2977.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para seguir haciendo la obra este video",
            "start": 2980.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del tendido hoy d\u00eda es un video muy",
            "start": 2983.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "importante porque es lo que vamos a",
            "start": 2985.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hacer en cada dos semanas m\u00e1s de diez",
            "start": 2986.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros detenido de vida para",
            "start": 2989.079,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2991.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino y el plazo comprometido en la",
            "start": 2992.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima l\u00e1mina vamos a ver un poco las",
            "start": 2995.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "obras de estructuras que son importantes",
            "start": 2998.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en este en el tramo uno el tramo uno",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 500 de 60 obras",
            "start": 3004.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "complementarias de los pasos de fauna",
            "start": 3006.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que el director habl\u00f3 las obras de",
            "start": 3009.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "drenaje sumas de un kil\u00f3metro de Puente",
            "start": 3011.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro kil\u00f3metros de pasos de fauna y",
            "start": 3014.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nueve kil\u00f3metros de M\u00e9xico un avance ya",
            "start": 3017.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "terminado de m\u00e1s de 90 por ciento eso",
            "start": 3020.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nos garantiza la ejecuci\u00f3n",
            "start": 3023.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "secuencial de la obra aqu\u00ed estamos",
            "start": 3025.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "enfocados hoy para el tendido de vida en",
            "start": 3028.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima vamos a hablar",
            "start": 3031.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hoy con m\u00e1s detalle de dos \u00e1reas muy",
            "start": 3034.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "importantes en particular la obra m\u00e1s",
            "start": 3038.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante de ingenier\u00eda probablemente",
            "start": 3040.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de todo el tren Maya que es el puente de",
            "start": 3043.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "boca del Cerro el puente de boca del",
            "start": 3045.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Cerro fue un reto de ejecuci\u00f3n primero",
            "start": 3048.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por el dise\u00f1o para no comprometer no",
            "start": 3052.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "encubrir no quitar el valor de la obra",
            "start": 3056.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del actual del actual puente de boca del",
            "start": 3060.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Cerro construido entre",
            "start": 3063.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "1948 y 1950 Entonces el primer reto es",
            "start": 3066.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este era no generar un puente que",
            "start": 3071.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pudiera competir con el puente actual Y",
            "start": 3073.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso generamos una ingenier\u00eda que",
            "start": 3076.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 hacer A trav\u00e9s de un mecanismo",
            "start": 3079.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de los tribus se",
            "start": 3082.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede volver a poner los videos por",
            "start": 3085.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "favor esa construcci\u00f3n gigante de los",
            "start": 3087.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tribus de los dos m\u00e1rgenes que van a",
            "start": 3089.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 3093.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de instalaci\u00f3n de las novelas que vamos",
            "start": 3094.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a seguir viendo en este mismo video",
            "start": 3098.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos estribos se tuvieron que construir",
            "start": 3099.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el reto",
            "start": 3102.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar cerca del r\u00edo usumacinta generando",
            "start": 3104.42,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "la seguridad suficiente para podernos",
            "start": 3108.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ahorita a partir de mayo instalar las",
            "start": 3111.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "novelas que se vamos a ver en el video",
            "start": 3115.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que se va que se van a hacer",
            "start": 3117.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secuenciales de un lado del otro van a",
            "start": 3119.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser veinti\u00fan velas con la novela de",
            "start": 3121.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cierre que vemos aqu\u00ed es un puente que",
            "start": 3124.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hasta la ubicaci\u00f3n de sumar al estar al",
            "start": 3127.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sur permite que la sombra del sol no",
            "start": 3130.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quite el valor del puente actual del",
            "start": 3133.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sumacinta de boca del Cerro vamos a",
            "start": 3136.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "iniciar tambi\u00e9n la recualificaci\u00f3n del",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puente actual en mayo para que los dos",
            "start": 3142.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puentes puedan tener la misma calidad de",
            "start": 3145.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n la misma calidad",
            "start": 3149.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de seguridad de cruce que vamos a tener",
            "start": 3150.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y del puente en la pr\u00f3xima vamos a ver",
            "start": 3154.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las obras m\u00e1s importantes tambi\u00e9n",
            "start": 3157.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "probablemente son los viaductos urbanos",
            "start": 3160.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los vientos urbanos es una soluci\u00f3n de",
            "start": 3162.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n del tren Maya que genera que",
            "start": 3165.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre mae cumple su misi\u00f3n primibilidad",
            "start": 3168.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "social integraci\u00f3n econ\u00f3mica en las en",
            "start": 3171.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pueblos de las ciudades que cruza y",
            "start": 3175.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que genera seguridad en temas de su",
            "start": 3177.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y su edificaci\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 3180.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "podemos verificar en el diagrama que",
            "start": 3183.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos los viaductos ya est\u00e1n",
            "start": 3185.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejecutados su obra civil a un nivel 100%",
            "start": 3189.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y estamos en la fase de los montajes de",
            "start": 3192.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los trabes es la fase m\u00e1s m\u00e1s importante",
            "start": 3196.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque la terminaci\u00f3n de los viaductos",
            "start": 3199.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es lo que nos van a garantizar que el",
            "start": 3202.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa detenido deb\u00eda que hablamos",
            "start": 3205.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace un rato se cumple y se va dando el",
            "start": 3208.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguimiento a 100% conforme planeado por",
            "start": 3211.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 3215.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos hoy una visita una visita muy",
            "start": 3216.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante a la estaci\u00f3n de Palenque la",
            "start": 3219.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Palenque representa todo y",
            "start": 3222.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que para nosotros significa el tren Maya",
            "start": 3225.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n social y cultural",
            "start": 3227.42,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n del de todo el patrimonio",
            "start": 3230.359,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico la estaci\u00f3n fue construida",
            "start": 3234.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo dise\u00f1ada con base donde Un",
            "start": 3237.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o inspirado en la m\u00e1scara de pacal",
            "start": 3240.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y toda la estaci\u00f3n que va a tener un",
            "start": 3243.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espacio de miles de metros cuadrados",
            "start": 3246.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dentro de la estaci\u00f3n A d\u00f3nde vamos",
            "start": 3249.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener un un intercambio nuevo centro",
            "start": 3252.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00edvico de Palenque en la estaci\u00f3n del",
            "start": 3255.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tren Maya nos va a garantizar",
            "start": 3259.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "exactamente las integraci\u00f3n de la",
            "start": 3261.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "experiencia del usuario del tren Maya",
            "start": 3263.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con la experiencia de la integraci\u00f3n",
            "start": 3266.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cultural y arqueol\u00f3gica de las zonas que",
            "start": 3268.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vamos a visitar cuentremaya van a ser",
            "start": 3271.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil metros",
            "start": 3274.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lineales de bulevares va a tener",
            "start": 3276.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda y va a tener andador peatonal",
            "start": 3279.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de Palenque es una obra en",
            "start": 3282.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed misma una obra de arte dentro de",
            "start": 3286.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todas las obras que compone el tren Maya",
            "start": 3289.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or",
            "start": 3292.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 3305.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3307.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en ocasiones pasadas hemos estado",
            "start": 3309.079,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "platicando de c\u00f3mo vamos con los",
            "start": 3311.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "distintos tipos de tren hemos hablado",
            "start": 3313.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues de la accesibilidad de sus",
            "start": 3315.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la innovaci\u00f3n de la",
            "start": 3318.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de la atm\u00f3sfera de la",
            "start": 3321.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tranquilidad de la experiencia como",
            "start": 3323.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usuario desde antes de subirte el tren",
            "start": 3324.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo el viaje y todo lo que compone el",
            "start": 3327.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tren Maya el d\u00eda de hoy queremos",
            "start": 3330.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentarles un poco m\u00e1s de detalles de",
            "start": 3332.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo que es el tren de larga distancia un",
            "start": 3335.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y para",
            "start": 3337.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viajar en M\u00e9xico este tren no es solo",
            "start": 3340.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "para dormir puede ser una experiencia",
            "start": 3343.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como tal tendr\u00e1 una cantidad de",
            "start": 3346.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "servicios y adem\u00e1s facilidades y",
            "start": 3349.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entretenimiento a bordo este tren es un",
            "start": 3352.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tren de larga distancia que tiene una",
            "start": 3355.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "capacidad para 260 pasajeros en siete",
            "start": 3357.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "coches que tendr\u00e1 cafeter\u00eda que tendr\u00e1",
            "start": 3361.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "un coche restaurante que tendr\u00e1 ocho",
            "start": 3364.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "camarotes por tren 16 literas por tren y",
            "start": 3367.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "algo muy importante que no todos los",
            "start": 3370.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trenes en el mundo de este tipo lo",
            "start": 3373.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tienen y es la parte para las personas",
            "start": 3374.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con movilidad reducida teniendo",
            "start": 3377.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "camarotes especiales y espacios",
            "start": 3379.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dedicados para personas con movilidad",
            "start": 3381.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "reducida que podr\u00e1n tener las mismas",
            "start": 3384.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "facilidades que el resto de las personas",
            "start": 3387.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o integrado que van a poder tener",
            "start": 3388.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "regaderas de acuerdo a las necesidades",
            "start": 3392.66,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de cada uno de ellos y que podr\u00e1n",
            "start": 3395.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "disfrutar esta misma esta misma",
            "start": 3396.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "accesibilidad como otro tipo de usuarios",
            "start": 3399.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como los que quieran viajar con",
            "start": 3401.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bicicleta por ejemplo o las mam\u00e1s que",
            "start": 3402.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quieran viajar con carriolas y que",
            "start": 3405.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n los espacios para poderse mover",
            "start": 3407.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y para poderse deslizar adem\u00e1s de tener",
            "start": 3409.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una serie de sistemas desde detectores",
            "start": 3411.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de humo iluminaci\u00f3n asientos reclinables",
            "start": 3413.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y muy y muy confortables Pero algo muy",
            "start": 3416.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante lo que quisiera comentarles",
            "start": 3419.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es esta parte de abajo que es una",
            "start": 3421.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n que tiene alto pensada en la",
            "start": 3423.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud mientras la gente se se transporta",
            "start": 3427.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y es una iniciativa que se ha",
            "start": 3429.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollado en alto con el objetivo de",
            "start": 3431.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alcanzar soluciones que puedan prevenir",
            "start": 3434.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s puedan contribuir a la",
            "start": 3436.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "higiene a la salud y a la seguridad",
            "start": 3439.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tanto de los usuarios como de las",
            "start": 3441.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que trabajar\u00e1n a bordo a bordo",
            "start": 3444.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del tren y para esto vamos a tener unos",
            "start": 3446.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistemas que van a permitir limpiar la",
            "start": 3449.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "calidad del aire limpiar la superficie y",
            "start": 3451.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s poder contar con filtros y con",
            "start": 3454.98,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una serie de de por ejemplo algunas",
            "start": 3458.46,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "sistemas que ayudan a que el aire sea",
            "start": 3463.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fresco y que en todo momento pueda tener",
            "start": 3467.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de efectos secundarios",
            "start": 3470.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero sobre todo que",
            "start": 3472.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hay unos filtros que se llama guion",
            "start": 3475.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "F que ayudan a la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 3478.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de pat\u00f3geno limpien el",
            "start": 3480.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiente y en algunas cosas como pudiera",
            "start": 3482.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "haber el covid en su momento o cualquier",
            "start": 3484.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otro circunstancia de este tipo",
            "start": 3487.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "contribuyen a la salud y a la higiene",
            "start": 3489.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mientras estamos Viajando en la",
            "start": 3492.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tenemos tambi\u00e9n como",
            "start": 3495.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son aqu\u00ed m\u00e1s el detalle de c\u00f3mo son las",
            "start": 3497.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cabinas un poco lo que platic\u00e1bamos los",
            "start": 3500.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tipos de cabina que se tienen y los",
            "start": 3502.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuales se podr\u00e1n disfrutar tanto en el",
            "start": 3504.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda que tendr\u00e1n espacios tambi\u00e9n para",
            "start": 3505.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajar mesas reclinables como tambi\u00e9n",
            "start": 3507.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la parte de los ba\u00f1os las regaderas en",
            "start": 3510.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cada una de las cabinas El inodoro el",
            "start": 3513.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lavamanos y espacios de recreaci\u00f3n y de",
            "start": 3515.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "seguridad para acceder tanto a la cama",
            "start": 3518.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "baja o a la cama superior en el momento",
            "start": 3521.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el que se hagan las literas la",
            "start": 3522.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y bueno para",
            "start": 3525.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contribuir con esto se hacen una serie",
            "start": 3528.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de planes de validaciones y una serie de",
            "start": 3530.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pruebas Estos son solamente algunos de",
            "start": 3532.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las partes y de los temas que se ver\u00e1n",
            "start": 3535.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de los conceptos que se Ir\u00e1n validando",
            "start": 3537.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como es el c\u00e1lculo de los elementos",
            "start": 3539.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "finitos la simulaci\u00f3n de fatiga los",
            "start": 3541.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ensayos tipo para que realmente veamos",
            "start": 3544.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que pues se pueden limpiar de la mejor",
            "start": 3547.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "forma estos estos trenes y que siempre",
            "start": 3550.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sean unos trenes que est\u00e9n enlazando la",
            "start": 3552.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mejor imagen",
            "start": 3555.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para todos los los usuarios y no",
            "start": 3556.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solamente para los usuarios sino para",
            "start": 3559.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gente que los se traslade y",
            "start": 3561.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que vea y que pueda ver pasando a trav\u00e9s",
            "start": 3564.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de las distintas de los mil quinientos",
            "start": 3566.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros la ruta",
            "start": 3568.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del tren esto simplemente pues para",
            "start": 3570.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contribuir a tener el mejor tren que",
            "start": 3573.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "podamos tener en este gran esfuerzo",
            "start": 3575.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "encabezado por usted se\u00f1or muchas",
            "start": 3577.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3579.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente gobernadores",
            "start": 3586.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de El gabinete y",
            "start": 3591.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del equipo",
            "start": 3595.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de desarrollo del proyecto",
            "start": 3596.78,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "integral del tren maya en el sureste y",
            "start": 3601.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n compa\u00f1eras y",
            "start": 3604.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los medios como es sabido",
            "start": 3607.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "entre los tramos uno y cinco b\u00e1sicamente",
            "start": 3610.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se ha concluido el trabajo que ha",
            "start": 3614.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "permitido dar el visto bueno a las obras",
            "start": 3618.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se desarrollan tanto en la troncal",
            "start": 3622.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como en las obras complementarias de",
            "start": 3625.64,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "manera que los n\u00fameros en relaci\u00f3n con",
            "start": 3628.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el material y la informaci\u00f3n",
            "start": 3632.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que hemos podido recuperar",
            "start": 3634.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en estos tramos var\u00edan muy poco",
            "start": 3637.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "solamente en \u00e1reas complementarias en",
            "start": 3639.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde todav\u00eda estamos llevando el",
            "start": 3643.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajo de campo pero el trabajo ahora",
            "start": 3645.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se centra en el laboratorio y el",
            "start": 3648.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los materiales en este tramo",
            "start": 3650.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "uno hemos podido recuperar informaci\u00f3n",
            "start": 3654.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de dos mil seiscientos ochenta y ocho",
            "start": 3657.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estructuras inmuebles de muy diferente",
            "start": 3659.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter algunas de enorme inter\u00e9s para",
            "start": 3662.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el conocimiento de los asentamientos que",
            "start": 3667.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "se desarrollaron en toda esta gran \u00e1rea",
            "start": 3670.079,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "220 bienes muebles relativamente",
            "start": 3673.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "\u00edntegros entre vasijas figurillas",
            "start": 3677.18,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "metates y otros elementos de cer\u00e1mica",
            "start": 3681.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tanto de car\u00e1cter utilitario como en",
            "start": 3686.7,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ofrendas que corresponden a estos 177",
            "start": 3690.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enterramientos que hemos podido",
            "start": 3695.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recuperar tambi\u00e9n hemos",
            "start": 3696.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "obtenido",
            "start": 3700.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "257.643 tiestos de cer\u00e1mica que son",
            "start": 3704.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "analizados para el mejor conocimiento de",
            "start": 3708.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los recursos humanos que se",
            "start": 3711.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarrollaron en esta \u00e1rea",
            "start": 3713.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fundamentalmente vinculados al devenir",
            "start": 3715.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de la gran naci\u00f3n Maya y treinta y ocho",
            "start": 3718.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "rasgos naturales",
            "start": 3721.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asociados a la presencia de grupos",
            "start": 3723.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "humanos por lo que respecta a los sitios",
            "start": 3726.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos incluidos en el programa",
            "start": 3730.799,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3733.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "promesa son tres Palenque en el estado",
            "start": 3735.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 3739.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la humanidad el",
            "start": 3741.079,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tigre en el Estado de Campeche y moral",
            "start": 3744.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Reforma en el Estado de Tabasco la que",
            "start": 3749.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sigue en Palenque se lleva un avance ya",
            "start": 3752.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cercano al 90% en la edificaci\u00f3n del",
            "start": 3754.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes y un",
            "start": 3758.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocho por ciento de Avance en la",
            "start": 3760.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n total del Museo de",
            "start": 3762.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sitio que incorporar\u00e1 los nuevos",
            "start": 3765.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hallazgos y mucho mayor cantidad de",
            "start": 3768.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para el mejor conocimiento de esta",
            "start": 3771.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antigua ciudad Maya y en cuanto a la",
            "start": 3774.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de sitio",
            "start": 3777.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevamos un avance ponderado del 70% la",
            "start": 3779.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 3783.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3785.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los andadores en la protecci\u00f3n e",
            "start": 3789.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impermeabilizaci\u00f3n de las cubiertas",
            "start": 3793.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de los edificios",
            "start": 3794.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicos con hallazgos muy",
            "start": 3796.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "interesantes la que sigue sobre todo",
            "start": 3799.68,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "relacionados con el grupo cuatro de",
            "start": 3802.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "edificios prehisp\u00e1nicos y tambi\u00e9n con la",
            "start": 3807.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estructura CR tres en ambos sitios hemos",
            "start": 3810.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontrado lo que pudo haber sido un",
            "start": 3813.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cementerio Maya Antiguo y tambi\u00e9n una",
            "start": 3815.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy interesante c\u00e1mara funeraria con",
            "start": 3818.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ofrendas y enterramientos primarios y",
            "start": 3821.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secundarios la que sigue en moral",
            "start": 3825.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reforma Tabasco",
            "start": 3827.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llevamos avances importantes en la",
            "start": 3829.579,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n tanto de",
            "start": 3832.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las estructuras arqueol\u00f3gicas como",
            "start": 3836.339,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 3838.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "restos \u00f3seos correspondientes a",
            "start": 3841.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "enterramientos vinculados a altares que",
            "start": 3844.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando y tambi\u00e9n ya",
            "start": 3847.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos adquirido el terreno para el",
            "start": 3850.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes y en el",
            "start": 3852.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la que sigue en el sitio de El tigre",
            "start": 3856.619,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Campeche tenemos ya la ubicaci\u00f3n para el",
            "start": 3860.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes y un",
            "start": 3864.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "avance ponderado en 50% en los trabajos",
            "start": 3866.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del",
            "start": 3869.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sitio la que sigue pudiendo recuperar",
            "start": 3872.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos muy destacados como el juego",
            "start": 3876.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pelota que se aprecia en la l\u00e1mina y",
            "start": 3878.579,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "otras estructuras en donde hemos podido",
            "start": 3881.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recuperar tambi\u00e9n ofrendas asociadas con",
            "start": 3885.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "los edificios de este sitio que ya hemos",
            "start": 3889.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presentado en su momento a trav\u00e9s de",
            "start": 3892.319,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "videos Es todo gracias",
            "start": 3895.799,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 3902.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permiso presidente presento los envases",
            "start": 3904.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambientales del tren Maya la primera por",
            "start": 3906.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3908.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "compartirles que la superficie es que ya",
            "start": 3909.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se tienen en conservaci\u00f3n son dos \u00e1reas",
            "start": 3911.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naturales protegidas protecci\u00f3n de flora",
            "start": 3913.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y fauna ca\u00f1\u00f3n de los sumacinta Parque",
            "start": 3915.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Nacional Palenque que suman",
            "start": 3917.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente m\u00e1s de 48.000 hect\u00e1reas",
            "start": 3919.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un \u00e1rea",
            "start": 3922.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "natural protegida nueva que sumar\u00e1",
            "start": 3924.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "38,000 hect\u00e1reas esto sumar\u00e1 m\u00e1s de 88",
            "start": 3926.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas que se van a proteger en",
            "start": 3930.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este proyecto One el proyecto es una",
            "start": 3933.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "superficie de",
            "start": 3936.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "38.256 hect\u00e1reas y se ubican en el",
            "start": 3937.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "municipio de Balanc\u00e1n y Tenosique",
            "start": 3941.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Tabasco la importancia ambiental",
            "start": 3943.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consiste en cuidar las poblaciones de",
            "start": 3945.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "manglar tular Carrizal cipresal entre",
            "start": 3947.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "otras en cuestiones de flora y en fauna",
            "start": 3951.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la \u00c1guila elegante el pato real el oro",
            "start": 3953.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de cabeza amarilla entre otros la",
            "start": 3956.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y el cuidado macizos",
            "start": 3959.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forestales est\u00e1 protegiendo y cuidando",
            "start": 3963.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de recursos naturales con",
            "start": 3964.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un enfoque de desarrollo sustentable a",
            "start": 3966.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la conafor y la conam Comisi\u00f3n",
            "start": 3969.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Nacional de \u00e1reas naturales protegidas y",
            "start": 3971.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en reconocimiento del valor de los",
            "start": 3974.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "beneficios ambientales que aportan los",
            "start": 3976.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ecosistemas forestales y agroforestales",
            "start": 3978.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recordar que a lo largo Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3981.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del programa",
            "start": 3984.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sembrando vida que ayudan tambi\u00e9n a la",
            "start": 3986.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n tenemos ac\u00e1 integraci\u00f3n de",
            "start": 3989.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Catorce brigadas de vigilancia y",
            "start": 3991.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n en combate contra incendios",
            "start": 3993.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esto tiene una inversi\u00f3n social de m\u00e1s",
            "start": 3995.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 23 millones de pesos es cu\u00e1nto",
            "start": 3998.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4000.619,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con el",
            "start": 4008.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permiso del se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 4011.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informar los avances de las becas para",
            "start": 4013.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el bienestar las becas Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4016.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 tan a los estudiantes de un apoyo",
            "start": 4018.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en los estados de la ruta del",
            "start": 4021.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tren Maya adelante",
            "start": 4024.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "en estos cinco estados de la ruta del",
            "start": 4027.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tren Maya simplemente Este programa con",
            "start": 4030.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los siguientes avances Chiapas alcanza",
            "start": 4032.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "novecientos veintinueve mil becarios y",
            "start": 4035.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "becarias en Tabasco 256 mil en Campeche",
            "start": 4038.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "casi 100,000 en Yucat\u00e1n estamos llegando",
            "start": 4042.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "casi a 300.000 y en Quintana Roo 138 000",
            "start": 4045.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4050.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por nivel educativo los avances son los",
            "start": 4053.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siguientes un mill\u00f3n ciento ochenta y",
            "start": 4056.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho mil ni\u00f1as y ni\u00f1os del sureste de",
            "start": 4058.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reciben esta beca casi",
            "start": 4060.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cuatrocientos setenta mil j\u00f3venes que",
            "start": 4064.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estudian el nivel medio superior reciben",
            "start": 4066.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este derecho recordemos que las becas de",
            "start": 4069.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior ya son un",
            "start": 4072.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "derecho constitucional con la reforma",
            "start": 4075.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se hizo",
            "start": 4078.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuarto de nuestra Carta",
            "start": 4080.38,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Magna tambi\u00e9n m\u00e1s de seiscientos sesenta",
            "start": 4083.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Y dos mil j\u00f3venes que estudian el nivel",
            "start": 4086.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "superior reciben esta beca adelante",
            "start": 4089.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en suma un mill\u00f3n setecientos",
            "start": 4094.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "veinticuatro mil estudiantes de los tres",
            "start": 4097.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "niveles de Educaci\u00f3n en la ruta del tren",
            "start": 4099.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Maya reciben esta beca para su bienestar",
            "start": 4102.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n Social para este a\u00f1o",
            "start": 4105.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4108.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "12.831 millones de pesos Muchas gracias",
            "start": 4109.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 4120.04,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos en el tramo uno del tren",
            "start": 4122.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Maya que va de Palenque Esc\u00e1rcega la",
            "start": 4125.299,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional por",
            "start": 4127.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "conducto de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 4128.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ingenieros coadyuva con la construcci\u00f3n",
            "start": 4130.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de obras complementarias del proyecto",
            "start": 4132.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "materializando la construcci\u00f3n de un",
            "start": 4135.04,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "hotel cercano a la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 4136.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas",
            "start": 4138.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su dise\u00f1o armoniza con el ambiente del",
            "start": 4140.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00e1rea y sus 160 habitaciones contar\u00e1n con",
            "start": 4142.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las siguientes caracter\u00edsticas ser\u00e1n de",
            "start": 4145.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dos tipos b\u00e1sicamente",
            "start": 4147.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una con una cama king size y la otra",
            "start": 4148.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "doble con dos camas matrimoniales ambas",
            "start": 4152.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con ba\u00f1o completo sala terraza",
            "start": 4154.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y cl\u00f3set las dos habitaciones tienen una",
            "start": 4156.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "superficie aproximada de cuarenta metros",
            "start": 4159.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuadrados y todas contar\u00e1n con una",
            "start": 4161.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terraza de aproximadamente cuatro metros",
            "start": 4163.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuadrados tendr\u00e1 diversas medios de",
            "start": 4165.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transporte para el traslado de Los",
            "start": 4168.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visitantes a los destinos tur\u00edsticos de",
            "start": 4170.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y su interconexi\u00f3n con el",
            "start": 4172.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Palenque y",
            "start": 4174.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya el proyecto se",
            "start": 4176.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encuentra muy cercano al centro de",
            "start": 4179.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de la Zona",
            "start": 4181.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Palenque lo que",
            "start": 4183.08,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 la conectividad de Los",
            "start": 4184.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "visitantes con la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 4185.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actualmente la obra cuenta con un avance",
            "start": 4188.14,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "del ocho por ciento generando a la fecha",
            "start": 4190.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "162 empleos de manera directa o",
            "start": 4192.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "indirecta",
            "start": 4194.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "considerando permanentemente los altos",
            "start": 4195.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad disminuyendo el",
            "start": 4198.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impacto del medio ambiente y utilizando",
            "start": 4201.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta la obra se encuentra",
            "start": 4202.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programada para su conclusi\u00f3n el 30 de",
            "start": 4205.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noviembre del presente a\u00f1o",
            "start": 4207.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo la que sigue por favor la",
            "start": 4209.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresa de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 4212.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "mayoritaria coadyuvar\u00e1 con la",
            "start": 4213.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y operaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 4215.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el corporativo se integra con cuatro",
            "start": 4217.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oficinas una de las cuales se encuentra",
            "start": 4220.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "localizada en el municipio de Palenque",
            "start": 4222.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chiapas con la funci\u00f3n de Establecer un",
            "start": 4224.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "control m\u00e1s eficiente de la",
            "start": 4226.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n operaciones el",
            "start": 4228.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mantenimiento la comercializaci\u00f3n y los",
            "start": 4230.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bienes del tren maya en la citada zona",
            "start": 4232.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el predio se ubica Aproximadamente a 800",
            "start": 4234.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "metros de la estaci\u00f3n de Palenque del",
            "start": 4237.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tren maya en una superficie de dos",
            "start": 4239.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas cercano al municipio de",
            "start": 4241.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Palenque con v\u00edas de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 4244.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "primer orden Lo que le permitir\u00e1 hacer",
            "start": 4245.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "un punto log\u00edstico importante para la",
            "start": 4247.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y mantenimiento del tren Maya",
            "start": 4249.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo su construcci\u00f3n no afecta el",
            "start": 4251.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "impacto ambiental ya que se construye",
            "start": 4254.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con las m\u00e1s estrictas normas de calidad",
            "start": 4255.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambiental actualmente la obra cuenta con",
            "start": 4257.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un avance del 2% y ha generado empleos",
            "start": 4261.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para 50 trabajadores de la localidad",
            "start": 4263.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estimando que se tendr\u00e1n al final de la",
            "start": 4266.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 4268.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "empleos generados Esta obra coadyuvar\u00e1",
            "start": 4269.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el crecimiento y derrama econ\u00f3mica",
            "start": 4272.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n y su conclusi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4273.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programada para el 31 de diciembre del",
            "start": 4276.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o",
            "start": 4278.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos compa\u00f1eros",
            "start": 4287.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente el tren",
            "start": 4289.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Maya es una gran obra porque aparte de",
            "start": 4292.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que nos da empleo se se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4296.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mucho la seguridad en la salud en la",
            "start": 4300.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se est\u00e1n ya construyendo",
            "start": 4303.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grandes universidades como la del",
            "start": 4306.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico el hospital del ISSSTE se",
            "start": 4308.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 invirtiendo en seguridad de manera",
            "start": 4313.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muy importante tambi\u00e9n protege el medio",
            "start": 4316.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ambiente porque se sembraron con este",
            "start": 4319.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "proyecto visionario del presidente",
            "start": 4323.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles en",
            "start": 4326.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "doscientas m\u00e1s de doscientas cinco mil",
            "start": 4330.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y bueno nosotros los",
            "start": 4334.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "chiapanecos tambi\u00e9n nos obligamos se\u00f1or",
            "start": 4336.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente a seguir su ejemplo y a",
            "start": 4338.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguir sembrando arbolitos en el estado",
            "start": 4340.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de Chiapas para proteger la",
            "start": 4342.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "biodiversidad los sistemas Pero adem\u00e1s",
            "start": 4345.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 rehabilitando se est\u00e1",
            "start": 4349.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "modernizando el Aeropuerto Internacional",
            "start": 4352.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Palenque por el Gobierno Federal",
            "start": 4354.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nosotros ya hicimos nuestra parte",
            "start": 4357.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre Gobierno Federal y el",
            "start": 4359.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estado para modernizar dejar muy",
            "start": 4360.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcional el aeropuerto de Tuxtla",
            "start": 4363.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez estamos concluyendo ya y este",
            "start": 4365.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1o va a entrar en funciones el hangar",
            "start": 4368.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de carga entonces la Guti\u00e9rrez el parque",
            "start": 4370.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "industrial para que",
            "start": 4374.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Tuxtla Guti\u00e9rrez se convierta en un",
            "start": 4376.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "centro log\u00edstico de Centroam\u00e9rica",
            "start": 4380.659,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de Tuxtla a Panam\u00e1 y esto nos ha dado",
            "start": 4384.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como resultado que el empleo tambi\u00e9n con",
            "start": 4389.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los apago y apoyos que hay de las",
            "start": 4392.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "grandes obras se\u00f1or presidente de dos",
            "start": 4394.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bocas del trans\u00edstmico y ahora del tren",
            "start": 4396.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Maya pues Chiapas ha tenido una",
            "start": 4401.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "superaci\u00f3n muy importante en el empleo",
            "start": 4405.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo en noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 4407.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "era r\u00e9cord pero ya el cierre de este mes",
            "start": 4409.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pasado de marzo volvimos a aumentar el",
            "start": 4412.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empleo y estamos muy contentos con todas",
            "start": 4416.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas inversiones los apoyos de",
            "start": 4419.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar las universidades Benito",
            "start": 4421.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se\u00f1or presidente la cuarta",
            "start": 4424.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4427.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que usted dirige Pues invierte de",
            "start": 4428.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "manera democr\u00e1tica todo el presupuesto",
            "start": 4432.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero hoy con su gobierno tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4434.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presente el sur sureste Muchas gracias",
            "start": 4438.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4440.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy",
            "start": 4449.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eros Buenos d\u00edas",
            "start": 4451.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n Gracias por la",
            "start": 4453.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por la invitaci\u00f3n pues",
            "start": 4456.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comentarles que en Tabasco como todo el",
            "start": 4459.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sureste como ya dijo el gobernador de",
            "start": 4463.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Chiapas estamos muy contentos con esta",
            "start": 4465.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica obra del tren Maya y c\u00f3mo no",
            "start": 4470.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estarlo si ya desde antes de que sea",
            "start": 4473.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inaugurada est\u00e1 comenzando a generar",
            "start": 4477.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "grandes beneficios",
            "start": 4480.46,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es la generaci\u00f3n de empleos Tabasco",
            "start": 4482.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado cerr\u00f3 como el n\u00famero uno",
            "start": 4487.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en generaci\u00f3n de empleos y en parte esta",
            "start": 4490.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "gran obra est\u00e1 colaborando para ello",
            "start": 4494.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un detonador de inversiones",
            "start": 4498.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "quiero decirles que en los municipios de",
            "start": 4503.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n de Tenosique donde ahora se van",
            "start": 4505.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a ubicar",
            "start": 4508.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos estaciones y un paradero ya se",
            "start": 4509.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estaban cerrando restaurantes hoteles se",
            "start": 4513.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaba abandonando esta econom\u00eda y ahora",
            "start": 4517.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no solo se reabren sino que se est\u00e1n",
            "start": 4519.26,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s m\u00e1s inversiones y",
            "start": 4524.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aperturas de este tipo de de",
            "start": 4528.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "negocios con miras a recibir el flujo de",
            "start": 4531.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "El gran flujo de turistas que el tren",
            "start": 4534.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maya va a traer",
            "start": 4536.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar que efectivamente se",
            "start": 4539.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "protege a la ecolog\u00eda como ya lo coment\u00f3",
            "start": 4543.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 4546.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con esta nueva \u00e1rea natural protegida",
            "start": 4548.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 entre los municipios de",
            "start": 4553.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n y Tabasco del r\u00edo de las",
            "start": 4554.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "golondrinas un \u00e1rea muy especial muy",
            "start": 4556.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bella que invitamos a todos a conocerla",
            "start": 4559.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y permite tambi\u00e9n va a ser la",
            "start": 4562.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las comunidades de toda",
            "start": 4566.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esta zona no solo con la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4568.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de todo el tren Maya",
            "start": 4571.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sino con el resto del pa\u00eds al corredor",
            "start": 4572.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico a Coatzacoalcos y de ah\u00ed",
            "start": 4575.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el resto del mundo por eso los",
            "start": 4577.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os estamos muy contentos de",
            "start": 4581.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contar con el tren Maya con esta gran",
            "start": 4584.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "obra producto de la cuarta",
            "start": 4587.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues es un gran generador",
            "start": 4589.219,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de desarrollo de Progreso de crecimiento",
            "start": 4593.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y de bienestar",
            "start": 4597.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bien por esta obra por donde se le",
            "start": 4599.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiera ver estamos muy orgullosos y muy",
            "start": 4602.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a gusto de tenerla Gracias se\u00f1or",
            "start": 4604.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente gracias a todo el gobierno de",
            "start": 4606.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy buenos d\u00edas",
            "start": 4609.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya se expuso",
            "start": 4615.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tres temas muy importantes el Qui\u00e9n es",
            "start": 4619.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios la campa\u00f1a contra",
            "start": 4623.659,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las adicciones que es algo",
            "start": 4626.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo fundamental porque tiene",
            "start": 4631.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que ver con la prevenci\u00f3n",
            "start": 4635.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en todo Es mejor prevenir",
            "start": 4638.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4643.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no solo efectos",
            "start": 4647.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "si logramos",
            "start": 4654.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "disminuir el consumo",
            "start": 4658.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 4660.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "o que no aumente",
            "start": 4663.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas",
            "start": 4666.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vamos a estar garantizando la",
            "start": 4669.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "tranquilidad en las familias y la paz en",
            "start": 4672.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4677.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4681.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el atender las causas",
            "start": 4683.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con una Concepci\u00f3n",
            "start": 4687.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 4692.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a lo que por lo general se aplica en",
            "start": 4693.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 4698.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de querer resolver",
            "start": 4699.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los problemas",
            "start": 4704.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sociales culturales",
            "start": 4707.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 4711.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "querer enfrentar la violencia con la",
            "start": 4715.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4717.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "querer enfrentar el mal con el mal",
            "start": 4719.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuando el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 4721.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haciendo el bien",
            "start": 4724.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se pueden resolver los problemas de",
            "start": 4728.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inseguridad de violencia",
            "start": 4732.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de consumo de droga",
            "start": 4735.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas",
            "start": 4737.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 4741.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4745.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4746.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fortalecer valores",
            "start": 4750.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 4753.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no marginar a los j\u00f3venes",
            "start": 4762.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "garantizarles la oportunidad",
            "start": 4767.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de estudio de trabajo",
            "start": 4769.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mantener Unidas",
            "start": 4777.08,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a las familias que no se desintegren",
            "start": 4780.739,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "exaltar",
            "start": 4789.56,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4790.54,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres nuestras tradiciones",
            "start": 4791.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 4794.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4800.739,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si no hay consumo",
            "start": 4802.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4810.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 4811.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "problemas graves",
            "start": 4815.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no es que se resuelve el problema del",
            "start": 4821.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fentanilo que lo vamos",
            "start": 4826.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 4829.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cooperando",
            "start": 4833.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4835.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 4839.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 4842.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 4849.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de adicciones",
            "start": 4852.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 afectando mucho Sobre todo a",
            "start": 4853.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4858.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero no es eso",
            "start": 4860.659,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s o no es eso lo m\u00e1s importante",
            "start": 4863.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es",
            "start": 4870.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 4873.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4877.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ansiedad el deseo",
            "start": 4878.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por la droga",
            "start": 4882.739,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es que los j\u00f3venes puedan ser felices",
            "start": 4887.78,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "sin recurrir a las drogas",
            "start": 4893.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que no tengan",
            "start": 4900.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "motivos que no",
            "start": 4903.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "haya vac\u00edos en sus vidas",
            "start": 4906.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 4909.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "apapacho amor familiar",
            "start": 4912.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 4916.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "para salir adelante",
            "start": 4918.679,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "con el estudio con el trabajo",
            "start": 4922.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4928.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Si eso no se resuelve",
            "start": 4930.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si no se atiende el fondo las causas",
            "start": 4935.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 4939.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no va a haber fentanilo que es lo que",
            "start": 4941.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 4944.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Pero puede surgir",
            "start": 4945.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otra droga",
            "start": 4948.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "igual o peor",
            "start": 4950.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de da\u00f1ina",
            "start": 4953.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "va a haber quien la consuma",
            "start": 4958.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros tenemos",
            "start": 4965.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4969.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 4971.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el que se nos presente un problema grave",
            "start": 4975.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de consumo",
            "start": 4979.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "una pandemia como esto que est\u00e1 pasando",
            "start": 4981.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4984.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que es muy triste",
            "start": 4988.4,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "porque pierden la vida cien mil personas",
            "start": 4990.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 4998.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5003.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar esta campa\u00f1a",
            "start": 5005.5,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "preventiva ya desde hace a\u00f1os",
            "start": 5010.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5015.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sosteniendo",
            "start": 5017.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que la paz es fruto de la justicia",
            "start": 5019.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que no se van a resolver los problemas",
            "start": 5027.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de inseguridad de violencia solo con",
            "start": 5033.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 5035.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con c\u00e1rceles",
            "start": 5037.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con represi\u00f3n",
            "start": 5040.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5043.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "leyes m\u00e1s severas",
            "start": 5045.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con amenazas de mano dura",
            "start": 5047.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con los robots",
            "start": 5051.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por eso como tenemos una Concepci\u00f3n",
            "start": 5057.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 5059.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la que han sostenido muchos",
            "start": 5062.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuando dije abrazos",
            "start": 5066.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no balazos",
            "start": 5069.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me consideraron un marciano",
            "start": 5073.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5078.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no",
            "start": 5080.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 demostrado que esas estrategias",
            "start": 5084.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que usan nada m\u00e1s la fuerza no funcionan",
            "start": 5088.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la guerra que desataron aqu\u00ed",
            "start": 5093.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de manera irresponsable contra el",
            "start": 5097.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 5101.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el llamado plan M\u00e9rida",
            "start": 5104.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n de Estados Unidos a",
            "start": 5110.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5113.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consistente b\u00e1sicamente en mandarnos",
            "start": 5115.199,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 5118.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5119.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de contrabando",
            "start": 5121.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con el operativo R\u00e1pido y furioso",
            "start": 5125.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del resultado fallido",
            "start": 5134.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5137.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5139.9,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "a seguir con la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 5142.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "es un asunto de Concepci\u00f3n hay quienes",
            "start": 5149.5,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "piensan que nacemos malos",
            "start": 5153.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 5157.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed quienes pensamos",
            "start": 5161.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que son las circunstancias",
            "start": 5163.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 5166.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales y que si",
            "start": 5169.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cambiamos las circunstancias",
            "start": 5172.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cambiamos",
            "start": 5175.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la vida de todos",
            "start": 5177.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 5180.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es por eso que",
            "start": 5185.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "como nunca se est\u00e1 invirtiendo porque no",
            "start": 5189.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es gasto",
            "start": 5193.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar",
            "start": 5195.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como nunca se est\u00e1 atendiendo a los",
            "start": 5197.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 5199.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales nada",
            "start": 5204.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes",
            "start": 5210.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ni siquiera una campa\u00f1a en medios",
            "start": 5213.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5221.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "predominaban eran las series",
            "start": 5223.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es",
            "start": 5227.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Netflix",
            "start": 5230.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5236.77,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 5240.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "toda color de rosa",
            "start": 5243.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no muchacha muchachos guapos los",
            "start": 5248.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 5251.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coches \u00faltimos modelos ropa de marca",
            "start": 5256.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 5260.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5262.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y no se daba a conocer La otra cara de",
            "start": 5267.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la moneda",
            "start": 5271.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el Terrible da\u00f1o que causan las drogas",
            "start": 5274.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5280.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir atendiendo a los",
            "start": 5282.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5285.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de recordar",
            "start": 5286.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de que hasta un rector de la UNAM",
            "start": 5290.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de goa",
            "start": 5295.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sostener",
            "start": 5300.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y burlarse de los j\u00f3venes",
            "start": 5306.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tratando los de manera discriminatoria",
            "start": 5311.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndoles ninis que ni estudian ni",
            "start": 5313.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 5316.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y no hac\u00edan nada",
            "start": 5318.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes ni un programa para los",
            "start": 5321.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5325.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5326.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al contrario era rechazarlos si",
            "start": 5328.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quer\u00edan Estudiar porque supuestamente no",
            "start": 5332.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 5335.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una gran mentira",
            "start": 5337.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Bueno en realidad lo que quer\u00edan era",
            "start": 5339.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n y que estudiaran",
            "start": 5341.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan",
            "start": 5344.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para pagar colegiaturas",
            "start": 5347.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nada la actitud irresponsable",
            "start": 5354.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso del trabajo ahora",
            "start": 5359.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "once millones de becas estudiantes",
            "start": 5363.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5368.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5372.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "dos millones",
            "start": 5373.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quinientos mil j\u00f3venes",
            "start": 5375.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices que reciben",
            "start": 5377.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 5381.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para que no sean enganchados",
            "start": 5385.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por las bandas",
            "start": 5389.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 5391.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y hemos ido avanzando y vamos a",
            "start": 5397.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "continuar as\u00ed y por eso",
            "start": 5400.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a Le agradezco much\u00edsimo a",
            "start": 5403.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "las maestras a los maestros",
            "start": 5407.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "directoras directores de planteles",
            "start": 5411.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "educativos del nivel",
            "start": 5414.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 5417.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en especial de secundaria y en el nivel",
            "start": 5419.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 5424.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "las preparatorias porque es donde se va",
            "start": 5426.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a aplicar",
            "start": 5430.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Este programa en las aulas",
            "start": 5432.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "porque coincide tambi\u00e9n con la edad m\u00e1s",
            "start": 5436.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "riesgosa",
            "start": 5439.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la adolescencia",
            "start": 5440.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces estoy seguro de que",
            "start": 5444.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por los valores que se conservan en",
            "start": 5448.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestra nuestras familias en las",
            "start": 5453.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comunidades en los pueblos",
            "start": 5455.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir exaltando",
            "start": 5458.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por esos valores",
            "start": 5465.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5468.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los problemas de pobreza",
            "start": 5471.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes que tengan",
            "start": 5474.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajo de estudio",
            "start": 5477.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informando sobre el da\u00f1o de las drogas",
            "start": 5480.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a detener",
            "start": 5483.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 5485.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a disminuirlo",
            "start": 5487.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para que no tengamos hacia adelante un",
            "start": 5491.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "problema porque lo hemos dicho",
            "start": 5494.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones y ofrezco Disculpa",
            "start": 5498.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque lo voy a seguir diciendo",
            "start": 5501.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "cuando hay consumo",
            "start": 5504.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5507.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s homicidios",
            "start": 5511.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violencia",
            "start": 5514.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "el caso de Guanajuato es eso",
            "start": 5520.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 5525.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 crecer",
            "start": 5528.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por distintas causas",
            "start": 5530.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 5536.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no solo en los j\u00f3venes trabajadores",
            "start": 5537.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de maquilas",
            "start": 5542.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que para aguantar la fatiga",
            "start": 5549.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5553.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por los bajos salarios se pagaba",
            "start": 5554.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "optaron",
            "start": 5563.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por el cristal y por otras drogas",
            "start": 5566.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay una lucha",
            "start": 5571.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entre grupos entre bandas",
            "start": 5575.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por ese mercado",
            "start": 5578.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y por eso los enfrentamientos constantes",
            "start": 5584.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 5587.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy lamentables",
            "start": 5591.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5594.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 5597.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5599.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfrentarlo evitar",
            "start": 5602.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que aumente afortunadamente",
            "start": 5605.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "repito por nuestras costumbres",
            "start": 5609.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tradiciones por la fortaleza la",
            "start": 5611.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fraternidad en nuestras familias no es",
            "start": 5614.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "un problema extendido en el pa\u00eds",
            "start": 5618.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5623.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy localizado",
            "start": 5625.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en ciertos lugares no se extendi\u00f3 no por",
            "start": 5628.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "lo que haya hecho el gobierno",
            "start": 5634.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 5636.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 5642.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nos han salvado siempre de todos esos",
            "start": 5645.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "problemas de todas esas calamidades",
            "start": 5650.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Ayer estuve en la mixteca Oaxaque\u00f1a",
            "start": 5655.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 5661.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "buena trabajadora",
            "start": 5665.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay",
            "start": 5668.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 5672.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 5673.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "deja una visi\u00f3n del mundo distinta pero",
            "start": 5677.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hay valores",
            "start": 5685.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Oaxaca de los pueblos con m\u00e1s cultura en",
            "start": 5687.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5690.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hay integraci\u00f3n en las familias",
            "start": 5695.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 5699.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 5702.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en la comunidad ayuda mutua",
            "start": 5704.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tequio",
            "start": 5708.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "servicio no cobran las autoridades",
            "start": 5710.639,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Oaxaca tiene 570 municipios y",
            "start": 5716.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuatrocientos diecisiete de los",
            "start": 5719.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quinientos setenta son de usos y",
            "start": 5721.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5724.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y todas las autoridades de usos y",
            "start": 5728.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "costumbres no cobran",
            "start": 5730.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un servicio pueden estar ac\u00e1 en la",
            "start": 5734.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico pueden estar en Los",
            "start": 5737.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles puede estar en Nueva York les",
            "start": 5739.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "toca dar el servicio",
            "start": 5741.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque la asamblea as\u00ed lo decide",
            "start": 5744.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y tienen que",
            "start": 5748.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "venir de Nueva York de donde est\u00e9n a",
            "start": 5751.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "servir al pueblo",
            "start": 5755.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esos valores",
            "start": 5758.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5760.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues es una vida sana",
            "start": 5762.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se cuida el medio ambiente se protege a",
            "start": 5765.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los adultos su ayuda a los d\u00e9biles a los",
            "start": 5769.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 5774.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin embargo en donde ya no hay",
            "start": 5778.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "esas costumbres esas tradiciones donde",
            "start": 5783.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5786.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3 el tejido social donde impera",
            "start": 5788.139,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "el individualismo",
            "start": 5792.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "donde ya",
            "start": 5797.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5798.8,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 5802.06,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "del criterio",
            "start": 5804.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5805.22,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5806.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto vales Cu\u00e1nto tienes",
            "start": 5808.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o que la felicidad es lo material",
            "start": 5821.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y hay que triunfar",
            "start": 5825.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de cualquier forma sin escr\u00fapulos",
            "start": 5829.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5833.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el que no tranza no avanza",
            "start": 5837.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya todo eso",
            "start": 5842.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues es lo que produce",
            "start": 5845.139,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "de estos vac\u00edos esta infelicidad",
            "start": 5848.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que habl\u00e1bamos en el caso con todo",
            "start": 5852.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respeto de Estados Unidos que tienen",
            "start": 5856.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ellos que",
            "start": 5858.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.39,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "enfrentar estos asuntos",
            "start": 5861.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esto de que",
            "start": 5866.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los adolescentes",
            "start": 5867.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "tienen que salirse de sus casas",
            "start": 5872.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y se van solos",
            "start": 5878.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "yo les planteaba los legisladores",
            "start": 5881.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en una ocasi\u00f3n que por",
            "start": 5885.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no implementaron un programa para",
            "start": 5887.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que los padres",
            "start": 5890.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantuviesen a sus hijos dos tres a\u00f1os",
            "start": 5891.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en las casas",
            "start": 5895.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "si estaban estudiando y que les dieran a",
            "start": 5898.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 5901.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "una recompensa econ\u00f3mica",
            "start": 5904.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que no se fuesen los hijos",
            "start": 5909.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5915.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los abandonaron",
            "start": 5918.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5922.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "protegerlos cuidarlos",
            "start": 5925.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil porque son",
            "start": 5929.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "costumbres son tradiciones",
            "start": 5933.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "pero a nosotros nos salva eso",
            "start": 5936.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5943.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5944.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5946.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "queremos que los hijos",
            "start": 5948.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se vayan",
            "start": 5951.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hasta abusan y se quedan m\u00e1s de la",
            "start": 5954.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuenta pero",
            "start": 5958.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es parte pues",
            "start": 5960.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de nuestras tradiciones Pero eso nos",
            "start": 5962.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5965.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque la familia en M\u00e9xico es la",
            "start": 5968.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 5970.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5972.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es la que m\u00e1s",
            "start": 5975.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 5978.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5982.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5984.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 5987.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y salud p\u00fablica",
            "start": 5991.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 5995.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "toda la parte preventiva",
            "start": 6002.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s la DEA y la Silla",
            "start": 6007.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los robocot",
            "start": 6013.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y las armas",
            "start": 6016.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6022.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "un escritor",
            "start": 6023.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de origen canadiense economista",
            "start": 6027.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy famoso que escribi\u00f3 un libro que se",
            "start": 6033.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 6036.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor",
            "start": 6036.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6042.38,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "a ver si no consigues hay un p\u00e1rrafo",
            "start": 6044.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con esto que estamos",
            "start": 6054.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hablando o sea",
            "start": 6056.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este economista ya falleci\u00f3 famos\u00edsimo",
            "start": 6058.98,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 6062.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "estadounidense ya recomendaba",
            "start": 6066.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un tratamiento distinto",
            "start": 6071.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema",
            "start": 6075.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico",
            "start": 6078.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 6082.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no le hicieron caso",
            "start": 6083.78,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a ver si de casualidad",
            "start": 6086.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo encuentra el libro es",
            "start": 6090.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "si una sociedad mejor",
            "start": 6093.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y tiene algunos cap\u00edtulos",
            "start": 6098.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "uno que tiene que ver con los pobres",
            "start": 6103.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda bueno mientras este",
            "start": 6109.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "leer lo que \u00e9l plantea",
            "start": 6114.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "o planteaba ese libro yo creo que lo",
            "start": 6117.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6120.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 hace 20 30 a\u00f1os",
            "start": 6122.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno vamos",
            "start": 6131.96,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6138.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 6143.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en Canad\u00e1 pero vivi\u00f3 todo el",
            "start": 6146.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiempo en Estados Unidos",
            "start": 6149.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gran economista",
            "start": 6150.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "recomiendo el libro es muy bueno",
            "start": 6153.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "90",
            "start": 6157.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tiene",
            "start": 6159.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya casi 30",
            "start": 6161.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no pero es",
            "start": 6166.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Se los voy a",
            "start": 6168.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enviar a los altos funcionarios de",
            "start": 6171.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6174.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6177.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6180.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6184.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 6186.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a los problemas de la drogadicci\u00f3n y a",
            "start": 6191.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otros problemas sociales",
            "start": 6195.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 lo que comentaba",
            "start": 6205.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si me recuerdan sobre los cap\u00edtulos",
            "start": 6210.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puede ser que les diga yo cu\u00e1l",
            "start": 6212.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o pongo el \u00edndice",
            "start": 6216.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 6219.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mande los pobres del planeta es un",
            "start": 6235.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo S\u00ed yo creo que es",
            "start": 6239.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es que son digamos los pobres del",
            "start": 6249.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "planeta son los or\u00edgenes hist\u00f3ricos y",
            "start": 6253.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "una lectura",
            "start": 6254.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "son los cap\u00edtulos a ver si lo encuentro",
            "start": 6257.82,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "habla de la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 6260.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que si se atiende a los m\u00e1s",
            "start": 6267.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitados a los pobres Es una soluci\u00f3n",
            "start": 6271.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "al problema de la violencia",
            "start": 6274.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6278.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 6280.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y dice incluso m\u00e1s barata y lo m\u00e1s",
            "start": 6283.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6286.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz",
            "start": 6287.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6306.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 6308.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 6318.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 6326.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 6336.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "S\u00edguele a ver el otro",
            "start": 6341.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 6355.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6368.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6375.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no adelante",
            "start": 6384.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6392.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 6393.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les otros cap\u00edtulos",
            "start": 6396.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6401.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "a ver S\u00edguele ah\u00ed puede ser que tratar",
            "start": 6412.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6415.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no tiene nada sobre violencia O sea no",
            "start": 6421.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed ese",
            "start": 6427.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "S\u00edguele que no est\u00e1 aqu\u00ed ves aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 6429.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "guele adelante",
            "start": 6436.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Bueno ahorita lo",
            "start": 6444.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo buscamos",
            "start": 6446.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 Aqu\u00ed en el \u00edndice",
            "start": 6449.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a Bueno pero lo vamos a encontrar lo",
            "start": 6455.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar porque s\u00ed es un libro",
            "start": 6458.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6461.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lectura",
            "start": 6464.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "obligada para todo Buen de",
            "start": 6467.659,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gobernante sobre todo para enfrentar el",
            "start": 6472.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6476.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 6477.44,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y de drogadicci\u00f3n",
            "start": 6480.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo que habla de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 6484.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tienes algo ah\u00ed",
            "start": 6486.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6489.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n",
            "start": 6492.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Duarte de Sonora Power Sonora Power es",
            "start": 6495.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte el",
            "start": 6497.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Bueno ayer llamaba la",
            "start": 6499.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que bueno durante el fin de",
            "start": 6501.179,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "semana m\u00e1s bien hablaba usted del",
            "start": 6502.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sistema de salud este y este compromiso",
            "start": 6504.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que hace de que no solo va a ser como el",
            "start": 6506.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Dinamarca sino mejor Bueno yo",
            "start": 6508.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comentarle que en Sonora Bueno pues",
            "start": 6510.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hemos tenido un avance importante mire",
            "start": 6512.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "durante el fin de semana precisamente se",
            "start": 6515.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 esto que comprometi\u00f3 usted aqu\u00ed",
            "start": 6518.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con los sonorenses de que se va a",
            "start": 6520.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construir el hospital del IMSS el",
            "start": 6523.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "hospital de zona n\u00famero tres en Navojoa",
            "start": 6525.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya se anunci\u00f3 que este proyecto est\u00e1 en",
            "start": 6527.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pie que va a iniciar su construcci\u00f3n",
            "start": 6530.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora en el mes de junio y bueno se",
            "start": 6532.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ASUME que la expectativa es que se",
            "start": 6535.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "termina antes de que culmine su mandato",
            "start": 6537.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo cual es para nosotros muy importante",
            "start": 6539.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "igual que el otro paso que se dio que",
            "start": 6540.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se le estuvo manifestando por",
            "start": 6543.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que es el asunto de darles",
            "start": 6545.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ofrecerles a los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 6547.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Pues un incentivo que es la condici\u00f3n de",
            "start": 6549.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de vida Cara es justamente para Sonora",
            "start": 6552.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en este sentido bueno reconocerle su",
            "start": 6554.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compromiso y agradecerle mucho los pasos",
            "start": 6557.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se han dado hay hay un hospital que",
            "start": 6559.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente que incluso ella tambi\u00e9n",
            "start": 6560.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "se ha anunciado que es el de Guaymas",
            "start": 6562.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del Instituto Mexicano del",
            "start": 6563.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Seguro Social y preguntarle Qu\u00e9 ha",
            "start": 6565.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pasado con ese proceso se\u00f1or presidente",
            "start": 6567.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Y bueno ya que estamos en temas de",
            "start": 6569.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Sonora le quiero plantear este tema que",
            "start": 6572.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es recurrente cada a\u00f1o y sabemos que",
            "start": 6574.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usted tiene un compromiso con los",
            "start": 6576.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pobladores no solo de Sonora de Baja",
            "start": 6578.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "California de Chihuahua de Sinaloa bueno",
            "start": 6580.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de los lugares donde hace realmente",
            "start": 6583.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "mucho calor con el tema de la tarifa",
            "start": 6584.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especial de verano la famosa tarifa 1f",
            "start": 6586.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que requiere un subsidio importante",
            "start": 6589.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "simplemente preguntarle presidente ya el",
            "start": 6590.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "verano se acerca ya tuvimos temperaturas",
            "start": 6593.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Hermosillo de 38 grados a la sombra",
            "start": 6596.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ahora pasando y toda la semana santa",
            "start": 6598.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "preguntarle si podemos contar de nueva",
            "start": 6600.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuenta con este subsidio tengo otra",
            "start": 6602.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pregunta posteriormente S\u00ed vamos a",
            "start": 6604.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo el subsidio",
            "start": 6607.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este en este verano",
            "start": 6609.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para Sonora y baja California",
            "start": 6613.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para los estados donde ya se aplica",
            "start": 6616.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este subsidio",
            "start": 6621.54,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "por las altas temperaturas",
            "start": 6625.04,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "eso ya se puede dar como un hecho y",
            "start": 6629.699,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "acerca de la salud",
            "start": 6635.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 6639.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que empecemos",
            "start": 6642.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a hacer una convocatoria a los m\u00e9dicos",
            "start": 6645.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "jubilados del seguro social",
            "start": 6648.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6654.6,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "para tener un sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 6657.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 6660.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo primero pues era",
            "start": 6663.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6666.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a 125.000 trabajadores",
            "start": 6668.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del sector salud que estaban contratados",
            "start": 6672.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de manera eventual",
            "start": 6675.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de basificarlos a",
            "start": 6677.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6680.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 6682.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avanzando y cumpliendo con ese",
            "start": 6684.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6687.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 6690.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "era construir",
            "start": 6692.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "terminar obras inconclusas",
            "start": 6696.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 6700.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hospitales equiparlos",
            "start": 6701.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6709.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 6712.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos y ya lo estamos haciendo",
            "start": 6716.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 basado",
            "start": 6720.739,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "estuve el s\u00e1bado en Juchit\u00e1n",
            "start": 6724.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6730.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 6732.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en Zacatecas",
            "start": 6734.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6737.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 6740.119,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "inaugurando",
            "start": 6743.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el hospitales materno infantil en el",
            "start": 6748.86,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "caso de Zacatecas en Fresnillo y tambi\u00e9n",
            "start": 6751.92,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de un nuevo hospital y",
            "start": 6759.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con equipos nuevos",
            "start": 6764.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Graciano S\u00e1nchez San Luis Potos\u00ed y el",
            "start": 6767.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en Juchit\u00e1n",
            "start": 6771.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y lo mismo un hospital materno infantil",
            "start": 6774.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ya equipado completamente",
            "start": 6778.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos hospitales",
            "start": 6782.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los hab\u00edamos",
            "start": 6784.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizado para enfrentar",
            "start": 6787.1,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "la pandemia y ya afortunadamente que no",
            "start": 6791.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6797.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los mismos da\u00f1os de la pandemia pues ya",
            "start": 6798.619,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "volvemos a el plan original que es",
            "start": 6801.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "levantar todo el sistema de salud",
            "start": 6806.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6808.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Entonces era lo segundo ya vamos",
            "start": 6809.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6812.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo nuevos hospitales",
            "start": 6814.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va a construir el nuevo hospital",
            "start": 6819.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de Navojoa es para el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 6822.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "Pero va a ayudar mucho",
            "start": 6828.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es un hospital",
            "start": 6832.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de muchas camas y que de especialidades",
            "start": 6835.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso",
            "start": 6839.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como el que estamos haciendo en Tula",
            "start": 6841.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6844.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el de Puebla y muchos otros y lo mismo",
            "start": 6845.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el caso del ISSSTE que estamos",
            "start": 6849.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "levantando el sistema del ISSSTE que",
            "start": 6852.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 por los suelos Pero adem\u00e1s",
            "start": 6856.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al estilo",
            "start": 6858.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "neoliberal neoporfirista",
            "start": 6860.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "privatizador todo subvencionado",
            "start": 6863.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6868.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacerse un an\u00e1lisis",
            "start": 6872.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de sangre un laboratorio privado",
            "start": 6874.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo privatizado todos los servicios",
            "start": 6879.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos haciendo es",
            "start": 6881.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "integrandolos recuperando todo y vamos a",
            "start": 6883.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "revisar tambi\u00e9n los hospitales estos que",
            "start": 6888.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 6891.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con los llamados contratos de asociaci\u00f3n",
            "start": 6893.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica privada que se tiene que pagar",
            "start": 6897.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como lo de los reclusorios",
            "start": 6900.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como el los gasoductos como",
            "start": 6907.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6911.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de carreteras como todo y se est\u00e1n",
            "start": 6913.52,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "subutilizando se paga mucho y no se da",
            "start": 6919.219,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "servicio a la gente Entonces estamos",
            "start": 6924.56,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "resolviendo eso pero ya vamos avanzando",
            "start": 6930.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el tercer",
            "start": 6934.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "problema muy grave muy grave el de las",
            "start": 6936.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 6941.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hoy sale el reforma a decir de que",
            "start": 6943.619,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estoy hablando de que va a haber un",
            "start": 6947.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 6952.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6955.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 6958.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Dinamarca s\u00ed de los daneses",
            "start": 6963.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ya dije que no va a ser como el de",
            "start": 6966.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Dinamarca sino va a ser mejor y entonces",
            "start": 6969.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmediatamente no",
            "start": 6972.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el bolet\u00edn del conservadurismo",
            "start": 6975.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este pasqu\u00edn inmundo",
            "start": 6979.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6982.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "responde que no haya abasto",
            "start": 6985.699,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "porque ellos estaban metidos",
            "start": 6990.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en gran parte no de la mafia que",
            "start": 6993.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manejaba lo de los medicamentos",
            "start": 6997.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eso nos cost\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 6999.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque no hay que olvidar",
            "start": 7003.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "diez distribuidoras",
            "start": 7007.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "le vend\u00edan al gobierno",
            "start": 7010.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos en",
            "start": 7014.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "medicamentos diez",
            "start": 7017.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y una que era la favorita",
            "start": 7020.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "50 mil millones de",
            "start": 7024.58,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pesos ya estaban los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 7028.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7030.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7032.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mi paisano",
            "start": 7034.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Roberto Madrazo",
            "start": 7037.219,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y vinculado con flores de Mola",
            "start": 7039.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contratos con gobernadores para",
            "start": 7045.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "venderles medicina",
            "start": 7048.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos O sea no crean que es el",
            "start": 7051.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00fanico caso",
            "start": 7055.099,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y cuando decidimos",
            "start": 7057.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acabar con esos monopolios se desat\u00f3 una",
            "start": 7061.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a feroz",
            "start": 7065.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7069.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo mismo del reforma nada m\u00e1s que Estaba",
            "start": 7072.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "peor antes",
            "start": 7075.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7077.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Lamentablemente utilizaban",
            "start": 7079.599,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7082.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pues a los ni\u00f1os que ten\u00edan c\u00e1ncer",
            "start": 7083.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esgrimiendo de que no ten\u00edan sus",
            "start": 7090.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 7092.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan",
            "start": 7095.06,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dejar de robar",
            "start": 7100.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Hablando en plata",
            "start": 7104.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bueno los enfrentamos resistimos",
            "start": 7107.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 la compra de medicamentos en el",
            "start": 7111.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "extranjero porque no lo permit\u00edan",
            "start": 7114.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan leyes para que no se pudiera",
            "start": 7119.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 7123.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medicamentos ni en la India ni en",
            "start": 7124.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Francia ni en Estados Unidos ni en",
            "start": 7127.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lugar",
            "start": 7129.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Ellos ten\u00edan el monopolio el control",
            "start": 7133.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 7136.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero ya ven que somos perseverantes no y",
            "start": 7140.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que aguantamos y todo lo que resiste",
            "start": 7143.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "apoya",
            "start": 7147.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ya logramos comprar",
            "start": 7152.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos para este a\u00f1o y",
            "start": 7154.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo",
            "start": 7158.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Me da much\u00edsimo gusto poder informarlo",
            "start": 7160.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero no solo eso puedo probar que nos",
            "start": 7164.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 7169.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho mil millones de pesos",
            "start": 7170.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o sea con el mismo presupuesto que ellos",
            "start": 7176.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "manejaban",
            "start": 7178.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "podemos entregar de manera gratuita",
            "start": 7180.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos a los mexicanos",
            "start": 7184.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7188.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cortamos de Tajo con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7189.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 7195.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el otro tema el m\u00e1s dif\u00edcil de todos",
            "start": 7199.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por culpa de estos corruptos",
            "start": 7203.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que rechazaban a los que quer\u00edan",
            "start": 7207.94,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "estudiar medicina con la mentira de que",
            "start": 7210.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 7212.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7217.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos m\u00e9dicos ni tenemos",
            "start": 7218.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7221.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00eds porque quer\u00edan",
            "start": 7224.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "privatizar la salud y privatizar la",
            "start": 7226.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7229.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Y eso s\u00ed",
            "start": 7231.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es todo un desaf\u00edo porque se puede tener",
            "start": 7234.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el hospital bien equipado con medicina y",
            "start": 7238.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y los especialistas",
            "start": 7242.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo vamos a tener nada m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 7246.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de lunes a viernes y no se van a",
            "start": 7248.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder enfermar",
            "start": 7251.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los mexicanos ni s\u00e1bados ni domingo",
            "start": 7253.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "por decreto ni los d\u00edas festivos",
            "start": 7256.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7261.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o un turno",
            "start": 7263.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7266.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos no hab\u00edan",
            "start": 7269.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7271.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 Ya",
            "start": 7273.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 7276.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ampliando los espacios para que se pueda",
            "start": 7279.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estudiar medicina",
            "start": 7282.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 7286.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "alrededor de 50 escuelas de medicina que",
            "start": 7289.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hemos creado y de enfermer\u00eda",
            "start": 7293.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds",
            "start": 7296.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya se aument\u00f3 el n\u00famero de becas para",
            "start": 7299.659,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "especialidades de Diez mil a veinte mil",
            "start": 7305.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no se permit\u00eda",
            "start": 7308.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "era mucho los rechazados estamos",
            "start": 7311.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "contratando m\u00e9dicos y especialistas en",
            "start": 7314.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el extranjero pero",
            "start": 7317.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo hizo una propuesta que yo",
            "start": 7319.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "creo que con eso vamos a poder salir",
            "start": 7323.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7326.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir con el compromiso de",
            "start": 7328.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o tengamos un sistema de",
            "start": 7331.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7334.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 7335.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor que el de Dinamarca",
            "start": 7338.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lo que plante\u00f3 Zo\u00e9 y aprovecho para",
            "start": 7341.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hacer el llamado a todos los jubilados",
            "start": 7346.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 7350.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 7353.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que hay Diez mil jubilados especialistas",
            "start": 7355.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 7359.44,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "Diez mil de 60 de 55 57 a\u00f1os a 65",
            "start": 7361.78,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 7369.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n jubilados",
            "start": 7371.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que seguramente tienen sus consultorios",
            "start": 7375.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tienen otros trabajos pero ya est\u00e1n",
            "start": 7378.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "cuidados reciben",
            "start": 7382.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su jubilaci\u00f3n lo que por derecho les",
            "start": 7386.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corresponde Bueno yo los convoco a esos",
            "start": 7388.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 7392.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mil Ese es el planteamiento de hoy",
            "start": 7394.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para que trabajen",
            "start": 7397.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en el bienestar",
            "start": 7399.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7402.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se les mantiene su jubilaci\u00f3n su pago",
            "start": 7404.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y se les contrata",
            "start": 7409.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se les garantiza",
            "start": 7413.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os un contrato de cinco a\u00f1os",
            "start": 7416.02,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "como especialistas y se les paga por eso",
            "start": 7421.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya empiezo a hablar del tema A ver",
            "start": 7429.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 7433.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudarnos",
            "start": 7434.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque van a ganar lo que gana un",
            "start": 7437.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "especialista actual",
            "start": 7441.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en el seguro y van a seguir recibiendo",
            "start": 7444.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n",
            "start": 7449.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y nos van a ayudar",
            "start": 7451.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 7456.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en cuatro o cinco a\u00f1os ya vamos a tener",
            "start": 7457.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos vamos a tener ya los",
            "start": 7462.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7465.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada vez vamos a tener m\u00e1s m\u00e9dicos m\u00e1s",
            "start": 7467.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "especialistas pero ahora tenemos d\u00e9ficit",
            "start": 7470.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 7474.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "suficientes para que en los hospitales",
            "start": 7476.139,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "se cubran todos los turnos y todas las",
            "start": 7479.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 7483.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que me hiciste Esa esa",
            "start": 7486.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pregunta porque es una convocatoria ya",
            "start": 7488.54,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos del seguro",
            "start": 7492.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pueden haber tambi\u00e9n",
            "start": 7497.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del ISSSTE",
            "start": 7501.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "o de otras instituciones que est\u00e9n",
            "start": 7505.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "jubilados que quieran este ayudarnos de",
            "start": 7510.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta manera entonces as\u00ed estamos",
            "start": 7514.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pensando no resolver lo de salud este",
            "start": 7516.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7520.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o aqu\u00ed cada quince",
            "start": 7521.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a estar informando de c\u00f3mo",
            "start": 7525.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "avanzamos ya llevamos catorce estados",
            "start": 7526.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de Sonora",
            "start": 7530.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto puede ayudar mucho porque nos ha",
            "start": 7533.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "costado trabajo conseguir",
            "start": 7536.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "especialistas en el caso de Sonora",
            "start": 7539.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya se avanz\u00f3 pero",
            "start": 7542.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s",
            "start": 7546.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1l es tu otra pregunta En el caso de",
            "start": 7551.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sonora lo de lo el formato de vida Cara",
            "start": 7554.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed que ayud\u00f3 bastante este",
            "start": 7556.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando de",
            "start": 7557.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cubrir comentarle presidente que ya por",
            "start": 7559.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cierto a prop\u00f3sito de bienestar ya est\u00e1",
            "start": 7562.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "funcionando y ya est\u00e1 en proceso de",
            "start": 7564.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n el nuevo hospital de",
            "start": 7565.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "especialidades que usted fue a inaugurar",
            "start": 7567.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace pues poco m\u00e1s de un a\u00f1o y medio",
            "start": 7569.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 tiempo pero es un hospital de",
            "start": 7570.699,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "primera calidad este tambi\u00e9n Muchas",
            "start": 7573.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gracias le preguntaba del hospital de",
            "start": 7575.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Guaymas este que comprometi\u00f3 el IMSS",
            "start": 7576.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero que simplemente se ha quedado el",
            "start": 7579.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "asunto en proyecto seguramente ser\u00e1 por",
            "start": 7581.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el director del Instituto que quien",
            "start": 7584.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueda responder C\u00f3mo va el procedimiento",
            "start": 7586.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mire se\u00f1or presidente le quiero plantear",
            "start": 7587.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un tema que tiene mucho fondo en Sonora",
            "start": 7590.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Usted sabe que somos uno de los estados",
            "start": 7593.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que tiene la oportunidad de captar las",
            "start": 7595.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inversiones que se est\u00e1n relocalizando",
            "start": 7598.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el famoso near shoring no es que tenemos",
            "start": 7600.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "muchos problemas pero este problema en",
            "start": 7602.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular es muy sensible en mi estado",
            "start": 7605.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene por lo menos cinco a\u00f1os que no se",
            "start": 7607.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "hace una sola vivienda de",
            "start": 7609.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el formato de la vivienda popular hay un",
            "start": 7611.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rezago de",
            "start": 7614.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "190.000 derechohabientes del Infonavit",
            "start": 7616.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que tienen ya derecho a un cr\u00e9dito",
            "start": 7619.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incluso lo tienen pre aprobado se ASUME",
            "start": 7621.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en el fondo de vivienda de los",
            "start": 7624.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "trabajadores de Sonora hay entre",
            "start": 7625.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "117.000 y hasta cuatrocientos mil",
            "start": 7628.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "millones de pesos listos para ofrecer",
            "start": 7630.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "financiamiento a los trabajadores se ha",
            "start": 7632.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hecho vivienda s\u00ed de sectores medio de",
            "start": 7635.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sector alto es decir vivienda de tres",
            "start": 7638.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "millones cinco millones ocho millones",
            "start": 7639.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con las que solamente pueden so\u00f1ar los",
            "start": 7641.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajadores y hay un asunto que tiene",
            "start": 7643.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ver con reservas territoriales en",
            "start": 7646.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "particular hay una petici\u00f3n de que el",
            "start": 7648.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal pueda dotar de reservas",
            "start": 7650.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "territoriales a los principales centros",
            "start": 7652.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "urbanos Hermosillo nogales en particular",
            "start": 7654.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque un argumento por el que no se",
            "start": 7656.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hace la vivienda es que no hay terrenos",
            "start": 7658.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "apropiados que est\u00e9n dotados de",
            "start": 7659.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicios este ese es un asunto muy",
            "start": 7662.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sensible el otro tema ha propuesto de",
            "start": 7664.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los servicios pues es el agua tambi\u00e9n la",
            "start": 7666.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n y en general el asunto",
            "start": 7668.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no ha habido manera de mover esta",
            "start": 7671.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "idea de que se necesita construir",
            "start": 7674.54,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "vivienda dicen que por lo menos deber\u00edan",
            "start": 7676.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estar construyendo Diez mil viviendas",
            "start": 7678.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "para los trabajadores por a\u00f1o y no se",
            "start": 7679.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ni una sola eh seguramente",
            "start": 7681.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno se replica en algunos",
            "start": 7683.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "otros estados del pa\u00eds sin embargo en el",
            "start": 7685.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "caso de Sonora es muy sensible porque",
            "start": 7687.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mire llegan las inversiones o llegan los",
            "start": 7689.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "potenciales inversionistas y una de las",
            "start": 7691.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "primeras cosas que preguntan es por el",
            "start": 7693.56,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "agua la segunda cosa es que preguntan",
            "start": 7694.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "por la vivienda para los trabajadores",
            "start": 7696.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que van a contratar y y el asunto es que",
            "start": 7697.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no la tenemos y esto provoca que otros",
            "start": 7700.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estados levanten la mano y se lleven los",
            "start": 7703.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n preg\u00fantale qu\u00e9",
            "start": 7705.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede hacer en este caso la federaci\u00f3n",
            "start": 7707.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Para apoyar al gobernador Alfonso durazo",
            "start": 7708.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de resolver est\u00e1 muy seria",
            "start": 7711.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica se\u00f1or presidente Entonces",
            "start": 7714.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nosotros estamos apoyando bastante al",
            "start": 7717.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pueblo de Sonora lo vamos a seguir",
            "start": 7719.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo y",
            "start": 7721.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tienen un buen gobernador no quiero aqu\u00ed",
            "start": 7723.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7728.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "despertar",
            "start": 7729.58,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "celos y sentimientos herir",
            "start": 7731.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "susceptibilidad este todos los",
            "start": 7733.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernados son muy buenos las",
            "start": 7736.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernadoras y Alfonso muy buen",
            "start": 7738.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobernador es cosa de que nos presenten",
            "start": 7740.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este una propuesta porque incluso hay",
            "start": 7743.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los fondos el Infonavit tiene",
            "start": 7748.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "recursos suficientes y adem\u00e1s",
            "start": 7751.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con bastantes facilidades de las",
            "start": 7754.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "reformas que se hicieron Hay",
            "start": 7757.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una que es muy importante que ya no",
            "start": 7761.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "depende del trabajador",
            "start": 7765.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7768.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "El desarrollador inmobiliario o del",
            "start": 7771.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empresario que construye unidades",
            "start": 7775.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "habitacionales ya el trabajador puede",
            "start": 7777.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recibir de manera directa su cr\u00e9dito",
            "start": 7780.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para comprar",
            "start": 7784.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una casa",
            "start": 7786.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "usada ya construida o para el",
            "start": 7790.239,
            "duration": 12.541
        },
        {
            "text": "comprar su terreno y hacer su casa",
            "start": 7797.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 7803.599,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "ya no es solamente en bloque",
            "start": 7804.94,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "las grandes unidades y a ver Te vendo",
            "start": 7810.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este departamento",
            "start": 7814.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los abusos que se cometieron de",
            "start": 7815.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que les entregaban departamentos en",
            "start": 7819.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lugares distantes sin servicios",
            "start": 7822.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7826.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "edificaciones mal hechas",
            "start": 7828.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este que muchas",
            "start": 7831.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cayendo",
            "start": 7835.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o huevitos",
            "start": 7839.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de 30 metros cuadrados",
            "start": 7843.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "incre\u00edble Por eso hay tantos",
            "start": 7846.219,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "departamentos abandonados porque todo",
            "start": 7850.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era puro trafique",
            "start": 7853.639,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pura corrupci\u00f3n Entonces ya eso ya",
            "start": 7857.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de no se est\u00e1 haciendo Y s\u00ed ah\u00ed los",
            "start": 7860.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7864.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pero es cosa de que se presente un",
            "start": 7865.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "proyecto que se vea al director del",
            "start": 7868.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Infonavit el gobernador este lo atienda",
            "start": 7870.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que van a tomar en",
            "start": 7874.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1 suponiendo aqu\u00ed",
            "start": 7877.699,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a ver",
            "start": 7881.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero a lo que yo hablaba",
            "start": 7890.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7900.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed es miren Mientras hay oportunidades",
            "start": 7907.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay tranquilidad social",
            "start": 7913.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el estancamiento econ\u00f3mico",
            "start": 7920.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y la privaci\u00f3n",
            "start": 7924.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "conllevan consecuencias sociales",
            "start": 7926.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "extensas y negativas",
            "start": 7930.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "cuando hay gente desempleada",
            "start": 7935.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente despose\u00edda y sin",
            "start": 7939.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esperanzas",
            "start": 7943.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el recurso m\u00e1s accesible es escapar de",
            "start": 7947.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la amarga realidad",
            "start": 7951.619,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mediante las drogas o la violencia",
            "start": 7952.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "si por eso se los quiero mandar a las",
            "start": 7956.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autoridades de Estados Unidos el libro",
            "start": 7959.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 7964.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n pr\u00e1ctica es la",
            "start": 7967.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delincuencia y la revuelta",
            "start": 7969.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a las que se responde",
            "start": 7973.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con medidas represoras",
            "start": 7978.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed se responde",
            "start": 7984.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n entre esos hechos y la",
            "start": 7994.599,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "despocesi\u00f3n es ineludible",
            "start": 7999.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las partes",
            "start": 8003.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "confortablemente ricas de las ciudades y",
            "start": 8008.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los suburbios son relativamente",
            "start": 8011.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas en Estados Unidos como lo son",
            "start": 8015.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses avanzados",
            "start": 8017.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "La amenaza o la realidad de la violencia",
            "start": 8021.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "existen en las calles indigentes",
            "start": 8024.659,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esto se da por sabido la \u00fanica",
            "start": 8029.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "perspectiva distinta es la de los que no",
            "start": 8032.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 8036.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "achacan el desorden a la raza",
            "start": 8037.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o a la tradici\u00f3n \u00e9tnica nunca la pobreza",
            "start": 8043.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las alargadas",
            "start": 8050.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "algaradas que hubo en California durante",
            "start": 8057.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la primavera de 1992 se sostuvo que los",
            "start": 8061.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos del centro del sur de Los",
            "start": 8065.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles eran dados en ciertos sentidos",
            "start": 8067.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico a conductas antisociales",
            "start": 8070.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no as\u00ed la ciudadan\u00eda superior",
            "start": 8074.4,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "de otras regiones Malib\u00fa lo mismo puede",
            "start": 8078.239,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "decirse",
            "start": 8084.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de la escena mayor que es el mundo",
            "start": 8086.26,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ya explica a ver P\u00e1sale adelante porque",
            "start": 8090.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde",
            "start": 8098.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Clara La lecci\u00f3n para la pol\u00edtica y",
            "start": 8101.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 8105.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "norteamericana contempor\u00e1neas la",
            "start": 8108.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8111.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y la convulsi\u00f3n social de nuestras",
            "start": 8113.98,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "grandes ciudades",
            "start": 8117.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "son producto de la pobreza y de una",
            "start": 8122.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estructura de clases corrupta",
            "start": 8126.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que examinaremos m\u00e1s adelante que ignora",
            "start": 8130.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "o menosprecia a los pobres",
            "start": 8133.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n actualmente",
            "start": 8137.139,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aceptada",
            "start": 8141.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "son las medidas policiales",
            "start": 8142.86,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el confinamiento de los individuos",
            "start": 8151.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de tendencias criminales y la lucha cara",
            "start": 8154.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y sutil contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 8158.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a un plazo m\u00e1s largo o m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 8162.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cualquier plazo",
            "start": 8165.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n",
            "start": 8167.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanitaria",
            "start": 8170.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Y probablemente",
            "start": 8173.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la menos cara es acabar con la pobreza",
            "start": 8176.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que induce al desorden social",
            "start": 8179.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "esto es pero es muy interesante el libro",
            "start": 8188.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es atender las causas",
            "start": 8195.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo recomiendo y s\u00ed Se los voy a enviar a",
            "start": 8202.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los este con todo respeto a los este",
            "start": 8205.599,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "gobernantes de Estados Unidos",
            "start": 8210.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Adri\u00e1n Estela",
            "start": 8216.719,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "flores del Instituto Mexicano de la",
            "start": 8219.16,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "radio y noticias radio p\u00fablica",
            "start": 8220.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "preguntarle en primer lugar presidente",
            "start": 8221.939,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acerca de esta situaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 8224.219,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reportando por parte de la organizaci\u00f3n",
            "start": 8226.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "madres buscadoras de Sonora donde se",
            "start": 8228.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que la mam\u00e1 Buscadora Ceci",
            "start": 8231.16,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "flores est\u00e1 desaparecida desde ayer que",
            "start": 8233.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaba realizando un trabajo de b\u00fasqueda",
            "start": 8235.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Sinaloa y fue vista mientras iba",
            "start": 8238.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a bordo de una patrulla Estatal yo le",
            "start": 8241.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar presidente Qu\u00e9",
            "start": 8242.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se le ha dado por parte del",
            "start": 8244.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad en torno a este",
            "start": 8246.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hecho que ocurri\u00f3 o fue reportado por la",
            "start": 8248.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n que",
            "start": 8250.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se va a hacer para garantizar la",
            "start": 8252.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguridad de las madres que buscan a sus",
            "start": 8253.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desaparecidos S\u00ed hoy nos inform\u00f3",
            "start": 8256.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas y ya se est\u00e1 llevando",
            "start": 8258.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 8262.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n ya hay un operativo",
            "start": 8264.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 8266.859,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta se\u00f1ora Buscadora",
            "start": 8271.439,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy reconocida y su familia ten\u00edan",
            "start": 8275.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 8279.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y al parecer ella Este",
            "start": 8280.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ir",
            "start": 8284.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "otro sitio otro lugar tambi\u00e9n en su",
            "start": 8290.399,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "honor y se report\u00f3 su desaparici\u00f3n y ya",
            "start": 8293.859,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo el tema este",
            "start": 8299.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "operativo qui\u00e9n lo Est\u00e1 realizando",
            "start": 8303.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente y en qu\u00e9",
            "start": 8304.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 8306.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 8308.46,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el informe lo presentaron a las cuatro",
            "start": 8313.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy le informaron",
            "start": 8317.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que En qu\u00e9 zonas Est\u00e1 realizando la",
            "start": 8320.26,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de",
            "start": 8322.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajando y que nos van a informar",
            "start": 8324.059,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "presidente y preguntarle tambi\u00e9n acerca",
            "start": 8328.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de estos cargos que presentaron el",
            "start": 8331.12,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Estados",
            "start": 8333.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Unidos en contra de los chapitos y",
            "start": 8334.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otros 25 integrantes del C\u00e1rtel",
            "start": 8337.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de Sinaloa por diversos cargos",
            "start": 8340.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "relacionados al tr\u00e1fico de fentanilo Le",
            "start": 8341.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "quiero preguntar acerca de este",
            "start": 8343.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "operativo o esta acci\u00f3n que se\u00f1alaba la",
            "start": 8345.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "DEA que dijo que ten\u00eda infiltrada a la",
            "start": 8347.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n al cartel de Sinaloa desde",
            "start": 8350.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o y medio y pues le quisiera",
            "start": 8352.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "preguntar presidente en qu\u00e9 contexto o",
            "start": 8354.639,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n ten\u00edan las autoridades",
            "start": 8356.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexicanas ten\u00eda M\u00e9xico acerca de esta",
            "start": 8357.939,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n de la DEA en el cartel de",
            "start": 8360.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Sinaloa y qu\u00e9 piensa de lo que se\u00f1alaba",
            "start": 8363.639,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o consideraba el departamento de o la",
            "start": 8365.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "agencia antidrogas respecto a que el",
            "start": 8368.019,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cartel de Sinaloa encabeza la operaci\u00f3n",
            "start": 8370.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico",
            "start": 8372.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violenta y prol\u00edfica y insist\u00eda en",
            "start": 8373.74,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que es impulsado esta operaci\u00f3n del",
            "start": 8377.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Cartel De Sinaloa por parte de",
            "start": 8380.439,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas chinas",
            "start": 8381.899,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Pues esa es su visi\u00f3n no de ellos la",
            "start": 8385.059,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "respetamos Nosotros",
            "start": 8388.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hemos sostenido primero que en M\u00e9xico no",
            "start": 8391.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se produce el fentanilo",
            "start": 8397.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se importa",
            "start": 8399.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8403.18,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "de Asia",
            "start": 8407.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que llega a M\u00e9xico y llega a Estados",
            "start": 8410.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Unidos y llega a Canad\u00e1",
            "start": 8413.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8416.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hace y",
            "start": 8419.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hemos sostenido y ahora se",
            "start": 8424.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3 en",
            "start": 8430.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el encuentro que tuvieron",
            "start": 8433.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos en Washington",
            "start": 8435.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "integrantes de gobierno de Estados",
            "start": 8439.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos y de M\u00e9xico de que vamos a",
            "start": 8441.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cooperar ayudar",
            "start": 8443.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con las autoridades de Estados Unidos",
            "start": 8448.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque es muy lamentable lo que les est\u00e1",
            "start": 8452.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sucediendo por el consumo del fentanilo",
            "start": 8455.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son muchos muertos y j\u00f3venes",
            "start": 8460.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 8464.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 8467.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por amistad",
            "start": 8470.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por cooperaci\u00f3n tenemos que ayudar",
            "start": 8473.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n les estamos planteando de",
            "start": 8477.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que revisen sus estrategias esto que",
            "start": 8480.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acabo de decir",
            "start": 8484.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque si no se atienden las causas",
            "start": 8486.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puede desaparecer el fentanilo Pero va a",
            "start": 8489.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "surgir otra droga",
            "start": 8493.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 8496.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso es una",
            "start": 8499.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dos que no hay que estar nada m\u00e1s viendo",
            "start": 8503.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo que sucede en Sinaloa o en M\u00e9xico",
            "start": 8508.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n lo que pasa ya",
            "start": 8512.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los carteles de all\u00e1",
            "start": 8515.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que distribuyen el fentanilo en",
            "start": 8519.399,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 8522.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 8524.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8527.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "enfrentar el tr\u00e1fico y la distribuci\u00f3n",
            "start": 8529.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 8532.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 8533.46,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8537.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se apliquen programas",
            "start": 8540.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes",
            "start": 8544.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y programas de informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 8548.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que causa la droga",
            "start": 8551.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed vamos nosotros a continuar",
            "start": 8555.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cooperando con el gobierno de Estados",
            "start": 8558.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Unidos con una aclaraci\u00f3n pertinente",
            "start": 8561.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8566.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos primero",
            "start": 8568.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que garantizar la seguridad p\u00fablica en",
            "start": 8571.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8575.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para decirlo m\u00e1s claro nosotros lo que",
            "start": 8579.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "queremos es que en M\u00e9xico",
            "start": 8582.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nadie pierda la vida",
            "start": 8586.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nadie sea secuestrado",
            "start": 8588.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que no haya extorsiones que no haya",
            "start": 8592.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "robos que no haya feminicidios",
            "start": 8595.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8599.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 8601.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa es nuestra responsabilidad",
            "start": 8603.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 8606.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8609.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el segundo plano",
            "start": 8613.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ayudar cooperar",
            "start": 8615.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8619.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8622.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 8625.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como buenos vecinos",
            "start": 8627.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "enfrentar el grave problema del consumo",
            "start": 8633.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de droga en Estados Unidos",
            "start": 8637.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 8641.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atender El problema del consumo del",
            "start": 8644.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fentanilo que est\u00e1 causando la vida o la",
            "start": 8647.5,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vida de muchos",
            "start": 8652.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estadounidenses cosa que lamentamos",
            "start": 8656.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bastante pero",
            "start": 8658.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no se malinterprete",
            "start": 8662.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "O sea ya no es el tiempo",
            "start": 8665.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 8670.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de que se defin\u00edan los programas",
            "start": 8673.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 8678.28,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 8681.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8682.979,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sumaba y \u00e9ramos como los polic\u00edas",
            "start": 8685.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8690.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8693.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se aplicaban los programas que por",
            "start": 8698.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cierto nunca funcionaron",
            "start": 8703.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la guerra contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 8707.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que el plan M\u00e9rida",
            "start": 8711.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que R\u00e1pido y furioso no ya no",
            "start": 8715.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ni tampoco que",
            "start": 8718.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la DEA",
            "start": 8722.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o la Cia o cualquier",
            "start": 8724.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8726.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agencia del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8728.22,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "decida sobre lo que va a ser la",
            "start": 8732.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina o lo que va a ser",
            "start": 8735.28,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa de M\u00e9xico no",
            "start": 8737.68,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 8743.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sometimiento o no",
            "start": 8745.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 8748.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "independiente y soberano afortunadamente",
            "start": 8750.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "eso ya lo est\u00e1n entendiendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 8753.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Estados Unidos de",
            "start": 8760.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "manera especial el presidente baile que",
            "start": 8763.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha actuado Con mucho respeto",
            "start": 8765.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8768.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 8769.439,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este",
            "start": 8771.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quisieran que fuese como antes",
            "start": 8776.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero miren c\u00f3mo vamos nosotros a aceptar",
            "start": 8780.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la misma regla las mismas condiciones",
            "start": 8783.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de lo de Garc\u00eda Luna",
            "start": 8787.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que no lo premiaron a Garc\u00eda Luna ya",
            "start": 8795.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estaban content\u00edsimos con \u00e9l",
            "start": 8800.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y miren lo que result\u00f3",
            "start": 8805.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar nosotros de manera",
            "start": 8811.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 8814.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Para no caer en lo mismo",
            "start": 8816.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y parece que",
            "start": 8820.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "algunos no entienden",
            "start": 8822.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y Siguen con la misma estrategia y una y",
            "start": 8826.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "otra vez les tengo que mandar a decir",
            "start": 8831.22,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que no se puede poner",
            "start": 8834.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Vino Nuevo en botellas viejas",
            "start": 8836.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 8841.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 8843.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pegarse en una sacudida una zarandeada",
            "start": 8845.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para que cambien",
            "start": 8854.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tus pol\u00edticas",
            "start": 8858.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque tienen que ver adem\u00e1s con una",
            "start": 8861.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "actitud prepotente",
            "start": 8864.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de mucha soberbia no as\u00ed eh presidente",
            "start": 8867.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "baile que siempre habla de que nuestro",
            "start": 8871.3,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 8875.859,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando en un pie de igualdad",
            "start": 8878.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda veo no",
            "start": 8884.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que el Washington por s\u00ed que el New York",
            "start": 8887.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Time y que filtraciones",
            "start": 8890.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del departamento de estado",
            "start": 8892.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del pent\u00e1gono de que se est\u00e1n peleando",
            "start": 8895.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Marina y defensa",
            "start": 8899.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8902.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy vulgares",
            "start": 8908.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no corresponden Pues a un trato",
            "start": 8911.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 8916.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con buena vecindad",
            "start": 8918.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y luego los",
            "start": 8923.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pro estadounidenses que hay aqu\u00ed",
            "start": 8929.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es reforma y todo",
            "start": 8933.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 8937.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este quisieran como lo han deseado",
            "start": 8942.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "los conservadores de M\u00e9xico",
            "start": 8948.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que nos convirti\u00e9ramos",
            "start": 8951.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en un estado asociado",
            "start": 8954.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de una colonia",
            "start": 8958.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llegaron a decir que la soberan\u00eda ya era",
            "start": 8962.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un concepto anacr\u00f3nico",
            "start": 8964.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que ya en un mundo globalizado eso",
            "start": 8969.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8973.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "funcionaba",
            "start": 8975.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 8978.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "si nos cost\u00f3 tanto a los mexicanos",
            "start": 8982.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conseguir nuestra independencia",
            "start": 8984.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay gente no",
            "start": 8989.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no le importa la patria",
            "start": 8992.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero los mexicanos nos importa mucho",
            "start": 8995.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque lograr la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 9000.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues es cosa de ver la historia",
            "start": 9005.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "somos de los pa\u00edses del mundo m\u00e1s",
            "start": 9011.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "invadidos",
            "start": 9014.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos han arrebatado nuestro territorio",
            "start": 9022.38,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ha actuado con prepotencia",
            "start": 9027.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no vamos a defender",
            "start": 9031.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestra independencia",
            "start": 9034.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda claro todos estos",
            "start": 9036.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "intelectuales internacionalistas",
            "start": 9040.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "formados en Estados Unidos",
            "start": 9045.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no tienes la carta ah\u00ed",
            "start": 9050.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 la le\u00edmos una vez la del",
            "start": 9053.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 9056.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo dominar M\u00e9xico",
            "start": 9058.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed que es buen\u00edsima Pon la otra vez no",
            "start": 9063.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9067.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este acu\u00e9rdense cuando estaba Fox",
            "start": 9069.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y un encuentro",
            "start": 9074.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9078.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidentes de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 9080.06,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y Casta\u00f1eda que era el asesor",
            "start": 9084.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "principal secretario de relaciones",
            "start": 9089.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 9090.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le recomendaba Fox",
            "start": 9093.319,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de que no invitara al comandante Fidel",
            "start": 9096.18,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Castro porque ven\u00eda Bush",
            "start": 9100.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y si va a molestar",
            "start": 9104.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mande fue la Cumbre de la ONU en",
            "start": 9107.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 9109.439,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "S\u00ed mire Qu\u00e9 interesante esto De qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 9115.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9119.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "1924",
            "start": 9122.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 9126.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que repetirlo por los j\u00f3venes",
            "start": 9129.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue secretario de estado s\u00ed",
            "start": 9134.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "tenemos que abandonar la idea de poner",
            "start": 9139.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la presidencia mexicana a un",
            "start": 9142.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciudadano americano",
            "start": 9144.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 9148.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jefe del departamento de estado",
            "start": 9150.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos ya que eso conducir\u00eda",
            "start": 9153.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otra vez a la guerra",
            "start": 9156.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s tiempo",
            "start": 9159.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "debemos abrirle a los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 9165.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 9168.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le hace ya le ponen ustedes los nombres",
            "start": 9171.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las puertas de nuestras universidades",
            "start": 9178.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y hacer el esfuerzo de educarlos en el",
            "start": 9183.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "modo de vida americano",
            "start": 9187.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en nuestros valores y en el respeto del",
            "start": 9190.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "liderazgo de Estados Unidos",
            "start": 9194.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico necesitar\u00e1",
            "start": 9197.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "administradores competentes y con el",
            "start": 9200.54,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar",
            "start": 9202.979,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cargos importantes",
            "start": 9205.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y eventualmente",
            "start": 9209.28,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se adue\u00f1ar\u00e1n de la misma presidencia",
            "start": 9210.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 9217.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin necesidad de que Estados Unidos",
            "start": 9220.62,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "gaste un centavo o dispare un tiro",
            "start": 9223.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "har\u00e1n lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y",
            "start": 9229.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radicalmente",
            "start": 9235.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que lo que nosotros mismos",
            "start": 9237.439,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos haberlo hecho",
            "start": 9240.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "esta era la receta y s\u00ed la aplicaron",
            "start": 9245.22,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en realidad con el paso del",
            "start": 9250.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9254.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tienes por ah\u00ed el el la conversaci\u00f3n",
            "start": 9256.439,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de Fidel Castro con el comandante Fidel",
            "start": 9259.319,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "Castro este",
            "start": 9264.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con Vicente Fox",
            "start": 9267.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Es que esto ayuda mucho a entender C\u00f3mo",
            "start": 9269.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eran las relaciones",
            "start": 9273.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se comportaban los presidentes Y",
            "start": 9275.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiere el reforma",
            "start": 9279.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y Casta\u00f1eda y Aguilar camin y krause",
            "start": 9283.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la periodista esta que es",
            "start": 9289.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy Pro estadounidense",
            "start": 9292.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dol\u00eda Est\u00e9vez",
            "start": 9295.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s este el que fue embajador de",
            "start": 9298.38,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en Washington",
            "start": 9303.26,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente en lo que buscan esta",
            "start": 9308.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n s\u00ed sab\u00eda o para precisar",
            "start": 9311.1,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue informado acerca de esta",
            "start": 9314.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 9316.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de la DEA y saber si M\u00e9xico cooperar\u00e1",
            "start": 9317.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "precisamente con estos cargos que est\u00e1",
            "start": 9320.7,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "haciendo el departamento de justicia",
            "start": 9322.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "contra el C\u00e1rtel o contra los",
            "start": 9323.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 9325.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenemos que verlo pero este no pueden",
            "start": 9327.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "haber agentes extranjeros en nuestro",
            "start": 9330.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9332.399,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no podemos compartir informaci\u00f3n pero",
            "start": 9335.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9339.06,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "son los elementos",
            "start": 9341.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano de la marina de la",
            "start": 9343.939,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 9347.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 9349.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pueden intervenir la fiscal\u00eda general de",
            "start": 9350.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica entonces la DEA lo hizo sin",
            "start": 9354.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n esta operaci\u00f3n sino",
            "start": 9356.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n seguramente pues este ese",
            "start": 9358.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es el problema",
            "start": 9363.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1 saliendo",
            "start": 9365.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9368.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "filtraciones En qu\u00e9 peri\u00f3dico fue",
            "start": 9370.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que sacaron",
            "start": 9374.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9376.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Washington Boss de una supuesta",
            "start": 9378.5,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre Marina y la defensa",
            "start": 9382.14,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "es un informe de",
            "start": 9388.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del departamento de estado c\u00f3mo hacen",
            "start": 9393.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9396.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces entonces no no no no nada m\u00e1s",
            "start": 9401.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9404.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que vamos a seguirles este",
            "start": 9407.6,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "insistiendo persuadi\u00e9ndolos",
            "start": 9412.26,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de que pues no van a lograr nada as\u00ed",
            "start": 9415.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9421.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son campa\u00f1as",
            "start": 9423.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del pent\u00e1gono f\u00edjese",
            "start": 9427.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tiene que meterse",
            "start": 9430.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero si la DEA entr\u00f3 sin autorizaci\u00f3n se",
            "start": 9433.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a plantear esto ante este",
            "start": 9436.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario presidente No",
            "start": 9438.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no es de que van a entrar como lo hac\u00edan",
            "start": 9440.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 9442.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "va a haber cooperaci\u00f3n pero tenemos que",
            "start": 9446.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo y esta acci\u00f3n como",
            "start": 9449.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la califica entonces presidente si la",
            "start": 9450.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "DEA intromisi\u00f3n Abusiva",
            "start": 9452.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 9458.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no debe",
            "start": 9460.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de aceptarse bajo ning\u00fan motivo",
            "start": 9462.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a estar espiando",
            "start": 9467.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hasta bajar un globo de",
            "start": 9472.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "China all\u00e1",
            "start": 9475.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos nosotros no hacemos",
            "start": 9477.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso Porque este",
            "start": 9480.78,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9483.0,
            "duration": 1.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9483.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no se pueden",
            "start": 9484.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "estar utilizando",
            "start": 9487.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "actos de espionaje nada m\u00e1s para saber",
            "start": 9491.359,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo nuestras",
            "start": 9496.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad",
            "start": 9497.939,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9502.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con la arrogancia no",
            "start": 9504.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "filtrar la informaci\u00f3n",
            "start": 9514.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al Washington post",
            "start": 9516.979,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "va a haber alg\u00fan reclamo a la DEA por",
            "start": 9520.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este operativo que no tuvo Sencillamente",
            "start": 9522.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en su momento se va a hablar de cu\u00e1les",
            "start": 9526.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a ser las condiciones para el",
            "start": 9528.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajo de colaboraci\u00f3n que se va a",
            "start": 9532.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 9536.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero ya no es el mismo de tiempo de",
            "start": 9538.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "antes ya lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 9542.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 9547.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se metieron",
            "start": 9552.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hasta la cocina",
            "start": 9555.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 9558.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se les permiti\u00f3",
            "start": 9561.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y si ten\u00edan una relaci\u00f3n",
            "start": 9565.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "demasiado este",
            "start": 9571.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "intensa",
            "start": 9575.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9577.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9585.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues lleg\u00f3 el momento en que no era",
            "start": 9587.12,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 9590.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sino que era subordinaci\u00f3n de la",
            "start": 9591.899,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina a las agencias de",
            "start": 9596.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9600.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces eso no",
            "start": 9603.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta le da a la DEA despu\u00e9s de",
            "start": 9606.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que hizo toda esta publicaci\u00f3n Y estos",
            "start": 9608.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "anuncios ya estamos hablando ahora saben",
            "start": 9610.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos muy bien a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 9613.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de la DEA",
            "start": 9616.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto lo tiene que ver",
            "start": 9620.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el departamento de estado",
            "start": 9623.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y lo mismo la procuradur\u00eda",
            "start": 9627.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de justicia en Estados Unidos",
            "start": 9634.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque tienen que poner orden",
            "start": 9637.14,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy suelto todo",
            "start": 9643.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo digo de manera respetuosa",
            "start": 9646.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9651.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9652.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo confiar ciegamente en elementos de",
            "start": 9655.859,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la DEA cuando est\u00e1 demostrado",
            "start": 9660.18,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9664.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "muchos de ellos",
            "start": 9668.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o algunos para no",
            "start": 9672.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exagerar",
            "start": 9674.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantienen o mantuvieron v\u00ednculos",
            "start": 9679.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 9683.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "como lo que sucedi\u00f3 con el que era el",
            "start": 9686.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jefe de la DEA en M\u00e9xico",
            "start": 9688.979,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que se le descubri\u00f3 que ten\u00eda relaciones",
            "start": 9691.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9695.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 9697.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de los carteles de la droga",
            "start": 9699.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 9704.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo quitaron y no se supo m\u00e1s",
            "start": 9707.22,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 9713.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 9717.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9720.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "definieron una esfera",
            "start": 9722.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "su cartel de Garc\u00eda Luna como si no",
            "start": 9725.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hubiese tenido vinculaciones",
            "start": 9728.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con las agencias internacionales con el",
            "start": 9731.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos y con el",
            "start": 9734.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 9737.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto es con el presidente y las m\u00e1s",
            "start": 9740.1,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "altas autoridades",
            "start": 9743.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 9745.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 9750.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "basta de simular y tambi\u00e9n",
            "start": 9751.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de esas este maniobras",
            "start": 9755.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "politiqueras de filtraciones y de querer",
            "start": 9758.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "debilitar",
            "start": 9763.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los gobiernos",
            "start": 9764.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con esa propaganda",
            "start": 9769.939,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de mal gusto",
            "start": 9775.979,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9778.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9780.439,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "amistosa no",
            "start": 9782.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es",
            "start": 9785.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este que se busca tener relaciones",
            "start": 9787.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respetuosas",
            "start": 9791.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con todos los pueblos con todos los",
            "start": 9794.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobiernos s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 9796.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hostigando si se est\u00e1",
            "start": 9800.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "interviniendo en asuntos que solo",
            "start": 9804.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corresponden a los pueblos",
            "start": 9807.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 9810.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientes afecta este operativo",
            "start": 9812.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo que vienen d\u00e1ndose entre",
            "start": 9815.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "los no no no no no no no son r\u00e9moras",
            "start": 9817.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "son malas costumbres",
            "start": 9824.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9828.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 9830.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9833.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n",
            "start": 9836.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la culpa no solo de los gobiernos",
            "start": 9840.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estadounidenses la culpa",
            "start": 9843.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de lo que no tienes ah\u00ed",
            "start": 9845.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9849.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al Fox a ver",
            "start": 9851.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este es el problema",
            "start": 9853.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9857.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verla ni siquiera",
            "start": 9859.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9865.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un mensaje de texto una transcripci\u00f3n",
            "start": 9867.68,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 reservado el espacio",
            "start": 9873.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Es que yo creo que eso intencionalmente",
            "start": 9884.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 borrado ya",
            "start": 9886.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ya lo alteran",
            "start": 9890.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "la transcripci\u00f3n",
            "start": 9894.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se iba a llevar a cabo para esto para",
            "start": 9902.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no porque eso En qu\u00e9 a\u00f1o fue",
            "start": 9904.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dos tiene",
            "start": 9910.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os 21",
            "start": 9912.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces",
            "start": 9915.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los que tienen 21 a\u00f1os estaban",
            "start": 9917.479,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos tiernitos",
            "start": 9922.859,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tiernitas este",
            "start": 9926.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hay que recordar",
            "start": 9931.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la historia no lo olvidemos",
            "start": 9934.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida",
            "start": 9936.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "As\u00ed dec\u00eda cicer\u00f3n",
            "start": 9941.46,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "si tienen la transcripci\u00f3n",
            "start": 9949.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Ya apareci\u00f3 la se\u00f1ora",
            "start": 9953.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien de salud que est\u00e1 bien de",
            "start": 9956.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salud se puede precisar en donde ocurri\u00f3",
            "start": 9959.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no no no no ya est\u00e1 bien",
            "start": 9960.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gracias presidente ya despu\u00e9s se hace",
            "start": 9963.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 el texto",
            "start": 9968.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahora Esp\u00e9rate es que es important\u00edsimo",
            "start": 9976.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto lo tuyo tambi\u00e9n pero",
            "start": 9979.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo",
            "start": 9994.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sucede cuando Jorge Casta\u00f1eda es",
            "start": 9998.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 10002.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10007.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y ahora Jorge Casta\u00f1eda pues pertenece",
            "start": 10009.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al mismo grupo que est\u00e1 en contra de",
            "start": 10013.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10015.62,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10018.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn de krauce Claudia x",
            "start": 10020.6,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez entonces todo esto explica no",
            "start": 10025.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9",
            "start": 10029.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si son proyectos distintos",
            "start": 10031.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y contrapuestos de naci\u00f3n",
            "start": 10034.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 10037.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "comida ni siquiera Bueno",
            "start": 10040.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va ah\u00ed te va D\u00e9jame d\u00e9jame",
            "start": 10043.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "terminar d\u00e9jame terminar que que puedas",
            "start": 10046.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "venir el jueves sigue participes en en",
            "start": 10049.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n y hagas tu presentaci\u00f3n como",
            "start": 10052.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reservado el espacio para Cuba la",
            "start": 10055.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una despu\u00e9s tenemos un almuerzo un",
            "start": 10058.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "almuerzo que ofrece el gobernador del",
            "start": 10062.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado A los jefes de estado",
            "start": 10065.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inclusive te ofrezco y te invito a que",
            "start": 10069.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estuvieras en ese almuerzo",
            "start": 10072.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inclusive que te sientes a mi lado y que",
            "start": 10075.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "terminado el el evento y la",
            "start": 10079.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 10082.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "digamos ya te regresaras",
            "start": 10083.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y as\u00ed a la isla de Cuba",
            "start": 10087.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no bueno",
            "start": 10091.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a donde a la isla de Cuba o a donde t\u00fa",
            "start": 10093.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gustaras",
            "start": 10096.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10097.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "libre y es la petici\u00f3n que te hago el",
            "start": 10099.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "viernes para que no me compliques el",
            "start": 10102.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 10104.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que no quiere que yo le complique el",
            "start": 10106.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diente muy bien Yo es que usted parece",
            "start": 10108.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que no lo ley\u00f3 una l\u00ednea en que yo le",
            "start": 10111.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "digo que voy con el esp\u00edritu",
            "start": 10114.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "constructivo a cooperar en el \u00e9xito de",
            "start": 10116.899,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "la conferencia",
            "start": 10120.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10120.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "Exacto yo comprendo las dem\u00e1s cosas que",
            "start": 10122.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no de las cuales no vamos a hablar y lo",
            "start": 10125.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que puede pasar",
            "start": 10127.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casi adivin\u00e9 que usted me iba a llamar",
            "start": 10128.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10131.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decirme algo parecido pero m\u00e1s bien yo",
            "start": 10133.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 franc\u00e9s se lo digo Estoy dispuesto",
            "start": 10136.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a cooperar con usted",
            "start": 10138.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estoy dispuesta a cooperar con usted y",
            "start": 10140.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hacer lo que usted est\u00e1 solicitando",
            "start": 10144.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "podemos hacerlo de esta manera s\u00ed vuelva",
            "start": 10147.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "rep\u00edtamelo por favor a ver llegar el",
            "start": 10149.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "jueves por la ma\u00f1ana",
            "start": 10154.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed jueves por la ma\u00f1ana a la hora de",
            "start": 10156.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "usar el discurso",
            "start": 10159.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy pronunciar el discurso en el",
            "start": 10161.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pleno s\u00ed",
            "start": 10164.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participar en la comida de jefes de",
            "start": 10165.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estado y donde yo te invito inclusive",
            "start": 10168.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estar sentados al lado muy bien muchas",
            "start": 10170.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gracias y este y por la tarde pues salir",
            "start": 10173.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a la hora que que a ti te convenga",
            "start": 10177.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10180.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 10183.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme ver el horario horario ah\u00ed hay",
            "start": 10184.359,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "una hora diferencia la hora",
            "start": 10187.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "all\u00ed y si acaso tuviera que llegar un",
            "start": 10192.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s temprano",
            "start": 10195.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es ya nada m\u00e1s para entenderlo bien Es",
            "start": 10202.58,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda esa Cumbre",
            "start": 10206.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10208.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 10212.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "asistir el comandante Fidel Castro",
            "start": 10214.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero iba a estar tambi\u00e9n",
            "start": 10221.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el presidente Bush",
            "start": 10224.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces lo que le dice",
            "start": 10227.899,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Vicente Fox es",
            "start": 10231.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos a poner de acuerdo est\u00e1s",
            "start": 10236.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hasta la comida",
            "start": 10239.68,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y por eso es el comes y te vas Porque",
            "start": 10242.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s llegaba",
            "start": 10247.34,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Bush y este ya no quer\u00eda",
            "start": 10252.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que estuviese el comandante Castro La",
            "start": 10256.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n una verg\u00fcenza",
            "start": 10260.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este muy lamentable",
            "start": 10264.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed eran Ah es que eso era lo que",
            "start": 10270.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda pero ya ya pas\u00f3 este",
            "start": 10274.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 mejor se este que lo pero",
            "start": 10282.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed era este",
            "start": 10288.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10293.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "un presidente Hace tambi\u00e9n unos d\u00edas",
            "start": 10295.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 ya hab\u00eda",
            "start": 10301.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este se hab\u00eda dado a conocer",
            "start": 10304.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como",
            "start": 10308.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cinco seis a\u00f1os",
            "start": 10312.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empiezan a desclasificar documentos",
            "start": 10315.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de la Cia en Estados Unidos sobre los",
            "start": 10319.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidentes de M\u00e9xico",
            "start": 10323.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 10325.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 la cooperaci\u00f3n",
            "start": 10329.779,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 10332.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 10334.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 10336.52,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 10338.38,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda con la Cia",
            "start": 10340.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y la semana pasada",
            "start": 10343.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desclasificaron ya documentos",
            "start": 10345.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la relaci\u00f3n del presidente L\u00f3pez",
            "start": 10349.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Portillo",
            "start": 10352.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con la Cia",
            "start": 10354.26,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 10358.779,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 10360.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hay que este pues ver tambi\u00e9n esos",
            "start": 10362.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 10365.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "con reserva",
            "start": 10370.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10374.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues esa es la versi\u00f3n de ellos",
            "start": 10375.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es la versi\u00f3n",
            "start": 10382.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que en su momento",
            "start": 10384.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "registraron",
            "start": 10389.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 10392.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10397.58,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10398.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es una pr\u00e1ctica",
            "start": 10400.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 10403.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el aplicar",
            "start": 10408.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la doctrina Monroe",
            "start": 10412.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la de Am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 10415.819,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "S\u00ed este el cartel de Sinaloa y otros",
            "start": 10423.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "carteles y tambi\u00e9n seguramente carteles",
            "start": 10428.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y nosotros estamos",
            "start": 10432.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "haciendo lo que nos corresponde",
            "start": 10435.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10439.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s el cartel de Sinaloa El",
            "start": 10442.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cartel",
            "start": 10446.779,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de Jalisco",
            "start": 10448.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10451.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Son los \u00fanicos que abastecen a Estados",
            "start": 10453.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10456.8,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "que es mucho lo que se consume en",
            "start": 10460.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 10462.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no hay carteles all\u00e1",
            "start": 10465.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 10470.479,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 10472.779,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que evitar",
            "start": 10477.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que evitar que",
            "start": 10479.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10483.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este elaboren drogas en M\u00e9xico",
            "start": 10485.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad y lo estamos",
            "start": 10490.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 10492.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "destruyendo",
            "start": 10493.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "laboratorios cocinas",
            "start": 10495.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "impidiendo que entren drogas",
            "start": 10498.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro trabajo no necesita nadie",
            "start": 10503.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10506.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "decirnos",
            "start": 10509.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hagan esto",
            "start": 10511.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o ustedes no lo est\u00e1n haciendo porque no",
            "start": 10514.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 10516.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todo el tiempo",
            "start": 10517.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es importante aclarar estos asuntos",
            "start": 10522.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10525.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos tienen",
            "start": 10529.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos tienen un problema",
            "start": 10534.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 10536.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por el fentanilo por el consumo de droga",
            "start": 10540.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "miren hist\u00f3ricamente",
            "start": 10546.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 10551.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aunque las cosas ya cambiaron",
            "start": 10554.779,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se dec\u00edan Estados Unidos que los",
            "start": 10562.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos \u00e9ramos corruptos",
            "start": 10564.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ni los mexicanos",
            "start": 10567.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 10571.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que ellos eran marihuanos",
            "start": 10572.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay hasta una caricatura",
            "start": 10576.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "creo que de naranjo",
            "start": 10580.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la vamos a buscar donde",
            "start": 10584.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un Dios",
            "start": 10587.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diciendo no",
            "start": 10591.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a un mexicano",
            "start": 10593.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puso sombrero",
            "start": 10595.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 10600.92,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "del mexicano le contesta No Marihuano",
            "start": 10603.52,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 M\u00e9xico no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 10611.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Pues que estamos acabando con la",
            "start": 10618.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por eso el da\u00f1o que causaron",
            "start": 10621.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los gobiernos corruptos neoliberales",
            "start": 10623.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Entonces ellos tienen todav\u00eda ese",
            "start": 10632.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 10635.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y se ha ido agravando",
            "start": 10637.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque no lo atendieron bien",
            "start": 10640.22,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "empezando porque",
            "start": 10645.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10649.279,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n de fondo",
            "start": 10651.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se legaliz\u00f3",
            "start": 10657.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en casi todo Estados Unidos el consumo",
            "start": 10659.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 10661.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y lo vieron a la ligera",
            "start": 10664.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque no es el da\u00f1o que causa la",
            "start": 10668.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marihuana no",
            "start": 10671.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es el C\u00f3mo se va escalando hacia otras",
            "start": 10674.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "drogas cuando se tiene un problema",
            "start": 10678.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "social de fondo",
            "start": 10679.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que no se atendi\u00f3",
            "start": 10683.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces llegan a esta situaci\u00f3n",
            "start": 10687.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 10690.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que pierden la vida",
            "start": 10697.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "miles y sobre todo j\u00f3venes",
            "start": 10702.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 10707.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voltean a ver a ver a qui\u00e9n le echan la",
            "start": 10708.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "culpa",
            "start": 10711.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10714.8,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de manera responsable M\u00e9xico",
            "start": 10717.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y Por qu\u00e9 es importante tratar el tema y",
            "start": 10722.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 es importante decir aqu\u00ed no",
            "start": 10725.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "producimos fentanilo",
            "start": 10727.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y el problema es el consumo",
            "start": 10730.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Y ustedes tienen que hacer su tarea",
            "start": 10734.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque vienen las elecciones en Estados",
            "start": 10738.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10740.54,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y se van a empezar entre ellos a culpar",
            "start": 10742.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 10746.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "van a estar fastidiando",
            "start": 10748.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de amenazando",
            "start": 10753.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de que van este a intervenir",
            "start": 10757.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces es mejor",
            "start": 10764.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que lo ventilemos y que se informe",
            "start": 10766.939,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "porque en Estados Unidos en efecto",
            "start": 10771.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la complicidad de los medios de",
            "start": 10777.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de ese pa\u00eds",
            "start": 10779.779,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "con las autoridades y responsables",
            "start": 10783.02,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "e ineficientes",
            "start": 10786.399,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya el ciudadano Estados Unidos s\u00ed piensa",
            "start": 10792.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que todas las droga que llega a Estados",
            "start": 10795.939,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Unidos llega por M\u00e9xico y que la llevan",
            "start": 10799.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 10802.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10808.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no se plantean",
            "start": 10811.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre los or\u00edgenes",
            "start": 10814.04,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "del problema",
            "start": 10817.939,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no quieren hacer un an\u00e1lisis de la",
            "start": 10822.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "realidad para transformar eso que est\u00e1",
            "start": 10826.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afect\u00e1ndoles",
            "start": 10829.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no no no no no no no estoy este",
            "start": 10836.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enterado le tengo toda la confianza a",
            "start": 10840.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los que fueron",
            "start": 10843.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no no pero este yo avalo todo lo que",
            "start": 10847.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ellos hicieron",
            "start": 10852.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no no no no no no no de qu\u00e9 peri\u00f3dico",
            "start": 10854.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eres t\u00fa",
            "start": 10857.359,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no sorprenden a nadie o sea",
            "start": 10860.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no no no es que",
            "start": 10865.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a los estadounidenses les pasa un poco",
            "start": 10871.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "o es algo parecido a lo que suced\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 10876.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico cuando imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 10879.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que se ve\u00eda como una cosa normal",
            "start": 10881.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "s\u00ed a los estadounidenses",
            "start": 10887.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les parece normal",
            "start": 10890.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "El que puedan",
            "start": 10893.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entrometerse",
            "start": 10896.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en asuntos en nuestro pa\u00eds o de",
            "start": 10900.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 10903.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que tienen ya que cambiar",
            "start": 10905.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "O sea no se puede seguir aplicando una",
            "start": 10912.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de hace dos siglos",
            "start": 10916.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el que lo entiende bien es el presidente",
            "start": 10922.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10925.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando habla",
            "start": 10926.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de un trato igualitario",
            "start": 10930.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cuando habla de un pie de igualdad",
            "start": 10932.979,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me consta",
            "start": 10937.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l ha sido muy respetuoso Bueno",
            "start": 10940.34,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hasta el presidente Trump",
            "start": 10942.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "fue respetuoso",
            "start": 10948.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10950.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10951.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay una crisis tambi\u00e9n pol\u00edtica en",
            "start": 10954.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 10957.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no solo es una crisis social",
            "start": 10958.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mica tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica",
            "start": 10963.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero eso ya no me corresponde a m\u00ed este",
            "start": 10970.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tratarlo",
            "start": 10973.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed necesitan este",
            "start": 10977.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 10981.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del funcionamiento de sus agencias de",
            "start": 10984.859,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sus instituciones",
            "start": 10989.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica nueva",
            "start": 10995.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "necesitan transformarse",
            "start": 10999.279,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no tienes hay una caricatura de",
            "start": 11003.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayer o de antier",
            "start": 11007.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense la caricatura esa",
            "start": 11010.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de naranjo que creo que es de naranjo A",
            "start": 11015.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo mejor es de r\u00edos",
            "start": 11019.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los grandes caricaturistas",
            "start": 11022.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 11026.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como los de ahora que son muy buenos",
            "start": 11027.3,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "este el fisg\u00f3n Hern\u00e1ndez",
            "start": 11031.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Elio flores",
            "start": 11040.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como lo era el que era Naranjo",
            "start": 11043.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Uh lo mejor para los j\u00f3venes",
            "start": 11048.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este busquen las caricaturas de naranjo",
            "start": 11051.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 11054.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cronol\u00f3gicamente",
            "start": 11057.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 la historia de M\u00e9xico",
            "start": 11062.439,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11067.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "vean las historietas de rius",
            "start": 11069.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y les va a ser de mucha ayuda Bueno hay",
            "start": 11073.96,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "un caricaturista creo que se llama Dar\u00edo",
            "start": 11076.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ayer vi su caricatura",
            "start": 11078.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las redes",
            "start": 11092.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no crean que yo me la paso viendo las",
            "start": 11095.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "redes le doy una revisadita nada m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 11098.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya me doy cuenta de",
            "start": 11101.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este lo que",
            "start": 11105.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11110.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11110.93,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "valor pues informativo y voy escogiendo",
            "start": 11113.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 un mapa de M\u00e9xico Aj\u00e1",
            "start": 11120.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es parecido a aquella a ver si consigues",
            "start": 11126.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la que a la que hago referencia saben",
            "start": 11130.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de qui\u00e9n pudo ser esa caricatura",
            "start": 11132.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Abel Quesada",
            "start": 11134.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya lo que nos est\u00e1n escuchando nos van a",
            "start": 11137.859,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 11139.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero es buen\u00edsima",
            "start": 11141.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de aquellos tiempos hace 30 40 50 a\u00f1os",
            "start": 11144.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero esta es de la semana pasada",
            "start": 11147.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de Hace unos d\u00edas la tienes",
            "start": 11153.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 11157.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dura",
            "start": 11162.399,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed si hay libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 11169.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no hay censura",
            "start": 11173.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar se acab\u00f3",
            "start": 11185.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11188.43,
            "duration": 3.129
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a iniciar la semana [M\u00fasica] tenemos tres temas para tratar uno que como siempre se aborda que es el quien es quien en los precios con Ricardo shein procurador Federal del consumidor As\u00ed vamos a iniciar luego hoy comienza la campa\u00f1a en las escuelas contra las adicciones un programa especial que se inicia con la participaci\u00f3n de maestras maestros padres de familia a los que les agradecemos mucho por su cooperaci\u00f3n por su apoyo porque es totalmente voluntario es informar sobre el da\u00f1o de las drogas en todas las escuelas y vamos a iniciar y vamos a tener ya comunicaci\u00f3n con el gobernador de Sonora el gobernador de Veracruz la gobernadora de Colima tambi\u00e9n hablando de gobernadores nos acompa\u00f1a el gobernador de Chiapas rutilio Escand\u00f3n y el gobernador de Tabasco Carlos Manuel Merino Campos ellos van a participar en el tercer tema que tiene que ver con El Avance en el tren maya lo que corresponde al tramo uno pues vamos a comenzar iniciamos con Ricardo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es quien en el precio de los combustibles vemos que la semana pasada el promedio de la gasolina regular fue de 22 pesos con 25 centavos de litro de la Premium 24 pesos con 35 centavos el litro y del 23 pesos con 63 centavos con corte El Trece de abril el precio Internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo setenta y tres d\u00f3lares con 16 centavos de d\u00f3lar como ven se pas\u00f3 un d\u00f3lar 16 centavos de del margen alto en el que se hab\u00eda estado moviendo ya por varios meses por tanto aumenta en esta semana el incentivo fiscal es m\u00e1s el apoyo del Gobierno Federal al bolsillo de las familias mexicanas de manera directa Quienes manejan un veh\u00edculo o un cami\u00f3n y de manera indirecta Pues a quienes nos transportamos en ellos o transportamos como todos nuestros alimentos a trav\u00e9s de el uso de los combustibles por eso cincuenta y seis punto cuatro por ciento es el incentivo a la gasolina regular 47% el incentivo a la Premium y 30.1% es el incentivo al diesel las tres gasolineras m\u00e1s carreras como marca en esta semana que cerr\u00f3 fue redco Chevron y Petro Seven Qu\u00e9 bueno por Oxxo que ya baj\u00f3 del primero y segundo lugar que tuvo muchas semanas por ah\u00ed Ojal\u00e1 bajen a\u00fan todav\u00eda m\u00e1s bien por ellos y los aliados de los consumidores la semana pasada fue bp orsan y exxon m\u00f3vil ellos fueron los tres marcas aliadas de los consumidores en la semana que concluy\u00f3 vamos a ver por cada uno de los combustibles quien tiene el mayor margen y el precio m\u00e1s alto en consecuencia tenemos una gasolinera m\u00f3vil en la Benito Ju\u00e1rez de en Benito Ju\u00e1rez en Quintana Roo 23 pesos con 90 centavos por litro un margen de 3 pesos con 75 centavos muy alto el margen de esta gasolinera comp\u00e1renlo con los 17 centavos de una franquicia que se llama uno y que en G\u00f3mez Palacio Durango tuvo un precio al p\u00fablico en consecuencia mucho m\u00e1s bajo de 22 pesos con 12 centavos porque no le cargan tanto al precio vamos a ver c\u00f3mo en la gasolina Premium la m\u00e1s alta que encontramos con el margen m\u00e1s altos fue Petro Seven en Apodaca Nuevo Le\u00f3n a un precio al p\u00fablico de 26 pesos con 15 centavos un margen de dos pesos 97 centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico con un margen de 16 centavos es de franquicia Pemex en Ciudad Madero Tamaulipas un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 90 para el diesel el m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto la gas en Canc\u00fan Quintana Roo veinticinco pesos con dos centavos por litro un margen estos angelitos de tres pesos con nueve centavos Comparado con 25 centavos de margen de franquicia Pemex en Durango Durango un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 79 centavos recibimos a trav\u00e9s de la App del litro por litro donde ustedes pueden presentar sus quejas o denuncias 152 quejas o denuncias y las atendimos a trav\u00e9s de 271 visitas o verificaciones normalmente es m\u00e1s alto el n\u00famero de visitas o verificaciones porque hay gasolineras quede de repente presentan 30 40 quejas y son las que vamos a verificar o visitar de inmediato tres gasolineras se negaron a ser verificadas las tres en Quer\u00e9taro una en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro otra en Jalpan de Serra en Pinal de amoles por all\u00e1 de andar trabajando alg\u00fan abogado haci\u00e9ndoles creer que pueden evadir la responsabilidad y obligaci\u00f3n legal que tienen de permitir las verificaciones y de estar calibrados para asegurar que dan litros de litro vamos ahora a ver en el gas LP que concorta el doce de abril el precio internacional convertido a pesos y a kilos fue de 22 pesos con 21 centavos Mientras que el promedio la semana pasada de las 220 regiones en las que se divide el pa\u00eds fue de 18 pesos con 32 centavos ese mismo d\u00eda doce de abril el precio internacional para tanque estacionario 12 pesos con dos centavos por litro y el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico nueve pesos con 87 centavos a pesar de que estamos abajo del precio internacional en promedio tenemos todav\u00eda aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo hay casos detectados en Jalisco en M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico en Quer\u00e9taro en Veracruz y en Coahuila un caso es distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco un precio al p\u00fablico de diez pesos treinta y ocho centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos con dieciocho centavos ochenta centavos por litro por abajo del precio m\u00e1ximo y para cilindros de gas tambi\u00e9n distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco tiene un precio al p\u00fablico de 19 pesos con 23 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 20 pesos con 70 centavos casi unos 50 por abajo y hay otros ejemplos en el Estado de M\u00e9xico en Guerrero y en Guanajuato de aliados de los consumidores en las verificaciones que realizamos a expendedores de gas LP que fueron 864 visitas o verificaciones encontramos un veh\u00edculo descalibrado o sea una pipa que despachaba con y que fue inmovilizada como tambi\u00e9n un instrumento de medici\u00f3n tambi\u00e9n dos proveedores que no permitieron la verificaci\u00f3n y que estaremos visitando con apoyo de la cre y de asea en fecha pr\u00f3xima vamos por \u00faltimo a ver c\u00f3mo se han comportado los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas vemos como el \u00edndice Nacional de precios al consumidor en bebidas y alimentos claramente se ha mantenido ya estable una ligera tendencia a la baja tambi\u00e9n en general estabilidad en el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo de la canasta y lo vemos por regiones en la zona centro la semana pasada el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Chedraui en Atizap\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico a mil treinta y ocho pesos centavos no s\u00e9 esta semana que pas\u00f3 que \u00e9l explic\u00f3 a los de Chedraui normal estaban muy muy baratos entre los tres m\u00e1s econ\u00f3micos pero la semana pasada subieron sus precios en pr\u00e1cticamente todas sus tiendas A diferencia de los dem\u00e1s que lo bajaron Y tenemos como Walmart en en el Estado de M\u00e9xico en cuantitl\u00e1n Izcalli tiene un precio para los mismos veinticuatro productos de 885 pesos con cuarenta centavos en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto tambi\u00e9n de Chedraui por eso llama la atenci\u00f3n en Durango Durango mil ochenta y un pesos con 64 centavos Ojal\u00e1 vuelva a Chedraui a su compromiso que tiene a nivel nacional de dar precios bajos los m\u00e1s bajos ellos ostentan Ojal\u00e1 as\u00ed sea pronto y mega Soriana que tiene el precio m\u00e1s bajo para esta zona en Morelia Michoac\u00e1n ochocientos noventa y tres pesos con 30 centavos en la zona el precio m\u00e1s alto lo encontramos en HD esto es en Saltillo Coahuila a 1094 pesos con 63 centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Soriana en Tampico Tamaulipas ochocientos setenta y cinco pesos con cincuenta centavos por los mismos veinticuatro productos por \u00faltimo en la zona Sur sureste el precio M\u00e1s alto que ya no es de llamar la atenci\u00f3n porque llevan todo este a\u00f1o As\u00ed es en M\u00e9rida Yucat\u00e1n la central de abastos mil ciento treinta y seis pesos con 80 centavos aunque ya le bajaron casi tres pesos en relaci\u00f3n a la semana pasada y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en Soriana de Boca del R\u00edo Veracruz en 864 pesos y ojal\u00e1 se fijen que tengan la calcoman\u00eda todos los instrumentos de medici\u00f3n de peso de litros de kilos para que nos den completo que el sello amarillo ya saben que es el que cuida su bolsillo gracias Buenos d\u00edas El Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas gobernadores compa\u00f1eros gabinete compa\u00f1eros el d\u00eda de hoy 17 de abril es el reinicio a clases despu\u00e9s del receso de vacaciones a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes y los adolescentes Les deseamos una le damos una gran bienvenida en las escuelas del pa\u00eds y como hab\u00edamos anunciado el d\u00eda de hoy 17 de abril en las escuelas de nivel secundaria y media superior que ser\u00e1 el nivel bachillerato iniciamos la campa\u00f1a en contra del uso de drogas en contra de las adicciones es una campa\u00f1a nacional es una campa\u00f1a con esta principal caracter\u00edstica que es preventiva es una campa\u00f1a preventiva nacional y es con una estrategia desde las aulas al plantear estamos planteando pues es el alcance que tendr\u00edamos la cantidad de personas que pensamos llegar m\u00e1s de 11 millones de estudiantes sesenta Y dos mil escuelas y con 82 mil docentes es de prevenci\u00f3n informativa ya lo dec\u00edamos son unos minutos diariamente en el aula de diez a quince minutos por lo menos tres d\u00edas en la semana hasta que concluya en el ciclo escolar la campa\u00f1a es si te drogas te da\u00f1as s\u00ed habr\u00e1 carteles en cada escuela planteles videos para reproducciones en redes sociales acompa\u00f1amiento a docentes esto es muy importante porque nos est\u00e1 preguntando esta gu\u00eda es una gu\u00eda m\u00ednima con la informaci\u00f3n que queremos plantear de las diferentes drogas y el da\u00f1o que causan sin embargo hay m\u00e1s informaci\u00f3n y aqu\u00ed en el micrositio estrategia en el aula est\u00e1n planteadas las las drogas que estamos atacando de manera principal y otras sustancias planteamos principalmente el fentanilo y en cada una de p\u00e1ginas hay documentos desde una infograf\u00eda de una p\u00e1gina o un documento que se realiza con la secretar\u00eda de salud o con las instituciones acad\u00e9micas que tienen esta informaci\u00f3n de siete O diez p\u00e1ginas o un documento de 50 o 60 p\u00e1ginas para lo que necesitemos como informaci\u00f3n hay videos de especialistas que pueden ser de un minuto o pueden ser de explicaciones de diez quince minutos o explica conferencias de 30 minutos y hay una serie de videos con las mismas caracter\u00edsticas toda esta informaci\u00f3n en cada una de las m\u00e1s que se est\u00e1n planteando aqu\u00ed Pero insisto este el contenido m\u00ednimo la gu\u00eda tiene una serie de informaci\u00f3n mitos verdades y algunas sugerencias did\u00e1cticas porque esta es una estrategia en el aula principalmente para prevenir y deseamos es preventiva y nacional y por eso tenemos hoy en este arranque en este inicio s\u00ed la presencia ahorita con nosotros el enlace con el estado de Sonora querid\u00edsimo presidente querid\u00edsima secretaria desde Sonora saludamos al resto del pa\u00eds y nos sumamos al arranque de este esfuerzo nacional impulsado por nuestro presidente y la secretaria de Educaci\u00f3n la campa\u00f1a si te drogas te da\u00f1as iniciar\u00e1 aqu\u00ed en nuestro estado en el nivel secundaria y preparatoria llegando a doscientos sesenta mil alumnos a partir de hoy tres veces a la semana en espacios de diez a quince minutos desde las aulas se fomentar\u00e1 el conocimiento las actitudes y habilidades de autocuidado que requieren nuestros estudiantes para alejarse del da\u00f1o que ocasionan las adicciones en esta tarea Contamos con la invaluable participaci\u00f3n de cerca de 13.000 profesoras y profesores colaboran tambi\u00e9n en este arranque la secretar\u00edas de Educaci\u00f3n salud y seguridad del estado como dirigentes de organizaciones sindicales de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior estimado presidente secretaria en Sonora estamos comprometidos en conservar y mejorar sin regateos la salud de nuestros estudiantes Seguiremos generando desde las aulas las oportunidades que permitir\u00e1n a nuestros hijos tener un mejor futuro felicidades por este programa y nos sumamos con todo compromiso Gracias querid\u00edsimo presidente mi querid\u00edsima Lety Gracias si bien la campa\u00f1a si te drogas te da\u00f1as est\u00e1 para proteger primeramente la salud de nuestros adolescentes y j\u00f3venes esta ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a promover una vida saludable y una convivencia escolar libre de violencia la comunidad educativa es uno de los sectores de la sociedad m\u00e1s vulnerables y que padece profundamente las consecuencias negativas de consumo de drogas alguno de estos impactos se traducen en bajo rendimiento acad\u00e9mico deceso en las calificaciones desarrollo de conductas violentas ausentismo y abandono escolar entregaremos las gu\u00edas a los docentes que son elaboradas por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica donde se describen las consecuencias y da\u00f1os irreversibles que ocasionan las adicciones en Sonora las competencias deportivas escolares la educaci\u00f3n art\u00edstica y dem\u00e1s actividades locales reforzar\u00e1n Este programa y con ello adaptaremos tambi\u00e9n la cultura escolar para este gran reto desde Sonora les enviamos a todos un caluroso saludo Tenemos tambi\u00e9n Muchas gracias gobernador secretario de educaci\u00f3n tenemos el enlace con los compa\u00f1eros del Estado de Veracruz muy buenos d\u00edas presidente los saludamos desde Xalapa ac\u00e1 en Veracruz en la escuela Antonio Mar\u00eda de Rivera esta preparatoria atienden su turno matutino a 950 estudiantes me acompa\u00f1an los directivos de Educaci\u00f3n el secretario de salud el secretario de seguridad p\u00fablica directivos de la escuela y tambi\u00e9n padres de familia presidente Hace a\u00f1o y medio iniciamos nosotros una campa\u00f1a intensa a nivel preparatoria con las drogas no te la juegues esta campa\u00f1a alcanz\u00f3 todas las escuelas de nivel preparatoria hace unos meses este a\u00f1o iniciamos tambi\u00e9n los talleres de sensibilizaci\u00f3n para padres y familia ya llevamos varias asambleas con m\u00e1s de nueve mil padres de familia que tienen este esta Capacitaci\u00f3n en los talleres para hablar con sus hijos y hoy desde luego que nos sumamos a esta estrategia de intervenci\u00f3n directa en el aula para hablar con los j\u00f3venes sobre las drogas y espec\u00edficamente con la campa\u00f1a del fentaneiro te mata ya tenemos presidente aqu\u00ed en Veracruz la gu\u00eda para docentes en la que estamos mostrando aqu\u00ed y el objetivo es alcanzar a los padres de familia a los j\u00f3venes de el nivel secundaria aqu\u00ed en Secundaria tenemos trescientos sesenta mil estudiantes en preparatoria tenemos doscientos ochenta mil j\u00f3venes y vamos a impulsar la gu\u00eda que nos han dado cedo la voz para esto al secretario de educaci\u00f3n de Veracruz Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente maestra Lety p\u00fablico en general y las comunidades educativas que nos enlazamos a trav\u00e9s de la ma\u00f1anera para el lanzamiento de la estrategia en el aula si te drogas te da\u00f1as para prevenir adicciones en Veracruz venimos trabajando en esta direcci\u00f3n liderados por nuestro gobernador Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez este esfuerzo impactar\u00e1 a m\u00e1s de 30 mil comunidades educativas En beneficio de nuestras y nuestros estudiantes con la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de 177,000 gu\u00edas y carteles informativos que apoyar\u00e1n a m\u00e1s de cinco mil planteles de educaci\u00f3n secundaria y media superior nuestra esperanza Es que todas y todos los adolescentes y j\u00f3venes cuenten con la informaci\u00f3n adecuada y el respaldo dentro y fuera de los centros educativos para evitar el consumo y las adicciones a las drogas Por consiguiente tambi\u00e9n es necesario sumar a las madres y padres de familia quienes desde el hogar son el primer filtro y apoyo para dar una educaci\u00f3n integral y de excelencia al estudiantado tal como lo se\u00f1alamos en nuestras pl\u00e1ticas de escuela para padres que han impactado a m\u00e1s de nueve mil madres y padres de familia durante las clases se dedicar\u00e1 a tiempo para informar a las y los estudiantes sobre el da\u00f1o que causa el consumo de sustancias como el fentanilo las metanfetaminas el alcohol el tabaco y el uso de vapeadores por ello hacemos extensiva la invitaci\u00f3n a maestros estudiantes autoridades madres y padres de familia a conocer la gu\u00eda para docentes y te drogas te da\u00f1as en el micrositio de la SEP estrategia en el aula y prevenci\u00f3n de adicciones a continuaci\u00f3n invito al director de este plantel Jos\u00e9 Antonio higareda a cada uso de la palabra no sin antes comentar que al t\u00e9rmino de la intervenci\u00f3n el se\u00f1or gobernador y el director har\u00e1n entrega de las gu\u00edas correspondiente a nuestros maestros Gracias se\u00f1or secretario Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente nosotros como escuela nos sumamos a la estrategia en el aula si te drogas te da\u00f1as a partir de la transversalidad curricular en el d\u00eda a d\u00eda un puntal dentro de la comunidad escolar son las madres y padres de familia por ello cede el uso de la voz a la se\u00f1ora Elizabeth Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez madre de familia de esta instituci\u00f3n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente los padres de familia de la escuela Antonio Mar\u00eda de Rivera y de todo el estado de Veracruz nos comprometemos a participar con entusiasmo en esta estrategia por el bien el presente y el futuro de nuestras hijas y nuestros hijos Muchas gracias Muchas gracias gobernador Saludos s\u00ed nos enlazamos ahora con el Estado de Colima P\u00eda presidente secretaria es muy entusiasmados que la estrategia en el aula prensi\u00f3n de adicciones presentada Hace algunos d\u00edas por nuestro presidente en compa\u00f1\u00eda de nuestra secretaria pues es una realidad y a partir de hoy en Colima a partir de hoy en todo el pa\u00eds y Bueno aqu\u00ed este maestras Y maestros colimenses ven con inter\u00e9s esta estrategia que tiene un enfoque pedag\u00f3gico en la prevenci\u00f3n del consumo de algunas drogas como el fentanilo y algunas otras como las anfetaminas alcohol tabaco a partir de hoy las aulas de educaci\u00f3n secundaria y de educaci\u00f3n media superior estar\u00e1n trabajando en un espacio de entre diez y quince y quince minutos al menos tres d\u00edas por semana en algunos casos y as\u00ed lo consideran toda la semana y estar\u00e1n interactuando reflexionando con los alumnos si bien es cierto es un proyecto transversal que puede abarcar todas las asignaturas en etapa se sugiere compa\u00f1eras maestras compa\u00f1eros maestros trabajar al menos con biolog\u00eda qu\u00edmica formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica tutor\u00eda y educaci\u00f3n socioemocional en estos trabajos este se estar\u00e1n dando a conocer los tipos de drogas la clasificaci\u00f3n de ellas y los da\u00f1os irreversibles en el aspecto f\u00edsico y en el aspecto mental de que tiene que ver con cada uno de los alumnos el manual que se estar\u00e1 entregando a partir de hoy en todo el estado que algunos maestros ya lo tienen en sus manos trabaja ocho temas durante ocho semanas y al t\u00e9rmino de las ocho semanas de manera conjunta el docente junto con sus alumnos determinar\u00e1n y con base en el entorno de la escuela del aula Cu\u00e1les ser\u00e1n los cuatro temas que se repetir\u00e1n para cerrar el ciclo escolar las cuatro \u00faltimas semanas vemos con agrado que seguramente esta estrategia nos dar\u00e1 resultados positivos en lo que se refiere al cuidado de la salud y la integridad f\u00edsica y mental nuestros alumnos el maestro colimense se caracteriza por ser responsable de esta parte es un actor social de mucha importancia as\u00ed lo ha demostrado en otras estrategias como en el caso de la que pusimos en marcha a propuestas nuestra gobernadora la maestra Indira vizca\u00edno Silva Hace algunos meses que tiene que ver con la estrategia de seguridad y bienestar humano de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y los adolescentes Entonces estamos nosotros convencidos de Que estaremos dando a la sociedad resultados positivos en el cuidado de la salud y la integridad f\u00edsica y mental de nuestros alumnos gracias muy buenos d\u00edas presidente secretaria un gusto saludarles a todas y a todos les saludamos desde Villa de \u00c1lvarez desde la escuela Benjam\u00edn Fuentes Gonz\u00e1lez en este municipio que es conurbado con la zona metropolitana de la capital de nuestro estado muy contentas y contentos de haber sido considerados para participar de este arranque de esta estrategia en el aula de prevenci\u00f3n de adicciones a nivel nacional y para nosotros la verdad es que es fundamental insistir en que compartimos esta visi\u00f3n de el presidente de M\u00e9xico del gobierno de M\u00e9xico de que para combatir los problemas profundos de nuestra sociedad tenemos que atenderlos de ra\u00edz y cuando hablamos del bienestar de nuestras y nuestros adolescentes y j\u00f3venes no podemos dejar de lado atender de manera prioritaria la atenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n en materia de adicciones para las y los integrantes del gobierno del Estado de Colima esto ha sido fundamental hemos invertido de manera espec\u00edfica en programas sociales dirigidos a la educaci\u00f3n de nuestro estado para buscar que no haya deserci\u00f3n escolar espec\u00edficamente en secundarias con sus uniformes escolares con las computadoras a nuestros alumnos de Educaci\u00f3n P\u00fablica Pero adicionalmente y como lo comentaba ya nuestro secretario de educaci\u00f3n Hace algunos meses a finales del a\u00f1o pasado arrancamos una estrategia denominada vamos todas y todos con todo que es una estrategia de seguridad escolar y bienestar humano estrategia que de la mano de todas las instituciones estatales federales y a las que sumamos tambi\u00e9n las instituciones municipales que atienden alguna caracter\u00edstica relacionado con el bienestar de nuestras juventudes y la prevenci\u00f3n de adicciones han participado de la misma y que nos ayuda a identificar factores de riesgo en t\u00e9rminos emocionales consumos de drogas pero tambi\u00e9n el poder fortalecer las habilidades para enfrentar la vida de nuestras y nuestros j\u00f3venes por eso reitero que desde el Estado de Colima estamos completamente convencidas convencidos pero sobre todo compro en participar de esta estrategia nacional y para ello es fundamental la participaci\u00f3n de las y los maestros si bien es cierto que la educaci\u00f3n primordialmente comienza en casa al ser el primer n\u00facleo social con el que se enfrentan o con el que trabajan nuestras y nuestros ni\u00f1os cuando vamos a la escuela enfrentamos esta posibilidad de convivir con otras formas de deber y de entender la vida y cuando desde casa se cuentan con herramientas para poder orientar de manera adecuada a nuestras hijas y nuestros hijos en la escuela estas tienen que ser fortalecidas pero cuando desafortunadamente en el hogar o en el entorno alrededor del hogar no se cuentan con todos los elementos necesarios para atender a nuestra ni\u00f1ez y a nuestras juventudes son ustedes maestras y maestros Quienes se convierten en esta esperanza en el porvenir de nuestras ni\u00f1as y de nuestros ni\u00f1os son ustedes maestras y maestros quienes representan esta posibilidad Para nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os de encontrarse en un entorno seguro por eso el trabajo que ustedes hacen desde el aula con su vocaci\u00f3n con su compromiso es fundamental y por eso contar con su compromiso y vocaci\u00f3n en la implementaci\u00f3n de esta estrategia en el aula prevenci\u00f3n de adicciones es important\u00edsima para las y los colimenses pero sobre todo Para nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os y a nivel nacional yo insistir\u00eda en que las y los maestros Siempre han sido importantes en el desarrollo de nuestra sociedad y de nuestro pa\u00eds ahora de manera especial les decimos sum\u00e9monos a esta estrategia por el bien de nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes y yo adicionalmente les dir\u00eda reconocemos su valor su vocaci\u00f3n les damos las gracias como alumna que fui como hija de profesor como madre de una adolescente y como gobernadora tenemos toda la confianza de que de manera conjunta con ustedes maestras y maestros Compadres de familia y con el compromiso de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os vamos a poder implementar esta estrategia Much\u00edsimas gracias presidente secretaria de Educaci\u00f3n estoy convencida de que ser\u00e1 un \u00e9xito Muchas gracias hasta es solo una muestra sin embargo en todo el pa\u00eds arrancar\u00e1 el d\u00eda de hoy de diferentes maneras la campa\u00f1a Nacional de prevenci\u00f3n de adicciones una con una estrategia en el aula de siete drogas te da\u00f1as quiero comentarles que ha habido mucho entusiasmo por parte primero de las autoridades mucha deseo de participar de manera conjunta muchas de las autoridades estatales han estado haciendo actividades sin embargo ahora es vamos todos juntos por el bien de las de los j\u00f3venes de las adolescentes de los adolescentes necesitamos trabajar todos de manera conjunto en esta campa\u00f1a de prevenci\u00f3n solo D\u00e9jenme comentarles dos cosas Una y es un ejemplo en el estado de Chiapas que contamos aqu\u00ed con el gobernador del estado de Chiapas decidieron hacer una traducci\u00f3n de los carteles que estamos elaborando al central al tzotzil para que podamos llegar tambi\u00e9n a esa poblaci\u00f3n porque el fentanilo es un problema grave en otros pa\u00edses en Estados Unidos b\u00e1sicamente pero nosotros estamos en la posibilidad de prevenir el uso del fentanilo porque el fentanilo te puede te puede matar temate y tambi\u00e9n estamos trabajando el tema de otras obras como la metanfetamina y ahora presentamos un video de un minuto m\u00e1s que es con el que tambi\u00e9n nos estamos apoyando si te sientes mal y alguien te ofrece una tacha para animarte no aceptes puede ser el inicio de una adicci\u00f3n muy peligrosa cristal sean pastillas coloridas o peque\u00f1os cristales todas son metanfetaminas muchas veces son elaboradas en laboratorios clandestinos usando qu\u00edmicos como \u00e1cido muri\u00e1tico o veneno para ratas son tan adictivas que los traficantes suelen regalarlas para engancharte porque terminas pagando mucho m\u00e1s si consumes metanfetaminas pierdes el apetito se eleva tu temperatura corporal y se acelera tu coraz\u00f3n y presi\u00f3n arterial da\u00f1an tu cerebro y matan tus neuronas pierdes la memoria y la capacidad de tomar decisiones se te altera el sue\u00f1o y sufres alucinaciones ataques de p\u00e1nico ansiedad o depresi\u00f3n justo lo que quer\u00edas evitar adem\u00e1s sufres desnutrici\u00f3n y envejece tu piel al final aumenta el riesgo de que sufras un embolia un derrame cerebral o un infarto para que te arriesgas si te drogas te da\u00f1as la felicidad que necesitas est\u00e1 en ti con tu familia tus amigos y la comunidad pues entonces invitamos a todos a todas a participar en esta campa\u00f1a de prevenci\u00f3n nacional con una estrategia desde el aula en contra del uso de las drogas porque si te drogas te da\u00f1as Muchas gracias con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos vamos a informar sobre los avances del tramo uno de manera integral el tramo uno del tren Maya se compone de 226 km entre Palenque y Esc\u00e1rcega de ese total en Chiapas el tren Maya correr\u00e1 por cuatro cuarenta punto nueve kil\u00f3metros cruzando por los municipios de Palenque y la libertad con una estaci\u00f3n en Palenque en Tabasco el tren Maya comprende 90 noventa y nueve punto dos kil\u00f3metros de v\u00eda y el paso por los municipios de Emiliano Zapata Tenosique y Balanc\u00e1n con dos estaciones y un paradero las estaciones de boca del Cerro El Triunfo Balanc\u00e1n y el paradero de Tenosique en Campeche son 86 kil\u00f3metros de v\u00eda el cruce por los municipios de candelaria y Esc\u00e1rcega as\u00ed como la edificaci\u00f3n de una estaci\u00f3n en Esc\u00e1rcega y un paradero en Candelaria en el tramo uno se mejoran las zonas arqueol\u00f3gicas demorar reforma y el tigre y Palenque y tambi\u00e9n habr\u00e1 un hotel tren maya en Palenque la conectividad que que se cuenta con los aeropuertos internacionales de Villahermosa Ciudad del Carmen y de Palenque el cual est\u00e1 siendo modernizado desde luego un referente en esta zona es el ca\u00f1\u00f3n del usumacinta un \u00e1rea natural protegida de flora y fauna a la cual se podr\u00e1 llegar a trav\u00e9s del tren Maya los trabajos siguen avanzando de modo que actualmente los cuatro viaductos que se construyen en el tramo uno llevan un avance del 83% y los doce puentes que se construyen llevan un avance del 65% ya pr\u00e1cticamente terminadas las 382 obras de drenaje transversal y el centro de atenci\u00f3n a visitantes de la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque va lleva un avance del 84%, los 184 pasos peatonales vehiculares y de faunas registra un avance del 65% y el bulevar de Palenque lleva un avance del 50 por ciento la obra del tren maya en el tramo ha generado 13.000 empleos y ya se tiene todo el riel requerido el 89% de durmientes y el 65% del balasto en producci\u00f3n en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen y el tren Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre del 2023 Buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a dar seguimiento a los avances del tren Maya tramo 1 ya verificamos que el se\u00f1or director los avances general vamos a dar una panorama m\u00e1s m\u00e1s detallada de algunos avances en particular C\u00f3mo podemos verificar la obra entre Maya es un hombre secuencial no se terminan las tierras los replenes se termina el tlaterazar\u00edas del subalastro y s\u00edguelo todos los trabajos correspondientes ya tenemos 90 y tres por ciento los terraplenos terminados ya tenemos el subalastro terminada y las tres series con m\u00e1s 70% ya tenemos a Los Rieles al 100% en acopio los durmientes a un alto nivel de ejecuci\u00f3n y ya tenemos tambi\u00e9n el balastro en producci\u00f3n suficiente para seguir haciendo la obra este video del tendido hoy d\u00eda es un video muy importante porque es lo que vamos a hacer en cada dos semanas m\u00e1s de diez kil\u00f3metros detenido de vida para garantizar el t\u00e9rmino y el plazo comprometido en la pr\u00f3xima l\u00e1mina vamos a ver un poco las obras de estructuras que son importantes en este en el tramo uno el tramo uno tiene m\u00e1s de 500 de 60 obras complementarias de los pasos de fauna que el director habl\u00f3 las obras de drenaje sumas de un kil\u00f3metro de Puente cuatro kil\u00f3metros de pasos de fauna y nueve kil\u00f3metros de M\u00e9xico un avance ya terminado de m\u00e1s de 90 por ciento eso nos garantiza la ejecuci\u00f3n secuencial de la obra aqu\u00ed estamos enfocados hoy para el tendido de vida en la pr\u00f3xima vamos a hablar hoy con m\u00e1s detalle de dos \u00e1reas muy importantes en particular la obra m\u00e1s importante de ingenier\u00eda probablemente de todo el tren Maya que es el puente de boca del Cerro el puente de boca del Cerro fue un reto de ejecuci\u00f3n primero por el dise\u00f1o para no comprometer no encubrir no quitar el valor de la obra del actual del actual puente de boca del Cerro construido entre 1948 y 1950 Entonces el primer reto es este era no generar un puente que pudiera competir con el puente actual Y eso generamos una ingenier\u00eda que permiti\u00f3 hacer A trav\u00e9s de un mecanismo de la construcci\u00f3n de los tribus se puede volver a poner los videos por favor esa construcci\u00f3n gigante de los tribus de los dos m\u00e1rgenes que van a generar de instalaci\u00f3n de las novelas que vamos a seguir viendo en este mismo video estos estribos se tuvieron que construir en el reto estar cerca del r\u00edo usumacinta generando la seguridad suficiente para podernos ahorita a partir de mayo instalar las novelas que se vamos a ver en el video que se va que se van a hacer secuenciales de un lado del otro van a ser veinti\u00fan velas con la novela de cierre que vemos aqu\u00ed es un puente que hasta la ubicaci\u00f3n de sumar al estar al sur permite que la sombra del sol no quite el valor del puente actual del sumacinta de boca del Cerro vamos a iniciar tambi\u00e9n la recualificaci\u00f3n del puente actual en mayo para que los dos puentes puedan tener la misma calidad de ejecuci\u00f3n la misma calidad de seguridad de cruce que vamos a tener y del puente en la pr\u00f3xima vamos a ver las obras m\u00e1s importantes tambi\u00e9n probablemente son los viaductos urbanos los vientos urbanos es una soluci\u00f3n de integraci\u00f3n del tren Maya que genera que entre mae cumple su misi\u00f3n primibilidad social integraci\u00f3n econ\u00f3mica en las en los pueblos de las ciudades que cruza y que genera seguridad en temas de su construcci\u00f3n y su edificaci\u00f3n C\u00f3mo podemos verificar en el diagrama que tenemos los viaductos ya est\u00e1n ejecutados su obra civil a un nivel 100% y estamos en la fase de los montajes de los trabes es la fase m\u00e1s m\u00e1s importante porque la terminaci\u00f3n de los viaductos es lo que nos van a garantizar que el programa detenido deb\u00eda que hablamos hace un rato se cumple y se va dando el seguimiento a 100% conforme planeado por \u00faltimo tenemos hoy una visita una visita muy importante a la estaci\u00f3n de Palenque la estaci\u00f3n de Palenque representa todo y que para nosotros significa el tren Maya integraci\u00f3n social y cultural integraci\u00f3n del de todo el patrimonio arqueol\u00f3gico la estaci\u00f3n fue construida est\u00e1 siendo dise\u00f1ada con base donde Un dise\u00f1o inspirado en la m\u00e1scara de pacal y toda la estaci\u00f3n que va a tener un espacio de miles de metros cuadrados dentro de la estaci\u00f3n A d\u00f3nde vamos tener un un intercambio nuevo centro c\u00edvico de Palenque en la estaci\u00f3n del tren Maya nos va a garantizar exactamente las integraci\u00f3n de la experiencia del usuario del tren Maya con la experiencia de la integraci\u00f3n cultural y arqueol\u00f3gica de las zonas que vamos a visitar cuentremaya van a ser m\u00e1s de mil metros lineales de bulevares va a tener ciclov\u00eda y va a tener andador peatonal la estaci\u00f3n de Palenque es una obra en s\u00ed misma una obra de arte dentro de todas las obras que compone el tren Maya gracias se\u00f1or Buenos d\u00edas se\u00f1or Muy buenos d\u00edas a todos en ocasiones pasadas hemos estado platicando de c\u00f3mo vamos con los distintos tipos de tren hemos hablado pues de la accesibilidad de sus caracter\u00edsticas de la innovaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la atm\u00f3sfera de la tranquilidad de la experiencia como usuario desde antes de subirte el tren todo el viaje y todo lo que compone el tren Maya el d\u00eda de hoy queremos presentarles un poco m\u00e1s de detalles de lo que es el tren de larga distancia un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y para viajar en M\u00e9xico este tren no es solo para dormir puede ser una experiencia como tal tendr\u00e1 una cantidad de servicios y adem\u00e1s facilidades y entretenimiento a bordo este tren es un tren de larga distancia que tiene una capacidad para 260 pasajeros en siete coches que tendr\u00e1 cafeter\u00eda que tendr\u00e1 un coche restaurante que tendr\u00e1 ocho camarotes por tren 16 literas por tren y algo muy importante que no todos los trenes en el mundo de este tipo lo tienen y es la parte para las personas con movilidad reducida teniendo camarotes especiales y espacios dedicados para personas con movilidad reducida que podr\u00e1n tener las mismas facilidades que el resto de las personas ba\u00f1o integrado que van a poder tener regaderas de acuerdo a las necesidades de cada uno de ellos y que podr\u00e1n disfrutar esta misma esta misma accesibilidad como otro tipo de usuarios como los que quieran viajar con bicicleta por ejemplo o las mam\u00e1s que quieran viajar con carriolas y que tendr\u00e1n los espacios para poderse mover y para poderse deslizar adem\u00e1s de tener una serie de sistemas desde detectores de humo iluminaci\u00f3n asientos reclinables y muy y muy confortables Pero algo muy importante lo que quisiera comentarles es esta parte de abajo que es una Innovaci\u00f3n que tiene alto pensada en la salud mientras la gente se se transporta y es una iniciativa que se ha desarrollado en alto con el objetivo de alcanzar soluciones que puedan prevenir y que adem\u00e1s puedan contribuir a la higiene a la salud y a la seguridad tanto de los usuarios como de las personas que trabajar\u00e1n a bordo a bordo del tren y para esto vamos a tener unos sistemas que van a permitir limpiar la calidad del aire limpiar la superficie y adem\u00e1s poder contar con filtros y con una serie de de por ejemplo algunas sistemas que ayudan a que el aire sea fresco y que en todo momento pueda tener una reducci\u00f3n de efectos secundarios pero sobre todo que hay unos filtros que se llama guion F que ayudan a la eliminaci\u00f3n de cualquier tipo de pat\u00f3geno limpien el ambiente y en algunas cosas como pudiera haber el covid en su momento o cualquier otro circunstancia de este tipo contribuyen a la salud y a la higiene mientras estamos Viajando en la siguiente por favor tenemos tambi\u00e9n como son aqu\u00ed m\u00e1s el detalle de c\u00f3mo son las cabinas un poco lo que platic\u00e1bamos los tipos de cabina que se tienen y los cuales se podr\u00e1n disfrutar tanto en el d\u00eda que tendr\u00e1n espacios tambi\u00e9n para trabajar mesas reclinables como tambi\u00e9n la parte de los ba\u00f1os las regaderas en cada una de las cabinas El inodoro el lavamanos y espacios de recreaci\u00f3n y de seguridad para acceder tanto a la cama baja o a la cama superior en el momento en el que se hagan las literas la siguiente por favor y bueno para contribuir con esto se hacen una serie de planes de validaciones y una serie de pruebas Estos son solamente algunos de las partes y de los temas que se ver\u00e1n de los conceptos que se Ir\u00e1n validando como es el c\u00e1lculo de los elementos finitos la simulaci\u00f3n de fatiga los ensayos tipo para que realmente veamos que pues se pueden limpiar de la mejor forma estos estos trenes y que siempre sean unos trenes que est\u00e9n enlazando la mejor imagen para todos los los usuarios y no solamente para los usuarios sino para tambi\u00e9n la gente que los se traslade y que vea y que pueda ver pasando a trav\u00e9s de las distintas de los mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros la ruta del tren esto simplemente pues para contribuir a tener el mejor tren que podamos tener en este gran esfuerzo encabezado por usted se\u00f1or muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente gobernadores compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de El gabinete y del equipo de desarrollo del proyecto integral del tren maya en el sureste y la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios como es sabido entre los tramos uno y cinco b\u00e1sicamente se ha concluido el trabajo que ha permitido dar el visto bueno a las obras que se desarrollan tanto en la troncal como en las obras complementarias de manera que los n\u00fameros en relaci\u00f3n con el material y la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que hemos podido recuperar en estos tramos var\u00edan muy poco solamente en \u00e1reas complementarias en donde todav\u00eda estamos llevando el trabajo de campo pero el trabajo ahora se centra en el laboratorio y el an\u00e1lisis de los materiales en este tramo uno hemos podido recuperar informaci\u00f3n de dos mil seiscientos ochenta y ocho estructuras inmuebles de muy diferente car\u00e1cter algunas de enorme inter\u00e9s para el conocimiento de los asentamientos que se desarrollaron en toda esta gran \u00e1rea 220 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre vasijas figurillas metates y otros elementos de cer\u00e1mica tanto de car\u00e1cter utilitario como en ofrendas que corresponden a estos 177 enterramientos que hemos podido recuperar tambi\u00e9n hemos obtenido 257.643 tiestos de cer\u00e1mica que son analizados para el mejor conocimiento de los recursos humanos que se desarrollaron en esta \u00e1rea fundamentalmente vinculados al devenir de la gran naci\u00f3n Maya y treinta y ocho rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos por lo que respecta a los sitios arqueol\u00f3gicos incluidos en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa son tres Palenque en el estado de Chiapas patrimonio cultural de la humanidad el tigre en el Estado de Campeche y moral Reforma en el Estado de Tabasco la que sigue en Palenque se lleva un avance ya cercano al 90% en la edificaci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes y un ocho por ciento de Avance en la reestructuraci\u00f3n total del Museo de sitio que incorporar\u00e1 los nuevos hallazgos y mucho mayor cantidad de para el mejor conocimiento de esta antigua ciudad Maya y en cuanto a la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de sitio llevamos un avance ponderado del 70% la que sigue hemos trabajado en la rehabilitaci\u00f3n de los andadores en la protecci\u00f3n e impermeabilizaci\u00f3n de las cubiertas arqueol\u00f3gicas de los edificios prehisp\u00e1nicos con hallazgos muy interesantes la que sigue sobre todo relacionados con el grupo cuatro de edificios prehisp\u00e1nicos y tambi\u00e9n con la estructura CR tres en ambos sitios hemos encontrado lo que pudo haber sido un cementerio Maya Antiguo y tambi\u00e9n una muy interesante c\u00e1mara funeraria con ofrendas y enterramientos primarios y secundarios la que sigue en moral reforma Tabasco llevamos avances importantes en la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n tanto de las estructuras arqueol\u00f3gicas como tambi\u00e9n de restos \u00f3seos correspondientes a enterramientos vinculados a altares que hemos estado trabajando y tambi\u00e9n ya tenemos adquirido el terreno para el centro de atenci\u00f3n a visitantes y en el la que sigue en el sitio de El tigre Campeche tenemos ya la ubicaci\u00f3n para el centro de atenci\u00f3n a visitantes y un avance ponderado en 50% en los trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del sitio la que sigue pudiendo recuperar elementos muy destacados como el juego de pelota que se aprecia en la l\u00e1mina y otras estructuras en donde hemos podido recuperar tambi\u00e9n ofrendas asociadas con los edificios de este sitio que ya hemos presentado en su momento a trav\u00e9s de videos Es todo gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidente presento los envases ambientales del tren Maya la primera por favor compartirles que la superficie es que ya se tienen en conservaci\u00f3n son dos \u00e1reas naturales protegidas protecci\u00f3n de flora y fauna ca\u00f1\u00f3n de los sumacinta Parque Nacional Palenque que suman aproximadamente m\u00e1s de 48.000 hect\u00e1reas pero tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un \u00e1rea natural protegida nueva que sumar\u00e1 38,000 hect\u00e1reas esto sumar\u00e1 m\u00e1s de 88 mil hect\u00e1reas que se van a proteger en este proyecto One el proyecto es una superficie de 38.256 hect\u00e1reas y se ubican en el municipio de Balanc\u00e1n y Tenosique Tabasco la importancia ambiental consiste en cuidar las poblaciones de manglar tular Carrizal cipresal entre otras en cuestiones de flora y en fauna la \u00c1guila elegante el pato real el oro de cabeza amarilla entre otros la siguiente por favor y el cuidado macizos forestales est\u00e1 protegiendo y cuidando conservaci\u00f3n de recursos naturales con un enfoque de desarrollo sustentable a trav\u00e9s de la conafor y la conam Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas y en reconocimiento del valor de los beneficios ambientales que aportan los ecosistemas forestales y agroforestales recordar que a lo largo Tambi\u00e9n tenemos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del programa sembrando vida que ayudan tambi\u00e9n a la conservaci\u00f3n tenemos ac\u00e1 integraci\u00f3n de Catorce brigadas de vigilancia y preservaci\u00f3n en combate contra incendios esto tiene una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 23 millones de pesos es cu\u00e1nto presidente Buenos d\u00edas a todas y a todos con el permiso del se\u00f1or presidente vamos a informar los avances de las becas para el bienestar las becas Benito Ju\u00e1rez qued\u00f3 tan a los estudiantes de un apoyo econ\u00f3mico en los estados de la ruta del tren Maya adelante en estos cinco estados de la ruta del tren Maya simplemente Este programa con los siguientes avances Chiapas alcanza novecientos veintinueve mil becarios y becarias en Tabasco 256 mil en Campeche casi 100,000 en Yucat\u00e1n estamos llegando casi a 300.000 y en Quintana Roo 138 000 adelante por nivel educativo los avances son los siguientes un mill\u00f3n ciento ochenta y ocho mil ni\u00f1as y ni\u00f1os del sureste de M\u00e9xico reciben esta beca casi cuatrocientos setenta mil j\u00f3venes que estudian el nivel medio superior reciben este derecho recordemos que las becas de educaci\u00f3n media superior ya son un derecho constitucional con la reforma que se hizo al art\u00edculo cuarto de nuestra Carta Magna tambi\u00e9n m\u00e1s de seiscientos sesenta Y dos mil j\u00f3venes que estudian el nivel superior reciben esta beca adelante en suma un mill\u00f3n setecientos veinticuatro mil estudiantes de los tres niveles de Educaci\u00f3n en la ruta del tren Maya reciben esta beca para su bienestar con una inversi\u00f3n Social para este a\u00f1o de 12.831 millones de pesos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos en el tramo uno del tren Maya que va de Palenque Esc\u00e1rcega la secretar\u00eda de la defensa nacional por conducto de la direcci\u00f3n general de ingenieros coadyuva con la construcci\u00f3n de obras complementarias del proyecto materializando la construcci\u00f3n de un hotel cercano a la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque Chiapas su dise\u00f1o armoniza con el ambiente del \u00e1rea y sus 160 habitaciones contar\u00e1n con las siguientes caracter\u00edsticas ser\u00e1n de dos tipos b\u00e1sicamente una con una cama king size y la otra doble con dos camas matrimoniales ambas contar\u00e1n con ba\u00f1o completo sala terraza y cl\u00f3set las dos habitaciones tienen una superficie aproximada de cuarenta metros cuadrados y todas contar\u00e1n con una terraza de aproximadamente cuatro metros cuadrados tendr\u00e1 diversas medios de transporte para el traslado de Los visitantes a los destinos tur\u00edsticos de la regi\u00f3n y su interconexi\u00f3n con el Aeropuerto Internacional de Palenque y la estaci\u00f3n del tren Maya el proyecto se encuentra muy cercano al centro de atenci\u00f3n a visitantes de la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque lo que permitir\u00e1 la conectividad de Los visitantes con la Zona Arqueol\u00f3gica actualmente la obra cuenta con un avance del ocho por ciento generando a la fecha 162 empleos de manera directa o indirecta considerando permanentemente los altos est\u00e1ndares de calidad disminuyendo el impacto del medio ambiente y utilizando tecnolog\u00eda de punta la obra se encuentra programada para su conclusi\u00f3n el 30 de noviembre del presente a\u00f1o As\u00ed mismo la que sigue por favor la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria coadyuvar\u00e1 con la administraci\u00f3n y operaci\u00f3n del tren Maya el corporativo se integra con cuatro oficinas una de las cuales se encuentra localizada en el municipio de Palenque Chiapas con la funci\u00f3n de Establecer un control m\u00e1s eficiente de la Administraci\u00f3n operaciones el mantenimiento la comercializaci\u00f3n y los bienes del tren maya en la citada zona el predio se ubica Aproximadamente a 800 metros de la estaci\u00f3n de Palenque del tren maya en una superficie de dos hect\u00e1reas cercano al municipio de Palenque con v\u00edas de comunicaci\u00f3n de primer orden Lo que le permitir\u00e1 hacer un punto log\u00edstico importante para la operaci\u00f3n y mantenimiento del tren Maya As\u00ed mismo su construcci\u00f3n no afecta el impacto ambiental ya que se construye con las m\u00e1s estrictas normas de calidad ambiental actualmente la obra cuenta con un avance del 2% y ha generado empleos para 50 trabajadores de la localidad estimando que se tendr\u00e1n al final de la obra empleos generados Esta obra coadyuvar\u00e1 con el crecimiento y derrama econ\u00f3mica de la regi\u00f3n y su conclusi\u00f3n est\u00e1 programada para el 31 de diciembre del presente a\u00f1o Buenos d\u00edas a todas y a todos compa\u00f1eros con su permiso se\u00f1or presidente el tren Maya es una gran obra porque aparte de que nos da empleo se se est\u00e1 trabajando mucho la seguridad en la salud en la educaci\u00f3n se est\u00e1n ya construyendo grandes universidades como la del polit\u00e9cnico el hospital del ISSSTE se est\u00e1 invirtiendo en seguridad de manera muy importante tambi\u00e9n protege el medio ambiente porque se sembraron con este proyecto visionario del presidente millones de \u00e1rboles en doscientas m\u00e1s de doscientas cinco mil hect\u00e1reas y bueno nosotros los chiapanecos tambi\u00e9n nos obligamos se\u00f1or presidente a seguir su ejemplo y a seguir sembrando arbolitos en el estado de Chiapas para proteger la biodiversidad los sistemas Pero adem\u00e1s se est\u00e1 rehabilitando se est\u00e1 modernizando el Aeropuerto Internacional de Palenque por el Gobierno Federal nosotros ya hicimos nuestra parte tambi\u00e9n entre Gobierno Federal y el estado para modernizar dejar muy funcional el aeropuerto de Tuxtla Guti\u00e9rrez estamos concluyendo ya y este a\u00f1o va a entrar en funciones el hangar de carga entonces la Guti\u00e9rrez el parque industrial para que Tuxtla Guti\u00e9rrez se convierta en un centro log\u00edstico de Centroam\u00e9rica de Tuxtla a Panam\u00e1 y esto nos ha dado como resultado que el empleo tambi\u00e9n con todos los apago y apoyos que hay de las grandes obras se\u00f1or presidente de dos bocas del trans\u00edstmico y ahora del tren Maya pues Chiapas ha tenido una superaci\u00f3n muy importante en el empleo por ejemplo en noviembre del a\u00f1o pasado era r\u00e9cord pero ya el cierre de este mes pasado de marzo volvimos a aumentar el empleo y estamos muy contentos con todas estas inversiones los apoyos de bienestar las universidades Benito Ju\u00e1rez se\u00f1or presidente la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico que usted dirige Pues invierte de manera democr\u00e1tica todo el presupuesto pero hoy con su gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 presente el sur sureste Muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros Buenos d\u00edas medios de comunicaci\u00f3n Gracias por la por la invitaci\u00f3n pues comentarles que en Tabasco como todo el sureste como ya dijo el gobernador de Chiapas estamos muy contentos con esta emblem\u00e1tica obra del tren Maya y c\u00f3mo no estarlo si ya desde antes de que sea inaugurada est\u00e1 comenzando a generar grandes beneficios C\u00f3mo es la generaci\u00f3n de empleos Tabasco el a\u00f1o pasado cerr\u00f3 como el n\u00famero uno en generaci\u00f3n de empleos y en parte esta gran obra est\u00e1 colaborando para ello tambi\u00e9n es un detonador de inversiones quiero decirles que en los municipios de Balanc\u00e1n de Tenosique donde ahora se van a ubicar dos estaciones y un paradero ya se estaban cerrando restaurantes hoteles se estaba abandonando esta econom\u00eda y ahora no solo se reabren sino que se est\u00e1n haciendo m\u00e1s m\u00e1s inversiones y m\u00e1s aperturas de este tipo de de negocios con miras a recibir el flujo de El gran flujo de turistas que el tren maya va a traer tambi\u00e9n comentar que efectivamente se protege a la ecolog\u00eda como ya lo coment\u00f3 la secretaria con esta nueva \u00e1rea natural protegida que est\u00e1 entre los municipios de Balanc\u00e1n y Tabasco del r\u00edo de las golondrinas un \u00e1rea muy especial muy bella que invitamos a todos a conocerla y permite tambi\u00e9n va a ser la integraci\u00f3n de las comunidades de toda esta zona no solo con la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de todo el tren Maya sino con el resto del pa\u00eds al corredor interoce\u00e1nico a Coatzacoalcos y de ah\u00ed el resto del mundo por eso los tabasque\u00f1os estamos muy contentos de contar con el tren Maya con esta gran obra producto de la cuarta transformaci\u00f3n pues es un gran generador de desarrollo de Progreso de crecimiento y de bienestar bien por esta obra por donde se le quiera ver estamos muy orgullosos y muy a gusto de tenerla Gracias se\u00f1or presidente gracias a todo el gobierno de M\u00e9xico muy buenos d\u00edas Bueno pues ya se expuso tres temas muy importantes el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios la campa\u00f1a contra las adicciones que es algo important\u00edsimo fundamental porque tiene que ver con la prevenci\u00f3n en todo Es mejor prevenir atender las causas no solo efectos si logramos disminuir el consumo de drogas o que no aumente el consumo de drogas vamos a estar garantizando la tranquilidad en las familias y la paz en nuestro pa\u00eds es muy importante el atender las causas esto tiene que ver con una Concepci\u00f3n distinta a lo que por lo general se aplica en todo el mundo de querer resolver los problemas sociales culturales con medidas coercitivas querer enfrentar la violencia con la violencia querer enfrentar el mal con el mal cuando el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien no se pueden resolver los problemas de inseguridad de violencia de consumo de droga solo con medidas coercitivas lo principal es atender las causas fortalecer valores culturales Morales espirituales no marginar a los j\u00f3venes garantizarles la oportunidad de estudio de trabajo mantener Unidas a las familias que no se desintegren exaltar [M\u00fasica] nuestras costumbres nuestras tradiciones en ese sentido porque si no hay consumo [M\u00fasica] no se tienen problemas graves no es que se resuelve el problema del fentanilo que lo vamos a resolver cooperando con el gobierno de Estados Unidos que tienen Lamentablemente este problema de adicciones que est\u00e1 afectando mucho Sobre todo a los j\u00f3venes pero no es eso nada m\u00e1s o no es eso lo m\u00e1s importante lo m\u00e1s importante es quitar la ansiedad el deseo por la droga es que los j\u00f3venes puedan ser felices sin recurrir a las drogas que no tengan motivos que no haya vac\u00edos en sus vidas que tengan apapacho amor familiar opciones para salir adelante con el estudio con el trabajo porque Si eso no se resuelve si no se atiende el fondo las causas Pues no va a haber fentanilo que es lo que deseamos Pero puede surgir otra droga igual o peor de da\u00f1ina va a haber quien la consuma Entonces nosotros tenemos que evitar el que se nos presente un problema grave de consumo una pandemia como esto que est\u00e1 pasando en Estados Unidos que es muy triste porque pierden la vida cien mil personas y la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces vamos a reforzar esta campa\u00f1a preventiva ya desde hace a\u00f1os estamos sosteniendo que la paz es fruto de la justicia que no se van a resolver los problemas de inseguridad de violencia solo con medidas coercitivas con c\u00e1rceles con represi\u00f3n con leyes m\u00e1s severas con amenazas de mano dura con los robots por eso como tenemos una Concepci\u00f3n distinta a la que han sostenido muchos cuando dije abrazos no balazos me consideraron un marciano no no no no no no no no no no no est\u00e1 demostrado que esas estrategias que usan nada m\u00e1s la fuerza no funcionan ah\u00ed est\u00e1 la guerra que desataron aqu\u00ed de manera irresponsable contra el narcotr\u00e1fico el llamado plan M\u00e9rida la cooperaci\u00f3n de Estados Unidos a M\u00e9xico consistente b\u00e1sicamente en mandarnos armas hasta de contrabando con el operativo R\u00e1pido y furioso del resultado fallido no vamos a seguir con la pol\u00edtica de bienestar es un asunto de Concepci\u00f3n hay quienes piensan que nacemos malos los seres humanos de ah\u00ed quienes pensamos que son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales y que si cambiamos las circunstancias cambiamos la vida de todos atender las causas es por eso que como nunca se est\u00e1 invirtiendo porque no es gasto en programas de bienestar como nunca se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes Qu\u00e9 hac\u00edan los gobiernos neoliberales nada por los j\u00f3venes ni siquiera una campa\u00f1a en medios lo que predominaban eran las series c\u00f3mo es Netflix [M\u00fasica] en donde toda color de rosa no muchacha muchachos guapos los narcotraficantes coches \u00faltimos modelos ropa de marca alhajas poder y no se daba a conocer La otra cara de la moneda el Terrible da\u00f1o que causan las drogas entonces nosotros vamos a seguir atendiendo a los j\u00f3venes no voy a dejar de recordar de que hasta un rector de la UNAM de goa sostener y burlarse de los j\u00f3venes tratando los de manera discriminatoria llam\u00e1ndoles ninis que ni estudian ni trabajan y no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes ni un programa para los j\u00f3venes nada m\u00e1s al contrario era rechazarlos si quer\u00edan Estudiar porque supuestamente no pasaban el examen de admisi\u00f3n una gran mentira Bueno en realidad lo que quer\u00edan era privatizar la educaci\u00f3n y que estudiaran los que ten\u00edan para pagar colegiaturas nada la actitud irresponsable y lo mismo en el caso del trabajo ahora once millones de becas estudiantes como nunca ahora dos millones quinientos mil j\u00f3venes trabajando como aprendices que reciben un salario m\u00ednimo para que no sean enganchados por las bandas de la delincuencia y hemos ido avanzando y vamos a continuar as\u00ed y por eso esta campa\u00f1a Le agradezco much\u00edsimo a las maestras a los maestros directoras directores de planteles educativos del nivel b\u00e1sico en especial de secundaria y en el nivel medio superior las preparatorias porque es donde se va a aplicar Este programa en las aulas porque coincide tambi\u00e9n con la edad m\u00e1s riesgosa de la adolescencia entonces estoy seguro de que por los valores que se conservan en nuestra nuestras familias en las comunidades en los pueblos que vamos a seguir exaltando por esos valores atendiendo los problemas de pobreza atendiendo a los j\u00f3venes que tengan oportunidad de trabajo de estudio informando sobre el da\u00f1o de las drogas vamos a detener el consumo a disminuirlo para que no tengamos hacia adelante un problema porque lo hemos dicho en otras ocasiones y ofrezco Disculpa porque lo voy a seguir diciendo cuando hay consumo hay m\u00e1s homicidios m\u00e1s violencia el caso de Guanajuato es eso Lamentablemente se dej\u00f3 crecer por distintas causas el consumo no solo en los j\u00f3venes trabajadores de maquilas que para aguantar la fatiga tambi\u00e9n por los bajos salarios se pagaba optaron por el cristal y por otras drogas y ah\u00ed hay una lucha entre grupos entre bandas por ese mercado y por eso los enfrentamientos constantes asesinatos muy lamentables entonces el consumo tenemos que enfrentarlo evitar que aumente afortunadamente repito por nuestras costumbres tradiciones por la fortaleza la fraternidad en nuestras familias no es un problema extendido en el pa\u00eds es muy localizado en ciertos lugares no se extendi\u00f3 no por lo que haya hecho el gobierno sino porque nuestras culturas nos han salvado siempre de todos esos problemas de todas esas calamidades Ayer estuve en la mixteca Oaxaque\u00f1a con la gente buena trabajadora ah\u00ed no hay consumo de nada deja una visi\u00f3n del mundo distinta pero hay valores Oaxaca de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo hay integraci\u00f3n en las familias solidaridad fraternidad en la comunidad ayuda mutua tequio servicio no cobran las autoridades Oaxaca tiene 570 municipios y cuatrocientos diecisiete de los quinientos setenta son de usos y costumbres y todas las autoridades de usos y costumbres no cobran es un servicio pueden estar ac\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico pueden estar en Los \u00c1ngeles puede estar en Nueva York les toca dar el servicio porque la asamblea as\u00ed lo decide y tienen que venir de Nueva York de donde est\u00e9n a servir al pueblo esos valores y por eso pues es una vida sana se cuida el medio ambiente se protege a los adultos su ayuda a los d\u00e9biles a los necesitados sin embargo en donde ya no hay esas costumbres esas tradiciones donde ya se rompi\u00f3 el tejido social donde impera el individualismo donde ya [Aplausos] predomina del criterio [M\u00fasica] de que cu\u00e1nto vales Cu\u00e1nto tienes o que la felicidad es lo material y hay que triunfar de cualquier forma sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y el que no tranza no avanza ya todo eso Pues es lo que produce de estos vac\u00edos esta infelicidad lo que habl\u00e1bamos en el caso con todo respeto de Estados Unidos que tienen ellos que [M\u00fasica] enfrentar estos asuntos esto de que los adolescentes tienen que salirse de sus casas y se van solos yo les planteaba los legisladores Estados Unidos en una ocasi\u00f3n que por qu\u00e9 no implementaron un programa para que los padres mantuviesen a sus hijos dos tres a\u00f1os m\u00e1s en las casas si estaban estudiando y que les dieran a los padres una recompensa econ\u00f3mica que no se fuesen los hijos no los abandonaron para protegerlos cuidarlos es muy dif\u00edcil porque son costumbres son tradiciones pero a nosotros nos salva eso nosotros no este queremos que los hijos se vayan hasta abusan y se quedan m\u00e1s de la cuenta pero es parte pues de nuestras tradiciones Pero eso nos ayuda mucho porque la familia en M\u00e9xico es la principal instituci\u00f3n de seguridad social es la que m\u00e1s protege eso es important\u00edsimo y Educaci\u00f3n P\u00fablica y salud p\u00fablica y atenci\u00f3n a los j\u00f3venes toda la parte preventiva No nada m\u00e1s la DEA y la Silla los robocot y las armas hay un escritor de origen canadiense economista muy famoso que escribi\u00f3 un libro que se llama una sociedad mejor s\u00ed a ver si no consigues hay un p\u00e1rrafo que tiene que ver con esto que estamos hablando o sea este economista ya falleci\u00f3 famos\u00edsimo muy bueno estadounidense ya recomendaba un tratamiento distinto para enfrentar el problema del narcotr\u00e1fico nada m\u00e1s que no le hicieron caso a ver si de casualidad lo encuentra el libro es si una sociedad mejor y tiene algunos cap\u00edtulos uno que tiene que ver con los pobres porque ser\u00eda bueno mientras este leer lo que \u00e9l plantea o planteaba ese libro yo creo que lo este escribi\u00f3 hace 20 30 a\u00f1os S\u00ed bueno vamos ah este es naci\u00f3 en Canad\u00e1 pero vivi\u00f3 todo el tiempo en Estados Unidos gran economista recomiendo el libro es muy bueno 90 Cu\u00e1nto tiene ya casi 30 no pero es Se los voy a enviar a los altos funcionarios de Estados Unidos con todo respeto porque aqu\u00ed est\u00e1 la salida a los problemas de la drogadicci\u00f3n y a otros problemas sociales a ver si est\u00e1 lo que comentaba si me recuerdan sobre los cap\u00edtulos puede ser que les diga yo cu\u00e1l o pongo el \u00edndice no tiene mande los pobres del planeta es un cap\u00edtulo S\u00ed yo creo que es es que son digamos los pobres del planeta son los or\u00edgenes hist\u00f3ricos y una lectura son los cap\u00edtulos a ver si lo encuentro habla de la atenci\u00f3n a las causas de que si se atiende a los m\u00e1s necesitados a los pobres Es una soluci\u00f3n al problema de la violencia m\u00e1s humana y dice incluso m\u00e1s barata y lo m\u00e1s importante m\u00e1s eficaz s\u00ed la siguiente s\u00edguele s\u00edguele s\u00edguele S\u00edguele a ver el otro s\u00edguele adelante adelante no adelante No qu\u00e9 sigue Cu\u00e1les otros cap\u00edtulos [Aplausos] a ver S\u00edguele ah\u00ed puede ser que tratar que no tiene nada sobre violencia O sea no s\u00ed ese S\u00edguele que no est\u00e1 aqu\u00ed ves aqu\u00ed s\u00ed guele adelante Bueno ahorita lo lo buscamos A ver por qu\u00e9 Aqu\u00ed en el \u00edndice a Bueno pero lo vamos a encontrar lo vamos a encontrar porque s\u00ed es un libro este de lectura obligada para todo Buen de gobernante sobre todo para enfrentar el problema de violencia y de drogadicci\u00f3n lo que habla de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes tienes algo ah\u00ed no Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power Sonora Power es la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte el se\u00f1or presidente Bueno ayer llamaba la atenci\u00f3n que bueno durante el fin de semana m\u00e1s bien hablaba usted del sistema de salud este y este compromiso que hace de que no solo va a ser como el de Dinamarca sino mejor Bueno yo comentarle que en Sonora Bueno pues hemos tenido un avance importante mire durante el fin de semana precisamente se anunci\u00f3 esto que comprometi\u00f3 usted aqu\u00ed con los sonorenses de que se va a construir el hospital del IMSS el hospital de zona n\u00famero tres en Navojoa ya se anunci\u00f3 que este proyecto est\u00e1 en pie que va a iniciar su construcci\u00f3n ahora en el mes de junio y bueno se ASUME que la expectativa es que se termina antes de que culmine su mandato lo cual es para nosotros muy importante igual que el otro paso que se dio que tambi\u00e9n se le estuvo manifestando por aqu\u00ed que es el asunto de darles ofrecerles a los m\u00e9dicos especialistas Pues un incentivo que es la condici\u00f3n de de vida Cara es justamente para Sonora en este sentido bueno reconocerle su compromiso y agradecerle mucho los pasos que se han dado hay hay un hospital que est\u00e1 pendiente que incluso ella tambi\u00e9n se ha anunciado que es el de Guaymas tambi\u00e9n del Instituto Mexicano del Seguro Social y preguntarle Qu\u00e9 ha pasado con ese proceso se\u00f1or presidente Y bueno ya que estamos en temas de Sonora le quiero plantear este tema que es recurrente cada a\u00f1o y sabemos que usted tiene un compromiso con los pobladores no solo de Sonora de Baja California de Chihuahua de Sinaloa bueno de los lugares donde hace realmente mucho calor con el tema de la tarifa especial de verano la famosa tarifa 1f que requiere un subsidio importante simplemente preguntarle presidente ya el verano se acerca ya tuvimos temperaturas en Hermosillo de 38 grados a la sombra ahora pasando y toda la semana santa preguntarle si podemos contar de nueva cuenta con este subsidio tengo otra pregunta posteriormente S\u00ed vamos a seguir manteniendo el subsidio este en este verano para Sonora y baja California para los estados donde ya se aplica este subsidio por las altas temperaturas eso ya se puede dar como un hecho y acerca de la salud es muy importante que empecemos a hacer una convocatoria a los m\u00e9dicos jubilados del seguro social miren para tener un sistema de salud p\u00fablica de calidad lo primero pues era atender a 125.000 trabajadores del sector salud que estaban contratados de manera eventual hicimos el compromiso de basificarlos a todos y ya estamos avanzando y cumpliendo con ese compromiso lo segundo era construir terminar obras inconclusas centros de salud hospitales equiparlos con los mejores equipos m\u00e9dicos y ya lo estamos haciendo Ya se est\u00e1 basado estuve el s\u00e1bado en Juchit\u00e1n bueno el viernes en Zacatecas y en San Luis Potos\u00ed inaugurando el hospitales materno infantil en el caso de Zacatecas en Fresnillo y tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n de un nuevo hospital y con equipos nuevos en Graciano S\u00e1nchez San Luis Potos\u00ed y el s\u00e1bado en Juchit\u00e1n y lo mismo un hospital materno infantil ya equipado completamente estos hospitales los hab\u00edamos utilizado para enfrentar la pandemia y ya afortunadamente que no tenemos los mismos da\u00f1os de la pandemia pues ya volvemos a el plan original que es levantar todo el sistema de salud p\u00fablica Entonces era lo segundo ya vamos avanzando se est\u00e1n construyendo nuevos hospitales s\u00ed se va a construir el nuevo hospital de Navojoa es para el r\u00e9gimen ordinario Pero va a ayudar mucho es un hospital de muchas camas y que de especialidades ese es un compromiso como el que estamos haciendo en Tula como el de Puebla y muchos otros y lo mismo en el caso del ISSSTE que estamos levantando el sistema del ISSSTE que qued\u00f3 por los suelos Pero adem\u00e1s al estilo neoliberal neoporfirista privatizador todo subvencionado para hacerse un an\u00e1lisis de sangre un laboratorio privado todo privatizado todos los servicios entonces lo que estamos haciendo es integrandolos recuperando todo y vamos a revisar tambi\u00e9n los hospitales estos que se entregaron con los llamados contratos de asociaci\u00f3n p\u00fablica privada que se tiene que pagar como lo de los reclusorios como el los gasoductos como la privatizaci\u00f3n de carreteras como todo y se est\u00e1n subutilizando se paga mucho y no se da servicio a la gente Entonces estamos resolviendo eso pero ya vamos avanzando el tercer problema muy grave muy grave el de las medicinas hoy sale el reforma a decir de que estoy hablando de que va a haber un sistema de salud como el de Dinamarca s\u00ed de los daneses ya dije que no va a ser como el de Dinamarca sino va a ser mejor y entonces inmediatamente no el bolet\u00edn del conservadurismo este pasqu\u00edn inmundo [M\u00fasica] responde que no haya abasto porque ellos estaban metidos en gran parte no de la mafia que manejaba lo de los medicamentos eso nos cost\u00f3 much\u00edsimo porque no hay que olvidar diez distribuidoras le vend\u00edan al gobierno cien mil millones de pesos en medicamentos diez y una que era la favorita 50 mil millones de pesos ya estaban los pol\u00edticos corruptos bueno este mi paisano Roberto Madrazo y vinculado con flores de Mola ten\u00edan contratos con gobernadores para venderles medicina y as\u00ed muchos O sea no crean que es el \u00fanico caso y cuando decidimos acabar con esos monopolios se desat\u00f3 una campa\u00f1a feroz en los medios de informaci\u00f3n lo mismo del reforma nada m\u00e1s que Estaba peor antes porque Lamentablemente utilizaban [M\u00fasica] Pues a los ni\u00f1os que ten\u00edan c\u00e1ncer esgrimiendo de que no ten\u00edan sus medicamentos porque no quer\u00edan dejar de robar Hablando en plata bueno los enfrentamos resistimos se abri\u00f3 la compra de medicamentos en el extranjero porque no lo permit\u00edan eh ten\u00edan leyes para que no se pudiera comprar medicamentos ni en la India ni en Francia ni en Estados Unidos ni en ning\u00fan lugar Ellos ten\u00edan el monopolio el control absoluto pero ya ven que somos perseverantes no y que aguantamos y todo lo que resiste apoya y ya logramos comprar todos los medicamentos para este a\u00f1o y para el pr\u00f3ximo Me da much\u00edsimo gusto poder informarlo pero no solo eso puedo probar que nos ahorramos cuarenta y ocho mil millones de pesos o sea con el mismo presupuesto que ellos manejaban podemos entregar de manera gratuita todos los medicamentos a los mexicanos porque cortamos de Tajo con la corrupci\u00f3n tercero el otro tema el m\u00e1s dif\u00edcil de todos tambi\u00e9n por culpa de estos corruptos que rechazaban a los que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y ahora no tenemos m\u00e9dicos ni tenemos especialistas que requiere el pa\u00eds porque quer\u00edan privatizar la salud y privatizar la educaci\u00f3n Y eso s\u00ed es todo un desaf\u00edo porque se puede tener el hospital bien equipado con medicina y los m\u00e9dicos y los especialistas lo vamos a tener nada m\u00e1s atenci\u00f3n m\u00e9dica de lunes a viernes y no se van a poder enfermar los mexicanos ni s\u00e1bados ni domingo por decreto ni los d\u00edas festivos este o un turno nada m\u00e1s porque no hay m\u00e9dicos no hab\u00edan especialistas saben qu\u00e9 Ya se est\u00e1n ampliando los espacios para que se pueda estudiar medicina ya son alrededor de 50 escuelas de medicina que hemos creado y de enfermer\u00eda en distintas partes del pa\u00eds ya se aument\u00f3 el n\u00famero de becas para especialidades de Diez mil a veinte mil que tambi\u00e9n no se permit\u00eda era mucho los rechazados estamos contratando m\u00e9dicos y especialistas en el extranjero pero Zo\u00e9 Robledo hizo una propuesta que yo creo que con eso vamos a poder salir adelante y vamos a cumplir con el compromiso de que este a\u00f1o tengamos un sistema de salud de primera mejor que el de Dinamarca lo que plante\u00f3 Zo\u00e9 y aprovecho para hacer el llamado a todos los jubilados del seguro social resulta que hay Diez mil jubilados especialistas del seguro social Diez mil de 60 de 55 57 a\u00f1os a 65 10.000 que est\u00e1n jubilados que seguramente tienen sus consultorios tienen otros trabajos pero ya est\u00e1n cuidados reciben su jubilaci\u00f3n lo que por derecho les corresponde Bueno yo los convoco a esos diez mil Ese es el planteamiento de hoy para que trabajen en el bienestar y se les mantiene su jubilaci\u00f3n su pago y se les contrata se les garantiza cinco a\u00f1os un contrato de cinco a\u00f1os como especialistas y se les paga por eso ya empiezo a hablar del tema A ver cu\u00e1ntos podr\u00edan ayudarnos porque van a ganar lo que gana un especialista actual en el seguro y van a seguir recibiendo su pensi\u00f3n y nos van a ayudar porque ya en cuatro o cinco a\u00f1os ya vamos a tener los m\u00e9dicos vamos a tener ya los especialistas cada vez vamos a tener m\u00e1s m\u00e9dicos m\u00e1s especialistas pero ahora tenemos d\u00e9ficit no tenemos suficientes para que en los hospitales se cubran todos los turnos y todas las especialidades Entonces qu\u00e9 bien que me hiciste Esa esa pregunta porque es una convocatoria ya a los m\u00e9dicos del seguro pueden haber tambi\u00e9n m\u00e9dicos del ISSSTE o de otras instituciones que est\u00e9n jubilados que quieran este ayudarnos de esta manera entonces as\u00ed estamos pensando no resolver lo de salud este a\u00f1o a finales de este a\u00f1o aqu\u00ed cada quince d\u00edas vamos a estar informando de c\u00f3mo avanzamos ya llevamos catorce estados en el caso por ejemplo de Sonora esto puede ayudar mucho porque nos ha costado trabajo conseguir especialistas en el caso de Sonora ya se avanz\u00f3 pero necesitamos m\u00e1s Y cu\u00e1l es tu otra pregunta En el caso de Sonora lo de lo el formato de vida Cara S\u00ed s\u00ed que ayud\u00f3 bastante este pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando de cubrir comentarle presidente que ya por cierto a prop\u00f3sito de bienestar ya est\u00e1 funcionando y ya est\u00e1 en proceso de transici\u00f3n el nuevo hospital de especialidades que usted fue a inaugurar hace pues poco m\u00e1s de un a\u00f1o y medio tom\u00f3 tiempo pero es un hospital de primera calidad este tambi\u00e9n Muchas gracias le preguntaba del hospital de Guaymas este que comprometi\u00f3 el IMSS pero que simplemente se ha quedado el asunto en proyecto seguramente ser\u00e1 por ah\u00ed el director del Instituto que quien pueda responder C\u00f3mo va el procedimiento mire se\u00f1or presidente le quiero plantear un tema que tiene mucho fondo en Sonora Usted sabe que somos uno de los estados que tiene la oportunidad de captar las inversiones que se est\u00e1n relocalizando el famoso near shoring no es que tenemos muchos problemas pero este problema en particular es muy sensible en mi estado tiene por lo menos cinco a\u00f1os que no se hace una sola vivienda de el formato de la vivienda popular hay un rezago de 190.000 derechohabientes del Infonavit que tienen ya derecho a un cr\u00e9dito incluso lo tienen pre aprobado se ASUME que en el fondo de vivienda de los trabajadores de Sonora hay entre 117.000 y hasta cuatrocientos mil millones de pesos listos para ofrecer financiamiento a los trabajadores se ha hecho vivienda s\u00ed de sectores medio de sector alto es decir vivienda de tres millones cinco millones ocho millones con las que solamente pueden so\u00f1ar los trabajadores y hay un asunto que tiene que ver con reservas territoriales en particular hay una petici\u00f3n de que el Gobierno Federal pueda dotar de reservas territoriales a los principales centros urbanos Hermosillo nogales en particular porque un argumento por el que no se hace la vivienda es que no hay terrenos apropiados que est\u00e9n dotados de servicios este ese es un asunto muy sensible el otro tema ha propuesto de los servicios pues es el agua tambi\u00e9n la electrificaci\u00f3n y en general el asunto que no ha habido manera de mover esta idea de que se necesita construir vivienda dicen que por lo menos deber\u00edan estar construyendo Diez mil viviendas para los trabajadores por a\u00f1o y no se est\u00e1 haciendo ni una sola eh seguramente este fen\u00f3meno se replica en algunos otros estados del pa\u00eds sin embargo en el caso de Sonora es muy sensible porque mire llegan las inversiones o llegan los potenciales inversionistas y una de las primeras cosas que preguntan es por el agua la segunda cosa es que preguntan por la vivienda para los trabajadores que van a contratar y y el asunto es que no la tenemos y esto provoca que otros estados levanten la mano y se lleven los proyectos de inversi\u00f3n preg\u00fantale qu\u00e9 puede hacer en este caso la federaci\u00f3n Para apoyar al gobernador Alfonso durazo en t\u00e9rminos de resolver est\u00e1 muy seria problem\u00e1tica se\u00f1or presidente Entonces nosotros estamos apoyando bastante al pueblo de Sonora lo vamos a seguir haciendo y tienen un buen gobernador no quiero aqu\u00ed este despertar celos y sentimientos herir susceptibilidad este todos los gobernados son muy buenos las gobernadoras y Alfonso muy buen gobernador es cosa de que nos presenten este una propuesta porque incluso hay los fondos el Infonavit tiene recursos suficientes y adem\u00e1s con bastantes facilidades de las reformas que se hicieron Hay una que es muy importante que ya no depende del trabajador de El desarrollador inmobiliario o del empresario que construye unidades habitacionales ya el trabajador puede recibir de manera directa su cr\u00e9dito para comprar una casa usada ya construida o para el comprar su terreno y hacer su casa O sea ya no es solamente en bloque las grandes unidades y a ver Te vendo este departamento todos los abusos que se cometieron de que les entregaban departamentos en lugares distantes sin servicios y edificaciones mal hechas este que muchas se est\u00e1n cayendo o huevitos de 30 metros cuadrados incre\u00edble Por eso hay tantos departamentos abandonados porque todo era puro trafique pura corrupci\u00f3n Entonces ya eso ya de no se est\u00e1 haciendo Y s\u00ed ah\u00ed los recursos pero es cosa de que se presente un proyecto que se vea al director del Infonavit el gobernador este lo atienda yo estoy seguro que van a tomar en cuenta lo que est\u00e1 suponiendo aqu\u00ed ya est\u00e1 a ver pero a lo que yo hablaba s\u00ed As\u00ed es miren Mientras hay oportunidades tambi\u00e9n hay tranquilidad social el estancamiento econ\u00f3mico y la privaci\u00f3n conllevan consecuencias sociales extensas y negativas cuando hay gente desempleada econ\u00f3micamente despose\u00edda y sin esperanzas el recurso m\u00e1s accesible es escapar de la amarga realidad mediante las drogas o la violencia si por eso se los quiero mandar a las autoridades de Estados Unidos el libro con todo respeto la manifestaci\u00f3n pr\u00e1ctica es la delincuencia y la revuelta a las que se responde con medidas represoras as\u00ed se responde la relaci\u00f3n entre esos hechos y la despocesi\u00f3n es ineludible las partes confortablemente ricas de las ciudades y de los suburbios son relativamente pac\u00edficas en Estados Unidos como lo son en otros pa\u00edses avanzados La amenaza o la realidad de la violencia existen en las calles indigentes esto se da por sabido la \u00fanica perspectiva distinta es la de los que no pocos achacan el desorden a la raza o a la tradici\u00f3n \u00e9tnica nunca la pobreza despu\u00e9s de las alargadas algaradas que hubo en California durante la primavera de 1992 se sostuvo que los ciudadanos del centro del sur de Los \u00c1ngeles eran dados en ciertos sentidos antropol\u00f3gico a conductas antisociales no as\u00ed la ciudadan\u00eda superior de otras regiones Malib\u00fa lo mismo puede decirse de la escena mayor que es el mundo ya explica a ver P\u00e1sale adelante porque a d\u00f3nde est\u00e1 Clara La lecci\u00f3n para la pol\u00edtica y la sociedad norteamericana contempor\u00e1neas la delincuencia y la convulsi\u00f3n social de nuestras grandes ciudades son producto de la pobreza y de una estructura de clases corrupta que examinaremos m\u00e1s adelante que ignora o menosprecia a los pobres la soluci\u00f3n actualmente aceptada son las medidas policiales el confinamiento de los individuos de tendencias criminales y la lucha cara y sutil contra el narcotr\u00e1fico a un plazo m\u00e1s largo o m\u00e1s all\u00e1 de cualquier plazo la soluci\u00f3n m\u00e1s humanitaria Y probablemente la menos cara es acabar con la pobreza que induce al desorden social esto es pero es muy interesante el libro es atender las causas lo recomiendo y s\u00ed Se los voy a enviar a los este con todo respeto a los este gobernantes de Estados Unidos presidente muy buenos d\u00edas Adri\u00e1n Estela flores del Instituto Mexicano de la radio y noticias radio p\u00fablica preguntarle en primer lugar presidente acerca de esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 reportando por parte de la organizaci\u00f3n madres buscadoras de Sonora donde se se\u00f1alan que la mam\u00e1 Buscadora Ceci flores est\u00e1 desaparecida desde ayer que estaba realizando un trabajo de b\u00fasqueda all\u00e1 en Sinaloa y fue vista mientras iba a bordo de una patrulla Estatal yo le quisiera preguntar presidente Qu\u00e9 informaci\u00f3n se le ha dado por parte del gabinete de seguridad en torno a este hecho que ocurri\u00f3 o fue reportado por la organizaci\u00f3n el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n que se va a hacer para garantizar la seguridad de las madres que buscan a sus desaparecidos S\u00ed hoy nos inform\u00f3 Alejandro Encinas y ya se est\u00e1 llevando a cabo una investigaci\u00f3n ya hay un operativo con ese prop\u00f3sito esta se\u00f1ora Buscadora muy reconocida y su familia ten\u00edan protecci\u00f3n y al parecer ella Este tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ir otro sitio otro lugar tambi\u00e9n en su honor y se report\u00f3 su desaparici\u00f3n y ya se est\u00e1 atendiendo el tema este operativo qui\u00e9n lo Est\u00e1 realizando presidente y en qu\u00e9 derechos humanos de de gobernaci\u00f3n y el informe lo presentaron a las cuatro de la ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy le informaron que En qu\u00e9 zonas Est\u00e1 realizando la b\u00fasqueda de trabajando y que nos van a informar presidente y preguntarle tambi\u00e9n acerca de estos cargos que presentaron el departamento de justicia de Estados Unidos en contra de los chapitos y tambi\u00e9n otros 25 integrantes del C\u00e1rtel de Sinaloa por diversos cargos relacionados al tr\u00e1fico de fentanilo Le quiero preguntar acerca de este operativo o esta acci\u00f3n que se\u00f1alaba la DEA que dijo que ten\u00eda infiltrada a la organizaci\u00f3n al cartel de Sinaloa desde hace un a\u00f1o y medio y pues le quisiera preguntar presidente en qu\u00e9 contexto o qu\u00e9 informaci\u00f3n ten\u00edan las autoridades mexicanas ten\u00eda M\u00e9xico acerca de esta infiltraci\u00f3n de la DEA en el cartel de Sinaloa y qu\u00e9 piensa de lo que se\u00f1alaba o consideraba el departamento de o la agencia antidrogas respecto a que el cartel de Sinaloa encabeza la operaci\u00f3n de tr\u00e1fico m\u00e1s violenta y prol\u00edfica y insist\u00eda en que es impulsado esta operaci\u00f3n del Cartel De Sinaloa por parte de farmac\u00e9uticas chinas Pues esa es su visi\u00f3n no de ellos la respetamos Nosotros hemos sostenido primero que en M\u00e9xico no se produce el fentanilo que se importa [M\u00fasica] de Asia y que llega a M\u00e9xico y llega a Estados Unidos y llega a Canad\u00e1 de hace y hemos sostenido y ahora se refrend\u00f3 en el encuentro que tuvieron en Estados Unidos en Washington integrantes de gobierno de Estados Unidos y de M\u00e9xico de que vamos a cooperar ayudar con las autoridades de Estados Unidos porque es muy lamentable lo que les est\u00e1 sucediendo por el consumo del fentanilo son muchos muertos y j\u00f3venes y por humanismo por amistad por cooperaci\u00f3n tenemos que ayudar pero tambi\u00e9n les estamos planteando de que revisen sus estrategias esto que acabo de decir porque si no se atienden las causas puede desaparecer el fentanilo Pero va a surgir otra droga hay que atender las causas eso es una dos que no hay que estar nada m\u00e1s viendo lo que sucede en Sinaloa o en M\u00e9xico sino tambi\u00e9n lo que pasa ya los carteles de all\u00e1 C\u00f3mo es que distribuyen el fentanilo en Estados Unidos qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para enfrentar el tr\u00e1fico y la distribuci\u00f3n de drogas en Estados Unidos y que tambi\u00e9n se apliquen programas para atender a los j\u00f3venes y programas de informaci\u00f3n sobre los da\u00f1os que causa la droga Y s\u00ed vamos nosotros a continuar cooperando con el gobierno de Estados Unidos con una aclaraci\u00f3n pertinente nosotros tenemos primero que garantizar la seguridad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds para decirlo m\u00e1s claro nosotros lo que queremos es que en M\u00e9xico nadie pierda la vida que nadie sea secuestrado que no haya extorsiones que no haya robos que no haya feminicidios eso es lo primero esa es nuestra responsabilidad fundamental y en el segundo plano ayudar cooperar con el gobierno de Estados Unidos para que podamos como buenos vecinos enfrentar el grave problema del consumo de droga en Estados Unidos en particular atender El problema del consumo del fentanilo que est\u00e1 causando la vida o la p\u00e9rdida de vida de muchos estadounidenses cosa que lamentamos bastante pero que no se malinterprete O sea ya no es el tiempo de Calder\u00f3n de que se defin\u00edan los programas en Estados Unidos y M\u00e9xico se sumaba y \u00e9ramos como los polic\u00edas de el gobierno de Estados Unidos y se aplicaban los programas que por cierto nunca funcionaron de la guerra contra el narcotr\u00e1fico que el plan M\u00e9rida que R\u00e1pido y furioso no ya no ni tampoco que la DEA o la Cia o cualquier [M\u00fasica] agencia del gobierno de Estados Unidos decida sobre lo que va a ser la Secretar\u00eda de Marina o lo que va a ser la secretar\u00eda de la defensa de M\u00e9xico no cooperaci\u00f3n s\u00ed sometimiento o no porque M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y soberano afortunadamente eso ya lo est\u00e1n entendiendo cada vez m\u00e1s en el gobierno de Estados Unidos de manera especial el presidente baile que ha actuado Con mucho respeto pero todav\u00eda all\u00e1 este quisieran que fuese como antes pero miren c\u00f3mo vamos nosotros a aceptar la misma regla las mismas condiciones despu\u00e9s de lo de Garc\u00eda Luna que no lo premiaron a Garc\u00eda Luna ya estaban content\u00edsimos con \u00e9l y miren lo que result\u00f3 tenemos que actuar nosotros de manera precavida Para no caer en lo mismo y parece que algunos no entienden y Siguen con la misma estrategia y una y otra vez les tengo que mandar a decir que no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas que ya tienen que pegarse en una sacudida una zarandeada para que cambien tus pol\u00edticas porque tienen que ver adem\u00e1s con una actitud prepotente de mucha soberbia no as\u00ed eh presidente baile que siempre habla de que nuestro trato se est\u00e1 dando en un pie de igualdad pero todav\u00eda veo no que el Washington por s\u00ed que el New York Time y que filtraciones del departamento de estado del pent\u00e1gono de que se est\u00e1n peleando Marina y defensa cosas muy vulgares que no corresponden Pues a un trato entre pa\u00edses con buena vecindad y luego los Pro estadounidenses que hay aqu\u00ed es reforma y todo que ellos este quisieran como lo han deseado los conservadores de M\u00e9xico que nos convirti\u00e9ramos en un estado asociado de una colonia llegaron a decir que la soberan\u00eda ya era un concepto anacr\u00f3nico que ya en un mundo globalizado eso no funcionaba C\u00f3mo si nos cost\u00f3 tanto a los mexicanos conseguir nuestra independencia S\u00ed hay gente no que no le importa la patria pero los mexicanos nos importa mucho porque lograr la independencia de M\u00e9xico pues es cosa de ver la historia somos de los pa\u00edses del mundo m\u00e1s invadidos nos han arrebatado nuestro territorio ha actuado con prepotencia C\u00f3mo no vamos a defender nuestra independencia nuestra soberan\u00eda claro todos estos intelectuales internacionalistas formados en Estados Unidos no tienes la carta ah\u00ed all\u00e1 la le\u00edmos una vez la del departamento de estado de c\u00f3mo dominar M\u00e9xico s\u00ed que es buen\u00edsima Pon la otra vez no porque este acu\u00e9rdense cuando estaba Fox y un encuentro de presidentes de Am\u00e9rica Latina y Casta\u00f1eda que era el asesor principal secretario de relaciones exteriores le recomendaba Fox de que no invitara al comandante Fidel Castro porque ven\u00eda Bush Y si va a molestar mande fue la Cumbre de la ONU en Monterrey S\u00ed mire Qu\u00e9 interesante esto De qu\u00e9 a\u00f1o es 1924 todo esto hay que repetirlo por los j\u00f3venes fue secretario de estado s\u00ed tenemos que abandonar la idea de poner en la presidencia mexicana a un ciudadano americano f\u00edjense jefe del departamento de estado de Estados Unidos ya que eso conducir\u00eda otra vez a la guerra la soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos le hace ya le ponen ustedes los nombres las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano en nuestros valores y en el respeto del liderazgo de Estados Unidos M\u00e9xico necesitar\u00e1 administradores competentes y con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar cargos importantes y eventualmente se adue\u00f1ar\u00e1n de la misma presidencia de la rep\u00fablica sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro har\u00e1n lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente que lo que nosotros mismos podr\u00edamos haberlo hecho esta era la receta y s\u00ed la aplicaron se convirti\u00f3 en realidad con el paso del tiempo no tienes por ah\u00ed el el la conversaci\u00f3n de Fidel Castro con el comandante Fidel Castro este con Vicente Fox Es que esto ayuda mucho a entender C\u00f3mo eran las relaciones C\u00f3mo se comportaban los presidentes Y eso es lo que quiere el reforma y Casta\u00f1eda y Aguilar camin y krause C\u00f3mo se llama la periodista esta que es tambi\u00e9n muy Pro estadounidense dol\u00eda Est\u00e9vez y otros m\u00e1s este el que fue embajador de Calder\u00f3n en Washington presidente en lo que buscan esta informaci\u00f3n s\u00ed sab\u00eda o para precisar M\u00e9xico fue informado acerca de esta operaci\u00f3n de la DEA y saber si M\u00e9xico cooperar\u00e1 precisamente con estos cargos que est\u00e1 haciendo el departamento de justicia contra el C\u00e1rtel o contra los integrantes tenemos que verlo pero este no pueden haber agentes extranjeros en nuestro pa\u00eds no podemos compartir informaci\u00f3n pero este son los elementos del ej\u00e9rcito mexicano de la marina de la guardia nacional los que pueden intervenir la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica entonces la DEA lo hizo sin autorizaci\u00f3n esta operaci\u00f3n sino autorizaci\u00f3n seguramente pues este ese es el problema todo esto que est\u00e1 saliendo de filtraciones En qu\u00e9 peri\u00f3dico fue que sacaron este Washington Boss de una supuesta confrontaci\u00f3n entre Marina y la defensa es un informe de del departamento de estado c\u00f3mo hacen eso Entonces entonces no no no no nada m\u00e1s este que vamos a seguirles este insistiendo persuadi\u00e9ndolos de que pues no van a lograr nada as\u00ed porque son campa\u00f1as del pent\u00e1gono f\u00edjese que tiene que meterse pero si la DEA entr\u00f3 sin autorizaci\u00f3n se va a plantear esto ante este entendimiento Bicentenario presidente No no es de que van a entrar como lo hac\u00edan antes no va a haber cooperaci\u00f3n pero tenemos que ponernos de acuerdo y esta acci\u00f3n como la califica entonces presidente si la DEA intromisi\u00f3n Abusiva prepotente que no debe de aceptarse bajo ning\u00fan motivo C\u00f3mo van a estar espiando hasta bajar un globo de China all\u00e1 en Estados Unidos nosotros no hacemos eso Porque este pero [M\u00fasica] no se pueden estar utilizando actos de espionaje nada m\u00e1s para saber que est\u00e1n haciendo nuestras instituciones de seguridad y adem\u00e1s con la arrogancia no filtrar la informaci\u00f3n al Washington post va a haber alg\u00fan reclamo a la DEA por este operativo que no tuvo Sencillamente en su momento se va a hablar de cu\u00e1les van a ser las condiciones para el trabajo de colaboraci\u00f3n que se va a llevar a cabo pero ya no es el mismo de tiempo de antes ya lo he dicho aqu\u00ed en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n se metieron hasta la cocina en el pa\u00eds se les permiti\u00f3 Y si ten\u00edan una relaci\u00f3n demasiado este intensa con la Secretar\u00eda de Marina y pues lleg\u00f3 el momento en que no era cooperaci\u00f3n sino que era subordinaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina a las agencias de Estados Unidos Entonces eso no qu\u00e9 respuesta le da a la DEA despu\u00e9s de que hizo toda esta publicaci\u00f3n Y estos anuncios ya estamos hablando ahora saben ellos muy bien a qu\u00e9 me refiero y no es un asunto de la DEA esto lo tiene que ver el departamento de estado y lo mismo la procuradur\u00eda de justicia en Estados Unidos porque tienen que poner orden est\u00e1 muy suelto todo todav\u00eda lo digo de manera respetuosa pues y C\u00f3mo confiar ciegamente en elementos de la DEA cuando est\u00e1 demostrado de que muchos de ellos o algunos para no exagerar mantienen o mantuvieron v\u00ednculos con la delincuencia organizada como lo que sucedi\u00f3 con el que era el jefe de la DEA en M\u00e9xico que se le descubri\u00f3 que ten\u00eda relaciones con representantes de los carteles de la droga y de repente lo quitaron y no se supo m\u00e1s o el caso de Garc\u00eda Luna en donde nada m\u00e1s definieron una esfera su cartel de Garc\u00eda Luna como si no hubiese tenido vinculaciones con las agencias internacionales con el gobierno de Estados Unidos y con el gobierno de M\u00e9xico esto es con el presidente y las m\u00e1s altas autoridades del gobierno de M\u00e9xico Entonces ya basta de simular y tambi\u00e9n de esas este maniobras politiqueras de filtraciones y de querer debilitar a los gobiernos con esa propaganda de mal gusto y nada amistosa no c\u00f3mo es este que se busca tener relaciones respetuosas con todos los pueblos con todos los gobiernos s\u00ed se est\u00e1 hostigando si se est\u00e1 interviniendo en asuntos que solo corresponden a los pueblos de los pa\u00edses independientes afecta este operativo este di\u00e1logo que vienen d\u00e1ndose entre los no no no no no no no son r\u00e9moras son malas costumbres es que fueron muchos a\u00f1os de subordinaci\u00f3n la culpa no solo de los gobiernos estadounidenses la culpa de lo que no tienes ah\u00ed a al Fox a ver este es el problema a verla ni siquiera hay un mensaje de texto una transcripci\u00f3n como est\u00e1 reservado el espacio Es que yo creo que eso intencionalmente ya est\u00e1 borrado ya ya lo alteran la transcripci\u00f3n se iba a llevar a cabo para esto para los j\u00f3venes no porque eso En qu\u00e9 a\u00f1o fue dos tiene 20 a\u00f1os 21 s\u00ed Entonces los que tienen 21 a\u00f1os estaban reci\u00e9n nacidos tiernitos tiernitas este hay que recordar la historia no lo olvidemos es la maestra de la vida As\u00ed dec\u00eda cicer\u00f3n si tienen la transcripci\u00f3n Ya apareci\u00f3 la se\u00f1ora que est\u00e1 bien de salud que est\u00e1 bien de salud se puede precisar en donde ocurri\u00f3 no no no no ya est\u00e1 bien gracias presidente ya despu\u00e9s se hace no est\u00e1 el texto ahora Esp\u00e9rate es que es important\u00edsimo esto lo tuyo tambi\u00e9n pero esto por ejemplo sucede cuando Jorge Casta\u00f1eda es secretario de relaciones exteriores y este y ahora Jorge Casta\u00f1eda pues pertenece al mismo grupo que est\u00e1 en contra de nosotros de Aguilar cam\u00edn de krauce Claudia x Gonz\u00e1lez entonces todo esto explica no el Por qu\u00e9 si son proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n a ver comida ni siquiera Bueno ah\u00ed se va ah\u00ed te va D\u00e9jame d\u00e9jame terminar d\u00e9jame terminar que que puedas venir el jueves sigue participes en en la sesi\u00f3n y hagas tu presentaci\u00f3n como est\u00e1 reservado el espacio para Cuba la una despu\u00e9s tenemos un almuerzo un almuerzo que ofrece el gobernador del estado A los jefes de estado inclusive te ofrezco y te invito a que estuvieras en ese almuerzo inclusive que te sientes a mi lado y que terminado el el evento y la participaci\u00f3n digamos ya te regresaras y as\u00ed a la isla de Cuba no bueno a donde a la isla de Cuba o a donde t\u00fa gustaras [Aplausos] libre y es la petici\u00f3n que te hago el viernes para que no me compliques el viernes que no quiere que yo le complique el diente muy bien Yo es que usted parece que no lo ley\u00f3 una l\u00ednea en que yo le digo que voy con el esp\u00edritu constructivo a cooperar en el \u00e9xito de la conferencia [Aplausos] Exacto yo comprendo las dem\u00e1s cosas que no de las cuales no vamos a hablar y lo que puede pasar casi adivin\u00e9 que usted me iba a llamar para decirme algo parecido pero m\u00e1s bien yo cont\u00f3 franc\u00e9s se lo digo Estoy dispuesto a cooperar con usted estoy dispuesta a cooperar con usted y hacer lo que usted est\u00e1 solicitando podemos hacerlo de esta manera s\u00ed vuelva rep\u00edtamelo por favor a ver llegar el jueves por la ma\u00f1ana s\u00ed jueves por la ma\u00f1ana a la hora de usar el discurso as\u00ed muy pronunciar el discurso en el pleno s\u00ed participar en la comida de jefes de estado y donde yo te invito inclusive estar sentados al lado muy bien muchas gracias y este y por la tarde pues salir a la hora que que a ti te convenga s\u00ed muy bien D\u00e9jenme ver el horario horario ah\u00ed hay una hora diferencia la hora all\u00ed y si acaso tuviera que llegar un poquito m\u00e1s temprano es ya nada m\u00e1s para entenderlo bien Es que hab\u00eda esa Cumbre y este decide asistir el comandante Fidel Castro pero iba a estar tambi\u00e9n el presidente Bush entonces lo que le dice Vicente Fox es vamos a poner de acuerdo est\u00e1s hasta la comida y por eso es el comes y te vas Porque despu\u00e9s llegaba Bush y este ya no quer\u00eda que estuviese el comandante Castro La reuni\u00f3n una verg\u00fcenza este muy lamentable pues as\u00ed eran Ah es que eso era lo que yo quer\u00eda pero ya ya pas\u00f3 este porque est\u00e1 mejor se este que lo pero as\u00ed era este imag\u00ednense un presidente Hace tambi\u00e9n unos d\u00edas sali\u00f3 ya hab\u00eda este se hab\u00eda dado a conocer m\u00e1s como cinco seis a\u00f1os empiezan a desclasificar documentos de la Cia en Estados Unidos sobre los presidentes de M\u00e9xico la relaci\u00f3n y sali\u00f3 la cooperaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico durante el gobierno del presidente Echeverr\u00eda con la Cia y la semana pasada desclasificaron ya documentos de la relaci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Portillo con la Cia independientemente de todo hay que este pues ver tambi\u00e9n esos documentos con reserva porque pues esa es la versi\u00f3n de ellos es la versi\u00f3n de que en su momento registraron en Estados Unidos pero [M\u00fasica] es una pr\u00e1ctica que viene de lejos el aplicar la doctrina Monroe la de Am\u00e9rica para los americanos S\u00ed este el cartel de Sinaloa y otros carteles y tambi\u00e9n seguramente carteles en Estados Unidos y nosotros estamos haciendo lo que nos corresponde pero no es nada m\u00e1s el cartel de Sinaloa El cartel de Jalisco y Son los \u00fanicos que abastecen a Estados Unidos que es mucho lo que se consume en Estados Unidos no hay carteles all\u00e1 y bueno nosotros tenemos que evitar nosotros tenemos que evitar que se este elaboren drogas en M\u00e9xico es nuestra responsabilidad y lo estamos haciendo destruyendo laboratorios cocinas impidiendo que entren drogas Ese es nuestro trabajo no necesita nadie este decirnos hagan esto o ustedes no lo est\u00e1n haciendo porque no es cierto estamos trabajando todo el tiempo es importante aclarar estos asuntos porque ellos tienen en Estados Unidos tienen un problema grave por el fentanilo por el consumo de droga miren hist\u00f3ricamente hist\u00f3ricamente aunque las cosas ya cambiaron se dec\u00edan Estados Unidos que los mexicanos \u00e9ramos corruptos ni los mexicanos dec\u00edamos que ellos eran marihuanos hay hasta una caricatura creo que de naranjo la vamos a buscar donde est\u00e1 un Dios diciendo no a un mexicano puso sombrero corrupto del mexicano le contesta No Marihuano ya cambi\u00f3 M\u00e9xico no hay corrupci\u00f3n Pues que estamos acabando con la corrupci\u00f3n por eso el da\u00f1o que causaron los gobiernos corruptos neoliberales Entonces ellos tienen todav\u00eda ese problema y se ha ido agravando porque no lo atendieron bien empezando porque sin una reflexi\u00f3n de fondo se legaliz\u00f3 en casi todo Estados Unidos el consumo de droga y lo vieron a la ligera porque no es el da\u00f1o que causa la marihuana no es el C\u00f3mo se va escalando hacia otras drogas cuando se tiene un problema social de fondo que no se atendi\u00f3 entonces llegan a esta situaci\u00f3n muy lamentable de que pierden la vida miles y sobre todo j\u00f3venes Y entonces voltean a ver a ver a qui\u00e9n le echan la culpa y de manera responsable M\u00e9xico y Por qu\u00e9 es importante tratar el tema y Por qu\u00e9 es importante decir aqu\u00ed no producimos fentanilo y el problema es el consumo Y ustedes tienen que hacer su tarea porque vienen las elecciones en Estados Unidos y se van a empezar entre ellos a culpar y nos van a estar fastidiando de amenazando de que van este a intervenir Entonces es mejor que lo ventilemos y que se informe porque en Estados Unidos en efecto por la complicidad de los medios de informaci\u00f3n de ese pa\u00eds con las autoridades y responsables e ineficientes ya el ciudadano Estados Unidos s\u00ed piensa que todas las droga que llega a Estados Unidos llega por M\u00e9xico y que la llevan los migrantes y no no se plantean sobre los or\u00edgenes del problema no quieren hacer un an\u00e1lisis de la realidad para transformar eso que est\u00e1 afect\u00e1ndoles no s\u00e9 no no no no no no no estoy este enterado le tengo toda la confianza a los que fueron no no pero este yo avalo todo lo que ellos hicieron no no no no no no no de qu\u00e9 peri\u00f3dico eres t\u00fa no sorprenden a nadie o sea no no no es que a los estadounidenses les pasa un poco o es algo parecido a lo que suced\u00eda aqu\u00ed en M\u00e9xico cuando imperaba la corrupci\u00f3n que se ve\u00eda como una cosa normal s\u00ed a los estadounidenses les parece normal El que puedan entrometerse en asuntos en nuestro pa\u00eds o de cualquier otro pa\u00eds Y eso es lo que tienen ya que cambiar O sea no se puede seguir aplicando una pol\u00edtica de hace dos siglos el que lo entiende bien es el presidente de cuando habla de un trato igualitario cuando habla de un pie de igualdad y a m\u00ed me consta de que \u00e9l ha sido muy respetuoso Bueno hasta el presidente Trump fue respetuoso pero [M\u00fasica] hay una crisis tambi\u00e9n pol\u00edtica en Estados Unidos no solo es una crisis social lo econ\u00f3mica tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica pero eso ya no me corresponde a m\u00ed este tratarlo pero s\u00ed necesitan este hacer una revisi\u00f3n del funcionamiento de sus agencias de sus instituciones una pol\u00edtica nueva necesitan transformarse no tienes hay una caricatura de ayer o de antier pero f\u00edjense la caricatura esa de naranjo que creo que es de naranjo A lo mejor es de r\u00edos de los grandes caricaturistas de M\u00e9xico como los de ahora que son muy buenos este el fisg\u00f3n Hern\u00e1ndez Elio flores como lo era el que era Naranjo Uh lo mejor para los j\u00f3venes este busquen las caricaturas de naranjo vean cronol\u00f3gicamente y ah\u00ed est\u00e1 la historia de M\u00e9xico y vean las historietas de rius y les va a ser de mucha ayuda Bueno hay un caricaturista creo que se llama Dar\u00edo ayer vi su caricatura est\u00e1 en las redes no crean que yo me la paso viendo las redes le doy una revisadita nada m\u00e1s as\u00ed ya me doy cuenta de este lo que tiene [M\u00fasica] valor pues informativo y voy escogiendo es donde est\u00e1 un mapa de M\u00e9xico Aj\u00e1 es parecido a aquella a ver si consigues la que a la que hago referencia saben tambi\u00e9n de qui\u00e9n pudo ser esa caricatura de Abel Quesada ya lo que nos est\u00e1n escuchando nos van a ayudar pero es buen\u00edsima de aquellos tiempos hace 30 40 50 a\u00f1os pero esta es de la semana pasada de Hace unos d\u00edas la tienes mire est\u00e1 dura pero aqu\u00ed si hay libertad de expresi\u00f3n Aqu\u00ed no hay censura V\u00e1monos a desayunar se acab\u00f3 [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:11.150757"
}