{
    "video_id": "nLIWpmLIGmk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nLIWpmLIGmk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLDyyNAP1kNvm0QCuNHkOqvemOnQnQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nLIWpmLIGmk",
    "video_title": "Salario M\u00ednimo 2020, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 3157,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en todos bienvenidos al evento salario",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo a\u00f1o 2020 damos la bienvenida al",
            "start": 2.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 6.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 7.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 10.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 13.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "preside este evento salario m\u00ednimo a\u00f1o",
            "start": 23.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2020 el presidente constitucional de los",
            "start": 27.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 30.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 33.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 43.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 51.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a las autoridades que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 53.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el presidio doctor arturo herrera",
            "start": 55.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez secretario de hacienda y",
            "start": 58.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 60.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 66.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 69.409,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 71.159,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 77.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 80.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "maestro carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 86.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 89.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 91.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo",
            "start": 96.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente del congreso de trabajo y",
            "start": 99.079,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "secretario general de la",
            "start": 101.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "doctor andr\u00e9s pe\u00f1aloza m\u00e9ndez presidente",
            "start": 108.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de salarios",
            "start": 112.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos",
            "start": 113.72,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "licenciado edmundo manuel garc\u00eda santos",
            "start": 119.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "secretario general nacional de la",
            "start": 122.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de agrupaciones sindicales",
            "start": 124.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 126.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "licenciado antonio del valle perochena",
            "start": 131.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente del consejo mexicano de",
            "start": 134.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 136.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ingeniero francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez",
            "start": 142.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretario general del sindicato de",
            "start": 144.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "telefonistas de la rep\u00fablica mexicana y",
            "start": 147.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente colegiado de la uni\u00f3n",
            "start": 149.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores",
            "start": 150.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "maestro gustavo de hoyos walther",
            "start": 156.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente nacional de la confederaci\u00f3n",
            "start": 159.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "patronal de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 160.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diputado isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas",
            "start": 169.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretario general de confederaci\u00f3n",
            "start": 171.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "revolucionaria de obreros y campesinos",
            "start": 174.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "licenciado luis ni\u00f1o de rivera",
            "start": 182.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 185.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 187.37,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "licenciado rodolfo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n",
            "start": 193.36,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n regional",
            "start": 196.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obrera mexicana",
            "start": 198.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 205.26,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "presidente del consejo directivo de la",
            "start": 207.939,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de",
            "start": 210.069,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 212.019,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "licenciado arturo olivares cerda",
            "start": 219.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "secretario general del sindicato",
            "start": 221.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores del instituto",
            "start": 223.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 225.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bosco de la vega valladolid presidente",
            "start": 232.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del consejo nacional agropecuario",
            "start": 234.79,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 237.25,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena flores representante del",
            "start": 242.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sindicato independiente nacional",
            "start": 244.55,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de jornada de los agr\u00edcolas",
            "start": 246.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 248.76,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 254.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 257.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras nacionales de comercio servicios",
            "start": 259.049,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y turismo",
            "start": 261.39,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "rosalba calva flores representante del",
            "start": 267.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "frente aut\u00e9ntico del trabajo",
            "start": 270.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vicente y\u00e1\u00f1ez solloa presidente de la",
            "start": 277.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n nacional de tiendas de",
            "start": 281.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "autoservicios y departamentales",
            "start": 282.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 289.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autoridades federales representantes de",
            "start": 292.05,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras empresariales organizaciones",
            "start": 294.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sociedad civil as\u00ed como los medios de",
            "start": 296.33,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 298.889,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 301.169,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 309.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de bienvenida y presentaci\u00f3n del",
            "start": 311.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programa a cargo de la maestra luisa",
            "start": 313.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del",
            "start": 315.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 318.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "agradecer tambi\u00e9n mucho a las compa\u00f1eras",
            "start": 327.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros del gabinete que nos",
            "start": 330.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy un aplauso",
            "start": 332.529,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para todos ellos",
            "start": 334.789,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con este segundo incremento anual",
            "start": 343.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "consecutivo al salario m\u00ednimo seguimos",
            "start": 347.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "avanzando para lograr dar la vuelta a",
            "start": 350.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una p\u00e1gina negra en nuestra historia",
            "start": 353.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marcada por la contenci\u00f3n deliberada del",
            "start": 355.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ingreso de los trabajadores y",
            "start": 358.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "trabajadoras que menos tienen ahora",
            "start": 360.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno empleadores y trabajadores",
            "start": 364.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estamos escribiendo a tres manos una",
            "start": 367.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nueva etapa en la que se establecen las",
            "start": 370.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bases para la recuperaci\u00f3n del salario",
            "start": 373.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de manera decidida responsable",
            "start": 375.71,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gradual sostenible pero sobre todo",
            "start": 379.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "consensuada se trata de saldar al menos",
            "start": 383.47,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "parcialmente una deuda hist\u00f3rica con los",
            "start": 387.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que viven de su trabajo durante el",
            "start": 391.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal se busc\u00f3 que m\u00e9xico",
            "start": 393.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fuera competitivo a trav\u00e9s de ofertar le",
            "start": 396.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al mundo mano de obra barata el modelo",
            "start": 400.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de crecimiento econ\u00f3mico que dicho sea",
            "start": 404.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de paso demostr\u00f3 ser un fracaso",
            "start": 406.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se dio a expensas del ingreso de los",
            "start": 409.37,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "trabajadores y de sus familias lo que",
            "start": 412.4,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "nos distingue del pasado es que nosotros",
            "start": 415.699,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos que m\u00e9xico sea una econom\u00eda",
            "start": 418.669,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s atractiva para las",
            "start": 420.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inversiones pero ya no en detrimento del",
            "start": 423.26,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestra gente creemos que",
            "start": 426.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestra competitividad se sustenta",
            "start": 429.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "queremos que nuestra competitividad se",
            "start": 432.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sustente en una fuerza laboral que cada",
            "start": 434.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "vez est\u00e9 mejor capacitada y con mayor",
            "start": 437.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n que las relaciones",
            "start": 440.389,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "laborales se sustenten en un di\u00e1logo",
            "start": 443.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "social y productivo por ello este acto",
            "start": 446.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de justicia es parte de un nuevo modelo",
            "start": 450.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de relaciones de trabajo y est\u00e1 en",
            "start": 452.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda con la reforma laboral",
            "start": 455.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica sustentada en la libertad",
            "start": 458.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sindical la contrataci\u00f3n colectiva",
            "start": 461.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica y un nuevo sistema de",
            "start": 464.59,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia imparcial y",
            "start": 467.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eficiente en esta ocasi\u00f3n debemos",
            "start": 470.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocer a las organizaciones",
            "start": 473.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de trabajadores y as\u00ed tambi\u00e9n a los",
            "start": 476.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresarios por ratificar su apoyo a la",
            "start": 478.699,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos esto",
            "start": 481.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muestra que estamos viviendo una \u00e9poca",
            "start": 485.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde hay mayor conciencia y",
            "start": 487.69,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sensibilidad frente a los que menos",
            "start": 491.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiene esta nueva pol\u00edtica abona tambi\u00e9n",
            "start": 493.729,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en favor de la paz social y la",
            "start": 496.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de nuestro pa\u00eds muchos",
            "start": 499.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fueron los prejuicios que durante a\u00f1os",
            "start": 502.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se se\u00f1alaron para defender la pol\u00edtica",
            "start": 506.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n salarial argumentando que",
            "start": 508.37,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "generar\u00eda inflaci\u00f3n y que all\u00ed y que",
            "start": 511.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habr\u00eda un caos econ\u00f3mico pero tales",
            "start": 514.339,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prejuicios han sido derrumbados en",
            "start": 517.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses del mundo y en nuestro",
            "start": 520.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este a\u00f1o tras la instrumentaci\u00f3n",
            "start": 522.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos",
            "start": 525.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comparto con ustedes sus principales",
            "start": 528.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "efectos en lo que va de 2019 la",
            "start": 531.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n no s\u00f3lo no se ha disparado",
            "start": 535.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sino que ha sido de las m\u00e1s bajas en los",
            "start": 538.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cuatro a\u00f1os",
            "start": 540.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto rompe con el mito mediante el cual",
            "start": 542.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se sol\u00eda justificar el estancamiento y",
            "start": 545.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida del poder adquisitivo de las",
            "start": 548.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y los trabajadores m\u00e1s a\u00fan la mayor",
            "start": 551.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prueba de que el incremento al salario",
            "start": 554.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo no tuvo efectos inflacionarios es",
            "start": 556.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que en las principales ciudades de la",
            "start": 560.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zona libre de la frontera norte donde el",
            "start": 564.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo se increment\u00f3 al doble se",
            "start": 566.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "observaron menores tasas de inflaci\u00f3n",
            "start": 570.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que en las ciudades del resto del pa\u00eds",
            "start": 573.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "donde el aumento fue de 16 por ciento el",
            "start": 576.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo tampoco tuvo efectos",
            "start": 580.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "negativos sobre el empleo formal durante",
            "start": 582.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2019 se han generado 700 24.000 nuevos",
            "start": 585.55,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "empleos formales el incremento al",
            "start": 589.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo tuvo un impacto en el",
            "start": 592.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "salario promedio de las y los",
            "start": 595.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el instituto",
            "start": 597.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social donde se",
            "start": 599.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en 4.6 por ciento y 8.5 por",
            "start": 602.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciento en la frontera",
            "start": 607.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales el beneficio ha sido",
            "start": 609.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s a\u00fan mayor para el 10% de los",
            "start": 612.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores que menos ganan su ingreso",
            "start": 616.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 alrededor de 72% en la zona",
            "start": 619.22,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "libre de la frontera norte y en 8.5 por",
            "start": 623.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ciento en el resto del pa\u00eds y lo m\u00e1s",
            "start": 627.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "importante saco de la pobreza laboral a",
            "start": 629.95,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "1.23 millones de mexicanas y mexicanos",
            "start": 634.51,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el incremento del salario m\u00ednimo tambi\u00e9n",
            "start": 638.89,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ha contribuido a disminuir la brecha",
            "start": 642.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salarial entre hombres y mujeres en casi",
            "start": 645.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tres puntos porcentuales esto se debe a",
            "start": 649.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que un mayor n\u00famero de mujeres que de",
            "start": 652.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hombres percibe el salario m\u00ednimo por lo",
            "start": 655.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en proporci\u00f3n el incremento",
            "start": 658.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 m\u00e1s a ellas a las trabajadoras",
            "start": 660.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "elevar el poder de consumo de los",
            "start": 664.09,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sectores menos favorecidos a trav\u00e9s de",
            "start": 668.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los programas sociales y de la pol\u00edtica",
            "start": 671.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de incremento salarial",
            "start": 674.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no solo beneficia a los trabajadores a",
            "start": 675.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las trabajadoras ya sus familias sino",
            "start": 679.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empresas de todos los tama\u00f1os",
            "start": 681.649,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los incrementos de 2019 en buena medida",
            "start": 684.339,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "impactaron positivamente las ventas al",
            "start": 689.649,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "menudeo que aumentaron en 4.6 por ciento",
            "start": 692.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en los primeros nueve nueve meses del",
            "start": 695.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1o asimismo la asociaci\u00f3n nacional de",
            "start": 699.019,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiendas de autoservicios y",
            "start": 702.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "departamentales reportaron que sus",
            "start": 704.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ventas en tiendas totales durante el",
            "start": 706.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pasado noviembre crecieron 10 por ciento",
            "start": 710.089,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos nominales si estos efectos",
            "start": 713.3,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "redistributivos y de reactivaci\u00f3n del",
            "start": 716.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "consumo en productos de primera",
            "start": 720.589,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesidad se pudieron dar en este a\u00f1o de",
            "start": 723.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "arranque de gobierno imaginemos lo que",
            "start": 726.529,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos lograr en los a\u00f1os venideros con",
            "start": 729.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mejores perspectivas de crecimiento",
            "start": 732.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y con mayores certezas entre",
            "start": 733.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otros el factor de la ratificaci\u00f3n del",
            "start": 737.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tratado comercial con",
            "start": 740.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estados unidos y canad\u00e1 que est\u00e9n puerta",
            "start": 742.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es por eso que hoy nos volvemos a reunir",
            "start": 745.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en este emblem\u00e1tico espacio para dar a",
            "start": 749.65,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "conocer el segundo paso en el camino que",
            "start": 753.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juntos comenzamos a finales del a\u00f1o",
            "start": 757.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasado los efectos positivos del",
            "start": 760.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incremento del salario m\u00ednimo sumado al",
            "start": 763.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compromiso de sindicatos y empleadores",
            "start": 765.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya la inquebrantable voluntad pol\u00edtica",
            "start": 768.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 772.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "obrador por hacer que las cosas sucedan",
            "start": 774.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos permiten anunciar que por consenso y",
            "start": 777.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 782.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo para que en 2020",
            "start": 783.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo se incremente en 20% a",
            "start": 786.2,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "nivel nacional y el 5%",
            "start": 791.0,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en la zona libre de la frontera norte",
            "start": 795.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales se trata del mayor",
            "start": 806.83,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "incremento anual en los \u00faltimos 44 a\u00f1os",
            "start": 810.81,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "esto significa que a nivel nacional el",
            "start": 815.28,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo pasar\u00e1 de 102 puntos 69",
            "start": 819.28,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "pesos a 123 punto 22 pesos al d\u00eda 3 mil",
            "start": 824.62,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "746 pesos mensuales y en la zona libre",
            "start": 830.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de la frontera norte donde el a\u00f1o pasado",
            "start": 834.82,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se duplic\u00f3 el salario pasar\u00e1 de 176",
            "start": 838.18,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "puntos 72 a 185 punto 56 pesos diarios 5",
            "start": 843.01,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "mil 641 pesos mensuales estamos ante un",
            "start": 850.3,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "punto de inflexi\u00f3n en la historia de los",
            "start": 856.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos que pone fin a la ca\u00edda",
            "start": 859.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "del 73% del poder adquisitivo registrado",
            "start": 862.63,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 868.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "calculamos que el aumento del pr\u00f3ximo",
            "start": 870.35,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1o beneficiar\u00e1 a 3.44 millones de",
            "start": 873.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores en el pa\u00eds",
            "start": 878.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que en la actualidad ganan menos que los",
            "start": 881.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nuevos salarios m\u00ednimos",
            "start": 884.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la cuarta",
            "start": 886.6,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 888.43,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de trabajo hablamos de",
            "start": 889.899,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "personas de mujeres y hombres con",
            "start": 892.029,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "familias que dedican la mayor parte de",
            "start": 894.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su d\u00eda a trabajar para llevar un ingreso",
            "start": 897.31,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de vuelta a su casa de hombres y mujeres",
            "start": 899.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que roland turnos que tienen que",
            "start": 902.769,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transportarse por horas para llegar a su",
            "start": 905.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajo hablamos de j\u00f3venes en la",
            "start": 908.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n que vemos",
            "start": 910.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colgados en los andamios y de mujeres y",
            "start": 912.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hombres que trabajan en limpieza y",
            "start": 915.79,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de salario m\u00ednimo no es",
            "start": 918.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para nosotros solo una variable",
            "start": 920.709,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica se trata del reconocimiento de",
            "start": 923.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo que somos lo que valemos lo que vale",
            "start": 926.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nuestro esfuerzo dedicado a una",
            "start": 929.5,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "actividad productiva y al desarrollo del",
            "start": 931.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me parece que hoy es un d\u00eda para",
            "start": 934.329,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que todas y todos nos sintamos",
            "start": 937.389,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "orgullosos enhorabuena",
            "start": 939.399,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el secretario",
            "start": 955.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "general de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 958.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico senador carlos",
            "start": 960.199,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aceves del olmo",
            "start": 962.959,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 976.84,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "a todas y todos ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 979.059,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes y muchas gracias por",
            "start": 983.049,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "convocar nos aqu\u00ed a palacio nacional a",
            "start": 986.469,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 990.039,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "los detalles de este importante aumento",
            "start": 991.8,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "a los salarios m\u00ednimos",
            "start": 995.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores del gabinete",
            "start": 1000.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1002.769,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "del gabinete ampliado se\u00f1ores",
            "start": 1004.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "representantes de las distintas c\u00e1maras",
            "start": 1007.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 1010.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores abogados de los empresarios",
            "start": 1013.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de los trabajadores compa\u00f1eros",
            "start": 1017.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales del congreso del",
            "start": 1021.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trabajo y de distintas organizaciones",
            "start": 1023.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores que",
            "start": 1027.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed",
            "start": 1030.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto que hoy sucede",
            "start": 1034.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ha sido uno de los retos m\u00e1s grandes que",
            "start": 1037.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hemos tenido quienes llevamos muchos",
            "start": 1041.36,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya en el sector de los trabajadores",
            "start": 1043.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el hacer un aumento de esta magnitud",
            "start": 1050.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1053.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le da la oportunidad a las y los",
            "start": 1055.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en salario m\u00ednimo",
            "start": 1058.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de pasar a un estadio distinto en el que",
            "start": 1063.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tal vez puedan tener los suficientes",
            "start": 1066.87,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "alimentos en su mesa",
            "start": 1071.73,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 1074.38,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de comer a sus hijos en el caso de los",
            "start": 1076.519,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "matrimonios",
            "start": 1079.969,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1082.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguramente ser\u00e1 un referente para que",
            "start": 1085.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "las revisiones contractuales de",
            "start": 1088.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contratos colectivos haya mejores",
            "start": 1090.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "aumentos para la gente que ya rebas\u00f3 el",
            "start": 1093.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 1097.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y que el siguiente a\u00f1o es el 2021 con",
            "start": 1099.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los aumentos del salario m\u00ednimo que",
            "start": 1103.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se siga este mismo sistema",
            "start": 1105.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "salgan de esa calificaci\u00f3n",
            "start": 1109.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cientos de miles de trabajadoras y",
            "start": 1113.09,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1115.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y que ya el salario m\u00ednimo se vaya",
            "start": 1117.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "convirtiendo en una pieza de museo que",
            "start": 1120.0,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ya no sea una calificaci\u00f3n que les d\u00e9 a",
            "start": 1123.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1126.929,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ellis",
            "start": 1129.03,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "motte",
            "start": 1132.15,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres de los pobres entre",
            "start": 1134.659,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1137.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "yo creo se\u00f1or presidente que el haber",
            "start": 1138.89,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "invitado al sector empresarial al sector",
            "start": 1142.07,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1147.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que juntos lleg\u00e1ramos acuerdos",
            "start": 1149.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue un error enorme reto para",
            "start": 1151.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1154.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que",
            "start": 1156.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 1161.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empresarial se llama caro",
            "start": 1163.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n lo llamo carlos",
            "start": 1168.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y entre carros siempre se arregla humo",
            "start": 1171.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "por eso hoy estamos ciertos de que vamos",
            "start": 1173.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a tener muchos arreglos de aqu\u00ed en",
            "start": 1178.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adelante no solamente con ellos sino con",
            "start": 1181.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cada rescate",
            "start": 1184.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed veo a carlos mart\u00ednez e informativo",
            "start": 1192.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde estamos teniendo muy buenos",
            "start": 1195.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resultados y vamos por m\u00e1s",
            "start": 1198.639,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y desde luego esto solamente pues es un",
            "start": 1201.779,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "mal chiste pero quiero decir a usted",
            "start": 1205.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que alguien como carlos salazar que ha",
            "start": 1209.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1213.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y director general de femsa una de las",
            "start": 1214.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s grandes no solamente de",
            "start": 1217.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino de am\u00e9rica latina'",
            "start": 1219.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil para las negociaciones",
            "start": 1224.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero no se ha plantado nos hablan damos",
            "start": 1227.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de ambas partes porque vemos que esto es",
            "start": 1229.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "un beneficio para las y los mexicanos",
            "start": 1232.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apunte en ustedes se\u00f1or presidente como",
            "start": 1236.679,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "uno de sus \u00e9xitos",
            "start": 1238.809,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que tiene usted a luisa mar\u00eda",
            "start": 1240.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la secretaria porque tambi\u00e9n tiene la",
            "start": 1244.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de buscar de qu\u00e9 forma se hace",
            "start": 1247.049,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n mejor las gentes que",
            "start": 1250.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora no est\u00e1n muy bien",
            "start": 1253.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este anuncio no se le dio mucha difusi\u00f3n",
            "start": 1255.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque no hubi\u00e9ramos terminado nunca de",
            "start": 1259.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "arreglarnos",
            "start": 1262.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si decimos 20 muchos dir\u00edan mejor porque",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no 30 porque no 40 pero creo que hay que",
            "start": 1267.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cuidar todos y sobre todo la inflaci\u00f3n",
            "start": 1270.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ya que el banco de m\u00e9xico cuida",
            "start": 1273.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuando nos dicen que cuida la inflaci\u00f3n",
            "start": 1276.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los salarios que eso pega",
            "start": 1280.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para los dem\u00e1s salarios",
            "start": 1284.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "yo espero que los compa\u00f1eros que est\u00e1n",
            "start": 1286.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de otras organizaciones los que",
            "start": 1289.29,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vengan del futuro en el siguiente a\u00f1o en",
            "start": 1292.14,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el 2021 hagan grandes esfuerzos para que",
            "start": 1297.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su gobierno se\u00f1or presidente",
            "start": 1301.89,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hayan acuerdos de este tipo y cada vez",
            "start": 1305.18,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "nuestra gente los trabajadores las",
            "start": 1310.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "obreras y los obreros tengan una mejor",
            "start": 1314.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vida para ellos y sus hijos",
            "start": 1317.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hace un momento le comentaba yo al se\u00f1or",
            "start": 1320.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "director del seguro social que si",
            "start": 1323.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos tres a\u00f1os seguidos con estos",
            "start": 1326.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aumentos el seguro social tendr\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1328.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ingresos y habr\u00eda para m\u00e1s medicinas",
            "start": 1331.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s camas porque entonces la gente",
            "start": 1333.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que hoy tiene salario m\u00ednimo pagar\u00eda",
            "start": 1337.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuotas m\u00e1s importantes y tendr\u00edan mejor",
            "start": 1340.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "servicios de seguridad social es para m\u00ed",
            "start": 1343.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "un enorme honor",
            "start": 1347.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 1351.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a nombre de los trabajadores",
            "start": 1352.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que los compa\u00f1eros de otros",
            "start": 1355.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sindicatos a lo mejor dicen y por qu\u00e9 no",
            "start": 1357.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "me dijeron a m\u00ed pero son mis amigos",
            "start": 1359.7,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1362.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y saben",
            "start": 1363.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues que yo no me guardo positivo y las",
            "start": 1365.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "platico con ustedes en forma permanente",
            "start": 1368.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por eso yo invito as\u00ed que queda a que",
            "start": 1371.49,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sigamos teniendo organizaciones fuertes",
            "start": 1375.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque tenemos un gobierno fuerte y",
            "start": 1378.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque tenemos una industria fuerte",
            "start": 1382.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias y felicidades a todos",
            "start": 1384.2,
            "duration": 20.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1387.56,
            "duration": 19.12
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente del consejo",
            "start": 1404.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial carlos salazar",
            "start": 1406.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lomel\u00edn nos dirige a su mensaje",
            "start": 1408.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenas noches a todos",
            "start": 1415.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "le doy la bienvenida a una magn\u00edfica",
            "start": 1417.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "noticia que queremos compartir con todos",
            "start": 1422.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ustedes esta noche",
            "start": 1425.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tal como lo dijo la secretaria creo que",
            "start": 1427.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed es el lugar ic\u00f3nico para",
            "start": 1430.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "platicar de la noticia que compartimos",
            "start": 1434.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hoy con nuestro pa\u00eds es una gran noticia",
            "start": 1437.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico pero quiero yo recordarles a",
            "start": 1440.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos ustedes que esta lucha por tratar",
            "start": 1443.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de hacer entender que un buen empresario",
            "start": 1446.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es aquel que no solamente busca un valor",
            "start": 1449.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sino que busca ante todo que",
            "start": 1452.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "su acci\u00f3n y su actuar tenga un impacto",
            "start": 1455.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la sociedad positivo no unir el valor",
            "start": 1458.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico al valor social como hemos",
            "start": 1461.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dicho muchos empresarios es un verdadero",
            "start": 1464.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desperdicio es una verdadera el tirar la",
            "start": 1467.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "capacidad y el talento de un todo un",
            "start": 1471.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si no unimos las dos condiciones",
            "start": 1474.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este es una larga lucha que hoy venimos",
            "start": 1477.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a anunciar a todos de que estamos en",
            "start": 1481.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conjunto los factores de la producci\u00f3n",
            "start": 1484.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "junto con nuestro gobierno convencidos",
            "start": 1487.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de que a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 1491.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del consenso podemos encontrar",
            "start": 1493.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "muchos mejores objetivos en la b\u00fasqueda",
            "start": 1496.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de mejorar el nivel de vida y el",
            "start": 1499.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestros compatriotas de",
            "start": 1501.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esta lucha la han iniciado",
            "start": 1503.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las organizaciones empresariales desde",
            "start": 1507.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hace much\u00edsimos a\u00f1os y siempre nos",
            "start": 1509.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "top\u00e1bamos con las excusas a las que se",
            "start": 1512.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "refer\u00eda la secretaria de la inflaci\u00f3n la",
            "start": 1514.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dificultad para poder aumentar los",
            "start": 1518.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salarios a\u00fan a\u00fan con las banderas que se",
            "start": 1520.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enarbolaron en muchas de nuestras",
            "start": 1525.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales en donde destac\u00f3",
            "start": 1527.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la coparmex como alguien que desde hace",
            "start": 1530.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os fue tratando de convencer a",
            "start": 1533.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas las organizaciones empresariales",
            "start": 1536.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primero de que deber\u00edamos de tener un",
            "start": 1538.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo al esfuerzo a",
            "start": 1541.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la dedicaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 1544.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicanos la concam\u00edn y la concanaco",
            "start": 1547.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de banqueros los",
            "start": 1551.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agricultores y las casas de bolsas las",
            "start": 1553.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de seguros las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1557.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "exportadoras todas las organizaciones",
            "start": 1560.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que integran el consejo coordinador se",
            "start": 1563.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "han unido en el mismo esfuerzo tenemos",
            "start": 1566.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un sentido de consenso una plena y",
            "start": 1568.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "absoluta convencimiento de que es a",
            "start": 1571.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del salario donde demostramos",
            "start": 1575.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claramente nuestra responsabilidad",
            "start": 1578.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social es a trav\u00e9s del salario en donde",
            "start": 1580.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vemos las caras de nuestros trabajadores",
            "start": 1584.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tratando de buscar un mejor nivel de",
            "start": 1586.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vida hoy esta noche tenemos tres grandes",
            "start": 1589.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "noticias para todos los mexicanos la",
            "start": 1592.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primera a la que nos hemos referido el",
            "start": 1596.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "salario va a crecer con esta f\u00f3rmula del",
            "start": 1599.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reconocimiento a tratar de recuperar el",
            "start": 1603.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de m\u00e1s de 14 pesos sumada",
            "start": 1606.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "al 5% que se dar\u00e1 a nivel tambi\u00e9n del",
            "start": 1610.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "salario fronterizo",
            "start": 1614.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conjunta en este 20% que nos podr\u00e1",
            "start": 1616.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevar hasta los 123 pesos diarios a",
            "start": 1618.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cada uno de nuestros trabajadores",
            "start": 1622.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto implica de acuerdo al coneval una",
            "start": 1624.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que ellos han marcado como",
            "start": 1628.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "objetivo y que le llamamos la l\u00ednea del",
            "start": 1629.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bienestar individual",
            "start": 1632.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero no queremos quedarnos en el",
            "start": 1635.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bienestar individual",
            "start": 1637.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queremos pasar al bienestar de las",
            "start": 1638.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "familias y para esto hemos hecho un",
            "start": 1642.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "acuerdo con todo el sector de los",
            "start": 1646.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajadores representado por todos los",
            "start": 1649.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed presentes a",
            "start": 1651.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los cuales saludo y reconozco a cada uno",
            "start": 1654.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ellos con cada una de las",
            "start": 1657.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales",
            "start": 1659.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "representadas tambi\u00e9n esta noche y aqu\u00ed",
            "start": 1661.54,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9 haciendo haciendo pie de lo que",
            "start": 1665.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos nosotros anunciando aqu\u00ed haremos",
            "start": 1669.23,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "esfuerzos constantes",
            "start": 1672.22,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "todos las semanas y todos los meses por",
            "start": 1675.929,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tratar ahora de no llegar a la l\u00ednea del",
            "start": 1679.649,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar individual que con este",
            "start": 1682.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "aumento ya lo llegamos de acuerdo al",
            "start": 1684.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coneval sino llegar a la l\u00ednea m\u00ednima",
            "start": 1686.759,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del bienestar de las familias de los",
            "start": 1690.779,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicanos si logramos este objetivo",
            "start": 1693.059,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tendremos s\u00f3lo familias mexicanas",
            "start": 1696.619,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "recibiendo al menos seis mil quinientos",
            "start": 1699.509,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pesos de sueldo por mes este es el lugar",
            "start": 1702.33,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "a donde queremos estar es el lugar al",
            "start": 1706.08,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que los trabajadores se han comprometido",
            "start": 1709.379,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ambas a base de reglas sencillas y",
            "start": 1711.289,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "simples que van en un compromiso diario",
            "start": 1714.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de incrementar la productividad de cada",
            "start": 1718.23,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "uno de los trabajadores mexicanos",
            "start": 1721.32,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "si logramos este consenso incrementar la",
            "start": 1723.289,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "productividad de los trabajadores y un",
            "start": 1727.049,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empresario consciente de que su impacto",
            "start": 1729.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tiene que ir m\u00e1s all\u00e1 del valor",
            "start": 1732.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y del valor social r\u00e1pidamente",
            "start": 1734.73,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "podremos transitar a esta l\u00ednea del",
            "start": 1737.909,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bienestar familiar",
            "start": 1740.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este es nuestro objetivo es el objetivo",
            "start": 1742.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los empresarios de mexico es el",
            "start": 1745.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "objetivo de todas las organizaciones",
            "start": 1748.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresariales representadas esta noche",
            "start": 1750.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que queremos en la medida en que podamos",
            "start": 1753.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ir teniendo estos incrementos de",
            "start": 1756.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "productividad llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 1758.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "posible sin causar ning\u00fan efecto",
            "start": 1761.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "indeseable a la econom\u00eda mexicana y todo",
            "start": 1764.09,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lo contrario ir creando a trav\u00e9s de este",
            "start": 1767.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "accionar un m\u00e9xico m\u00e1s fraterno un",
            "start": 1771.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s solidario un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 1774.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consciente de que todos tenemos que",
            "start": 1776.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "progresar todos tenemos que vivir mejor",
            "start": 1779.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que avanzar en nuestro",
            "start": 1783.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto lo lograremos tambi\u00e9n a trav\u00e9s",
            "start": 1786.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de un tercer gran movimiento desde hace",
            "start": 1789.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "meses hemos iniciado en en los sectores",
            "start": 1792.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 1796.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "insisto representados esta noche un",
            "start": 1797.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso voluntario",
            "start": 1800.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde estamos haciendo que las empresas",
            "start": 1803.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se unan una tras otra sectores completos",
            "start": 1805.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a lo que nosotros le estamos llamando",
            "start": 1809.95,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido a la l\u00ednea del",
            "start": 1812.279,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "bienestar familiar este es un movimiento",
            "start": 1816.129,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en donde ya y esto se lo anunci\u00f3",
            "start": 1818.889,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente en el cual",
            "start": 1821.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "creemos tener ya al menos 2 millones de",
            "start": 1824.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos que est\u00e1n",
            "start": 1828.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "superando la l\u00ednea del bienestar",
            "start": 1830.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "familiar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed",
            "start": 1833.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "vamos a tratar de ir convenciendo",
            "start": 1835.389,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "empresa por empresa sector por sector",
            "start": 1838.139,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "rama por rama que todos tenemos que",
            "start": 1841.71,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "empujar junto con nuestros trabajadores",
            "start": 1845.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos poniendo la productividad y la",
            "start": 1847.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "eficiencia nosotros poniendo los",
            "start": 1850.0,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "negocios las utilidades y las",
            "start": 1852.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacidades para que de alguna manera",
            "start": 1855.669,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lleguemos lo m\u00e1s r\u00e1pido posible a ir",
            "start": 1858.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "juntando y juntando m\u00e1s trabajadores a",
            "start": 1860.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea del bienestar familiar",
            "start": 1864.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este es nuestro sue\u00f1o esto es lo que",
            "start": 1866.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "queremos lograr y lo haremos de la mano",
            "start": 1869.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y siempre",
            "start": 1872.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados y alineados a los objetivos",
            "start": 1874.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del gobierno y a los objetivos que como",
            "start": 1876.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicanos tenemos creo que iniciaremos",
            "start": 1879.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o con muy buenas noticias creo que",
            "start": 1882.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos terminando este a\u00f1o con cosas",
            "start": 1886.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que son ic\u00f3nicas y que se dieron en este",
            "start": 1888.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mismo lugar en estas \u00faltimas semanas",
            "start": 1891.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace tan s\u00f3lo tres semanas",
            "start": 1893.73,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pudimos anunciarle al pa\u00eds y a todos que",
            "start": 1896.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "inici\u00e1bamos el sector privado un gran",
            "start": 1901.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "plan de infraestructura que",
            "start": 1904.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1bamos a nuestro gobierno",
            "start": 1906.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alineados en objetivos de movilizar la",
            "start": 1908.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n una gran cantidad de proyectos",
            "start": 1912.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y una gran cantidad de esfuerzos",
            "start": 1915.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "privados tratando de estimular la",
            "start": 1918.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1921.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la semana pasada en este mismo lugar",
            "start": 1922.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuimos testigos del anuncio del convenio",
            "start": 1925.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que se ha dado en los",
            "start": 1929.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os de poder ratificar el",
            "start": 1931.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "convenio que ampara nuestras relaciones",
            "start": 1935.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comerciales con los pa\u00edses con los",
            "start": 1938.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuales mayormente comerciamos y que se",
            "start": 1940.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han convertido en el motor de la",
            "start": 1943.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana un convenio que nos",
            "start": 1946.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estabiliza nos da confianza nos da",
            "start": 1949.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "certidumbre en el futuro y hoy",
            "start": 1952.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "anunciando esto estimulamos sin lugar a",
            "start": 1956.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dudas el consumo de los mexicanos la",
            "start": 1959.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "capacidad de poder hacer que la demanda",
            "start": 1963.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "crezca y que poder hacer que a trav\u00e9s de",
            "start": 1965.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una mayor demanda un mayor consumo y una",
            "start": 1968.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mayor inversi\u00f3n amparados con un mayor",
            "start": 1971.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acuerdo amparados con este esfuerzo",
            "start": 1974.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conjunto de todos los empresarios",
            "start": 1977.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos por pensar en el impacto que",
            "start": 1979.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tenemos en la sociedad",
            "start": 1983.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que todos queremos ver en m\u00e9xico un",
            "start": 1985.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico creciente un m\u00e9xico desarrollado",
            "start": 1989.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico pr\u00f3spero fortalecido y una de",
            "start": 1992.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las mejores y mayores econom\u00edas del",
            "start": 1996.669,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mundo porque estamos construyendo el",
            "start": 1999.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejor lugar para vivir muchas gracias",
            "start": 2002.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias a todos",
            "start": 2005.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2021.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2023.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2025.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2027.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2029.85,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2031.71,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "agradecer a todos a todos ustedes por",
            "start": 2038.289,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "participar en este acto",
            "start": 2043.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el que se anuncia el incremento al",
            "start": 2048.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2053.18,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2055.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es una una buena noticia",
            "start": 2057.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 2063.909,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no pensaba que",
            "start": 2066.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si va a lograr esto",
            "start": 2070.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de gobierno",
            "start": 2073.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado a poner por escrito",
            "start": 2079.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mis compromisos",
            "start": 2083.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y desde la campa\u00f1a",
            "start": 2086.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2090.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos libros",
            "start": 2091.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hablaba de",
            "start": 2095.3,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2097.44,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "deb\u00eda aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 2099.119,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "siempre por encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2103.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2107.79,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para el caso de los trabajadores el",
            "start": 2109.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "servicio del estado",
            "start": 2112.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2115.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 2117.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que los que ganar\u00e1n menos de diez mil",
            "start": 2119.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2123.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "al mes y van a tener un aumento que ser\u00e1",
            "start": 2125.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso",
            "start": 2130.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos",
            "start": 2132.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que el que ganara de 10 a 15 mil pesos",
            "start": 2136.39,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mensuales inflaci\u00f3n m\u00e1s 2",
            "start": 2139.96,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y que el que ganara de 15 a 20 mil pesos",
            "start": 2144.42,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "mensuales inflaci\u00f3n m\u00e1s 1",
            "start": 2148.95,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y de 20 mil hacia arriba",
            "start": 2154.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2157.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese fue el planteamiento que hicimos",
            "start": 2160.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desde luego todos sabemos c\u00f3mo se fue",
            "start": 2165.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "deteriorando el poder adquisitivo del",
            "start": 2171.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 2175.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 2176.56,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed luisa mar\u00eda hablaba del 75%",
            "start": 2179.49,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en tres d\u00e9cadas",
            "start": 2186.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y esto fue lo que",
            "start": 2189.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "realmente sucedi\u00f3",
            "start": 2192.43,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo libro que",
            "start": 2195.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "escribe",
            "start": 2200.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pongo una tabla comparativa de los",
            "start": 2203.17,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "salarios en china y los salarios en",
            "start": 2207.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2211.869,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 el auge econ\u00f3mico",
            "start": 2213.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "comercial en china que se hablaba de que",
            "start": 2215.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "china se iba a convertir en la f\u00e1brica",
            "start": 2218.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del mundo se dec\u00eda que una ventaja",
            "start": 2221.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comparativa",
            "start": 2225.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ellos ten\u00edan eran los bajos salarios",
            "start": 2228.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en ese entonces el salario en m\u00e9xico era",
            "start": 2233.47,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mayor que el salario en chin",
            "start": 2238.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 2241.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambiaron las cosas",
            "start": 2244.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "chinas y se convirti\u00f3 en una potencia",
            "start": 2247.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tasas de crecimiento de m\u00e1s",
            "start": 2249.7,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "del 10% anual y fueron aumentando",
            "start": 2253.97,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 2259.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros perdimos",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y mucho poder adquisitivo poder de",
            "start": 2265.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "compra en el salario m\u00ednimo",
            "start": 2268.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y recuperar",
            "start": 2272.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ese poder adquisitivo",
            "start": 2274.73,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pues va a llevar tiempo siendo realistas",
            "start": 2277.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "porque esto no se resuelve por decreto",
            "start": 2282.16,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "tenemos que ir aumentando el salario sin",
            "start": 2287.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 2291.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las fuentes de trabajo",
            "start": 2293.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin afectar a las empresas",
            "start": 2296.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque si no ser\u00eda hasta",
            "start": 2299.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "contraproducente",
            "start": 2303.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a desatar la inflaci\u00f3n y",
            "start": 2305.829,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2310.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "representar\u00eda mortandad",
            "start": 2313.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de negocios de empresas",
            "start": 2316.27,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "ahora afortunadamente estamos logrando",
            "start": 2321.25,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "gradualmente",
            "start": 2326.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n en el salario y les",
            "start": 2329.39,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mayor de lo que yo imagin\u00e9",
            "start": 2332.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 2337.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un aumento del 16% al salario m\u00ednimo",
            "start": 2339.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se acord\u00f3 y es lo que",
            "start": 2346.07,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "aplica en este a\u00f1o 16%",
            "start": 2349.9,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda dado este aumento",
            "start": 2354.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 2358.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "es el aumento m\u00e1s",
            "start": 2362.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "representativo importante era el aumento",
            "start": 2367.11,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y en el caso de la",
            "start": 2370.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 2375.34,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "fue el doble",
            "start": 2376.88,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "el aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 2379.279,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2383.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya no es el 16 es el 20%",
            "start": 2385.58,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y aumento en el salario m\u00ednimo esto es",
            "start": 2389.66,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un avance porque si descontamos la",
            "start": 2394.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n del orden del 3% estamos",
            "start": 2398.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hablando de un aumento en t\u00e9rminos",
            "start": 2402.799,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reales del 17% al salario m\u00ednimo",
            "start": 2404.18,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "esto no se ve\u00eda en efecto desde hace m\u00e1s",
            "start": 2409.609,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de cuatro d\u00e9cadas no se daba un aumento",
            "start": 2413.089,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero eso es importante ojal\u00e1 sigamos",
            "start": 2417.349,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "recuperando todo lo que perdi\u00f3",
            "start": 2423.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 2427.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de manera gradual sin",
            "start": 2430.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ocasionar desequilibrios sin que s",
            "start": 2435.51,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "produzca inflaci\u00f3n",
            "start": 2442.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que lo sigamos haciendo de manera",
            "start": 2448.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "concertada como",
            "start": 2452.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "es este acuerdo yo les agradezco mucho a",
            "start": 2456.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 2461.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de los trabajadores los dirigentes de",
            "start": 2464.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 2468.01,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "obreras",
            "start": 2470.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por ayudar",
            "start": 2473.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito de que aumente el",
            "start": 2477.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2482.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2484.03,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para agradecerle tambi\u00e9n al sector",
            "start": 2486.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2489.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque los dirigentes obreros pues",
            "start": 2491.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tienen esa responsabilidad de",
            "start": 2493.67,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "demandar aumentos en los salarios",
            "start": 2497.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mejores condiciones laborales",
            "start": 2500.37,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tanto aumentos salariales como mejores",
            "start": 2504.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prestaciones beneficio de los",
            "start": 2509.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajadores pero que esta iniciativa",
            "start": 2511.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "est\u00e9 apoyada",
            "start": 2516.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2519.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda decir impulsada",
            "start": 2521.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2524.61,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "los representantes del sector",
            "start": 2526.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresarial es algo",
            "start": 2528.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "excepcional son empresarios que tienen",
            "start": 2530.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2533.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los que representan a los",
            "start": 2536.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "empresarios de m\u00e9xico mi reconocimiento",
            "start": 2540.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por actuar como lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2544.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2548.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con esta pol\u00edtica",
            "start": 2559.559,
            "duration": 10.771
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo siempre",
            "start": 2565.28,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "impulsa los salarios contractuales",
            "start": 2570.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto se vio claramente",
            "start": 2576.549,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el promedio de",
            "start": 2580.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 2584.39,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de los cerca de 21 millones de",
            "start": 2586.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 2589.579,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2592.79,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "que ya tienen",
            "start": 2594.609,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y un salario por medio d",
            "start": 2597.019,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "cerca de 11 mil pesos mensuales el",
            "start": 2601.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "promedio de los trabajadores inscritos",
            "start": 2605.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el seguro social que es de los m\u00e1s",
            "start": 2608.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "altos que han habido tambi\u00e9n en los",
            "start": 2611.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 2614.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "va a ayudar este aumento desde luego a",
            "start": 2616.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2621.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque se fortalece el mercado interno",
            "start": 2623.68,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si hay m\u00e1s ingresos",
            "start": 2627.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica hay m\u00e1s",
            "start": 2631.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ventas para los comercios",
            "start": 2634.63,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "esto con otros factores nos va a",
            "start": 2638.32,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 2644.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2646.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mejore la econom\u00eda que haya crecimiento",
            "start": 2647.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2652.849,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "tenemos ya las bases para crecer en el",
            "start": 2655.22,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2661.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tenemos como",
            "start": 2663.31,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "bases para que haya crecimiento pues",
            "start": 2667.67,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "este acuerdo que es importante de",
            "start": 2673.089,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda popular tenemos",
            "start": 2677.21,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 2682.01,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "eso nos permite no aumentar impuestos no",
            "start": 2687.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos",
            "start": 2692.35,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 2694.9,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "del diesel del gas de la luz",
            "start": 2698.829,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esto a la vez",
            "start": 2702.589,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y ayuda para que no haya inflaci\u00f3n",
            "start": 2707.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vamos a tener este a\u00f1o",
            "start": 2712.77,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "menos del 3% de inflaci\u00f3n algo que no se",
            "start": 2716.349,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "ve\u00eda desde el 2016",
            "start": 2721.089,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que otra cosa tenemos favorable pues",
            "start": 2727.089,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tenemos un peso una moneda fuerte",
            "start": 2730.39,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el peso es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 2736.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 2741.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la segunda moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 2743.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo",
            "start": 2745.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 2749.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la segunda moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 2755.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 2758.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dicen los t\u00e9cnicos que se ha apreciado",
            "start": 2760.5,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "yo digo fortalecido",
            "start": 2763.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n un buen signo",
            "start": 2766.93,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 s\u00f3lida nuestra econom\u00eda y",
            "start": 2771.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2777.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como corolario",
            "start": 2779.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 2783.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo de la firma la ratificaci\u00f3n del",
            "start": 2785.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 2789.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de libre comercio y esto va tambi\u00e9n a",
            "start": 2790.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 2795.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2797.1,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "van a seguir llegando capital les va a",
            "start": 2798.799,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "seguir llegando inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 2802.789,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "esto va a significar creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 2806.929,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mejores salarios yo estoy",
            "start": 2811.489,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "seguro de que en el 2020 vamos a crecer",
            "start": 2815.989,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "y esto va a consolidar la econom\u00eda de",
            "start": 2821.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds estoy muy agradecido con",
            "start": 2826.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ustedes con los representantes de los",
            "start": 2830.51,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "trabajadores con los representantes de",
            "start": 2834.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nuestros empresarios",
            "start": 2836.369,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir juntos fortaleciendo la",
            "start": 2839.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de m\u00e9xico tenemos condiciones",
            "start": 2843.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 2847.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para que haya crecimiento y bienestar en",
            "start": 2849.54,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds vamos a lograr que haya",
            "start": 2855.78,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "crecimiento que haya bienestar",
            "start": 2861.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n hace de nada al pa\u00eds va",
            "start": 2865.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a haber paz va de tranquilidad vamos a",
            "start": 2869.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resolver el grave problema de la",
            "start": 2872.22,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia cada vez",
            "start": 2875.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vamos a hacer los mexicanos m\u00e1s felices",
            "start": 2880.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener una sociedad mejor en",
            "start": 2884.54,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "beneficio de nosotros y de las nuevas",
            "start": 2890.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 2893.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "muchas gracias hoy es un buen d\u00eda por",
            "start": 2893.97,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "esta noticia estoy consciente de que",
            "start": 2898.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2902.849,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "falta mucho",
            "start": 2908.349,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque ve bastante",
            "start": 2910.789,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el atraso el rezago",
            "start": 2916.14,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "pero ya estamos retomando el camino",
            "start": 2920.549,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "hacia el progreso con justicia est\u00e1 en",
            "start": 2926.939,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "marcha la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2931.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y lo",
            "start": 2934.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos haciendo desde abajo",
            "start": 2936.719,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "y entre todos",
            "start": 2940.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es conmovedor escuchar a carlos salazar",
            "start": 2943.21,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hablar de que es importante lo econ\u00f3mico",
            "start": 2947.339,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es importante lo social por",
            "start": 2952.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso hable repito de que son empresarios",
            "start": 2955.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n c\u00edvica y con dimensi\u00f3n",
            "start": 2959.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "social muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 2963.06,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2967.0,
            "duration": 14.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2968.35,
            "duration": 16.12
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 2981.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 2984.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2986.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2990.74,
            "duration": 41.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3035.7,
            "duration": 47.85
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3089.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3092.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3093.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3095.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3098.09,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3099.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3100.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "excelente noche muchas gracias",
            "start": 3103.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "les recordamos a los medios de",
            "start": 3146.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n desalojar sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 3148.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por la parte y a los invitados",
            "start": 3150.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especiales invitados salir por el ala",
            "start": 3152.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lateral de sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 3154.55,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": "en todos bienvenidos al evento salario m\u00ednimo a\u00f1o 2020 damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an preside este evento salario m\u00ednimo a\u00f1o 2020 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio doctor arturo herrera guti\u00e9rrez secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda maestro carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial senador carlos aceves del olmo presidente del congreso de trabajo y secretario general de la doctor andr\u00e9s pe\u00f1aloza m\u00e9ndez presidente de la comisi\u00f3n nacional de salarios m\u00ednimos licenciado edmundo manuel garc\u00eda santos secretario general nacional de la confederaci\u00f3n de agrupaciones sindicales mexicanas licenciado antonio del valle perochena presidente del consejo mexicano de negocios ingeniero francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez secretario general del sindicato de telefonistas de la rep\u00fablica mexicana y presidente colegiado de la uni\u00f3n nacional de trabajadores maestro gustavo de hoyos walther presidente nacional de la confederaci\u00f3n patronal de la rep\u00fablica mexicana diputado isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas secretario general de confederaci\u00f3n revolucionaria de obreros y campesinos licenciado luis ni\u00f1o de rivera presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico licenciado rodolfo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n presidente de la confederaci\u00f3n regional obrera mexicana licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente del consejo directivo de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de los estados unidos mexicanos licenciado arturo olivares cerda secretario general del sindicato nacional de trabajadores del instituto mexicano del seguro social bosco de la vega valladolid presidente del consejo nacional agropecuario [Aplausos] mar\u00eda elena flores representante del sindicato independiente nacional democr\u00e1tico de jornada de los agr\u00edcolas [Aplausos] arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo rosalba calva flores representante del frente aut\u00e9ntico del trabajo vicente y\u00e1\u00f1ez solloa presidente de la asociaci\u00f3n nacional de tiendas de autoservicios y departamentales asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales representantes de c\u00e1maras empresariales organizaciones sociedad civil as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida y presentaci\u00f3n del programa a cargo de la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social agradecer tambi\u00e9n mucho a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy un aplauso tambi\u00e9n para todos ellos con este segundo incremento anual consecutivo al salario m\u00ednimo seguimos avanzando para lograr dar la vuelta a una p\u00e1gina negra en nuestra historia marcada por la contenci\u00f3n deliberada del ingreso de los trabajadores y trabajadoras que menos tienen ahora gobierno empleadores y trabajadores estamos escribiendo a tres manos una nueva etapa en la que se establecen las bases para la recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo de manera decidida responsable gradual sostenible pero sobre todo consensuada se trata de saldar al menos parcialmente una deuda hist\u00f3rica con los que viven de su trabajo durante el periodo neoliberal se busc\u00f3 que m\u00e9xico fuera competitivo a trav\u00e9s de ofertar le al mundo mano de obra barata el modelo de crecimiento econ\u00f3mico que dicho sea de paso demostr\u00f3 ser un fracaso se dio a expensas del ingreso de los trabajadores y de sus familias lo que nos distingue del pasado es que nosotros queremos que m\u00e9xico sea una econom\u00eda cada vez m\u00e1s atractiva para las inversiones pero ya no en detrimento del bienestar de nuestra gente creemos que nuestra competitividad se sustenta queremos que nuestra competitividad se sustente en una fuerza laboral que cada vez est\u00e9 mejor capacitada y con mayor calificaci\u00f3n que las relaciones laborales se sustenten en un di\u00e1logo social y productivo por ello este acto de justicia es parte de un nuevo modelo de relaciones de trabajo y est\u00e1 en sinton\u00eda con la reforma laboral hist\u00f3rica sustentada en la libertad sindical la contrataci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica y un nuevo sistema de impartici\u00f3n de justicia imparcial y eficiente en esta ocasi\u00f3n debemos reconocer a las organizaciones de trabajadores y as\u00ed tambi\u00e9n a los empresarios por ratificar su apoyo a la nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos esto muestra que estamos viviendo una \u00e9poca donde hay mayor conciencia y sensibilidad frente a los que menos tiene esta nueva pol\u00edtica abona tambi\u00e9n en favor de la paz social y la reconstrucci\u00f3n de nuestro pa\u00eds muchos fueron los prejuicios que durante a\u00f1os se se\u00f1alaron para defender la pol\u00edtica de contenci\u00f3n salarial argumentando que generar\u00eda inflaci\u00f3n y que all\u00ed y que habr\u00eda un caos econ\u00f3mico pero tales prejuicios han sido derrumbados en muchos pa\u00edses del mundo y en nuestro pa\u00eds en este a\u00f1o tras la instrumentaci\u00f3n de la nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos comparto con ustedes sus principales efectos en lo que va de 2019 la inflaci\u00f3n no s\u00f3lo no se ha disparado sino que ha sido de las m\u00e1s bajas en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os esto rompe con el mito mediante el cual se sol\u00eda justificar el estancamiento y la p\u00e9rdida del poder adquisitivo de las y los trabajadores m\u00e1s a\u00fan la mayor prueba de que el incremento al salario m\u00ednimo no tuvo efectos inflacionarios es que en las principales ciudades de la zona libre de la frontera norte donde el salario m\u00ednimo se increment\u00f3 al doble se observaron menores tasas de inflaci\u00f3n que en las ciudades del resto del pa\u00eds donde el aumento fue de 16 por ciento el salario m\u00ednimo tampoco tuvo efectos negativos sobre el empleo formal durante 2019 se han generado 700 24.000 nuevos empleos formales el incremento al salario m\u00ednimo tuvo un impacto en el salario promedio de las y los trabajadores inscritos en el instituto mexicano del seguro social donde se increment\u00f3 en 4.6 por ciento y 8.5 por ciento en la frontera en t\u00e9rminos reales el beneficio ha sido a\u00fan m\u00e1s a\u00fan mayor para el 10% de los trabajadores que menos ganan su ingreso aument\u00f3 alrededor de 72% en la zona libre de la frontera norte y en 8.5 por ciento en el resto del pa\u00eds y lo m\u00e1s importante saco de la pobreza laboral a 1.23 millones de mexicanas y mexicanos el incremento del salario m\u00ednimo tambi\u00e9n ha contribuido a disminuir la brecha salarial entre hombres y mujeres en casi tres puntos porcentuales esto se debe a que un mayor n\u00famero de mujeres que de hombres percibe el salario m\u00ednimo por lo que en proporci\u00f3n el incremento benefici\u00f3 m\u00e1s a ellas a las trabajadoras elevar el poder de consumo de los sectores menos favorecidos a trav\u00e9s de los programas sociales y de la pol\u00edtica de incremento salarial no solo beneficia a los trabajadores a las trabajadoras ya sus familias sino tambi\u00e9n empresas de todos los tama\u00f1os los incrementos de 2019 en buena medida impactaron positivamente las ventas al menudeo que aumentaron en 4.6 por ciento en los primeros nueve nueve meses del a\u00f1o asimismo la asociaci\u00f3n nacional de tiendas de autoservicios y departamentales reportaron que sus ventas en tiendas totales durante el pasado noviembre crecieron 10 por ciento en t\u00e9rminos nominales si estos efectos redistributivos y de reactivaci\u00f3n del consumo en productos de primera necesidad se pudieron dar en este a\u00f1o de arranque de gobierno imaginemos lo que podemos lograr en los a\u00f1os venideros con mejores perspectivas de crecimiento econ\u00f3mico y con mayores certezas entre otros el factor de la ratificaci\u00f3n del tratado comercial con estados unidos y canad\u00e1 que est\u00e9n puerta es por eso que hoy nos volvemos a reunir en este emblem\u00e1tico espacio para dar a conocer el segundo paso en el camino que juntos comenzamos a finales del a\u00f1o pasado los efectos positivos del incremento del salario m\u00ednimo sumado al compromiso de sindicatos y empleadores ya la inquebrantable voluntad pol\u00edtica del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por hacer que las cosas sucedan nos permiten anunciar que por consenso y por unanimidad llegamos a un acuerdo para que en 2020 el salario m\u00ednimo se incremente en 20% a nivel nacional y el 5% en la zona libre de la frontera norte en t\u00e9rminos reales se trata del mayor incremento anual en los \u00faltimos 44 a\u00f1os esto significa que a nivel nacional el salario m\u00ednimo pasar\u00e1 de 102 puntos 69 pesos a 123 punto 22 pesos al d\u00eda 3 mil 746 pesos mensuales y en la zona libre de la frontera norte donde el a\u00f1o pasado se duplic\u00f3 el salario pasar\u00e1 de 176 puntos 72 a 185 punto 56 pesos diarios 5 mil 641 pesos mensuales estamos ante un punto de inflexi\u00f3n en la historia de los salarios m\u00ednimos que pone fin a la ca\u00edda del 73% del poder adquisitivo registrado por m\u00e1s de 40 a\u00f1os calculamos que el aumento del pr\u00f3ximo a\u00f1o beneficiar\u00e1 a 3.44 millones de trabajadoras y trabajadores en el pa\u00eds que en la actualidad ganan menos que los nuevos salarios m\u00ednimos en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n cuando hablamos de trabajo hablamos de personas de mujeres y hombres con familias que dedican la mayor parte de su d\u00eda a trabajar para llevar un ingreso de vuelta a su casa de hombres y mujeres que roland turnos que tienen que transportarse por horas para llegar a su trabajo hablamos de j\u00f3venes en la industria de la construcci\u00f3n que vemos colgados en los andamios y de mujeres y hombres que trabajan en limpieza y cuando hablamos de salario m\u00ednimo no es para nosotros solo una variable econ\u00f3mica se trata del reconocimiento de lo que somos lo que valemos lo que vale nuestro esfuerzo dedicado a una actividad productiva y al desarrollo del pa\u00eds me parece que hoy es un d\u00eda para que todas y todos nos sintamos orgullosos enhorabuena hace uso de la palabra el secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico senador carlos aceves del olmo muy buenas tardes a todas y todos ustedes se\u00f1or presidente muy buenas tardes y muchas gracias por convocar nos aqu\u00ed a palacio nacional a conocer los detalles de este importante aumento a los salarios m\u00ednimos se\u00f1oras y se\u00f1ores del gabinete presidencial del gabinete ampliado se\u00f1ores representantes de las distintas c\u00e1maras empresariales se\u00f1ores abogados de los empresarios y tambi\u00e9n de los trabajadores compa\u00f1eros dirigentes sindicales del congreso del trabajo y de distintas organizaciones compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores que nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed esto que hoy sucede ha sido uno de los retos m\u00e1s grandes que hemos tenido quienes llevamos muchos a\u00f1os ya en el sector de los trabajadores el hacer un aumento de esta magnitud hoy le da la oportunidad a las y los trabajadores que est\u00e1n en salario m\u00ednimo de pasar a un estadio distinto en el que tal vez puedan tener los suficientes alimentos en su mesa para dar de comer a sus hijos en el caso de los matrimonios tambi\u00e9n seguramente ser\u00e1 un referente para que las revisiones contractuales de contratos colectivos haya mejores aumentos para la gente que ya rebas\u00f3 el salario m\u00ednimo y que el siguiente a\u00f1o es el 2021 con los aumentos del salario m\u00ednimo que ojal\u00e1 se siga este mismo sistema salgan de esa calificaci\u00f3n cientos de miles de trabajadoras y trabajadores y que ya el salario m\u00ednimo se vaya convirtiendo en una pieza de museo que ya no sea una calificaci\u00f3n que les d\u00e9 a los trabajadores ellis motte de los m\u00e1s pobres de los pobres entre los trabajadores yo creo se\u00f1or presidente que el haber invitado al sector empresarial al sector de los trabajadores para que juntos lleg\u00e1ramos acuerdos tambi\u00e9n fue un error enorme reto para nosotros s\u00f3lo que presidente del consejo coordinador empresarial se llama caro y yo tambi\u00e9n lo llamo carlos y entre carros siempre se arregla humo por eso hoy estamos ciertos de que vamos a tener muchos arreglos de aqu\u00ed en adelante no solamente con ellos sino con cada rescate ah\u00ed veo a carlos mart\u00ednez e informativo donde estamos teniendo muy buenos resultados y vamos por m\u00e1s y desde luego esto solamente pues es un mal chiste pero quiero decir a usted que alguien como carlos salazar que ha sido y director general de femsa una de las empresas m\u00e1s grandes no solamente de m\u00e9xico sino de am\u00e9rica latina' es dif\u00edcil para las negociaciones pero no se ha plantado nos hablan damos de ambas partes porque vemos que esto es un beneficio para las y los mexicanos apunte en ustedes se\u00f1or presidente como uno de sus \u00e9xitos qu\u00e9 bueno que tiene usted a luisa mar\u00eda es la secretaria porque tambi\u00e9n tiene la visi\u00f3n de buscar de qu\u00e9 forma se hace para que est\u00e9n mejor las gentes que ahora no est\u00e1n muy bien este anuncio no se le dio mucha difusi\u00f3n porque no hubi\u00e9ramos terminado nunca de arreglarnos si decimos 20 muchos dir\u00edan mejor porque no 30 porque no 40 pero creo que hay que cuidar todos y sobre todo la inflaci\u00f3n ya que el banco de m\u00e9xico cuida cuando nos dicen que cuida la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n en los salarios que eso pega para los dem\u00e1s salarios yo espero que los compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed de otras organizaciones los que vengan del futuro en el siguiente a\u00f1o en el 2021 hagan grandes esfuerzos para que tambi\u00e9n en su gobierno se\u00f1or presidente hayan acuerdos de este tipo y cada vez nuestra gente los trabajadores las obreras y los obreros tengan una mejor vida para ellos y sus hijos hace un momento le comentaba yo al se\u00f1or director del seguro social que si tuvi\u00e9ramos tres a\u00f1os seguidos con estos aumentos el seguro social tendr\u00eda m\u00e1s ingresos y habr\u00eda para m\u00e1s medicinas para m\u00e1s camas porque entonces la gente que hoy tiene salario m\u00ednimo pagar\u00eda cuotas m\u00e1s importantes y tendr\u00edan mejor servicios de seguridad social es para m\u00ed un enorme honor hablar a nombre de los trabajadores yo s\u00e9 que los compa\u00f1eros de otros sindicatos a lo mejor dicen y por qu\u00e9 no me dijeron a m\u00ed pero son mis amigos todos y saben pues que yo no me guardo positivo y las platico con ustedes en forma permanente por eso yo invito as\u00ed que queda a que sigamos teniendo organizaciones fuertes porque tenemos un gobierno fuerte y porque tenemos una industria fuerte muchas gracias y felicidades a todos [Aplausos] solicitamos al presidente del consejo coordinador empresarial carlos salazar lomel\u00edn nos dirige a su mensaje buenas noches a todos le doy la bienvenida a una magn\u00edfica noticia que queremos compartir con todos ustedes esta noche tal como lo dijo la secretaria creo que venir aqu\u00ed es el lugar ic\u00f3nico para platicar de la noticia que compartimos hoy con nuestro pa\u00eds es una gran noticia para m\u00e9xico pero quiero yo recordarles a todos ustedes que esta lucha por tratar de hacer entender que un buen empresario es aquel que no solamente busca un valor econ\u00f3mico sino que busca ante todo que su acci\u00f3n y su actuar tenga un impacto en la sociedad positivo no unir el valor econ\u00f3mico al valor social como hemos dicho muchos empresarios es un verdadero desperdicio es una verdadera el tirar la capacidad y el talento de un todo un pa\u00eds si no unimos las dos condiciones este es una larga lucha que hoy venimos a anunciar a todos de que estamos en conjunto los factores de la producci\u00f3n junto con nuestro gobierno convencidos de que a trav\u00e9s del di\u00e1logo a trav\u00e9s del consenso podemos encontrar muchos mejores objetivos en la b\u00fasqueda de mejorar el nivel de vida y el bienestar de nuestros compatriotas de nuestro pa\u00eds esta lucha la han iniciado las organizaciones empresariales desde hace much\u00edsimos a\u00f1os y siempre nos top\u00e1bamos con las excusas a las que se refer\u00eda la secretaria de la inflaci\u00f3n la dificultad para poder aumentar los salarios a\u00fan a\u00fan con las banderas que se enarbolaron en muchas de nuestras organizaciones sociales en donde destac\u00f3 la coparmex como alguien que desde hace muchos a\u00f1os fue tratando de convencer a todas las organizaciones empresariales primero de que deber\u00edamos de tener un reconocimiento al trabajo al esfuerzo a la dedicaci\u00f3n de los trabajadores mexicanos la concam\u00edn y la concanaco la asociaci\u00f3n de banqueros los agricultores y las casas de bolsas las compa\u00f1\u00edas de seguros las compa\u00f1\u00edas exportadoras todas las organizaciones que integran el consejo coordinador se han unido en el mismo esfuerzo tenemos un sentido de consenso una plena y absoluta convencimiento de que es a trav\u00e9s del salario donde demostramos claramente nuestra responsabilidad social es a trav\u00e9s del salario en donde vemos las caras de nuestros trabajadores tratando de buscar un mejor nivel de vida hoy esta noche tenemos tres grandes noticias para todos los mexicanos la primera a la que nos hemos referido el salario va a crecer con esta f\u00f3rmula del reconocimiento a tratar de recuperar el salario m\u00ednimo de m\u00e1s de 14 pesos sumada al 5% que se dar\u00e1 a nivel tambi\u00e9n del salario fronterizo conjunta en este 20% que nos podr\u00e1 llevar hasta los 123 pesos diarios a cada uno de nuestros trabajadores esto implica de acuerdo al coneval una l\u00ednea que ellos han marcado como objetivo y que le llamamos la l\u00ednea del bienestar individual pero no queremos quedarnos en el bienestar individual queremos pasar al bienestar de las familias y para esto hemos hecho un acuerdo con todo el sector de los trabajadores representado por todos los compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed presentes a los cuales saludo y reconozco a cada uno de ellos con cada una de las organizaciones empresariales representadas tambi\u00e9n esta noche y aqu\u00ed est\u00e9 haciendo haciendo pie de lo que estamos nosotros anunciando aqu\u00ed haremos esfuerzos constantes todos las semanas y todos los meses por tratar ahora de no llegar a la l\u00ednea del bienestar individual que con este aumento ya lo llegamos de acuerdo al coneval sino llegar a la l\u00ednea m\u00ednima del bienestar de las familias de los mexicanos si logramos este objetivo tendremos s\u00f3lo familias mexicanas recibiendo al menos seis mil quinientos pesos de sueldo por mes este es el lugar a donde queremos estar es el lugar al que los trabajadores se han comprometido ambas a base de reglas sencillas y simples que van en un compromiso diario de incrementar la productividad de cada uno de los trabajadores mexicanos si logramos este consenso incrementar la productividad de los trabajadores y un empresario consciente de que su impacto tiene que ir m\u00e1s all\u00e1 del valor econ\u00f3mico y del valor social r\u00e1pidamente podremos transitar a esta l\u00ednea del bienestar familiar este es nuestro objetivo es el objetivo de los empresarios de mexico es el objetivo de todas las organizaciones empresariales representadas esta noche que queremos en la medida en que podamos ir teniendo estos incrementos de productividad llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido posible sin causar ning\u00fan efecto indeseable a la econom\u00eda mexicana y todo lo contrario ir creando a trav\u00e9s de este accionar un m\u00e9xico m\u00e1s fraterno un m\u00e9xico m\u00e1s solidario un m\u00e9xico m\u00e1s consciente de que todos tenemos que progresar todos tenemos que vivir mejor y todos tenemos que avanzar en nuestro pa\u00eds esto lo lograremos tambi\u00e9n a trav\u00e9s de un tercer gran movimiento desde hace meses hemos iniciado en en los sectores empresariales insisto representados esta noche un proceso voluntario donde estamos haciendo que las empresas se unan una tras otra sectores completos a lo que nosotros le estamos llamando llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido a la l\u00ednea del bienestar familiar este es un movimiento en donde ya y esto se lo anunci\u00f3 presidente se\u00f1or presidente en el cual creemos tener ya al menos 2 millones de trabajadores mexicanos que est\u00e1n superando la l\u00ednea del bienestar familiar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed vamos a tratar de ir convenciendo empresa por empresa sector por sector rama por rama que todos tenemos que empujar junto con nuestros trabajadores ellos poniendo la productividad y la eficiencia nosotros poniendo los negocios las utilidades y las capacidades para que de alguna manera lleguemos lo m\u00e1s r\u00e1pido posible a ir juntando y juntando m\u00e1s trabajadores a esa l\u00ednea del bienestar familiar este es nuestro sue\u00f1o esto es lo que queremos lograr y lo haremos de la mano de los trabajadores y siempre acompa\u00f1ados y alineados a los objetivos del gobierno y a los objetivos que como mexicanos tenemos creo que iniciaremos el a\u00f1o con muy buenas noticias creo que estamos terminando este a\u00f1o con cosas que son ic\u00f3nicas y que se dieron en este mismo lugar en estas \u00faltimas semanas hace tan s\u00f3lo tres semanas pudimos anunciarle al pa\u00eds y a todos que inici\u00e1bamos el sector privado un gran plan de infraestructura que acompa\u00f1\u00e1bamos a nuestro gobierno alineados en objetivos de movilizar la inversi\u00f3n una gran cantidad de proyectos y una gran cantidad de esfuerzos privados tratando de estimular la inversi\u00f3n la semana pasada en este mismo lugar fuimos testigos del anuncio del convenio m\u00e1s importante que se ha dado en los \u00faltimos a\u00f1os de poder ratificar el convenio que ampara nuestras relaciones comerciales con los pa\u00edses con los cuales mayormente comerciamos y que se han convertido en el motor de la econom\u00eda mexicana un convenio que nos estabiliza nos da confianza nos da certidumbre en el futuro y hoy anunciando esto estimulamos sin lugar a dudas el consumo de los mexicanos la capacidad de poder hacer que la demanda crezca y que poder hacer que a trav\u00e9s de una mayor demanda un mayor consumo y una mayor inversi\u00f3n amparados con un mayor acuerdo amparados con este esfuerzo conjunto de todos los empresarios mexicanos por pensar en el impacto que tenemos en la sociedad lo que todos queremos ver en m\u00e9xico un m\u00e9xico creciente un m\u00e9xico desarrollado un m\u00e9xico pr\u00f3spero fortalecido y una de las mejores y mayores econom\u00edas del mundo porque estamos construyendo el mejor lugar para vivir muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias a todos damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] agradecer a todos a todos ustedes por participar en este acto en el que se anuncia el incremento al salario m\u00ednimo creo que es una una buena noticia lo cierto es que no pensaba que si va a lograr esto un a\u00f1o de gobierno estoy acostumbrado a poner por escrito mis compromisos y desde la campa\u00f1a [M\u00fasica] los \u00faltimos dos libros hablaba de qu\u00e9 s\u00e9 deb\u00eda aumentar el salario m\u00ednimo siempre por encima de la inflaci\u00f3n incluso para el caso de los trabajadores el servicio del estado s\u00e9 estableci\u00f3 que los que ganar\u00e1n menos de diez mil pesos al mes y van a tener un aumento que ser\u00e1 nuestro compromiso de inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos que el que ganara de 10 a 15 mil pesos mensuales inflaci\u00f3n m\u00e1s 2 y que el que ganara de 15 a 20 mil pesos mensuales inflaci\u00f3n m\u00e1s 1 y de 20 mil hacia arriba inflaci\u00f3n ese fue el planteamiento que hicimos desde luego todos sabemos c\u00f3mo se fue deteriorando el poder adquisitivo del salario en este periodo aqu\u00ed luisa mar\u00eda hablaba del 75% en tres d\u00e9cadas y esto fue lo que realmente sucedi\u00f3 en el \u00faltimo libro que escribe pongo una tabla comparativa de los salarios en china y los salarios en mexico cuando empez\u00f3 el auge econ\u00f3mico comercial en china que se hablaba de que china se iba a convertir en la f\u00e1brica del mundo se dec\u00eda que una ventaja comparativa que ellos ten\u00edan eran los bajos salarios en ese entonces el salario en m\u00e9xico era mayor que el salario en chin ahora no es as\u00ed cambiaron las cosas chinas y se convirti\u00f3 en una potencia econ\u00f3mica tasas de crecimiento de m\u00e1s del 10% anual y fueron aumentando el salario nosotros perdimos y mucho poder adquisitivo poder de compra en el salario m\u00ednimo y recuperar ese poder adquisitivo pues va a llevar tiempo siendo realistas porque esto no se resuelve por decreto tenemos que ir aumentando el salario sin afectar las fuentes de trabajo sin afectar a las empresas porque si no ser\u00eda hasta contraproducente llegu\u00e9 a desatar la inflaci\u00f3n y [M\u00fasica] representar\u00eda mortandad de negocios de empresas ahora afortunadamente estamos logrando gradualmente una recuperaci\u00f3n en el salario y les dec\u00eda mayor de lo que yo imagin\u00e9 el a\u00f1o pasado un aumento del 16% al salario m\u00ednimo eso fue lo que se acord\u00f3 y es lo que aplica en este a\u00f1o 16% no se hab\u00eda dado este aumento 36 a\u00f1os es el aumento m\u00e1s representativo importante era el aumento m\u00e1s importante y en el caso de la frontera fue el doble el aumento al salario m\u00ednimo ahora ya no es el 16 es el 20% y aumento en el salario m\u00ednimo esto es un avance porque si descontamos la inflaci\u00f3n del orden del 3% estamos hablando de un aumento en t\u00e9rminos reales del 17% al salario m\u00ednimo esto no se ve\u00eda en efecto desde hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas no se daba un aumento as\u00ed pero eso es importante ojal\u00e1 sigamos recuperando todo lo que perdi\u00f3 el salario m\u00ednimo de manera gradual sin ocasionar desequilibrios sin que s produzca inflaci\u00f3n que lo sigamos haciendo de manera concertada como es este acuerdo yo les agradezco mucho a los dirigentes de los trabajadores los dirigentes de las organizaciones obreras por ayudar en este prop\u00f3sito de que aumente el salario m\u00ednimo y para agradecerle tambi\u00e9n al sector empresarial porque los dirigentes obreros pues tienen esa responsabilidad de demandar aumentos en los salarios mejores condiciones laborales tanto aumentos salariales como mejores prestaciones beneficio de los trabajadores pero que esta iniciativa est\u00e9 apoyada y y podr\u00eda decir impulsada x los representantes del sector empresarial es algo excepcional son empresarios que tienen dimensi\u00f3n social los que est\u00e1n aqu\u00ed todos los que representan a los empresarios de m\u00e9xico mi reconocimiento por actuar como lo est\u00e1n haciendo [Aplausos] y vamos a seguir con esta pol\u00edtica el salario m\u00ednimo siempre impulsa los salarios contractuales esto se vio claramente el promedio de el salario de los cerca de 21 millones de trabajadores inscritos en el seguro social que ya tienen y un salario por medio d cerca de 11 mil pesos mensuales el promedio de los trabajadores inscritos en el seguro social que es de los m\u00e1s altos que han habido tambi\u00e9n en los \u00faltimos tiempos va a ayudar este aumento desde luego a la econom\u00eda porque se fortalece el mercado interno si hay m\u00e1s ingresos hay m\u00e1s reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica hay m\u00e1s ventas para los comercios esto con otros factores nos va a permitir qu\u00e9 mejore la econom\u00eda que haya crecimiento econ\u00f3mico tenemos ya las bases para crecer en el pa\u00eds que tenemos como bases para que haya crecimiento pues este acuerdo que es importante de fortalecer la econom\u00eda popular tenemos tambi\u00e9n finanzas p\u00fablicas sanas eso nos permite no aumentar impuestos no crear impuestos nuevos no aumentar el precio de las gasolinas del diesel del gas de la luz esto a la vez y ayuda para que no haya inflaci\u00f3n vamos a tener este a\u00f1o menos del 3% de inflaci\u00f3n algo que no se ve\u00eda desde el 2016 que otra cosa tenemos favorable pues tenemos un peso una moneda fuerte el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido la segunda moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo en este a\u00f1o con relaci\u00f3n al d\u00f3lar la segunda moneda que m\u00e1s se ha fortalecido dicen los t\u00e9cnicos que se ha apreciado yo digo fortalecido esto es tambi\u00e9n un buen signo de que est\u00e1 s\u00f3lida nuestra econom\u00eda y ahora como corolario y se logr\u00f3 lo de la firma la ratificaci\u00f3n del tratado de libre comercio y esto va tambi\u00e9n a ayudar mucho por qu\u00e9 van a seguir llegando capital les va a seguir llegando inversi\u00f3n extranjera y esto va a significar creaci\u00f3n de empleos y tambi\u00e9n mejores salarios yo estoy seguro de que en el 2020 vamos a crecer y esto va a consolidar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds estoy muy agradecido con ustedes con los representantes de los trabajadores con los representantes de nuestros empresarios y vamos a seguir juntos fortaleciendo la econom\u00eda de m\u00e9xico tenemos condiciones inmejorables para que haya crecimiento y bienestar en el pa\u00eds vamos a lograr que haya crecimiento que haya bienestar y vamos tambi\u00e9n hace de nada al pa\u00eds va a haber paz va de tranquilidad vamos a resolver el grave problema de la inseguridad y de la violencia cada vez vamos a hacer los mexicanos m\u00e1s felices vamos a tener una sociedad mejor en beneficio de nosotros y de las nuevas generaciones muchas gracias hoy es un buen d\u00eda por esta noticia estoy consciente de que falta falta mucho porque ve bastante el atraso el rezago pero ya estamos retomando el camino hacia el progreso con justicia est\u00e1 en marcha la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y lo estamos haciendo desde abajo y entre todos es conmovedor escuchar a carlos salazar hablar de que es importante lo econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n es importante lo social por eso hable repito de que son empresarios con dimensi\u00f3n c\u00edvica y con dimensi\u00f3n social muchas gracias a todas ya todos ustedes [Aplausos] solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche muchas gracias les recordamos a los medios de comunicaci\u00f3n desalojar sal\u00f3n tesorer\u00eda por la parte y a los invitados especiales invitados salir por el ala lateral de sal\u00f3n tesorer\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:53.311079"
}