{
    "video_id": "NLjTw8b6kro",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NLjTw8b6kro/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD6ig9CArRWTSI6WBWr-gx9idH7vg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NLjTw8b6kro",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del programa de comunidades sustentables: #SembrandoVida",
    "video_length_seconds": 3400,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "agradecemos su presencia a la",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del programa sembrando vida",
            "start": 2.04,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de comunidades sustentables a cargo de",
            "start": 4.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar",
            "start": 7.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la asistencia a este",
            "start": 10.34,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "evento de los coordinadores estatales de",
            "start": 12.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo a los directores",
            "start": 14.549,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "regionales y coordinadores territoriales",
            "start": 17.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida quienes son",
            "start": 19.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de este proyecto",
            "start": 21.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de igual manera saludamos a los",
            "start": 24.71,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "diputados y senadores invitados",
            "start": 26.419,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "especiales rectores de universidades",
            "start": 28.939,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "representantes del sector cooperativo y",
            "start": 31.689,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de organismos internacionales",
            "start": 34.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecemos la asistencia de los",
            "start": 37.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernadores electos de los estados de",
            "start": 39.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tabasco ad\u00e1n augusto l\u00f3pez",
            "start": 41.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda",
            "start": 44.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "chiapas rutilio escand\u00f3n",
            "start": 49.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al gobernador constitucional del estado",
            "start": 54.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de campeche alejandro moreno",
            "start": 56.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 61.329,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "mauricio vila",
            "start": 64.509,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y al representante del estado de",
            "start": 67.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 69.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un reconocimiento adicional a todos los",
            "start": 75.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integrantes del futuro gabinete del",
            "start": 77.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 79.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "saludamos la presencia del licenciado",
            "start": 81.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 84.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "electo de los estados unidos mexicanos",
            "start": 86.47,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 89.78,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la ingeniera mara luis",
            "start": 97.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "albores gonz\u00e1lez nos compartir\u00e1 su",
            "start": 99.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mensaje sobre el programa sembrando vida",
            "start": 101.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias y bienvenidos",
            "start": 103.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 106.86,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas agradezco en especial a",
            "start": 111.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete a",
            "start": 115.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los gobernadores y tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 117.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presentarles a quienes van a ser parte",
            "start": 120.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esencial de este de este proyecto de",
            "start": 123.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este programa sembrando vida les",
            "start": 125.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presento al subsecretario que estar\u00e1 a",
            "start": 126.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cargo de la inclusi\u00f3n productiva al",
            "start": 129.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y actual senador javier may",
            "start": 131.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 135.1,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y al compa\u00f1ero hugo francisco ayala",
            "start": 139.29,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez que nos apoyar\u00e1 en la parte",
            "start": 142.56,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica \u00e9l es ingeniero agr\u00f3nomo",
            "start": 145.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que tiene la parte de especialidad en",
            "start": 151.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la parte de agroforester\u00eda este es el",
            "start": 154.569,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "equipo que est\u00e1n ac\u00e1 tambi\u00e9n quienes",
            "start": 156.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n el coraz\u00f3n del proyecto me",
            "start": 158.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda platicar les voy a pasarme en",
            "start": 160.84,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "esta presentaci\u00f3n de lo que es nuestro",
            "start": 163.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyecto sembrando vida y es un proyecto",
            "start": 165.129,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que se llama as\u00ed sembrando vida porque",
            "start": 167.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es lo que vamos a intentar hacer en",
            "start": 169.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos seis a\u00f1os sembrar vida en los",
            "start": 171.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejidos en las comunidades que han sido",
            "start": 174.22,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "un poco abandonadas en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 176.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que desde ah\u00ed nacer\u00e1 algo diferente y en",
            "start": 180.129,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "este planteamiento est\u00e1 lo siguiente",
            "start": 183.549,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ese es el contexto nacional de nuestros",
            "start": 187.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recursos forestales y del potencial y de",
            "start": 189.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la riqueza que tenemos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 192.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds que tiene el cuarto lugar",
            "start": 195.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en biodiversidad a nivel mundial esto",
            "start": 198.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "significa el 70% de las especies de la",
            "start": 202.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tierra de este planeta y tiene que ser",
            "start": 206.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que quienes cuidemos a este territorio",
            "start": 210.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "somos las mexicanas y los mexicanos este",
            "start": 213.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es el gran potencial",
            "start": 216.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda se\u00f1alarles algo importante",
            "start": 217.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de todo el mapa que ustedes ven ah\u00ed",
            "start": 220.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "podemos ver que tenemos un 21 por ciento",
            "start": 222.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de una riqueza en las selvas y esas",
            "start": 227.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "selvas son el tr\u00f3pico mexicano que",
            "start": 230.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen un gran potencial porque me",
            "start": 233.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "dirijo hoy a las selvas tropicales",
            "start": 235.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque es ah\u00ed donde empieza esta",
            "start": 237.25,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 239.69,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "este proyecto de sembrando vida tenemos",
            "start": 240.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un 24 por ciento en bosques un",
            "start": 243.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "11 por ciento en otras \u00e1reas forestales",
            "start": 246.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo este es el potencial que tiene la",
            "start": 248.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "riqueza de nuestro pa\u00eds en su",
            "start": 251.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en variedades de climas pero el gran",
            "start": 253.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "potencial es su gente la gente que est\u00e1",
            "start": 257.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en estos territorios y que tiene una",
            "start": 260.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "riqueza invaluable de eso se trata este",
            "start": 262.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 265.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ese es el contexto nacional en una",
            "start": 268.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n que es es una realidad",
            "start": 271.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "podemos ver ah\u00ed dos datos que son",
            "start": 273.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importantes y que no tenemos el \u00faltimo",
            "start": 275.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dato que nos lo van a dar que es del",
            "start": 277.909,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "2015 al 2020 pero este es en el per\u00edodo",
            "start": 280.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2000 a 2005",
            "start": 285.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vemos que hubo una deforestaci\u00f3n de 235",
            "start": 287.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas al a\u00f1o que se perdieron",
            "start": 291.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando decimos se perdieron se perdieron",
            "start": 295.31,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la biodiversidad en flora y tambi\u00e9n",
            "start": 298.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "afectamos a la fauna que viv\u00eda en esa",
            "start": 301.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "biodiversidad",
            "start": 305.09,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de perder esa",
            "start": 305.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "biodiversidad tambi\u00e9n perdemos suelo que",
            "start": 307.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil recuperarlo en el per\u00edodo",
            "start": 310.639,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "del 2005 al 2010 de 150.000 hect\u00e1reas",
            "start": 313.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o",
            "start": 317.21,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este es el contexto social nacional en",
            "start": 319.729,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00e1reas forestales y en muchas partes de",
            "start": 322.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las zonas rurales de este pa\u00eds tenemos",
            "start": 325.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "rezago social tenemos marginaci\u00f3n y",
            "start": 328.039,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos pobres cuando nosotros vemos un",
            "start": 332.12,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mapa de biodiversidad en este pa\u00eds es",
            "start": 334.879,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cil encontrarnos que los espacios",
            "start": 338.029,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que tienen mayor riqueza son los lugares",
            "start": 341.839,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que tienen la mayor marginaci\u00f3n y la",
            "start": 344.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mayor pobreza en la sociedad",
            "start": 346.969,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "habitan 11.4 millones de personas 68% de",
            "start": 350.8,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "estas personas no tienen drenaje 67 por",
            "start": 356.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ciento de las viviendas no cuentan con",
            "start": 360.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 362.409,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y este es el contexto tambi\u00e9n nacional",
            "start": 365.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del tr\u00f3pico mexicano donde nosotros",
            "start": 367.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciamos hay problemas fuertes de",
            "start": 370.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pobreza rural de una degradaci\u00f3n",
            "start": 373.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ambiental y tambi\u00e9n el 61 por ciento de",
            "start": 375.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n vive en pobreza y el 21",
            "start": 379.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por ciento en pobreza extrema seg\u00fan los",
            "start": 382.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "datos del coneval entonces tenemos que",
            "start": 385.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la pobreza rural est\u00e1 muy relacionada a",
            "start": 388.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la baja productividad agropecuaria es",
            "start": 391.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed donde tenemos que imaginarnos y ser",
            "start": 394.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creativos para empezar a hacer cosas",
            "start": 398.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 399.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estos ser\u00edan los objetivos de la",
            "start": 402.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de inclusi\u00f3n productiva",
            "start": 405.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dentro de la secretaria del",
            "start": 407.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 409.63,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "trabajar en atender dos de las",
            "start": 411.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas m\u00e1s fuertes que existen en",
            "start": 413.009,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el campo la pobreza rural la degradaci\u00f3n",
            "start": 415.11,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ambiental se impulsar\u00e1n 19 estados en la",
            "start": 417.9,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas en",
            "start": 422.009,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "sistemas productivos agro forestales de",
            "start": 424.229,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "cultivos de alta importancia productiva",
            "start": 426.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y comercial y con esto buscamos generar",
            "start": 427.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que buscamos generar 400.000 empleos de",
            "start": 430.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "productores productoras directas donde",
            "start": 434.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en su espacio de vida en su territorio",
            "start": 437.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ingresos familiares que contengan la",
            "start": 440.3,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que no est\u00e9 emigrando la gente",
            "start": 443.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que tenga una posibilidad en sus",
            "start": 445.949,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "territorios en sus comunidades en sus",
            "start": 448.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ejidos procesos productivos que",
            "start": 450.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fortalezcan cadenas de valor y de",
            "start": 452.82,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 455.699,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "quienes ser\u00e1n los participantes del",
            "start": 460.33,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "programa ser\u00e1n propietarios de tierras",
            "start": 462.22,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ejidales comunales o peque\u00f1a propiedad",
            "start": 464.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las asambleas ejidales ser\u00e1n parte",
            "start": 467.159,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo del",
            "start": 470.08,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "programa y cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 471.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la ubicaci\u00f3n donde",
            "start": 474.009,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 a nuestro programa en microcuencas",
            "start": 476.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "empezamos nosotros para darles un",
            "start": 478.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejemplo con la cuenca del usumacinta que",
            "start": 481.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abarca regiones como son la regi\u00f3n de",
            "start": 484.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "ocosingo la regi\u00f3n de palenque en",
            "start": 486.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 489.009,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "importancia ambiental forestal y",
            "start": 491.279,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica productiva en esas regiones",
            "start": 493.659,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar a trabajar donde existan",
            "start": 495.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suelos degradados o con p\u00e9rdida de",
            "start": 499.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cobertura de vegetaci\u00f3n forestal donde",
            "start": 501.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "haya \u00e1reas perturbadas por incendios",
            "start": 504.34,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "enfermedades desastres naturales o",
            "start": 507.21,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "plagas forestales",
            "start": 509.889,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y esta es la propuesta del programa de",
            "start": 513.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n plantaciones",
            "start": 515.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agroforestales que se consideran las",
            "start": 516.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "principales cultivos agro forestales de",
            "start": 519.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acuerdo con la vocaci\u00f3n de cada regi\u00f3n",
            "start": 521.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de vocaci\u00f3n hablamos de",
            "start": 523.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n del suelo de la vocaci\u00f3n del",
            "start": 526.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "clima pero tambi\u00e9n de la vocaci\u00f3n y el",
            "start": 528.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conocimiento y la cultura de la gente de",
            "start": 530.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su espacio de vida y en su territorio",
            "start": 532.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "planteamos nosotros tambi\u00e9n trabajar lo",
            "start": 535.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que es la mlp intercala entre \u00e1rboles",
            "start": 538.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "frutales que se conoce como el viaje y",
            "start": 540.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "implementar la parte de la producci\u00f3n",
            "start": 543.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz el frijol la calabaza los",
            "start": 546.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quelites lo que es la milpa y lo que es",
            "start": 549.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lo que consumimos en este caso en zonas",
            "start": 551.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 554.279,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n las partes de las",
            "start": 556.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "plantaciones agroforestales estos",
            "start": 558.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cultivos se sembrar\u00e1n en sistemas",
            "start": 560.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agroforestales intercalados con",
            "start": 562.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "maderables frutales y otras especies de",
            "start": 564.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprovechamiento para as\u00ed generar mayores",
            "start": 566.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficios que los sistemas t\u00edpicos",
            "start": 569.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas o sea un sistema agroforestal",
            "start": 571.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es un sistema diverso y en ese mismo",
            "start": 573.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espacio se pueden tener m\u00e1s de cuatro",
            "start": 576.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "especies se plantea generar ingresos a",
            "start": 579.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mediano plazo con los frutales y a largo",
            "start": 582.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "plazo con los madera beso recordar que",
            "start": 585.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un maderable est\u00e1 entre 15 a 20 a\u00f1os un",
            "start": 587.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "frutal puede empezar a ensayar entre 3 a",
            "start": 590.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os y la milpa puede estar en 6 meses",
            "start": 592.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que nos implica ma\u00edz frijol y calabaza",
            "start": 596.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces de eso se trata ese sistema",
            "start": 598.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agroforestal damos las listas de algunos",
            "start": 601.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cultivos que tienen mucho potencial con",
            "start": 604.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mercado interno en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 606.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con potencial para exportar pero",
            "start": 608.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos incluyendo a otros",
            "start": 611.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cultivos es el caso del cacao canela",
            "start": 613.37,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "agave caf\u00e9 palma de coco achiote",
            "start": 617.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ha salido tambi\u00e9n el inter\u00e9s por el",
            "start": 621.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mango por la guan\u00e1bana y por otros",
            "start": 623.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cultivos de eso se trata esta propuesta",
            "start": 626.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un proyecto que es un proceso",
            "start": 629.029,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y la milpa intercalada con \u00e1rboles",
            "start": 632.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "frutales conocida como el maya",
            "start": 635.36,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este sistema permitir\u00e1 que los",
            "start": 637.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "beneficiarios obtengan ingresos a corto",
            "start": 638.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plazo seis meses con la cosecha de los",
            "start": 640.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "granos b\u00e1sicos y a mediano plazo con el",
            "start": 643.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "producto de los \u00e1rboles frutales",
            "start": 645.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de las \u00e1reas a cultivar",
            "start": 650.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a ser dependiendo de cada regi\u00f3n y de",
            "start": 652.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la extensi\u00f3n del terreno a trabajar se",
            "start": 654.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1 un porcentaje de \u00e1rea de",
            "start": 657.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manejo agro forestal y otra con cultivos",
            "start": 658.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos como el m\u00edo",
            "start": 661.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "damos un ejemplo ac\u00e1 si un campesino",
            "start": 662.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiene una superficie de 2 puntos est\u00e1",
            "start": 665.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2.5 hect\u00e1reas en lo que se le plantea a",
            "start": 667.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la que puede empezar a trabajar con esa",
            "start": 670.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "superficie que 1.5 hect\u00e1reas sea para el",
            "start": 673.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sistema agro forestal maderable y una",
            "start": 677.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea para el cultivo de granos",
            "start": 680.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos a trav\u00e9s del mar de esta manera",
            "start": 681.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aseguramos el ingreso a corto mediano y",
            "start": 684.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "largo plazo estamos hablando de corto",
            "start": 688.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "plazo el sistema milpa a mediano plazo",
            "start": 690.59,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "los frutales y a largo plazo maderables",
            "start": 693.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y estas ser\u00edan las metas primer a\u00f1o",
            "start": 697.769,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "500.000 hect\u00e1reas segundo a\u00f1o otras 500",
            "start": 700.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas estamos hablando del",
            "start": 703.199,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "proyecto un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 705.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "volviendo las a reforestar",
            "start": 707.089,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "estas son las caracter\u00edsticas del",
            "start": 710.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programa se atender\u00e1n prioritariamente a",
            "start": 712.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores de 19 estados",
            "start": 715.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el productor recibir\u00e1 cinco mil pesos",
            "start": 718.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mensuales por su jornal y en esos cinco",
            "start": 720.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mil pesos ser\u00e1 de la manera siguiente",
            "start": 723.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientos ser\u00e1 en la parte",
            "start": 725.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "efectiva que llegar\u00e1 por el banco del",
            "start": 728.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar y 500 pesos ir\u00e1n a una caja de",
            "start": 730.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahorros queremos incentivar todo lo que",
            "start": 733.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son las finanzas populares y sociales",
            "start": 735.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para crear econom\u00edas locales y de",
            "start": 738.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "retorno en sus comunidades en sus ejidos",
            "start": 741.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los requisitos para ingresar ser\u00e1n",
            "start": 744.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos evitando complicaciones",
            "start": 747.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas vamos a trabajar con la",
            "start": 749.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre con la gente que menos",
            "start": 751.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene entonces vamos a quitar esas",
            "start": 753.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "complicaciones de muchos papeleos",
            "start": 756.62,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este programa est\u00e1 vinculado con otras",
            "start": 759.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas y ya digo est\u00e1 vinculado",
            "start": 762.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque hemos estado trabajando de manera",
            "start": 764.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vincular el caso de sagarpa planteamos",
            "start": 765.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de esos espacios en los",
            "start": 768.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejidos en las comunidades que trabajemos",
            "start": 771.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "podamos trabajar los programas que",
            "start": 773.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengan ejemplo el procampo para la",
            "start": 775.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siembra de la milpa ejemplo el cr\u00e9dito a",
            "start": 778.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la palabra de ganader\u00eda en el caso donde",
            "start": 781.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haya protero potreros y podamos",
            "start": 784.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fortalecer en el caso de ese dato",
            "start": 785.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haciendo el planteamiento directamente a",
            "start": 788.93,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los ejidos y a las comunidades a trav\u00e9s",
            "start": 792.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de el visitador agrario y llegar en",
            "start": 794.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conjunto con ellos en el caso de la",
            "start": 797.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semarnat en la parte donde haya la parte",
            "start": 801.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las \u00e1reas donde est\u00e1n a nivel \u00e1reas",
            "start": 804.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protegidas pero donde nosotros podamos",
            "start": 806.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegar tambi\u00e9n a forestal en el caso de",
            "start": 809.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda del trabajo estamos",
            "start": 811.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "planteando que haya 48 mil j\u00f3venes",
            "start": 813.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "becarios cada extensionista tendr\u00e1 a 12",
            "start": 816.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "becarios ser\u00e1 el tutor de 12 becarios",
            "start": 820.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aprender\u00e1 de cuestiones",
            "start": 822.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que ver con la agricultura org\u00e1nica y",
            "start": 825.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el campo para poder hacer el relevo",
            "start": 827.43,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "generacional y volverse enamorar del",
            "start": 830.16,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "campo estamos planteando que cada uno",
            "start": 832.889,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "tenga sus 12 disc\u00edpulos ser\u00edan 48 mil",
            "start": 835.139,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y esos son la cobertura del programa",
            "start": 839.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entramos a campeche chiapas colima",
            "start": 841.51,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "guerrero hidalgo michoac\u00e1n morelos",
            "start": 844.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "oaxaca puebla quintana roo",
            "start": 848.269,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed tabasco tamaulipas",
            "start": 852.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tlaxcala veracruz yucat\u00e1n sinaloa",
            "start": 855.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "durango chihuahua",
            "start": 858.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y estas son las regiones como est\u00e1",
            "start": 862.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dividido el proyecto cada espacio abarca",
            "start": 864.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "50.000 hect\u00e1reas en el caso de la regi\u00f3n",
            "start": 868.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veracruz huastecas tienen coordinaciones",
            "start": 871.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "territoriales una coordinaci\u00f3n",
            "start": 874.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "territorial est\u00e1 dada por 50 mil",
            "start": 877.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas est\u00e1 ac\u00e1 you can papantla",
            "start": 879.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "huejutla c\u00f3rdoba y ciudad valles en el",
            "start": 882.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "altiplano pac\u00edfico est\u00e1 badiraguato",
            "start": 885.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "atoyac tecom\u00e1n baja pan de le\u00f3n y",
            "start": 888.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "compostela",
            "start": 891.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en chiapas oaxaca est\u00e1 palenque ocosingo",
            "start": 894.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pichucalco mat\u00edas romero tapachula en",
            "start": 896.63,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tabasco pen\u00ednsula est\u00e1 su su cava es",
            "start": 899.79,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "p\u00fagil balanc\u00e1n teapa comalcalco",
            "start": 903.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y comentarles que con qu\u00e9 regiones",
            "start": 908.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "iniciamos iniciamos con cuatro regiones",
            "start": 910.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el estado de chiapas con tres",
            "start": 914.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "regiones en el estado de tabasco con",
            "start": 916.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tres regiones en el estado de veracruz",
            "start": 919.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "iniciamos tambi\u00e9n donde va a pasar el",
            "start": 921.07,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tren maya es la parte de la pen\u00ednsula",
            "start": 923.45,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y este ser\u00eda el proyecto buscamos",
            "start": 926.649,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros la restauraci\u00f3n productiva y",
            "start": 928.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social de territorios agrarios a trav\u00e9s",
            "start": 931.029,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de un empuje econ\u00f3mico a 400.000 de",
            "start": 933.939,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nuestros peque\u00f1os productores comuneros",
            "start": 938.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y ejidatarios para que de la mano con un",
            "start": 940.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "binomio de t\u00e9cnicos planteamos nosotros",
            "start": 943.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que haya dos extensionistas en el ejido",
            "start": 945.939,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la comunidad presentes de lunes a",
            "start": 948.879,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado haciendo trabajo comunitario y en",
            "start": 951.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ese sentido logren un objetivo por un",
            "start": 955.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lado la organizaci\u00f3n de finanzas",
            "start": 958.36,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "populares comunitarias y apalanca en el",
            "start": 959.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo rural a trav\u00e9s del ahorro y",
            "start": 962.499,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito productivo y por el otro la",
            "start": 964.42,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 967.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "sistemas agroforestales que brindar\u00e1n",
            "start": 969.189,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingresos a mediano y largo plazo con",
            "start": 971.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cultivos emblem\u00e1ticos de mexico como el",
            "start": 973.929,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 y el cacao y los \u00e1rboles maderables",
            "start": 976.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y con eso terminamos la parte de la",
            "start": 982.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n es parte de nuestra",
            "start": 985.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "propuesta gracias",
            "start": 987.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 993.47,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "bien muy buenos d\u00edas me da much\u00edsimo",
            "start": 996.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed me da mucho gusto estar",
            "start": 999.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed celebrando este nuevo programa este",
            "start": 1001.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programa nuevo de una secretaria nueva",
            "start": 1004.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque cambia de nombre ahora es la",
            "start": 1006.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "civilidad de bienestar social porque",
            "start": 1009.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cambia de esp\u00edritu y de orientaci\u00f3n eso",
            "start": 1012.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esperamos todos me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1014.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con andr\u00e9s manuel que si no",
            "start": 1016.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hubiera sido por 30 millones de",
            "start": 1019.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas estar\u00eda viendo",
            "start": 1021.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crecer un par de caobas y all\u00e1 en el",
            "start": 1023.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rancho y ahora est\u00e1 viendo que se",
            "start": 1026.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siembren un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 1028.77,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "arbolitos hay una enorme diferencia",
            "start": 1031.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y debemos",
            "start": 1034.809,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y debemos celebrar que me han pedido que",
            "start": 1039.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comente el programa del programa se pone",
            "start": 1043.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solo habr\u00e1 dificultades habr\u00e1 que",
            "start": 1046.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aterrizar lo habr\u00e1 que aprender a hacer",
            "start": 1048.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las cosas pero el enfoque en la",
            "start": 1050.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n me parece absolutamente",
            "start": 1052.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plausible quiz\u00e1s decir sin embargo una",
            "start": 1055.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n previa a los bosques las selvas",
            "start": 1058.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son absolutamente indispensables sin",
            "start": 1061.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ellos no hay vida sin ellos no hay",
            "start": 1064.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo sin ellos no hay pa\u00eds y en",
            "start": 1066.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la p\u00e9rdida de los bosques",
            "start": 1069.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no empez\u00f3 ayer estamos hablando de",
            "start": 1072.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una p\u00e9rdida ahora del horno y quiz\u00e1s de",
            "start": 1074.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "100 mil hect\u00e1reas al a\u00f1o 250 mil antes",
            "start": 1076.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "algunos dicen que es mayor la p\u00e9rdida",
            "start": 1079.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es decir los bosques las selvas se est\u00e1n",
            "start": 1082.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "destruyendo que la mejor forma de",
            "start": 1085.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conservar los bosques de preservar las",
            "start": 1087.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "selvas es que los due\u00f1os de los bosques",
            "start": 1089.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que los due\u00f1os de las selvas que son en",
            "start": 1091.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el caso de m\u00e9xico y por fortuna gracias",
            "start": 1093.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a una revoluci\u00f3n las comunidades las",
            "start": 1095.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunidades forestales ind\u00edgenas y",
            "start": 1097.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campesinas lo cuiden si no tenemos un",
            "start": 1099.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuidado por parte de las comunidades",
            "start": 1102.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de aspecto de los bosques y las selvas",
            "start": 1104.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda nos quedan no hay nada que",
            "start": 1106.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacer podemos sembrar arbolitos horexpo",
            "start": 1108.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no va a resolver el problema el problema",
            "start": 1110.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es cuidar esos \u00e1rboles cuidar estos",
            "start": 1111.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bosques es un asunto nuevo gobierno no",
            "start": 1113.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente de esta secretar\u00eda sino de",
            "start": 1115.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "otras estoy viendo por all\u00e1 que porque",
            "start": 1118.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los campesinos los ind\u00edgenas las",
            "start": 1121.309,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades cuidan su bosque cuidan sus",
            "start": 1122.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "selvas y pueden vivir dignamente de",
            "start": 1124.669,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "ellas se pueden aprovecharla entonces",
            "start": 1126.23,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hay que aprovechar estos bosques de",
            "start": 1127.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manera sustentable pero quieras que no",
            "start": 1129.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos bosques han sido talados estas",
            "start": 1132.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "selvas han sido destruidas tenemos en la",
            "start": 1134.539,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n grave tenemos potreros",
            "start": 1136.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde no deb\u00eda haber proteros tenemos",
            "start": 1138.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mil paso ahora kawai es donde no se",
            "start": 1140.24,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "debieron haber sembrado milpas tenemos",
            "start": 1142.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de suelos tenemos p\u00e9rdida est\u00e1",
            "start": 1143.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mente fuentes de ingreso y es necesario",
            "start": 1145.97,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "un programa para recuperar lo necesario",
            "start": 1147.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sembrar arbolitos sembrar muchos \u00e1rboles",
            "start": 1149.419,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "frutales y maderables un mill\u00f3n de",
            "start": 1151.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas podr\u00edan ser m\u00e1s pod\u00edan ser",
            "start": 1153.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "menos hay que sembrar muchos \u00e1rboles",
            "start": 1155.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "frutales y maderables como ya se plante\u00f3",
            "start": 1157.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y esto es importante si lo vemos en",
            "start": 1159.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de agroforester\u00eda si lo vemos",
            "start": 1162.049,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "no en t\u00e9rminos simplemente de arbolitos",
            "start": 1163.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed o de arbolitos que pueden",
            "start": 1165.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "utilizarse como maderables estamos",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "importando madera esa opci\u00f3n",
            "start": 1169.58,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "con el potencial c\u00edrculo que tenemos que",
            "start": 1170.809,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "tenemos importante madera estamos",
            "start": 1172.639,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importando el papel con el mismo",
            "start": 1173.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "potencial c\u00edvico la podemos producir",
            "start": 1175.909,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "madera podemos producir el ser un rosa",
            "start": 1177.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero lo que a m\u00ed personalmente me llega",
            "start": 1180.37,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me toca m\u00e1s de cerca es la necesidad",
            "start": 1182.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de sembrar \u00e1rboles en donde ya hay",
            "start": 1186.409,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aprovechamientos en este momento y voy a",
            "start": 1188.11,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "generar dos casos muy brevemente el",
            "start": 1191.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primero es el caso del caf\u00e9",
            "start": 1193.279,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "vivimos en un pa\u00eds de productores de",
            "start": 1195.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 no es poco luego la gente se",
            "start": 1197.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espanta con las cifras estamos hablando",
            "start": 1200.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de casi medio mill\u00f3n de familias que",
            "start": 1202.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poseen huertas de caf\u00e9 el censo est\u00e1",
            "start": 1205.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "probablemente inflado pero 450.000",
            "start": 1207.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "multipliquen por 5 por 6 porque el",
            "start": 1212.11,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "cambio sin otras familias en el campo",
            "start": 1214.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las familias son m\u00e1s numerosas pero",
            "start": 1216.049,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "multiplique no por algunos millones de",
            "start": 1217.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pescadores porque ni ni siquiera en una",
            "start": 1219.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "huerta muy peque\u00f1a el productor alcanza",
            "start": 1221.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la cosecha del caf\u00e9 el sol lo que",
            "start": 1223.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tenemos millones de personas viviendo",
            "start": 1225.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "directamente el caf\u00e9 porque son due\u00f1os",
            "start": 1227.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de una huerta o trabajando en el caf\u00e9",
            "start": 1228.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque lo pescan o viviendo de la",
            "start": 1230.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "econom\u00eda cafetalera en las comunidades",
            "start": 1232.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que viven del caf\u00e9 millones y millones",
            "start": 1234.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de mexicanos no hay una actividad",
            "start": 1235.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "productiva en el campo comercial m\u00e1s",
            "start": 1237.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante que el caf\u00e9 el ma\u00edz es m\u00e1s",
            "start": 1239.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante pero porque es en gran medida",
            "start": 1242.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de autoconsumo si no hay una",
            "start": 1244.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "caficultura robusta est\u00e1 expulsi\u00f3n",
            "start": 1247.07,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el sureste se va a intensificar y los",
            "start": 1251.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cafetaleros tienen dificultades serias",
            "start": 1253.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "siempre las han tenido pero son muy",
            "start": 1255.929,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "serias el cambio clim\u00e1tico est\u00e1",
            "start": 1257.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "provocando que ciertas plagas tengan una",
            "start": 1260.19,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mayor agresividad la roya",
            "start": 1262.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente y esto les tumbo les",
            "start": 1263.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tumb\u00f3 las huertas tuvieron cosechas de",
            "start": 1265.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "menos del 50% de lo habitual se cay\u00f3 la",
            "start": 1268.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n cafetalera mexicana y ahora",
            "start": 1271.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que se recuper\u00f3 est\u00e1 empezando a",
            "start": 1273.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recuperarse ahora se cay\u00f3 el precio si",
            "start": 1274.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "no se apoya con este programa los",
            "start": 1277.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "caficultores y est\u00e1 previsto no estoy",
            "start": 1279.45,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inventando no estoy sugiriendo lo est\u00e1",
            "start": 1281.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "claramente previsto establecido y hasta",
            "start": 1283.289,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuantificado tendremos una p\u00e9rdida seria",
            "start": 1285.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda de econom\u00eda campesina y la",
            "start": 1287.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "forma de salvar a estos caficultores es",
            "start": 1290.22,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "entre otras cosas sembrar arbolitos",
            "start": 1292.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "varios cientos de miles de arbolitos en",
            "start": 1294.679,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estas huertas de caf\u00e9 caf\u00e9 caf\u00e9 tos los",
            "start": 1297.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cafetos son de arbolitos finalmente y",
            "start": 1299.909,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las huertas de caf\u00e9 en m\u00e9xico son",
            "start": 1302.22,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "biodiversas son finalmente huertas de",
            "start": 1303.629,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 de sombra de modo tal que no s\u00f3lo",
            "start": 1306.269,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "un arbolito sino que son tambi\u00e9n",
            "start": 1308.039,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "maderables para el mediano plazo de",
            "start": 1309.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corto plazo c\u00edtricos y dem\u00e1s de modo tal",
            "start": 1312.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que tenemos un espacio que ya est\u00e1",
            "start": 1314.58,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "siendo aprovechado",
            "start": 1315.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "capital estamos hablando de 800 mil",
            "start": 1317.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de capital que ya est\u00e1n ah\u00ed y",
            "start": 1319.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesitan ser renovadas necesitamos",
            "start": 1321.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuevas variedades necesitamos unas",
            "start": 1323.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "huertas m\u00e1s poderosas m\u00e1s resistentes a",
            "start": 1326.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la plaga es decir mejor manejadas no",
            "start": 1329.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "huertas viejas y eso se puede hacer en",
            "start": 1331.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "parte con este programa esto es un",
            "start": 1333.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capital el otro y con esto termino la",
            "start": 1335.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "milpa ya se habl\u00f3 es la segunda cuesti\u00f3n",
            "start": 1338.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed tengo una persona que que me ha",
            "start": 1340.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado lo que aqu\u00ed se plantea hacer en",
            "start": 1343.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1346.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la milpa intercalada con frutales",
            "start": 1349.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quienes trabajamos en el campo amamos",
            "start": 1352.09,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las milpas quer\u00edamos que las milpa son",
            "start": 1354.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "identidad que los campesinos viven de iu",
            "start": 1355.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por y para la milpa que la milpa nuestra",
            "start": 1357.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cultura pero las milpas tal como existen",
            "start": 1359.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hoy sobre todo en el sureste han sido",
            "start": 1362.09,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "empujadas a verdaderas han sido",
            "start": 1363.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empujadas a las zonas con mucha",
            "start": 1365.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pendiente han sido empujadas a las",
            "start": 1366.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tiradas muy fr\u00e1giles y estas tierras al",
            "start": 1368.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ser desmontadas al ser quemadas y",
            "start": 1370.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sembradas por el ma\u00edz simplemente al",
            "start": 1372.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "piquete con coa empiezan a erosionarse",
            "start": 1374.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos milpas en nuestro pa\u00eds sobre",
            "start": 1377.29,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "todo las del sureste terriblemente",
            "start": 1379.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "emocionadas y los campesinos no pueden",
            "start": 1381.71,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "moverse no pueden venir a sembrar en",
            "start": 1383.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "otro sitio esa misma porque esto ya no",
            "start": 1385.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "funciona ya no tenemos la posibilidad de",
            "start": 1387.29,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguir expandiendo la frontera agr\u00edcola",
            "start": 1388.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estamos sembrar una y otra vez en las",
            "start": 1390.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mismas milpas como lo hacemos",
            "start": 1392.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como evitamos la erosi\u00f3n por el agua",
            "start": 1394.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como el que estamos evitando la erosi\u00f3n",
            "start": 1397.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cuando no llueve y est\u00e1 seca la tierra",
            "start": 1398.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por el viento fue sembrando arbolitos",
            "start": 1400.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "arbolitos en curvas de nivel de",
            "start": 1403.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "arbolitos frutales en curvas de nivel",
            "start": 1404.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed se habl\u00f3 aqu\u00ed de ma\u00edz intercalado",
            "start": 1406.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con frutales arbolitos",
            "start": 1409.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en curvas de nivel que retengan el suelo",
            "start": 1411.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que mejoren la tierra gracias a las",
            "start": 1414.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hojas que creen paulatinamente terrazas",
            "start": 1416.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y en medio sigue sembrando ma\u00edz y ma\u00edz y",
            "start": 1419.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frijol y calabaza y hortalizas ah\u00ed son",
            "start": 1422.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunos cientos de miles de arbolitos en",
            "start": 1425.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las mil pastillas est\u00e1n y eso produce de",
            "start": 1427.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inmediato porque produce alto consumo es",
            "start": 1430.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decir mejorar la dieta del campesino",
            "start": 1432.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "produce una producci\u00f3n comercial porque",
            "start": 1434.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los frutales producen m\u00e1s de lo que se",
            "start": 1436.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "come una familia y le dan",
            "start": 1437.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sustentabilidad a la misma nada m\u00e1s esto",
            "start": 1439.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s apoyar la econom\u00eda 1000 pera",
            "start": 1443.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que es b\u00e1sicamente de autoconsumo en el",
            "start": 1446.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sureste y apoyar la producci\u00f3n de los",
            "start": 1447.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caficultores del sureste que son una",
            "start": 1450.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millonada ser\u00eda ya un aspecto muy",
            "start": 1452.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "generoso de este programa hay m\u00e1s",
            "start": 1455.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguiremos sigui\u00e9ndole la pista",
            "start": 1457.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguiremos colaborando en lo que se",
            "start": 1459.11,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1460.73,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 que haya comprensi\u00f3n porque",
            "start": 1461.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "algunos piensan que el mill\u00f3n de",
            "start": 1463.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de arbolitos es llenar el",
            "start": 1464.99,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sureste de eucaliptos y esto es un error",
            "start": 1467.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1475.29,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "he querido des manuel",
            "start": 1481.22,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estimados participantes respetados",
            "start": 1483.879,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asistentes",
            "start": 1487.019,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para quienes por m\u00e1s de 40 a\u00f1os nos",
            "start": 1489.32,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hemos dedicado al estudio de la",
            "start": 1492.049,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "naturaleza y en las relaciones que las",
            "start": 1493.789,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "distintas culturas de m\u00e9xico y del mundo",
            "start": 1496.399,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "establecen con ella celebramos que este",
            "start": 1498.25,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "movimiento felizmente convertido en",
            "start": 1502.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno al que hemos apoyado como",
            "start": 1505.759,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "simples ciudadanos y como asesores y",
            "start": 1507.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 1510.409,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ya integrando a sus planes",
            "start": 1511.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos como nunca antes y de",
            "start": 1514.279,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "manera decidida e inteligente esa",
            "start": 1517.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que hoy nos mueve a la",
            "start": 1520.009,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n a millones de seres humanos en",
            "start": 1522.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 1525.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "me refiero la preocupaci\u00f3n por el",
            "start": 1526.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "equilibrio ecol\u00f3gico del planeta por el",
            "start": 1529.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "resto de los seres vivos y tambi\u00e9n por",
            "start": 1531.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra propia especie humana",
            "start": 1534.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no solo existe creo la sensibilidad",
            "start": 1537.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacia los cientos de movimientos o",
            "start": 1540.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ambientales que llevan a cabo en nuestro",
            "start": 1542.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds batallas heroicas y nobles",
            "start": 1544.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resistencias de car\u00e1cter \u00e9tnico y",
            "start": 1547.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico sino porque hace compromisos y",
            "start": 1549.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "perfila proyectos de respeto al ambiente",
            "start": 1553.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y a los procesos naturales la cuarta",
            "start": 1555.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n comienza en el coraz\u00f3n de",
            "start": 1558.919,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la tierra dice el anuncio con este",
            "start": 1561.35,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estupendo programa sembrando vida que",
            "start": 1564.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hoy comentaremos pero tambi\u00e9n rechazando",
            "start": 1567.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el uso de la t\u00e9cnica del fracking para",
            "start": 1570.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo y gas as\u00ed como el",
            "start": 1572.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 1575.659,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "as\u00ed como eliminando los cultivos",
            "start": 1586.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos ma\u00edz y soya",
            "start": 1588.42,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1590.3,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "o removiendo la ley que habr\u00eda la",
            "start": 1597.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "posibilidad de privatizar el agua",
            "start": 1599.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "igualmente destaca porque lo he conocido",
            "start": 1602.12,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a fondo destaca el ambicioso proyecto",
            "start": 1604.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de transici\u00f3n hacia las",
            "start": 1607.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "energ\u00edas del sol que habr\u00e1 de lograr la",
            "start": 1610.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica de m\u00e9xico en el",
            "start": 1613.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mediano plazo s\u00f3lo faltar\u00eda cre\u00f3 un",
            "start": 1614.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "programa nacional de agroecolog\u00eda capaz",
            "start": 1618.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de sustituir el modelo algo industrial",
            "start": 1621.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hoy domina y que destruye y depreda",
            "start": 1623.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos recursos de la naturaleza suelen",
            "start": 1625.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los aires mantos acu\u00edferos baix semillas",
            "start": 1628.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "paisajes que produce alimentos da\u00f1inos y",
            "start": 1630.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de baja calidad nutricional y que ignora",
            "start": 1634.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todo el legado de la agricultura",
            "start": 1636.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tradicional mesoamericana y claro",
            "start": 1637.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "faltar\u00eda lo m\u00e1s dif\u00edcil un plan",
            "start": 1641.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "industrial ambientalmente orientado y",
            "start": 1643.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudades sustentables que eviten el",
            "start": 1647.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "colapso hacia el que se dirigen las",
            "start": 1649.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayores ciudades del pa\u00eds comenzando por",
            "start": 1651.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la que estamos",
            "start": 1654.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sembrando vida baya frase es uno de los",
            "start": 1656.999,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "proyectos m\u00e1s nobles y mejor construidos",
            "start": 1661.379,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que he conocido su ambiciosa proyecci\u00f3n",
            "start": 1665.129,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como hemos visto un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1668.129,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y cuatrocientos mil productores",
            "start": 1670.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1 impactar una poblaci\u00f3n rural",
            "start": 1672.709,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de dos millones tiene el doble",
            "start": 1675.149,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "objetivo de regenerar los sistemas",
            "start": 1677.999,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "forestales y la vida comunitaria",
            "start": 1679.709,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "regenerar de empoderar a las familias",
            "start": 1681.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campesinas robusteciendo sus relaciones",
            "start": 1685.979,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con el entorno natural es decir poniendo",
            "start": 1688.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de nuevo a la naturaleza como su",
            "start": 1690.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principal aliada para lograr este",
            "start": 1692.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "objetivo promueve tambi\u00e9n la",
            "start": 1695.609,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cooperativas que se van",
            "start": 1697.739,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e1n concatenando a diferentes",
            "start": 1700.169,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "escalas pero tambi\u00e9n apoya la asistencia",
            "start": 1702.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y social ofrece becas a j\u00f3venes",
            "start": 1704.939,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "locales dota a las comunidades de",
            "start": 1707.579,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viveros y bio f\u00e1bricas y adem\u00e1s facilita",
            "start": 1710.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los bancos o cajas de ahorro en cada",
            "start": 1713.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunidad una chulada como le he",
            "start": 1715.769,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comentado a la futura secretaria",
            "start": 1718.289,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1721.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el proyecto tambi\u00e9n contempla la",
            "start": 1726.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obligada convergencia entre los saberes",
            "start": 1728.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "locales y los centros de investigaci\u00f3n",
            "start": 1730.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del pa\u00eds aqu\u00ed",
            "start": 1732.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "debo mencionar que existen en m\u00e9xico al",
            "start": 1735.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "menos tres redes de investigadores",
            "start": 1736.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apoyados por el conacyt cuyas tareas",
            "start": 1739.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n de enorme utilidad para el",
            "start": 1741.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto nuestra propia red sobre el",
            "start": 1743.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural que fundamos en 2011",
            "start": 1745.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la red de sistemas agroforestales y la",
            "start": 1747.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "red de productos forestales no",
            "start": 1751.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "maderables estim\u00f3 que entre los tres se",
            "start": 1752.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conjuntan unos 250 investigadores",
            "start": 1755.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme sin embargo enfatizar lo que",
            "start": 1759.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "considero es la mayor fortaleza del",
            "start": 1762.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 1764.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la de estar inspirada en una estrategia",
            "start": 1766.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que deriva de una historia potente y",
            "start": 1769.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "portentosa de al menos 9.000 a\u00f1os en el",
            "start": 1771.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que los pueblos mesoamericanos",
            "start": 1775.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "domesticaron al ma\u00edz ya otras 200",
            "start": 1776.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "especies y en la que el ma\u00edz dom\u00e9stico",
            "start": 1779.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "civiliz\u00f3 a los pueblos en un acto de",
            "start": 1783.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "reciprocidad o de evoluci\u00f3n mutua ese",
            "start": 1785.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aprendizaje hizo tambi\u00e9n que las",
            "start": 1789.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llamadas culturas mesoamericanas siempre",
            "start": 1792.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "supieran combinar sus milpas las cuales",
            "start": 1794.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluyen no solamente al ma\u00edz sino",
            "start": 1797.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "decenas de otras especies como nos ha",
            "start": 1799.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dicho armando bartra con un manejo",
            "start": 1801.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inteligente de la vegetaci\u00f3n circundante",
            "start": 1803.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bosques selvas matorrales de todo tipo",
            "start": 1806.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tras conquista europea y a la llegada y",
            "start": 1808.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la llegada a la ganader\u00eda esos pueblos",
            "start": 1812.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agregaron adem\u00e1s a sus sistemas",
            "start": 1815.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas y forestales a las especies de",
            "start": 1817.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bovinos caprinos ovinos y equinos por",
            "start": 1819.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ello la estrategia mesoamericana es",
            "start": 1823.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siempre un sistema agrosilvopastoril",
            "start": 1826.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "basada en la diversidad",
            "start": 1829.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00faltiple hoy en las regiones donde a\u00fan",
            "start": 1832.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se mantienen estas formas de interacci\u00f3n",
            "start": 1835.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con la naturaleza los pueblos se",
            "start": 1837.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encuentran rodeados de mosaicos de",
            "start": 1839.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "paisajes arbolados donde se practica por",
            "start": 1841.59,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "igual la agricultura la ganader\u00eda y la",
            "start": 1844.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n forestal e incluso de algunos",
            "start": 1847.769,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n la pesca estas regiones",
            "start": 1850.259,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "son las que mejor presentan un cierto",
            "start": 1853.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "equilibro y una cierta salud ambiental",
            "start": 1855.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se trata como ya se dijo aqu\u00ed de la",
            "start": 1860.09,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de sistemas agroforestales",
            "start": 1862.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultado de la conversi\u00f3n de selvas y",
            "start": 1864.549,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bosques naturales a selvas y bosques",
            "start": 1866.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humanizados este proceso implica no",
            "start": 1869.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "solamente un cambio en la composici\u00f3n",
            "start": 1873.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "original logrado mediante la",
            "start": 1874.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de las especies sino la",
            "start": 1877.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n otra vez del fen\u00f3meno de",
            "start": 1879.59,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n ecol\u00f3gica que es el proceso",
            "start": 1882.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por el cual una selva o un bosque se van",
            "start": 1885.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "recuperando a trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 1888.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 el t\u00e9rmino regeneraci\u00f3n porque",
            "start": 1891.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos con un movimiento que est\u00e1",
            "start": 1893.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inspirado en la regeneraci\u00f3n y que hoy",
            "start": 1896.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene que ponerlo en pr\u00e1ctica",
            "start": 1899.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 1902.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 1904.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se trata entonces de esa creaci\u00f3n es",
            "start": 1906.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistemas forestales todo ello para",
            "start": 1908.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra sorpresa lo saben los actores",
            "start": 1911.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tradicionales del campo de m\u00e9xico y por",
            "start": 1913.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eso crean dise\u00f1os donde buena parte la",
            "start": 1916.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda incluso todas las especies de",
            "start": 1919.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "plantas son \u00fatiles a los productores",
            "start": 1921.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estos jardines forestales tienen la",
            "start": 1923.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "virtud de mantener la estructura y buena",
            "start": 1926.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parte y buena parte de las funciones del",
            "start": 1928.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ecosistema original a trav\u00e9s de la",
            "start": 1931.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "consistencia de especies de plantas",
            "start": 1933.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "silvestres y cultivadas nativas e",
            "start": 1935.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "introducidas al mismo tiempo que ofrecen",
            "start": 1938.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "numerosos productos para la propia",
            "start": 1941.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "familia los mercados locales y",
            "start": 1943.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "regionales e incluso para la exportaci\u00f3n",
            "start": 1945.71,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hacia las grandes ciudades y otros",
            "start": 1948.35,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 1950.299,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el modelo perfectamente",
            "start": 1951.169,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "identificado",
            "start": 1952.84,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico los sistemas agroforestales",
            "start": 1954.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tradicionales siguen vigentes en muchas",
            "start": 1957.309,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 1960.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "logr\u00e1ndose identificar hasta 20 tipos",
            "start": 1961.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la nomenclatura vern\u00e1cula s\u00f3lo dos",
            "start": 1963.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejemplos que est\u00e1n bien conocidos el",
            "start": 1966.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tel\u00f3n de los huastecos y el porta kilo",
            "start": 1969.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jean de los nahuas de la sierra norte de",
            "start": 1971.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "puebla en ambos sistemas se alcanzan",
            "start": 1973.58,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords entre 300 y 400 especies \u00fatiles",
            "start": 1976.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una diversidad de extraordinaria que",
            "start": 1981.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "combina cultivos comerciales ex\u00f3ticos",
            "start": 1983.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nativos como son el caf\u00e9 el cacao la",
            "start": 1986.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vainilla el hule la pimienta el mamey el",
            "start": 1989.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mango el pl\u00e1tano los c\u00edtricos los",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aguacates entre muchos otros con una",
            "start": 1994.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enorme riqueza y variedad de especies",
            "start": 1997.85,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "arb\u00f3reas arbustivas y herb\u00e1ceas todo",
            "start": 1999.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ello permite conciliar producci\u00f3n con",
            "start": 2002.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que es el gran objetivo hoy",
            "start": 2005.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mundial respecto a el tema de la",
            "start": 2008.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda",
            "start": 2012.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame terminar con la siguiente",
            "start": 2015.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 2017.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el proyecto pone entonces la muestra",
            "start": 2019.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de lo que deber\u00eda ser toda una pol\u00edtica",
            "start": 2022.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de estado construir una modernidad",
            "start": 2025.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "alternativa antineoliberal que deje",
            "start": 2027.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s el mundo de los negocios de los",
            "start": 2031.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meros negocios y de la tecnocracia y que",
            "start": 2033.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9 basado en el respeto no en la",
            "start": 2036.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "supresi\u00f3n de la tradici\u00f3n que en el pa\u00eds",
            "start": 2040.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es much\u00edsima esto lo necesita no s\u00f3lo",
            "start": 2043.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no si todo si no todo el mundo",
            "start": 2046.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para desactivar la pesadilla a la que la",
            "start": 2048.399,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "humanidad nos dirigimos creo",
            "start": 2051.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sinceramente que el nuevo gobierno",
            "start": 2054.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "surgido de la decisi\u00f3n cauta y bien",
            "start": 2056.2,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "intencionada de m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 2058.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos se ir\u00e1 perfilando conforme",
            "start": 2060.669,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pase el tiempo hacia una verdadera",
            "start": 2063.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica por la vida se tratar\u00eda de",
            "start": 2066.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar integralmente una pol\u00edtica que",
            "start": 2069.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "busque que garantice los elementos",
            "start": 2073.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vitales aire agua energ\u00eda alimentos",
            "start": 2075.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "materias primas y un h\u00e1bitat seguro y",
            "start": 2080.19,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "digno",
            "start": 2083.47,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nadie en su sano juicio puede estar en",
            "start": 2084.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra de una pol\u00edtica por la vida de",
            "start": 2087.47,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una bio pol\u00edtica de una eco pol\u00edtica",
            "start": 2089.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo aquellos con intereses perversos o",
            "start": 2092.629,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "con pretensiones individualistas o los",
            "start": 2095.659,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que viven atrapados en el consumismo en",
            "start": 2098.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el confort en el hedonismo la",
            "start": 2100.49,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desesperanza o el cinismo pueden",
            "start": 2102.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oponerse a semejante idea con este",
            "start": 2105.109,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "proyecto que hoy se anuncia se inaugura",
            "start": 2108.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una vertiente novedosa que puede situar",
            "start": 2111.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds a la vanguardia de las naciones",
            "start": 2114.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sembrar vida es hacer historia con la",
            "start": 2116.98,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "naturaleza estoy convencido que la",
            "start": 2120.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuarta gran transformaci\u00f3n a la que nos",
            "start": 2123.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ha llamado andr\u00e9s manuel ser\u00e1 el de un",
            "start": 2125.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cambio civilizatorio o no ser\u00e1 la cuarta",
            "start": 2128.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ser\u00e1 solar org\u00e1nica",
            "start": 2132.02,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica social y ecol\u00f3gica o no ser\u00e1",
            "start": 2134.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hagamos historia que la naturaleza de",
            "start": 2138.369,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nuestro lado no llev\u00e1ndola en contra",
            "start": 2140.809,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2143.059,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y amigas amigos ya est\u00e1 expuesto el",
            "start": 2149.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "programa muy bien muchas gracias",
            "start": 2154.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2158.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos gobernadores",
            "start": 2160.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el sureste que nos acompa\u00f1an muchas",
            "start": 2164.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gracias por",
            "start": 2167.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "participar en el inicio o la",
            "start": 2170.15,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de este programa que es",
            "start": 2173.759,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "para nosotros prioritario",
            "start": 2178.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como sabemos hay muchas necesidades",
            "start": 2185.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hay que enfrentar grandes y graves",
            "start": 2190.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "problemas nacionales",
            "start": 2193.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero hemos decidido",
            "start": 2197.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y priorizar",
            "start": 2201.71,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "porque el que mucho",
            "start": 2204.04,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "abarca poco aprieta",
            "start": 2207.269,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 2211.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "diluir la acci\u00f3n del gobierno dispersar",
            "start": 2214.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2219.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3",
            "start": 2220.95,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "the finish",
            "start": 2224.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "25 proyectos",
            "start": 2227.119,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "nacionales estrat\u00e9gicos",
            "start": 2230.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 2235.76,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y uno de esos proyectos es este",
            "start": 2237.809,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 2242.969,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 2246.299,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "frutales maderables y",
            "start": 2248.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incluir cultivos de ciclo corto",
            "start": 2254.779,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "sobre todo la amistad",
            "start": 2260.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con el frijol con la calabaza con lo que",
            "start": 2263.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se ha hecho",
            "start": 2266.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde hace siglos en nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 2269.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campo con esa tecnolog\u00eda tradicional que",
            "start": 2272.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "le ha dado de comer por muchos siglos",
            "start": 2275.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por los siglos de los siglos",
            "start": 2279.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2283.89,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "este es un programa",
            "start": 2287.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que apasione",
            "start": 2289.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yo no puedo este",
            "start": 2292.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cel",
            "start": 2295.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 2297.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2299.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "marcial",
            "start": 2302.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda decir este es mejor que ese",
            "start": 2305.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otro proyecto pero si puedo decir que",
            "start": 2308.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este es de los preferidos",
            "start": 2312.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2317.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2319.53,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2321.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n",
            "start": 2323.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2327.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentado",
            "start": 2331.069,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pensemos que",
            "start": 2334.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se va a iniciar en el sur sureste",
            "start": 2338.119,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ah\u00ed donde se vive la paradoja de",
            "start": 2342.56,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que se tienen muchos recursos naturales",
            "start": 2349.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "son los estados m\u00e1s ricos",
            "start": 2351.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con pueblos pobres",
            "start": 2356.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y esto lo",
            "start": 2359.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "podemos constatar",
            "start": 2364.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 2367.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds",
            "start": 2371.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de desarrollo",
            "start": 2376.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 30 a\u00f1os as\u00ed en t\u00e9rminos",
            "start": 2380.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muy generales",
            "start": 2383.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el norte ha crecido en promedio anual",
            "start": 2385.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el 4%",
            "start": 2391.51,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el centro",
            "start": 2394.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el 2%",
            "start": 2396.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y el sur-sureste 0%",
            "start": 2399.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el sur sureste solo",
            "start": 2405.08,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es la riviera maya canc\u00fan quintana roo",
            "start": 2408.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 2414.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hubiese sido por ese desarrollo estar\u00eda",
            "start": 2416.73,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "peor la situaci\u00f3n porque de chiapas de",
            "start": 2419.88,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "oaxaca de veracruz de trabas de campeche",
            "start": 2424.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y de yucat\u00e1n se han ido",
            "start": 2429.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida a quintana roo",
            "start": 2431.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "han mantenido tasas de crecimiento del 8",
            "start": 2436.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hasta del 10 por ciento cuando",
            "start": 2440.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 es importante este",
            "start": 2443.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programa porque va",
            "start": 2446.57,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "atender la regi\u00f3n",
            "start": 2450.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abandonada",
            "start": 2453.829,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que es el sur sureste se va a",
            "start": 2457.41,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tender todo porque tambi\u00e9n estoy",
            "start": 2462.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hablando en t\u00e9rminos muy generales s\u00ed",
            "start": 2465.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puntualizamos nos encontramos que en",
            "start": 2468.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 2470.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solo hay",
            "start": 2472.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "islotes de crecimiento",
            "start": 2474.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 2481.93,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el crecimiento est\u00e1 en las ciudades",
            "start": 2484.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fronterizas que se fueron por necesidad",
            "start": 2486.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2488.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2491.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "baja california sur",
            "start": 2494.9,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es actualmente el estado con m\u00e1s",
            "start": 2497.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico por",
            "start": 2500.099,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "los cabos por el turismo",
            "start": 2503.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 2508.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues si hay mucho crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2510.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ciudad ju\u00e1rez pero al interior del",
            "start": 2512.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado no hay crecimiento con los tan",
            "start": 2515.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "abandonados los pueblos en general",
            "start": 2518.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 2521.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casi la mitad de los municipios",
            "start": 2525.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen menos poblaci\u00f3n perdieron",
            "start": 2529.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n o tienen menos poblaci\u00f3n que",
            "start": 2531.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la que ten\u00edan en 1980",
            "start": 2534.19,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se vaciaron los pueblos y crecieron",
            "start": 2537.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ciertos sitios en donde hubo oportunidad",
            "start": 2542.16,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de trabajo y tambi\u00e9n por eso fue la",
            "start": 2546.25,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n eeuu todo el fen\u00f3meno es que",
            "start": 2551.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se dio a la par de la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2555.279,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal entonces el cambio",
            "start": 2558.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 2563.349,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "equilibrar que haya crecimiento en el",
            "start": 2565.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sur-sureste",
            "start": 2570.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos los recursos",
            "start": 2573.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "naturales tenemos el conocimiento",
            "start": 2577.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2580.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 2583.41,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es la regi\u00f3n con m\u00e1s fortaleza cultural",
            "start": 2586.599,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2590.759,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de las regiones con m\u00e1s fortaleza",
            "start": 2594.09,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2596.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2597.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el sur-sureste",
            "start": 2600.17,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y lo mismo en cuanto a naturales es el",
            "start": 2602.74,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n rica diversa en flora y fauna",
            "start": 2608.339,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "extraordinaria ah\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 2612.769,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "el 70% del agua de todo el pa\u00eds entonces",
            "start": 2617.9,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a atender el sur-sureste para que",
            "start": 2623.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no haya esta contradicci\u00f3n esta paradoja",
            "start": 2627.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2629.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "riqueza y pobreza por eso este programa",
            "start": 2633.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2637.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es de destacar el que se van a crear",
            "start": 2641.58,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a empezar se",
            "start": 2646.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "van a crear 400.000 empleos directos no",
            "start": 2651.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es empleo temporal",
            "start": 2655.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 2660.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "10 regiones en estas 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2663.04,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "son 200 mil empleos con jornales de 5",
            "start": 2668.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 2673.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos",
            "start": 2675.34,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que se pagar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2677.53,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "partamos en una realidad ahora no hay en",
            "start": 2679.97,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 2683.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sobre todo en el sur-sureste quien pague",
            "start": 2685.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un jornal",
            "start": 2688.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque no hay ninguna actividad",
            "start": 2691.05,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que permita tener rentabilidad",
            "start": 2694.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que permita",
            "start": 2698.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "contratar trabajadores",
            "start": 2702.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y cuando se paga en jornada entonces",
            "start": 2705.72,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "cuando mucho salario m\u00ednimo",
            "start": 2709.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se llega a 100 pesos diarios 80 pesos",
            "start": 2715.83,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "jornada aqu\u00ed se est\u00e1 hablando pues de",
            "start": 2721.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "150 pesos",
            "start": 2726.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 2729.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy cerca de 200 pesos el jornal",
            "start": 2731.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando planteamos esto algunos",
            "start": 2736.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que contratan en el campo para",
            "start": 2740.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jornaleros pues dicen se va a alterar lo",
            "start": 2743.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que pasa",
            "start": 2747.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este porque no se paga eso en el campo",
            "start": 2749.05,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pero no solo es lo del jornal lo",
            "start": 2754.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "interesante es de acordar",
            "start": 2757.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y lo va a recibir",
            "start": 2760.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la tierra",
            "start": 2763.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entonces se va a sembrar",
            "start": 2767.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya sea el peque\u00f1o propietario o el",
            "start": 2770.619,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "comunero o el ejidatario",
            "start": 2772.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque lo que se quiere",
            "start": 2777.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2780.33,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "si siempre",
            "start": 2782.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hasta donde llegan los programas",
            "start": 2785.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actuales de apoyo al campo en el caso",
            "start": 2787.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo de la reforestaci\u00f3n o de la",
            "start": 2789.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siembra de \u00e1rboles",
            "start": 2793.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son viveros",
            "start": 2795.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y se entrega el arbolito",
            "start": 2798.14,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "la planta pues ah\u00ed quedan las plantas en",
            "start": 2802.63,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "los patios porque no tienen como sembrar",
            "start": 2806.769,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la porque tienen que buscarle por otro",
            "start": 2810.849,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lado ac\u00e1 es",
            "start": 2813.91,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el arbolito la planta y adem\u00e1s el apoyo",
            "start": 2817.98,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste se siempre",
            "start": 2821.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2826.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "si va a significar una inversi\u00f3n pues de",
            "start": 2829.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "1215 mil millones de pesos",
            "start": 2834.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2837.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2839.68,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil empleos",
            "start": 2842.829,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueden ser es much\u00edsimo si se traslada",
            "start": 2847.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2852.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se ha hecho durante mucho tiempo y est\u00e1",
            "start": 2854.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien pues",
            "start": 2858.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "si se promueve el que se venga",
            "start": 2860.49,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "toda la planta de fort para construir",
            "start": 2865.42,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles",
            "start": 2867.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds los estados del pa\u00eds con",
            "start": 2870.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todas las facilidades que se les da a",
            "start": 2873.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las armadoras",
            "start": 2875.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 2877.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dando mucho 100 mil",
            "start": 2881.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este es un programa para 400.000",
            "start": 2886.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2888.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tenemos todo tenemos la tierra",
            "start": 2891.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "estamos hablando pues de 100 millones de",
            "start": 2895.47,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de propiedad social",
            "start": 2900.21,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y el conocimiento insisto",
            "start": 2903.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el campo es la f\u00e1brica m\u00e1s importante de",
            "start": 2909.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2913.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y tenemos dos entonces por eso este",
            "start": 2914.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "programa es fundamental",
            "start": 2917.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 2922.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2925.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y recuperar la tradici\u00f3n productiva",
            "start": 2928.93,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "no tiene que ser eucalipto",
            "start": 2933.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no debe ser eucalipto como no debe ser",
            "start": 2937.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la palma de aceite",
            "start": 2941.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 2949.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "amigos agr\u00f3nomos tenemos ese debate este",
            "start": 2951.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque se afectan los suelos",
            "start": 2955.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2958.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada",
            "start": 2959.64,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 el precio del ganado",
            "start": 2962.63,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a costar una vaca en periodo",
            "start": 2966.43,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de crisis hasta tres mil pesos",
            "start": 2969.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2976.369,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "dijeron ante la propuesta de la siembra",
            "start": 2979.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la palma v\u00e1monos a la palma",
            "start": 2982.24,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pero afecta el suelo entonces que es",
            "start": 2985.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bueno regresar",
            "start": 2990.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la caoba",
            "start": 2993.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que fue la caoba en mucho tiempo en el",
            "start": 2996.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2999.779,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "la que permiti\u00f3",
            "start": 3001.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el desarrollo as\u00ed como el henequ\u00e9n en",
            "start": 3004.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n en las selvas de chiapas y de",
            "start": 3007.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tabasco fue la caoba lo que produjo el",
            "start": 3011.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "crecimiento en el porfiriato",
            "start": 3015.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "uno va a cualquier ciudad",
            "start": 3018.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 3022.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y los edificios m\u00e1s importantes toda la",
            "start": 3024.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 3029.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los escritorios",
            "start": 3031.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las escaleras todo es caoba",
            "start": 3034.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "selva lacandona",
            "start": 3037.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se acaban por los r\u00edos",
            "start": 3040.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "miles de trozos",
            "start": 3044.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el mar a frontera para embarcar caoba a",
            "start": 3048.51,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "europa un gran auge econ\u00f3mico",
            "start": 3053.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3059.089,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cultivo se ech\u00f3 abajo la cerca y",
            "start": 3061.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se sigui\u00f3 despu\u00e9s con lo mismo luego con",
            "start": 3066.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la ganader\u00eda ahora habl\u00e1bamos de la",
            "start": 3069.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "palma entonces qu\u00e9 vamos a hacer ahora",
            "start": 3071.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros qu\u00e9 es lo que propone el",
            "start": 3074.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa bueno este vamos de nuevo a la",
            "start": 3077.11,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cava porque ya sabemos",
            "start": 3080.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es su medio",
            "start": 3084.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no es traer una especie ex\u00f3tica",
            "start": 3087.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 3091.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya sabemos qu\u00e9",
            "start": 3093.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se reproduce si le tenemos miedo porque",
            "start": 3097.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tarda mucho",
            "start": 3102.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tarda mucho porque no ha habido",
            "start": 3106.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pues muy poca la",
            "start": 3108.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3110.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste tenga mayor crecimiento",
            "start": 3112.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero lo \u00fanico que nos dedicamos es decir",
            "start": 3116.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no caoba 30 a\u00f1os ya me mor\u00ed para que voy",
            "start": 3118.68,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a sembrar agua si es la reina de las",
            "start": 3123.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "maderas de madera m\u00e1s bella que la caoba",
            "start": 3127.17,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "y con investigaci\u00f3n se podr\u00eda aminorar",
            "start": 3132.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el tiempo de crecimiento pero si no de",
            "start": 3137.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sacaba este el cedro que s\u00ed se puede en",
            "start": 3139.93,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "10 en 15 cuando mucho 20 a\u00f1os o el hule",
            "start": 3144.46,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "otras maderas de carga menos tiempo y",
            "start": 3150.609,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "desde luego el cacao y el caf\u00e9 como",
            "start": 3156.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aquel volante armando es incre\u00edble que",
            "start": 3161.499,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "estemos importando cacao",
            "start": 3164.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "caf\u00e9",
            "start": 3170.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es el equivalente en el desastre que",
            "start": 3171.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "signific\u00f3",
            "start": 3175.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3177.27,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora qu\u00e9",
            "start": 3180.69,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 3185.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con la reforma energ\u00e9tica y va a",
            "start": 3187.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aumentar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y",
            "start": 3189.429,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos estar produciendo extrayendo 303",
            "start": 3191.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "millones de barriles diarios y estamos",
            "start": 3194.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "extrayendo un mill\u00f3n 800 mil barriles y",
            "start": 3196.929,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "en picada",
            "start": 3199.899,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y hace poco",
            "start": 3201.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ya pemex convocando a comprar petr\u00f3leo",
            "start": 3204.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "crudo al extranjero nunca ser\u00eda visto",
            "start": 3207.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3211.619,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "bueno ese es lo mismo ya compramos caf\u00e9",
            "start": 3212.5,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "compramos el cacao compramos el ma\u00edz",
            "start": 3217.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entonces tiene que cambiar ya la",
            "start": 3221.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha sido un",
            "start": 3225.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fracaso rotundo",
            "start": 3228.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3232.01,
            "duration": 13.43
        },
        {
            "text": "si va a funcionar este programa",
            "start": 3240.339,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa \u00e1rboles es extraordinaria",
            "start": 3245.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que es la secretaria del bienestar tiene",
            "start": 3249.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo",
            "start": 3254.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "javier mike que sabe much\u00edsimo de",
            "start": 3262.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "trabajo de organizaci\u00f3n en comunidades",
            "start": 3267.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es lo que se quiere que este no es",
            "start": 3270.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un trabajo de gabinete es un trabajo de",
            "start": 3272.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en los tejidos en las comunidades",
            "start": 3276.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 3280.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un gran agr\u00f3nomo joven nuestro",
            "start": 3285.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "amigo hugo ch\u00e1vez",
            "start": 3289.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias armando siempre este nos",
            "start": 3299.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ha apoyado armando en todos",
            "start": 3303.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y estos a\u00f1os",
            "start": 3306.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como asesor orient\u00e1ndonos apoy\u00e1ndonos y",
            "start": 3308.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "muchas gracias a v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 3313.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que es para m\u00ed \u00e9l",
            "start": 3317.599,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mejor investigador",
            "start": 3321.68,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el mejor defensor",
            "start": 3326.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque tienen mucho conocimiento de el",
            "start": 3328.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 3333.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un ejemplo de",
            "start": 3335.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trabajo en favor de la naturaleza de",
            "start": 3340.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este v\u00edctor y pedirles como lo mencion\u00f3",
            "start": 3344.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "\u00e9l a todos los investigadores que nos",
            "start": 3349.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayuden en muchos centros de",
            "start": 3352.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en la unam lo del conacyt",
            "start": 3355.14,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "el polit\u00e9cnico la metropolitana",
            "start": 3360.67,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "universidades en los estados que",
            "start": 3365.52,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "chapingo",
            "start": 3370.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 3372.849,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "la convocatoria amplia",
            "start": 3376.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a este que podamos estar evaluando este",
            "start": 3380.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3383.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de nuevo muchas gracias a los ciudadanos",
            "start": 3385.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobernadores y nos vamos a seguir",
            "start": 3389.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "encontrando muchas gracias de todo",
            "start": 3392.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 3395.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3396.33,
            "duration": 4.84
        }
    ],
    "transcription_text": " agradecemos su presencia a la presentaci\u00f3n del programa sembrando vida de comunidades sustentables a cargo de la secretaria del bienestar agradecemos tambi\u00e9n la asistencia a este evento de los coordinadores estatales de programas de desarrollo a los directores regionales y coordinadores territoriales del programa sembrando vida quienes son el coraz\u00f3n de este proyecto de igual manera saludamos a los diputados y senadores invitados especiales rectores de universidades representantes del sector cooperativo y de organismos internacionales tambi\u00e9n agradecemos la asistencia de los gobernadores electos de los estados de tabasco ad\u00e1n augusto l\u00f3pez veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda chiapas rutilio escand\u00f3n al gobernador constitucional del estado de campeche alejandro moreno al gobernador del estado de yucat\u00e1n mauricio vila y al representante del estado de quintana roo un reconocimiento adicional a todos los integrantes del futuro gabinete del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n saludamos la presencia del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente electo de los estados unidos mexicanos [Aplausos] a continuaci\u00f3n la ingeniera mara luis albores gonz\u00e1lez nos compartir\u00e1 su mensaje sobre el programa sembrando vida muchas gracias y bienvenidos [Aplausos] hola buenos d\u00edas agradezco en especial a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete a los gobernadores y tambi\u00e9n me gustar\u00eda presentarles a quienes van a ser parte esencial de este de este proyecto de este programa sembrando vida les presento al subsecretario que estar\u00e1 a cargo de la inclusi\u00f3n productiva al compa\u00f1ero y actual senador javier may rodr\u00edguez y al compa\u00f1ero hugo francisco ayala ch\u00e1vez que nos apoyar\u00e1 en la parte t\u00e9cnica \u00e9l es ingeniero agr\u00f3nomo y que tiene la parte de especialidad en la parte de agroforester\u00eda este es el equipo que est\u00e1n ac\u00e1 tambi\u00e9n quienes ser\u00e1n el coraz\u00f3n del proyecto me gustar\u00eda platicar les voy a pasarme en esta presentaci\u00f3n de lo que es nuestro proyecto sembrando vida y es un proyecto que se llama as\u00ed sembrando vida porque es lo que vamos a intentar hacer en estos seis a\u00f1os sembrar vida en los ejidos en las comunidades que han sido un poco abandonadas en nuestro pa\u00eds y que desde ah\u00ed nacer\u00e1 algo diferente y en este planteamiento est\u00e1 lo siguiente ese es el contexto nacional de nuestros recursos forestales y del potencial y de la riqueza que tenemos en nuestro pa\u00eds somos un pa\u00eds que tiene el cuarto lugar en biodiversidad a nivel mundial esto significa el 70% de las especies de la tierra de este planeta y tiene que ser que quienes cuidemos a este territorio somos las mexicanas y los mexicanos este es el gran potencial me gustar\u00eda se\u00f1alarles algo importante de todo el mapa que ustedes ven ah\u00ed podemos ver que tenemos un 21 por ciento de una riqueza en las selvas y esas selvas son el tr\u00f3pico mexicano que tienen un gran potencial porque me dirijo hoy a las selvas tropicales porque es ah\u00ed donde empieza esta propuesta este proyecto de sembrando vida tenemos tambi\u00e9n un 24 por ciento en bosques un 11 por ciento en otras \u00e1reas forestales todo este es el potencial que tiene la riqueza de nuestro pa\u00eds en su en variedades de climas pero el gran potencial es su gente la gente que est\u00e1 en estos territorios y que tiene una riqueza invaluable de eso se trata este proyecto ese es el contexto nacional en una deforestaci\u00f3n que es es una realidad podemos ver ah\u00ed dos datos que son importantes y que no tenemos el \u00faltimo dato que nos lo van a dar que es del 2015 al 2020 pero este es en el per\u00edodo del a\u00f1o 2000 a 2005 vemos que hubo una deforestaci\u00f3n de 235 mil hect\u00e1reas al a\u00f1o que se perdieron cuando decimos se perdieron se perdieron la biodiversidad en flora y tambi\u00e9n afectamos a la fauna que viv\u00eda en esa biodiversidad cuando hablamos de perder esa biodiversidad tambi\u00e9n perdemos suelo que es muy dif\u00edcil recuperarlo en el per\u00edodo del 2005 al 2010 de 150.000 hect\u00e1reas por a\u00f1o este es el contexto social nacional en \u00e1reas forestales y en muchas partes de las zonas rurales de este pa\u00eds tenemos rezago social tenemos marginaci\u00f3n y tenemos pobres cuando nosotros vemos un mapa de biodiversidad en este pa\u00eds es muy f\u00e1cil encontrarnos que los espacios que tienen mayor riqueza son los lugares que tienen la mayor marginaci\u00f3n y la mayor pobreza en la sociedad habitan 11.4 millones de personas 68% de estas personas no tienen drenaje 67 por ciento de las viviendas no cuentan con energ\u00eda el\u00e9ctrica y este es el contexto tambi\u00e9n nacional del tr\u00f3pico mexicano donde nosotros iniciamos hay problemas fuertes de pobreza rural de una degradaci\u00f3n ambiental y tambi\u00e9n el 61 por ciento de esta poblaci\u00f3n vive en pobreza y el 21 por ciento en pobreza extrema seg\u00fan los datos del coneval entonces tenemos que la pobreza rural est\u00e1 muy relacionada a la baja productividad agropecuaria es ah\u00ed donde tenemos que imaginarnos y ser creativos para empezar a hacer cosas diferentes estos ser\u00edan los objetivos de la subsecretar\u00eda de inclusi\u00f3n productiva que est\u00e1 dentro de la secretaria del bienestar trabajar en atender dos de las problem\u00e1ticas m\u00e1s fuertes que existen en el campo la pobreza rural la degradaci\u00f3n ambiental se impulsar\u00e1n 19 estados en la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas en sistemas productivos agro forestales de cultivos de alta importancia productiva y comercial y con esto buscamos generar que buscamos generar 400.000 empleos de productores productoras directas donde en su espacio de vida en su territorio ingresos familiares que contengan la migraci\u00f3n que no est\u00e9 emigrando la gente que tenga una posibilidad en sus territorios en sus comunidades en sus ejidos procesos productivos que fortalezcan cadenas de valor y de comercializaci\u00f3n quienes ser\u00e1n los participantes del programa ser\u00e1n propietarios de tierras ejidales comunales o peque\u00f1a propiedad las asambleas ejidales ser\u00e1n parte fundamental para el desarrollo del programa y cu\u00e1les ser\u00edan las caracter\u00edsticas de la ubicaci\u00f3n donde ir\u00e1 a nuestro programa en microcuencas empezamos nosotros para darles un ejemplo con la cuenca del usumacinta que abarca regiones como son la regi\u00f3n de ocosingo la regi\u00f3n de palenque en chiapas importancia ambiental forestal y econ\u00f3mica productiva en esas regiones vamos a iniciar a trabajar donde existan suelos degradados o con p\u00e9rdida de cobertura de vegetaci\u00f3n forestal donde haya \u00e1reas perturbadas por incendios enfermedades desastres naturales o plagas forestales y esta es la propuesta del programa de reforestaci\u00f3n plantaciones agroforestales que se consideran las principales cultivos agro forestales de acuerdo con la vocaci\u00f3n de cada regi\u00f3n cuando hablamos de vocaci\u00f3n hablamos de la vocaci\u00f3n del suelo de la vocaci\u00f3n del clima pero tambi\u00e9n de la vocaci\u00f3n y el conocimiento y la cultura de la gente de su espacio de vida y en su territorio planteamos nosotros tambi\u00e9n trabajar lo que es la mlp intercala entre \u00e1rboles frutales que se conoce como el viaje y implementar la parte de la producci\u00f3n del ma\u00edz el frijol la calabaza los quelites lo que es la milpa y lo que es lo que consumimos en este caso en zonas rurales aqu\u00ed est\u00e1n las partes de las plantaciones agroforestales estos cultivos se sembrar\u00e1n en sistemas agroforestales intercalados con maderables frutales y otras especies de aprovechamiento para as\u00ed generar mayores beneficios que los sistemas t\u00edpicos agr\u00edcolas o sea un sistema agroforestal es un sistema diverso y en ese mismo espacio se pueden tener m\u00e1s de cuatro especies se plantea generar ingresos a mediano plazo con los frutales y a largo plazo con los madera beso recordar que un maderable est\u00e1 entre 15 a 20 a\u00f1os un frutal puede empezar a ensayar entre 3 a 5 a\u00f1os y la milpa puede estar en 6 meses que nos implica ma\u00edz frijol y calabaza entonces de eso se trata ese sistema agroforestal damos las listas de algunos cultivos que tienen mucho potencial con mercado interno en nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n con potencial para exportar pero tambi\u00e9n estamos incluyendo a otros cultivos es el caso del cacao canela agave caf\u00e9 palma de coco achiote ha salido tambi\u00e9n el inter\u00e9s por el mango por la guan\u00e1bana y por otros cultivos de eso se trata esta propuesta es un proyecto que es un proceso y la milpa intercalada con \u00e1rboles frutales conocida como el maya este sistema permitir\u00e1 que los beneficiarios obtengan ingresos a corto plazo seis meses con la cosecha de los granos b\u00e1sicos y a mediano plazo con el producto de los \u00e1rboles frutales la distribuci\u00f3n de las \u00e1reas a cultivar va a ser dependiendo de cada regi\u00f3n y de la extensi\u00f3n del terreno a trabajar se establecer\u00e1 un porcentaje de \u00e1rea de manejo agro forestal y otra con cultivos b\u00e1sicos como el m\u00edo damos un ejemplo ac\u00e1 si un campesino tiene una superficie de 2 puntos est\u00e1 2.5 hect\u00e1reas en lo que se le plantea a la que puede empezar a trabajar con esa superficie que 1.5 hect\u00e1reas sea para el sistema agro forestal maderable y una hect\u00e1rea para el cultivo de granos b\u00e1sicos a trav\u00e9s del mar de esta manera aseguramos el ingreso a corto mediano y largo plazo estamos hablando de corto plazo el sistema milpa a mediano plazo los frutales y a largo plazo maderables y estas ser\u00edan las metas primer a\u00f1o 500.000 hect\u00e1reas segundo a\u00f1o otras 500 mil hect\u00e1reas estamos hablando del proyecto un mill\u00f3n de hect\u00e1reas volviendo las a reforestar estas son las caracter\u00edsticas del programa se atender\u00e1n prioritariamente a peque\u00f1os productores de 19 estados el productor recibir\u00e1 cinco mil pesos mensuales por su jornal y en esos cinco mil pesos ser\u00e1 de la manera siguiente cuatro mil quinientos ser\u00e1 en la parte efectiva que llegar\u00e1 por el banco del bienestar y 500 pesos ir\u00e1n a una caja de ahorros queremos incentivar todo lo que son las finanzas populares y sociales para crear econom\u00edas locales y de retorno en sus comunidades en sus ejidos los requisitos para ingresar ser\u00e1n b\u00e1sicos evitando complicaciones burocr\u00e1ticas vamos a trabajar con la gente m\u00e1s pobre con la gente que menos tiene entonces vamos a quitar esas complicaciones de muchos papeleos este programa est\u00e1 vinculado con otras secretar\u00edas y ya digo est\u00e1 vinculado porque hemos estado trabajando de manera vincular el caso de sagarpa planteamos que a trav\u00e9s de esos espacios en los ejidos en las comunidades que trabajemos podamos trabajar los programas que tengan ejemplo el procampo para la siembra de la milpa ejemplo el cr\u00e9dito a la palabra de ganader\u00eda en el caso donde haya protero potreros y podamos fortalecer en el caso de ese dato haciendo el planteamiento directamente a los ejidos y a las comunidades a trav\u00e9s de el visitador agrario y llegar en conjunto con ellos en el caso de la semarnat en la parte donde haya la parte de las \u00e1reas donde est\u00e1n a nivel \u00e1reas protegidas pero donde nosotros podamos llegar tambi\u00e9n a forestal en el caso de la secretar\u00eda del trabajo estamos planteando que haya 48 mil j\u00f3venes becarios cada extensionista tendr\u00e1 a 12 becarios ser\u00e1 el tutor de 12 becarios aprender\u00e1 de cuestiones que ver con la agricultura org\u00e1nica y con el campo para poder hacer el relevo generacional y volverse enamorar del campo estamos planteando que cada uno tenga sus 12 disc\u00edpulos ser\u00edan 48 mil y esos son la cobertura del programa entramos a campeche chiapas colima guerrero hidalgo michoac\u00e1n morelos oaxaca puebla quintana roo san lu\u00eds potos\u00ed tabasco tamaulipas tlaxcala veracruz yucat\u00e1n sinaloa durango chihuahua y estas son las regiones como est\u00e1 dividido el proyecto cada espacio abarca 50.000 hect\u00e1reas en el caso de la regi\u00f3n veracruz huastecas tienen coordinaciones territoriales una coordinaci\u00f3n territorial est\u00e1 dada por 50 mil hect\u00e1reas est\u00e1 ac\u00e1 you can papantla huejutla c\u00f3rdoba y ciudad valles en el altiplano pac\u00edfico est\u00e1 badiraguato atoyac tecom\u00e1n baja pan de le\u00f3n y compostela en chiapas oaxaca est\u00e1 palenque ocosingo pichucalco mat\u00edas romero tapachula en tabasco pen\u00ednsula est\u00e1 su su cava es p\u00fagil balanc\u00e1n teapa comalcalco y comentarles que con qu\u00e9 regiones iniciamos iniciamos con cuatro regiones en el estado de chiapas con tres regiones en el estado de tabasco con tres regiones en el estado de veracruz iniciamos tambi\u00e9n donde va a pasar el tren maya es la parte de la pen\u00ednsula y este ser\u00eda el proyecto buscamos nosotros la restauraci\u00f3n productiva y social de territorios agrarios a trav\u00e9s de un empuje econ\u00f3mico a 400.000 de nuestros peque\u00f1os productores comuneros y ejidatarios para que de la mano con un binomio de t\u00e9cnicos planteamos nosotros que haya dos extensionistas en el ejido en la comunidad presentes de lunes a s\u00e1bado haciendo trabajo comunitario y en ese sentido logren un objetivo por un lado la organizaci\u00f3n de finanzas populares comunitarias y apalanca en el desarrollo rural a trav\u00e9s del ahorro y el cr\u00e9dito productivo y por el otro la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de sistemas agroforestales que brindar\u00e1n ingresos a mediano y largo plazo con cultivos emblem\u00e1ticos de mexico como el caf\u00e9 y el cacao y los \u00e1rboles maderables y con eso terminamos la parte de la presentaci\u00f3n es parte de nuestra propuesta gracias [Aplausos] bien muy buenos d\u00edas me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed celebrando este nuevo programa este programa nuevo de una secretaria nueva porque cambia de nombre ahora es la civilidad de bienestar social porque cambia de esp\u00edritu y de orientaci\u00f3n eso esperamos todos me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con andr\u00e9s manuel que si no hubiera sido por 30 millones de mexicanos y mexicanas estar\u00eda viendo crecer un par de caobas y all\u00e1 en el rancho y ahora est\u00e1 viendo que se siembren un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de arbolitos hay una enorme diferencia y debemos y debemos celebrar que me han pedido que comente el programa del programa se pone solo habr\u00e1 dificultades habr\u00e1 que aterrizar lo habr\u00e1 que aprender a hacer las cosas pero el enfoque en la orientaci\u00f3n me parece absolutamente plausible quiz\u00e1s decir sin embargo una cuesti\u00f3n previa a los bosques las selvas son absolutamente indispensables sin ellos no hay vida sin ellos no hay desarrollo sin ellos no hay pa\u00eds y en nuestro pa\u00eds la p\u00e9rdida de los bosques que no empez\u00f3 ayer estamos hablando de una p\u00e9rdida ahora del horno y quiz\u00e1s de 100 mil hect\u00e1reas al a\u00f1o 250 mil antes algunos dicen que es mayor la p\u00e9rdida es decir los bosques las selvas se est\u00e1n destruyendo que la mejor forma de conservar los bosques de preservar las selvas es que los due\u00f1os de los bosques que los due\u00f1os de las selvas que son en el caso de m\u00e9xico y por fortuna gracias a una revoluci\u00f3n las comunidades las comunidades forestales ind\u00edgenas y campesinas lo cuiden si no tenemos un cuidado por parte de las comunidades de aspecto de los bosques y las selvas que todav\u00eda nos quedan no hay nada que hacer podemos sembrar arbolitos horexpo no va a resolver el problema el problema es cuidar esos \u00e1rboles cuidar estos bosques es un asunto nuevo gobierno no \u00fanicamente de esta secretar\u00eda sino de otras estoy viendo por all\u00e1 que porque los campesinos los ind\u00edgenas las comunidades cuidan su bosque cuidan sus selvas y pueden vivir dignamente de ellas se pueden aprovecharla entonces hay que aprovechar estos bosques de manera sustentable pero quieras que no estos bosques han sido talados estas selvas han sido destruidas tenemos en la deforestaci\u00f3n grave tenemos potreros donde no deb\u00eda haber proteros tenemos mil paso ahora kawai es donde no se debieron haber sembrado milpas tenemos p\u00e9rdida de suelos tenemos p\u00e9rdida est\u00e1 mente fuentes de ingreso y es necesario un programa para recuperar lo necesario sembrar arbolitos sembrar muchos \u00e1rboles frutales y maderables un mill\u00f3n de hect\u00e1reas podr\u00edan ser m\u00e1s pod\u00edan ser menos hay que sembrar muchos \u00e1rboles frutales y maderables como ya se plante\u00f3 y esto es importante si lo vemos en t\u00e9rminos de agroforester\u00eda si lo vemos no en t\u00e9rminos simplemente de arbolitos que est\u00e1n ah\u00ed o de arbolitos que pueden utilizarse como maderables estamos importando madera esa opci\u00f3n con el potencial c\u00edrculo que tenemos que tenemos importante madera estamos importando el papel con el mismo potencial c\u00edvico la podemos producir madera podemos producir el ser un rosa pero lo que a m\u00ed personalmente me llega m\u00e1s me toca m\u00e1s de cerca es la necesidad de sembrar \u00e1rboles en donde ya hay aprovechamientos en este momento y voy a generar dos casos muy brevemente el primero es el caso del caf\u00e9 vivimos en un pa\u00eds de productores de caf\u00e9 no es poco luego la gente se espanta con las cifras estamos hablando de casi medio mill\u00f3n de familias que poseen huertas de caf\u00e9 el censo est\u00e1 probablemente inflado pero 450.000 multipliquen por 5 por 6 porque el cambio sin otras familias en el campo las familias son m\u00e1s numerosas pero multiplique no por algunos millones de pescadores porque ni ni siquiera en una huerta muy peque\u00f1a el productor alcanza la cosecha del caf\u00e9 el sol lo que tenemos millones de personas viviendo directamente el caf\u00e9 porque son due\u00f1os de una huerta o trabajando en el caf\u00e9 porque lo pescan o viviendo de la econom\u00eda cafetalera en las comunidades que viven del caf\u00e9 millones y millones de mexicanos no hay una actividad productiva en el campo comercial m\u00e1s importante que el caf\u00e9 el ma\u00edz es m\u00e1s importante pero porque es en gran medida tambi\u00e9n de autoconsumo si no hay una caficultura robusta est\u00e1 expulsi\u00f3n el sureste se va a intensificar y los cafetaleros tienen dificultades serias siempre las han tenido pero son muy serias el cambio clim\u00e1tico est\u00e1 provocando que ciertas plagas tengan una mayor agresividad la roya espec\u00edficamente y esto les tumbo les tumb\u00f3 las huertas tuvieron cosechas de menos del 50% de lo habitual se cay\u00f3 la producci\u00f3n cafetalera mexicana y ahora que se recuper\u00f3 est\u00e1 empezando a recuperarse ahora se cay\u00f3 el precio si no se apoya con este programa los caficultores y est\u00e1 previsto no estoy inventando no estoy sugiriendo lo est\u00e1 claramente previsto establecido y hasta cuantificado tendremos una p\u00e9rdida seria de econom\u00eda de econom\u00eda campesina y la forma de salvar a estos caficultores es entre otras cosas sembrar arbolitos varios cientos de miles de arbolitos en estas huertas de caf\u00e9 caf\u00e9 caf\u00e9 tos los cafetos son de arbolitos finalmente y las huertas de caf\u00e9 en m\u00e9xico son biodiversas son finalmente huertas de caf\u00e9 de sombra de modo tal que no s\u00f3lo un arbolito sino que son tambi\u00e9n maderables para el mediano plazo de corto plazo c\u00edtricos y dem\u00e1s de modo tal que tenemos un espacio que ya est\u00e1 siendo aprovechado capital estamos hablando de 800 mil hect\u00e1reas de capital que ya est\u00e1n ah\u00ed y necesitan ser renovadas necesitamos nuevas variedades necesitamos unas huertas m\u00e1s poderosas m\u00e1s resistentes a la plaga es decir mejor manejadas no huertas viejas y eso se puede hacer en parte con este programa esto es un capital el otro y con esto termino la milpa ya se habl\u00f3 es la segunda cuesti\u00f3n por ah\u00ed tengo una persona que que me ha ense\u00f1ado lo que aqu\u00ed se plantea hacer en el gobierno la milpa intercalada con frutales quienes trabajamos en el campo amamos las milpas quer\u00edamos que las milpa son identidad que los campesinos viven de iu por y para la milpa que la milpa nuestra cultura pero las milpas tal como existen hoy sobre todo en el sureste han sido empujadas a verdaderas han sido empujadas a las zonas con mucha pendiente han sido empujadas a las tiradas muy fr\u00e1giles y estas tierras al ser desmontadas al ser quemadas y sembradas por el ma\u00edz simplemente al piquete con coa empiezan a erosionarse tenemos milpas en nuestro pa\u00eds sobre todo las del sureste terriblemente emocionadas y los campesinos no pueden moverse no pueden venir a sembrar en otro sitio esa misma porque esto ya no funciona ya no tenemos la posibilidad de seguir expandiendo la frontera agr\u00edcola estamos sembrar una y otra vez en las mismas milpas como lo hacemos como evitamos la erosi\u00f3n por el agua como el que estamos evitando la erosi\u00f3n cuando no llueve y est\u00e1 seca la tierra por el viento fue sembrando arbolitos arbolitos en curvas de nivel de arbolitos frutales en curvas de nivel as\u00ed se habl\u00f3 aqu\u00ed de ma\u00edz intercalado con frutales arbolitos en curvas de nivel que retengan el suelo que mejoren la tierra gracias a las hojas que creen paulatinamente terrazas y en medio sigue sembrando ma\u00edz y ma\u00edz y frijol y calabaza y hortalizas ah\u00ed son algunos cientos de miles de arbolitos en las mil pastillas est\u00e1n y eso produce de inmediato porque produce alto consumo es decir mejorar la dieta del campesino produce una producci\u00f3n comercial porque los frutales producen m\u00e1s de lo que se come una familia y le dan sustentabilidad a la misma nada m\u00e1s esto nada m\u00e1s apoyar la econom\u00eda 1000 pera que es b\u00e1sicamente de autoconsumo en el sureste y apoyar la producci\u00f3n de los caficultores del sureste que son una millonada ser\u00eda ya un aspecto muy generoso de este programa hay m\u00e1s seguiremos sigui\u00e9ndole la pista seguiremos colaborando en lo que se pueda y ojal\u00e1 que haya comprensi\u00f3n porque algunos piensan que el mill\u00f3n de hect\u00e1reas de arbolitos es llenar el sureste de eucaliptos y esto es un error [Aplausos] he querido des manuel estimados participantes respetados asistentes para quienes por m\u00e1s de 40 a\u00f1os nos hemos dedicado al estudio de la naturaleza y en las relaciones que las distintas culturas de m\u00e9xico y del mundo establecen con ella celebramos que este movimiento felizmente convertido en gobierno al que hemos apoyado como simples ciudadanos y como asesores y colaboradores \u00e9ste ya integrando a sus planes estrat\u00e9gicos como nunca antes y de manera decidida e inteligente esa preocupaci\u00f3n que hoy nos mueve a la acci\u00f3n a millones de seres humanos en todo el mundo me refiero la preocupaci\u00f3n por el equilibrio ecol\u00f3gico del planeta por el resto de los seres vivos y tambi\u00e9n por nuestra propia especie humana no solo existe creo la sensibilidad hacia los cientos de movimientos o ambientales que llevan a cabo en nuestro pa\u00eds batallas heroicas y nobles resistencias de car\u00e1cter \u00e9tnico y ecol\u00f3gico sino porque hace compromisos y perfila proyectos de respeto al ambiente y a los procesos naturales la cuarta transformaci\u00f3n comienza en el coraz\u00f3n de la tierra dice el anuncio con este estupendo programa sembrando vida que hoy comentaremos pero tambi\u00e9n rechazando el uso de la t\u00e9cnica del fracking para extraer petr\u00f3leo y gas as\u00ed como el l\u00edmite as\u00ed como eliminando los cultivos transg\u00e9nicos ma\u00edz y soya [Aplausos] o removiendo la ley que habr\u00eda la posibilidad de privatizar el agua igualmente destaca porque lo he conocido a fondo destaca el ambicioso proyecto nacional de transici\u00f3n hacia las energ\u00edas del sol que habr\u00e1 de lograr la soberan\u00eda energ\u00e9tica de m\u00e9xico en el mediano plazo s\u00f3lo faltar\u00eda cre\u00f3 un programa nacional de agroecolog\u00eda capaz de sustituir el modelo algo industrial que hoy domina y que destruye y depreda muchos recursos de la naturaleza suelen los aires mantos acu\u00edferos baix semillas paisajes que produce alimentos da\u00f1inos y de baja calidad nutricional y que ignora todo el legado de la agricultura tradicional mesoamericana y claro faltar\u00eda lo m\u00e1s dif\u00edcil un plan industrial ambientalmente orientado y ciudades sustentables que eviten el colapso hacia el que se dirigen las mayores ciudades del pa\u00eds comenzando por en la que estamos sembrando vida baya frase es uno de los proyectos m\u00e1s nobles y mejor construidos que he conocido su ambiciosa proyecci\u00f3n como hemos visto un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y cuatrocientos mil productores alcanzar\u00e1 impactar una poblaci\u00f3n rural de m\u00e1s de dos millones tiene el doble objetivo de regenerar los sistemas forestales y la vida comunitaria regenerar de empoderar a las familias campesinas robusteciendo sus relaciones con el entorno natural es decir poniendo de nuevo a la naturaleza como su principal aliada para lograr este objetivo promueve tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de cooperativas que se van y seguir\u00e1n concatenando a diferentes escalas pero tambi\u00e9n apoya la asistencia t\u00e9cnica y social ofrece becas a j\u00f3venes locales dota a las comunidades de viveros y bio f\u00e1bricas y adem\u00e1s facilita los bancos o cajas de ahorro en cada comunidad una chulada como le he comentado a la futura secretaria [Aplausos] el proyecto tambi\u00e9n contempla la obligada convergencia entre los saberes locales y los centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del pa\u00eds aqu\u00ed debo mencionar que existen en m\u00e9xico al menos tres redes de investigadores apoyados por el conacyt cuyas tareas ser\u00e1n de enorme utilidad para el proyecto nuestra propia red sobre el patrimonio cultural que fundamos en 2011 la red de sistemas agroforestales y la red de productos forestales no maderables estim\u00f3 que entre los tres se conjuntan unos 250 investigadores perm\u00edtanme sin embargo enfatizar lo que considero es la mayor fortaleza del proyecto la de estar inspirada en una estrategia que deriva de una historia potente y portentosa de al menos 9.000 a\u00f1os en el que los pueblos mesoamericanos domesticaron al ma\u00edz ya otras 200 especies y en la que el ma\u00edz dom\u00e9stico civiliz\u00f3 a los pueblos en un acto de reciprocidad o de evoluci\u00f3n mutua ese aprendizaje hizo tambi\u00e9n que las llamadas culturas mesoamericanas siempre supieran combinar sus milpas las cuales incluyen no solamente al ma\u00edz sino decenas de otras especies como nos ha dicho armando bartra con un manejo inteligente de la vegetaci\u00f3n circundante bosques selvas matorrales de todo tipo tras conquista europea y a la llegada y la llegada a la ganader\u00eda esos pueblos agregaron adem\u00e1s a sus sistemas agr\u00edcolas y forestales a las especies de bovinos caprinos ovinos y equinos por ello la estrategia mesoamericana es siempre un sistema agrosilvopastoril basada en la diversidad m\u00faltiple hoy en las regiones donde a\u00fan se mantienen estas formas de interacci\u00f3n con la naturaleza los pueblos se encuentran rodeados de mosaicos de paisajes arbolados donde se practica por igual la agricultura la ganader\u00eda y la producci\u00f3n forestal e incluso de algunos casos tambi\u00e9n la pesca estas regiones son las que mejor presentan un cierto equilibro y una cierta salud ambiental se trata como ya se dijo aqu\u00ed de la creaci\u00f3n de sistemas agroforestales resultado de la conversi\u00f3n de selvas y bosques naturales a selvas y bosques humanizados este proceso implica no solamente un cambio en la composici\u00f3n original logrado mediante la manipulaci\u00f3n de las especies sino la conducci\u00f3n otra vez del fen\u00f3meno de regeneraci\u00f3n ecol\u00f3gica que es el proceso por el cual una selva o un bosque se van recuperando a trav\u00e9s del tiempo enfatiz\u00f3 el t\u00e9rmino regeneraci\u00f3n porque estamos con un movimiento que est\u00e1 inspirado en la regeneraci\u00f3n y que hoy tiene que ponerlo en pr\u00e1ctica por ello perd\u00f3n se trata entonces de esa creaci\u00f3n es sistemas forestales todo ello para nuestra sorpresa lo saben los actores tradicionales del campo de m\u00e9xico y por eso crean dise\u00f1os donde buena parte la mayor\u00eda incluso todas las especies de plantas son \u00fatiles a los productores estos jardines forestales tienen la virtud de mantener la estructura y buena parte y buena parte de las funciones del ecosistema original a trav\u00e9s de la consistencia de especies de plantas silvestres y cultivadas nativas e introducidas al mismo tiempo que ofrecen numerosos productos para la propia familia los mercados locales y regionales e incluso para la exportaci\u00f3n hacia las grandes ciudades y otros pa\u00edses ah\u00ed est\u00e1 el modelo perfectamente identificado en m\u00e9xico los sistemas agroforestales tradicionales siguen vigentes en muchas regiones del pa\u00eds logr\u00e1ndose identificar hasta 20 tipos seg\u00fan la nomenclatura vern\u00e1cula s\u00f3lo dos ejemplos que est\u00e1n bien conocidos el tel\u00f3n de los huastecos y el porta kilo jean de los nahuas de la sierra norte de puebla en ambos sistemas se alcanzan r\u00e9cords entre 300 y 400 especies \u00fatiles una diversidad de extraordinaria que combina cultivos comerciales ex\u00f3ticos nativos como son el caf\u00e9 el cacao la vainilla el hule la pimienta el mamey el mango el pl\u00e1tano los c\u00edtricos los aguacates entre muchos otros con una enorme riqueza y variedad de especies arb\u00f3reas arbustivas y herb\u00e1ceas todo ello permite conciliar producci\u00f3n con conservaci\u00f3n que es el gran objetivo hoy mundial respecto a el tema de la ecolog\u00eda perm\u00edtame terminar con la siguiente reflexi\u00f3n el proyecto pone entonces la muestra de lo que deber\u00eda ser toda una pol\u00edtica de estado construir una modernidad alternativa antineoliberal que deje atr\u00e1s el mundo de los negocios de los meros negocios y de la tecnocracia y que est\u00e9 basado en el respeto no en la supresi\u00f3n de la tradici\u00f3n que en el pa\u00eds es much\u00edsima esto lo necesita no s\u00f3lo m\u00e9xico no si todo si no todo el mundo para desactivar la pesadilla a la que la humanidad nos dirigimos creo sinceramente que el nuevo gobierno surgido de la decisi\u00f3n cauta y bien intencionada de m\u00e1s de 30 millones de mexicanos se ir\u00e1 perfilando conforme pase el tiempo hacia una verdadera pol\u00edtica por la vida se tratar\u00eda de dise\u00f1ar integralmente una pol\u00edtica que busque que garantice los elementos vitales aire agua energ\u00eda alimentos materias primas y un h\u00e1bitat seguro y digno nadie en su sano juicio puede estar en contra de una pol\u00edtica por la vida de una bio pol\u00edtica de una eco pol\u00edtica s\u00f3lo aquellos con intereses perversos o con pretensiones individualistas o los que viven atrapados en el consumismo en el confort en el hedonismo la desesperanza o el cinismo pueden oponerse a semejante idea con este proyecto que hoy se anuncia se inaugura una vertiente novedosa que puede situar al pa\u00eds a la vanguardia de las naciones sembrar vida es hacer historia con la naturaleza estoy convencido que la cuarta gran transformaci\u00f3n a la que nos ha llamado andr\u00e9s manuel ser\u00e1 el de un cambio civilizatorio o no ser\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 solar org\u00e1nica democr\u00e1tica social y ecol\u00f3gica o no ser\u00e1 hagamos historia que la naturaleza de nuestro lado no llev\u00e1ndola en contra muchas gracias y amigas amigos ya est\u00e1 expuesto el programa muy bien muchas gracias los ciudadanos gobernadores el sureste que nos acompa\u00f1an muchas gracias por participar en el inicio o la presentaci\u00f3n de este programa que es para nosotros prioritario como sabemos hay muchas necesidades hay que enfrentar grandes y graves problemas nacionales pero hemos decidido y priorizar porque el que mucho abarca poco aprieta no queremos diluir la acci\u00f3n del gobierno dispersar la por eso se decidi\u00f3 the finish 25 proyectos nacionales estrat\u00e9gicos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y uno de esos proyectos es este de sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales maderables y incluir cultivos de ciclo corto sobre todo la amistad con el frijol con la calabaza con lo que se ha hecho desde hace siglos en nuestro pa\u00eds en el campo con esa tecnolog\u00eda tradicional que le ha dado de comer por muchos siglos por los siglos de los siglos los mexicanos este es un programa que apasione yo no puedo este cel ahora s\u00ed qu\u00e9 marcial no podr\u00eda decir este es mejor que ese otro proyecto pero si puedo decir que este es de los preferidos por qu\u00e9 tiene todas la justificaci\u00f3n [M\u00fasica] completamente argumentado nada m\u00e1s pensemos que se va a iniciar en el sur sureste el pa\u00eds ah\u00ed donde se vive la paradoja de que se tienen muchos recursos naturales son los estados m\u00e1s ricos con pueblos pobres y esto lo podemos constatar en cu\u00e1nto pero crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds ya no hablemos de desarrollo en los \u00faltimos 30 a\u00f1os as\u00ed en t\u00e9rminos muy generales el norte ha crecido en promedio anual el 4% el centro el 2% y el sur-sureste 0% en el sur sureste solo es la riviera maya canc\u00fan quintana roo lleno hubiese sido por ese desarrollo estar\u00eda peor la situaci\u00f3n porque de chiapas de oaxaca de veracruz de trabas de campeche y de yucat\u00e1n se han ido a buscarse la vida a quintana roo han mantenido tasas de crecimiento del 8 hasta del 10 por ciento cuando entonces por qu\u00e9 es importante este programa porque va atender la regi\u00f3n m\u00e1s abandonada el pa\u00eds que es el sur sureste se va a tender todo porque tambi\u00e9n estoy hablando en t\u00e9rminos muy generales s\u00ed puntualizamos nos encontramos que en todo el pa\u00eds solo hay islotes de crecimiento en el norte el crecimiento est\u00e1 en las ciudades fronterizas que se fueron por necesidad en los \u00faltimos tiempos hay crecimiento econ\u00f3mico baja california sur es actualmente el estado con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico por los cabos por el turismo en chihuahua pues si hay mucho crecimiento econ\u00f3mico en ciudad ju\u00e1rez pero al interior del estado no hay crecimiento con los tan abandonados los pueblos en general durante todo el periodo neoliberal casi la mitad de los municipios tienen menos poblaci\u00f3n perdieron poblaci\u00f3n o tienen menos poblaci\u00f3n que la que ten\u00edan en 1980 se vaciaron los pueblos y crecieron ciertos sitios en donde hubo oportunidad de trabajo y tambi\u00e9n por eso fue la migraci\u00f3n eeuu todo el fen\u00f3meno es que se dio a la par de la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoliberal entonces el cambio es ahora equilibrar que haya crecimiento en el sur-sureste ah\u00ed tenemos los recursos naturales tenemos el conocimiento tenemos las culturas es la regi\u00f3n con m\u00e1s fortaleza cultural de mexico de las regiones con m\u00e1s fortaleza cultural del mundo el sur-sureste y lo mismo en cuanto a naturales es el una regi\u00f3n rica diversa en flora y fauna extraordinaria ah\u00ed est\u00e1 este el 70% del agua de todo el pa\u00eds entonces vamos a atender el sur-sureste para que no haya esta contradicci\u00f3n esta paradoja d riqueza y pobreza por eso este programa importante es de destacar el que se van a crear desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a empezar se van a crear 400.000 empleos directos no es empleo temporal est\u00e1s 10 regiones en estas 500 mil hect\u00e1reas son 200 mil empleos con jornales de 5 mil pesos quisi\u00e9ramos que se pagar\u00e1 m\u00e1s partamos en una realidad ahora no hay en el campo sobre todo en el sur-sureste quien pague un jornal porque no hay ninguna actividad econ\u00f3mica que permita tener rentabilidad que permita contratar trabajadores y cuando se paga en jornada entonces cuando mucho salario m\u00ednimo no se llega a 100 pesos diarios 80 pesos jornada aqu\u00ed se est\u00e1 hablando pues de 150 pesos cerca muy cerca de 200 pesos el jornal cuando planteamos esto algunos que contratan en el campo para jornaleros pues dicen se va a alterar lo que pasa este porque no se paga eso en el campo pero no solo es lo del jornal lo interesante es de acordar y lo va a recibir due\u00f1o de la tierra entonces se va a sembrar ya sea el peque\u00f1o propietario o el comunero o el ejidatario porque lo que se quiere es que si siempre hasta donde llegan los programas actuales de apoyo al campo en el caso por ejemplo de la reforestaci\u00f3n o de la siembra de \u00e1rboles son viveros y se entrega el arbolito la planta pues ah\u00ed quedan las plantas en los patios porque no tienen como sembrar la porque tienen que buscarle por otro lado ac\u00e1 es el arbolito la planta y adem\u00e1s el apoyo para que \u00e9ste se siempre ese es el prop\u00f3sito si va a significar una inversi\u00f3n pues de 1215 mil millones de pesos pero estamos hablando cuatrocientos mil empleos pueden ser es much\u00edsimo si se traslada como se ha hecho durante mucho tiempo y est\u00e1 bien pues si se promueve el que se venga toda la planta de fort para construir autom\u00f3viles en nuestro pa\u00eds los estados del pa\u00eds con todas las facilidades que se les da a las armadoras cu\u00e1ntos empleos dando mucho 100 mil y este es un programa para 400.000 empleos y tenemos todo tenemos la tierra estamos hablando pues de 100 millones de hect\u00e1reas de propiedad social y el conocimiento insisto el campo es la f\u00e1brica m\u00e1s importante de m\u00e9xico y tenemos dos entonces por eso este programa es fundamental producir s y recuperar la tradici\u00f3n productiva no tiene que ser eucalipto no debe ser eucalipto como no debe ser la palma de aceite y \u00e9sta amigos agr\u00f3nomos tenemos ese debate este porque se afectan los suelos claro no hab\u00eda nada se cay\u00f3 el precio del ganado lleg\u00f3 a costar una vaca en periodo de crisis hasta tres mil pesos muchos dijeron ante la propuesta de la siembra de la palma v\u00e1monos a la palma pero afecta el suelo entonces que es bueno regresar la caoba que fue la caoba en mucho tiempo en el sureste la que permiti\u00f3 el desarrollo as\u00ed como el henequ\u00e9n en yucat\u00e1n en las selvas de chiapas y de tabasco fue la caoba lo que produjo el crecimiento en el porfiriato uno va a cualquier ciudad de europa y los edificios m\u00e1s importantes toda la madera los escritorios las escaleras todo es caoba selva lacandona se acaban por los r\u00edos miles de trozos el mar a frontera para embarcar caoba a europa un gran auge econ\u00f3mico claro no s\u00e9 cultivo se ech\u00f3 abajo la cerca y se sigui\u00f3 despu\u00e9s con lo mismo luego con la ganader\u00eda ahora habl\u00e1bamos de la palma entonces qu\u00e9 vamos a hacer ahora nosotros qu\u00e9 es lo que propone el programa bueno este vamos de nuevo a la cava porque ya sabemos qu\u00e9 es su medio no es traer una especie ex\u00f3tica en otras partes ya sabemos qu\u00e9 se reproduce si le tenemos miedo porque tarda mucho y tarda mucho porque no ha habido investigaci\u00f3n pues muy poca la investigaci\u00f3n para que \u00e9ste tenga mayor crecimiento pero lo \u00fanico que nos dedicamos es decir no caoba 30 a\u00f1os ya me mor\u00ed para que voy a sembrar agua si es la reina de las maderas de madera m\u00e1s bella que la caoba y con investigaci\u00f3n se podr\u00eda aminorar el tiempo de crecimiento pero si no de sacaba este el cedro que s\u00ed se puede en 10 en 15 cuando mucho 20 a\u00f1os o el hule otras maderas de carga menos tiempo y desde luego el cacao y el caf\u00e9 como aquel volante armando es incre\u00edble que estemos importando cacao caf\u00e9 es el equivalente en el desastre que signific\u00f3 esta pol\u00edtica neoliberal qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora qu\u00e9 dijeron con la reforma energ\u00e9tica y va a aumentar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y vamos estar produciendo extrayendo 303 millones de barriles diarios y estamos extrayendo un mill\u00f3n 800 mil barriles y en picada y hace poco ya pemex convocando a comprar petr\u00f3leo crudo al extranjero nunca ser\u00eda visto eso bueno ese es lo mismo ya compramos caf\u00e9 compramos el cacao compramos el ma\u00edz entonces tiene que cambiar ya la pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha sido un fracaso rotundo [Aplausos] si va a funcionar este programa mar\u00eda luisa \u00e1rboles es extraordinaria que es la secretaria del bienestar tiene todo nuestro apoyo javier mike que sabe much\u00edsimo de trabajo de organizaci\u00f3n en comunidades que es lo que se quiere que este no es un trabajo de gabinete es un trabajo de estar\u00e1 en los tejidos en las comunidades a los pueblos un gran agr\u00f3nomo joven nuestro amigo hugo ch\u00e1vez muchas gracias armando siempre este nos ha apoyado armando en todos y estos a\u00f1os como asesor orient\u00e1ndonos apoy\u00e1ndonos y muchas gracias a v\u00edctor manuel toledo que es para m\u00ed \u00e9l mejor investigador el mejor defensor porque tienen mucho conocimiento de el medio ambiente un ejemplo de trabajo en favor de la naturaleza de este v\u00edctor y pedirles como lo mencion\u00f3 \u00e9l a todos los investigadores que nos ayuden en muchos centros de investigaci\u00f3n en la unam lo del conacyt el polit\u00e9cnico la metropolitana universidades en los estados que chapingo que nos ayuden la convocatoria amplia a este que podamos estar evaluando este programa de nuevo muchas gracias a los ciudadanos gobernadores y nos vamos a seguir encontrando muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:45.642651"
}