{
    "video_id": "NqEOuYyQWxg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NqEOuYyQWxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDjyZJBr6NLPIP4NtncZTVrple89Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NqEOuYyQWxg",
    "video_title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 con la mal llamada reforma educativa?",
    "video_length_seconds": 31,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "educativa porque aunque parezca",
            "start": 2.19,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "incre\u00edble no tiene nada que ver con",
            "start": 3.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza vamos",
            "start": 5.609,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a poner de acuerdo con maestros con",
            "start": 8.01,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "padres de familia vamos a elaborar un",
            "start": 10.139,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "plan educativo para mejorar de verdad la",
            "start": 12.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza va haber una",
            "start": 14.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica reforma educativa sin afectar",
            "start": 16.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los derechos laborales del magisterio",
            "start": 20.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como hac\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 22.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho andr\u00e9s",
            "start": 24.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "manuel presidente",
            "start": 28.5,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a cancelar la mal llamada reforma educativa porque aunque parezca incre\u00edble no tiene nada que ver con mejorar la calidad de la ense\u00f1anza vamos a poner de acuerdo con maestros con padres de familia vamos a elaborar un plan educativo para mejorar de verdad la calidad de la ense\u00f1anza va haber una aut\u00e9ntica reforma educativa sin afectar los derechos laborales del magisterio como hac\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho andr\u00e9s manuel presidente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:42.956878"
}