{
    "video_id": "NqixLDaT5r4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NqixLDaT5r4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDM1PW_DY6rzQ0UU-QPUj5rpJeprg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NqixLDaT5r4",
    "video_title": "Desciende epidemia de COVID-19 en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7806,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos tardamos en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1613.309,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que se trataron muchos temas",
            "start": 1616.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "importantes pero ya vamos a informar",
            "start": 1620.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "como todos los martes",
            "start": 1625.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar esta conferencia al tema",
            "start": 1629.539,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de salud y en especial",
            "start": 1634.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a informar sobre la pandemia",
            "start": 1638.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra al doctor jorge",
            "start": 1642.41,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "alcocer va a tambi\u00e9n informar",
            "start": 1646.1,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "europesca tel y marcelo ebrard entonces",
            "start": 1651.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1655.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1658.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas lo saludo a todos ustedes",
            "start": 1660.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y hoy vamos a dedicar",
            "start": 1662.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana es martes",
            "start": 1665.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud concretando nos en",
            "start": 1670.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo que se informa desde hace meses en en",
            "start": 1673.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el seguimiento de la pandemia por kobe",
            "start": 1678.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por el sars kurdos en este momento en",
            "start": 1681.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n como ya oyeron desde ayer",
            "start": 1684.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en la noche tenemos buenas noticias no",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para la ciudad de m\u00e9xico que es el",
            "start": 1690.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n por razones obvias",
            "start": 1692.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino en todo el pa\u00eds que nos pone en",
            "start": 1695.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "evidencia que trabajando juntos",
            "start": 1698.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabajando con el apoyo de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1701.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y desde luego con los",
            "start": 1704.179,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de la patria pr\u00f3ximamente con",
            "start": 1707.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "decorados es c\u00f3mo se puede resolver y",
            "start": 1711.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha enfrentado esta situaci\u00f3n de",
            "start": 1714.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incertidumbre ante la visita de un virus",
            "start": 1718.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del cual todav\u00eda no podemos conocer",
            "start": 1720.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "totalmente su accionar y si estamos",
            "start": 1724.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajando se ha hecho el esfuerzo en el",
            "start": 1727.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bus de la b\u00fasqueda de medicamentos de",
            "start": 1730.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tratamiento y no contamos con ello pero",
            "start": 1734.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si contamos con el esfuerzo tit\u00e1nico de",
            "start": 1737.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todo el grupo que ha enfocado todo el",
            "start": 1741.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo social y repito la poblaci\u00f3n con",
            "start": 1743.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "su gran calidad su gran caracter\u00edstica",
            "start": 1746.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico de solidaridad y de disciplina",
            "start": 1750.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ha logrado que tengamos hoy estas",
            "start": 1754.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cifras tan importantes y tan esperadas",
            "start": 1756.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en muchos otros pa\u00edses por eso lo vamos",
            "start": 1759.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a dedicar todo esto pues a quien conoce",
            "start": 1762.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en su intimidad y con toda la",
            "start": 1767.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profundidad y con toda honestidad esta",
            "start": 1769.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "epidemia que es el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1771.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gatell jug\u00f3 por favor",
            "start": 1773.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con mucho gusto con su permiso",
            "start": 1782.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente secretario canciller es muy",
            "start": 1784.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 1786.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y todos ustedes como todos los martes",
            "start": 1789.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del curso de la salud vamos a comentar",
            "start": 1792.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprovechando el informe t\u00e9cnico y",
            "start": 1794.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destacar algunos de los elementos que",
            "start": 1796.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "caracterizan al momento epid\u00e9mico que",
            "start": 1799.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estamos teniendo quisiera retomar lo que",
            "start": 1802.32,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "comentamos ayer por la noche",
            "start": 1806.43,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "buenas noticias el aspecto de la",
            "start": 1809.149,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico es ya muy positivo",
            "start": 1812.479,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una fase clara de descenso",
            "start": 1815.139,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "como recordar\u00e1n hace dos o tres semanas",
            "start": 1819.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "indicamos que ve\u00edamos se\u00f1ales ya",
            "start": 1823.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tempranas de descenso pero siempre somos",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cautelosos y hasta que no vemos una",
            "start": 1829.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tendencia clara no consideramos que ya",
            "start": 1831.789,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estamos en ese proceso de descenso sin",
            "start": 1834.279,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "embargo ahorita ya la tendencia es clara",
            "start": 1836.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "algunos indicadores que comentar\u00e9 ahora",
            "start": 1838.95,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con las diapositivas muestran que",
            "start": 1841.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "consistentemente en la mayor\u00eda del",
            "start": 1843.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "territorio est\u00e1 disminuyendo la cantidad",
            "start": 1845.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de casos diarios la cantidad de muertes",
            "start": 1849.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "muy desafortunadas todas y cada una de",
            "start": 1852.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ellas que se presentan pero van en un",
            "start": 1855.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descenso tambi\u00e9n sostenido desde hace",
            "start": 1858.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de seis semanas as\u00ed mismo los",
            "start": 1861.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e1n en un proceso de",
            "start": 1863.889,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n en la medida en que la",
            "start": 1865.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cantidad de personas enfermas que",
            "start": 1869.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesitan hospitalizaci\u00f3n y se ingresan",
            "start": 1871.12,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "diariamente es ya menor a la cantidad de",
            "start": 1873.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas que se recuperan se restablecen",
            "start": 1876.909,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y salen de regreso a sus casas a sus",
            "start": 1880.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vidas en algunos casos las personas que",
            "start": 1883.019,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 1886.299,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "por periodos prolongados requieren desde",
            "start": 1886.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego un proceso de rehabilitaci\u00f3n no",
            "start": 1889.509,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente en t\u00e9rminos pulmonares sino",
            "start": 1892.509,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en t\u00e9rminos f\u00edsicos m\u00fasculos",
            "start": 1894.999,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "esquel\u00e9ticos o incluso de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1897.129,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "psico emocional pero en su mayor\u00eda hemos",
            "start": 1899.71,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conservado que la enorme mayor\u00eda en",
            "start": 1903.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "promedio ocho de cada diez personas se",
            "start": 1906.909,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recuperan y salen a su domicilio cuando",
            "start": 1909.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fueron hospitalizadas o sencillamente",
            "start": 1913.089,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuvieron una enfermedad leve hemos",
            "start": 1915.339,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "destacado tambi\u00e9n el hecho de que la",
            "start": 1918.759,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas",
            "start": 1921.779,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "atiende a un criterio de orientaci\u00f3n en",
            "start": 1924.029,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la vigilancia epidemiol\u00f3gica y en m\u00e9xico",
            "start": 1927.879,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos tenido una pol\u00edtica de pruebas",
            "start": 1930.549,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas desde el inicio que est\u00e1",
            "start": 1932.679,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "orientada a identificar tempranamente a",
            "start": 1935.139,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los casos a las personas enfermas y",
            "start": 1938.529,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lograr que est\u00e9n en aislamiento",
            "start": 1941.229,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "rastrear a sus contactos la intervenci\u00f3n",
            "start": 1944.349,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "general la que ha sido m\u00e1s determinante",
            "start": 1947.499,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1949.979,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la velocidad a la que se presenta la",
            "start": 1951.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "epidemia es la mitigaci\u00f3n comunitaria es",
            "start": 1953.829,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este proceso de",
            "start": 1956.889,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "resguardo generalizado 80 millones de",
            "start": 1958.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personas que pasaron fuera de la v\u00eda",
            "start": 1961.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fuera de lugares p\u00fablicos y",
            "start": 1965.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desde que termin\u00f3 la jornada nacional de",
            "start": 1968.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sana distancia hace casi 80 d\u00edas 79 para",
            "start": 1970.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser exactos el proceso continu\u00f3 pero ya",
            "start": 1973.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la regulaci\u00f3n directa de las",
            "start": 1977.1,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entidades federativas coment\u00f3 antes de",
            "start": 1979.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ver las diapositivas un \u00faltimo elemento",
            "start": 1982.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos mantenido una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1984.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "multisectorial y en los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1987.3,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "gobierno tendremos ma\u00f1ana acompa\u00f1aremos",
            "start": 1991.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "algunos servidores y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1995.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al presidente en la reuni\u00f3n con la",
            "start": 1997.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores y",
            "start": 2000.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "uno de los temas que continuaremos",
            "start": 2002.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tratando como lo hemos hecho en m\u00e1s de",
            "start": 2004.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "diez sesiones remotas por",
            "start": 2006.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "videoconferencia es el tema de las",
            "start": 2009.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foros de riesgo cobit y c\u00f3mo \u00e9stos",
            "start": 2012.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "derivan en intervenciones espec\u00edficas",
            "start": 2016.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bajo la responsabilidad de los",
            "start": 2018.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y que utilizan el",
            "start": 2020.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro como un elemento indicativo de",
            "start": 2023.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de riesgo al respecto ayer",
            "start": 2025.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tuvimos dos sesiones de trabajo una",
            "start": 2028.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de el consejo nacional de",
            "start": 2031.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud el consejo es un \u00f3rgano de",
            "start": 2034.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 2036.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salud lo preside nuestro secretario de",
            "start": 2038.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salud participan las siete instituciones",
            "start": 2040.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacionales o federales de salud",
            "start": 2042.92,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "seguridad social y asistencia el link se",
            "start": 2047.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lista y los servicios de pemex los",
            "start": 2051.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "servicios de las fuerzas armadas al ife",
            "start": 2053.52,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 2055.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y las 32 personas titulares de las",
            "start": 2056.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud estatales en esta",
            "start": 2059.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n hablamos nuevamente sobre la",
            "start": 2062.429,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda del sem\u00e1foro como lo",
            "start": 2064.47,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos acordado tanto en la conago",
            "start": 2065.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como en el propio consejo y en forma",
            "start": 2067.859,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime se aprob\u00f3 la m\u00e1s reciente",
            "start": 2070.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n al sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 2073.879,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comido en forma un\u00e1nime todo el mundo",
            "start": 2077.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estuvo en favor dado que la modificaci\u00f3n",
            "start": 2079.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es producto precisamente del trabajo de",
            "start": 2082.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todas y todos y quiero destacarlo con el",
            "start": 2085.379,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "agradecimiento a nombre de la secretaria",
            "start": 2087.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de salud de ayer tuve la oportunidad de",
            "start": 2091.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que el doctor a coser me permiti\u00f3 hacer",
            "start": 2094.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este reconocimiento a las secretarias y",
            "start": 2097.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretarios de salud que hicieron un",
            "start": 2099.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajo muy contributivo muy destacado",
            "start": 2101.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en aportar ideas aportar innovaci\u00f3n en",
            "start": 2105.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vemos el riesgo cobit entonces",
            "start": 2109.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos un sem\u00e1foro que es de todas y",
            "start": 2111.54,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2113.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es un sem\u00e1foro que se aplica desde el",
            "start": 2114.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno federal pero que representan",
            "start": 2116.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las ideas y las contribuciones muy",
            "start": 2119.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "valiosas de todos los secretarios y",
            "start": 2121.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretarios de salud y la segunda",
            "start": 2123.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que ocurri\u00f3 de hecho un poco",
            "start": 2125.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2128.79,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "quiero destacar la por la importancia",
            "start": 2129.21,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que tiene en la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2131.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "multisectorial y el trabajo integrado de",
            "start": 2133.31,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las perspectivas que se necesitan para",
            "start": 2136.8,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "entender y manejar la epidemia",
            "start": 2140.19,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n fue del propio consejo",
            "start": 2144.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nacional de salud con su equivalente en",
            "start": 2146.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el sector de desarrollo econ\u00f3mico la",
            "start": 2149.72,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de secretarias y secretarios",
            "start": 2152.749,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de desarrollo econ\u00f3mico de m\u00e9xico",
            "start": 2155.829,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "en la sesi\u00f3n participaron tambi\u00e9n la",
            "start": 2159.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y la secretaria de",
            "start": 2162.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y los funcionarios de las",
            "start": 2164.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales de salud fue",
            "start": 2167.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n verdaderamente estimulante",
            "start": 2168.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "un trabajo muy serio que hacen",
            "start": 2170.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios tanto de salud",
            "start": 2173.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como de desarrollo econ\u00f3mico de los",
            "start": 2176.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estados se revisaron algunos planes",
            "start": 2177.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos que sirven de ejemplo como",
            "start": 2180.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el de pueblo a pueblo tiene un magn\u00edfico",
            "start": 2182.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "plan de",
            "start": 2184.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desconf\u00eda miento de retorno responsable",
            "start": 2188.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como lo llaman ellos y nos sirve de",
            "start": 2191.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "modelo de lo que pueden y han hecho las",
            "start": 2195.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades federativas para encontrar",
            "start": 2198.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre este balance muy din\u00e1mico muy",
            "start": 2200.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cambiante entre la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2203.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y el cuidado de la salud",
            "start": 2206.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "realmente un trabajo muy profesional de",
            "start": 2209.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los estados insisto habl\u00f3 puebla",
            "start": 2212.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "present\u00f3 tambi\u00e9n quer\u00e9taro el presidente",
            "start": 2214.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de esta asociaci\u00f3n de secretarios de",
            "start": 2216.849,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico que es el",
            "start": 2218.589,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo econ\u00f3mico de",
            "start": 2220.329,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed todos quedamos muy",
            "start": 2221.89,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estimulados de ver un trabajo concreto",
            "start": 2225.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2227.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en voz de su director el maestro sobre",
            "start": 2229.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "robledo tambi\u00e9n present\u00f3 este trabajo",
            "start": 2231.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hemos venido haciendo acompa\u00f1\u00e1ndole",
            "start": 2234.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2236.71,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "para regular la actividad de las",
            "start": 2238.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "empresas en t\u00e9rminos de la seguridad",
            "start": 2242.319,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sanitaria entonces estos balances se van",
            "start": 2243.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afinando pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas",
            "start": 2247.21,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "con un trabajo de colaboraci\u00f3n pero",
            "start": 2249.25,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reiteramos lo que hemos dicho desde el",
            "start": 2251.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inicio el manejo cient\u00edfico t\u00e9cnico de",
            "start": 2253.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una epidemia requiere precisamente tener",
            "start": 2257.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conciencia que es un fen\u00f3meno muy",
            "start": 2260.619,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "complejo est\u00e1 la parte directa de la",
            "start": 2261.97,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salud pero entra en conflicto con la",
            "start": 2264.19,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en la medida en que proteger la",
            "start": 2267.569,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salud en forma directa requiere",
            "start": 2270.779,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "confinamiento que requiere quedarnos en",
            "start": 2272.219,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casa o ha requerido pero para reactivar",
            "start": 2274.109,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda se requiere que las personas",
            "start": 2277.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "retornen a sus sitios de trabajo",
            "start": 2279.65,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "retornen al espacio p\u00fablico para lograr",
            "start": 2281.64,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "hacerlo en una forma segura tenemos que",
            "start": 2285.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estar todo el tiempo revisando estos",
            "start": 2288.089,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2290.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y recuerdo tambi\u00e9n que algunos pa\u00edses",
            "start": 2292.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mundo han tenido ya algunos rebrotes",
            "start": 2294.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del alcance nacional y este es un riesgo",
            "start": 2297.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que vamos a estar enfrentando todas las",
            "start": 2300.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "naciones del mundo por algunos a\u00f1os pero",
            "start": 2302.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay que mantener una actitud positiva",
            "start": 2306.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n cuidada racional buena",
            "start": 2309.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n eso es motivo de",
            "start": 2314.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n como m\u00e9xico ha logrado",
            "start": 2317.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos esquemas de comunicaci\u00f3n en los 13",
            "start": 2319.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno con los tres poderes",
            "start": 2322.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n y tambi\u00e9n involucrando",
            "start": 2324.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "activamente a la sociedad con quien",
            "start": 2326.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos siempre muy agradecidos y",
            "start": 2329.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agradecidas porque el m\u00e9rito de haber",
            "start": 2331.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "logrado la reducci\u00f3n de la velocidad de",
            "start": 2335.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la epidemia por lo tanto aplanar la",
            "start": 2338.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "curva por lo tanto que no se sature en",
            "start": 2340.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los hospitales y por lo tanto que es uno",
            "start": 2342.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los objetivos fundamentales evitar",
            "start": 2345.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las muertes evitables porque se logra",
            "start": 2347.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atender a tiempo a las personas vamos a",
            "start": 2351.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver por \u00faltimo las diapositivas si son",
            "start": 2354.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tan amables",
            "start": 2357.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para ver los datos estos los presentamos",
            "start": 2358.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saben diariamente desde hace 171 d\u00edas",
            "start": 2360.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy ser\u00e1 de las 172 pero tambi\u00e9n lo",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presentaremos y en la siguiente lo que",
            "start": 2367.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vemos es esta gr\u00e1fica panor\u00e1mica ya a",
            "start": 2370.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estas alturas todo m\u00e9xico sabe lo que es",
            "start": 2373.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una curva epid\u00e9mica es una gr\u00e1fica que",
            "start": 2376.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "representa la cantidad de personas",
            "start": 2378.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermas por tiempo en este caso por",
            "start": 2382.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "semana y lo que vemos es que desde la",
            "start": 2385.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "semana 29 donde llegamos a una cantidad",
            "start": 2388.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de personas enfermas est\u00e1n",
            "start": 2393.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representadas los casos confirmados en",
            "start": 2395.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "color ocre y las veces en las pantallas",
            "start": 2397.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n se ve de color gris pero",
            "start": 2400.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es la parte baja de las columnas y las",
            "start": 2402.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n enfermas se les ha",
            "start": 2405.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tomado muestra y estamos esperando los",
            "start": 2407.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "resultados de laboratorio y en la zona",
            "start": 2409.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "amarilla intermedia que se ve debajo de",
            "start": 2410.88,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas de las columnas moradas",
            "start": 2414.12,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "se han estudiado un mill\u00f3n 181 mil",
            "start": 2417.999,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas casi 182 mil 45% resultan",
            "start": 2420.609,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "positivas en la semana 32 y el m\u00e1ximo de",
            "start": 2424.779,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "resultados positivos 55% se present\u00f3",
            "start": 2429.479,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "justamente cuando ten\u00edamos los m\u00e1ximos",
            "start": 2433.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de ocurrencia de casos lamentablemente",
            "start": 2434.979,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenemos 57 mil 23 defunciones pero vean",
            "start": 2438.369,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ustedes como la semana 30 31 y 32 cada",
            "start": 2442.479,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vez hay menos casos la epidemia sigue",
            "start": 2446.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "activa de esto que no se confunda a",
            "start": 2448.689,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nadie no se ha acabado la epidemia pero",
            "start": 2450.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la epidemia va en descenso va en declive",
            "start": 2452.799,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "van ya en una disminuci\u00f3n sostenida",
            "start": 2454.569,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuando lo vemos en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 2458.669,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "podemos ver que agregamos a los casos",
            "start": 2460.859,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estimados es decir personas de quien",
            "start": 2463.959,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se conoce el resultado de",
            "start": 2466.479,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "laboratorio pero como conocemos que el",
            "start": 2468.189,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "45% de ellas resultar\u00e1n positivas las",
            "start": 2470.609,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos ya de una vez",
            "start": 2473.469,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerden siempre que es convencional en",
            "start": 2476.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los sistemas de vigilancia y tecnol\u00f3gica",
            "start": 2478.689,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del mundo no incluir las \u00faltimas dos",
            "start": 2480.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semanas porque es un periodo de",
            "start": 2483.489,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inestabilidad de los datos en la miga en",
            "start": 2485.079,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se siguen incorporando resultados de",
            "start": 2487.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "laboratorio y",
            "start": 2488.949,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la confirmaci\u00f3n de los casos en este",
            "start": 2491.38,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "momento estamos en la semana 34 desde el",
            "start": 2493.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "domingo reciente vean ustedes que entre",
            "start": 2496.509,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la semana 31 y la 32 disminuy\u00f3 19 por",
            "start": 2499.029,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ciento esto pudiera justamente por la",
            "start": 2503.259,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "llegada de datos nuevos ya disminuir esa",
            "start": 2507.69,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n pero en general ya es muy",
            "start": 2512.099,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "claro que se mantiene una tendencia",
            "start": 2515.259,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estable s\u00f3lo 7% de las personas que se",
            "start": 2516.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estima enfermas tienen enfermedad activa",
            "start": 2519.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el tama\u00f1o real de la epidemia en este",
            "start": 2523.15,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "momento en m\u00e9xico es de 37 mil 867 casos",
            "start": 2525.369,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estimados ese es la epidemia activa y la",
            "start": 2529.509,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mortalidad se ha ido reduciendo desde la",
            "start": 2534.009,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "semana 27 ahorita estamos en la 34 en",
            "start": 2535.99,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "55% en la mitad de la velocidad de las",
            "start": 2540.93,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n y vamos finalmente la",
            "start": 2544.029,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria y est\u00e1 en todo",
            "start": 2546.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "momento ha sido crucial uno de los",
            "start": 2549.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "objetivos fundamentales fue mantener",
            "start": 2551.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "disponibles los hospitales como",
            "start": 2554.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para que las personas que necesiten",
            "start": 2556.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitalizarse se puedan hospitalizar",
            "start": 2559.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguimos record\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 2561.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se espere que no se espere hay",
            "start": 2563.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suficientes camas de hospital personal",
            "start": 2565.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de salud insumos equipos para atender a",
            "start": 2568.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las personas que pudieran tener los",
            "start": 2571.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe no se espere vayan a",
            "start": 2574.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los hospitales y eso va a ayudar a que",
            "start": 2577.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengamos mayor posibilidad de darles el",
            "start": 2579.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tratamiento de recuperaci\u00f3n de sost\u00e9n",
            "start": 2582.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta que va respondiendo su organismo y",
            "start": 2584.92,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se recuperan de la inflamaci\u00f3n pulmonar",
            "start": 2587.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "38 por ciento de las camas generales",
            "start": 2589.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas y hemos seguido",
            "start": 2592.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "aumentando la capacidad hospitalaria",
            "start": 2594.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos 31 mil 748 camas y vean ustedes",
            "start": 2596.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y los estados de nuevo le\u00f3n nayarit",
            "start": 2601.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coahuila y colima son los que tienen",
            "start": 2603.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ocupaciones arriba del 50% todos los",
            "start": 2606.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s tienen m\u00e1s del 50% de",
            "start": 2609.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disponibilidad y la \u00faltima diapositiva",
            "start": 2612.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nos muestra los los datos los n\u00fameros de",
            "start": 2615.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las camas con ventilador an\u00e1logos de la",
            "start": 2619.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "terapia intensiva donde 34 por ciento",
            "start": 2621.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocupado 66 por ciento est\u00e1",
            "start": 2624.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disponible y lo mismo en este caso",
            "start": 2627.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "solamente el nuevo le\u00f3n y colima tienen",
            "start": 2630.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ocupaciones arriba del 50% todos los",
            "start": 2632.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s tienen desocupado m\u00e1s del 50%",
            "start": 2636.13,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ese es el informe presidente secretarios",
            "start": 2640.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente",
            "start": 2648.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario subsecretario",
            "start": 2651.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eros amigas y amigos",
            "start": 2653.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "bueno informar sobre los avances en",
            "start": 2655.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "materia de cooperaci\u00f3n internacional de",
            "start": 2659.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acuerdo a las instrucciones que nos ha",
            "start": 2662.05,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "dado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2663.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguimos avanzando en lo que tiene que",
            "start": 2664.5,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "ver con vacunas",
            "start": 2667.48,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "les informo que el d\u00eda de ayer tuvimos",
            "start": 2669.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la comunidad de estados",
            "start": 2672.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os participan",
            "start": 2674.599,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un total de 19 pa\u00edses",
            "start": 2677.809,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a que se lleg\u00f3",
            "start": 2680.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respecto a la vacuna de la universidad",
            "start": 2683.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de oxford y astraz\u00e9neca",
            "start": 2685.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el costo por dosis va a ser entre 3 y 4",
            "start": 2688.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en el caso de mexico como",
            "start": 2691.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 2694.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la vacuna ser\u00e1 gratuita pero eso lo que",
            "start": 2695.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va a pagar",
            "start": 2697.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el prisi\u00f3n el cual se va a comprar",
            "start": 2699.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el acceso equitativo sin \u00e1nimo de lucro",
            "start": 2702.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ese es el esp\u00edritu y el compromiso lo",
            "start": 2704.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que explica por qu\u00e9 el precio tan bajo",
            "start": 2707.859,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y con esta medida con este convenio con",
            "start": 2711.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este acuerdo la regi\u00f3n va a tener acceso",
            "start": 2714.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "entre 6 y 12 meses antes a la vacuna es",
            "start": 2716.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decir si no existiera este acuerdo y si",
            "start": 2722.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no trabajamos desde ahora tendr\u00edamos",
            "start": 2724.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "acceso hasta el fin del segundo semestre",
            "start": 2726.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del 2021",
            "start": 2729.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces son las tres conclusiones",
            "start": 2732.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 2735.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2737.56,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico ha",
            "start": 2740.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sido la que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 2742.609,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica entonces manuel l\u00f3pez",
            "start": 2744.859,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "obrador que debe haber una vacuna",
            "start": 2746.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gratuita de acceso universal en todo el",
            "start": 2748.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2751.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se expres\u00f3 desde la reuni\u00f3n que ustedes",
            "start": 2753.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recuerdan muy bien del g20 y desde luego",
            "start": 2757.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una resoluci\u00f3n ante la",
            "start": 2760.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asamblea general de las naciones unidas",
            "start": 2762.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que fue aprobada de hecho la resoluci\u00f3n",
            "start": 2764.15,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mexicana con m\u00e1s votos en la historia",
            "start": 2766.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en consecuencia nos hemos preocupado",
            "start": 2770.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por que se resuelva desde luego el",
            "start": 2772.92,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "problema del acceso de m\u00e9xico a la",
            "start": 2775.559,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacuna pero tambi\u00e9n de toda la regi\u00f3n de",
            "start": 2777.569,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina podr\u00edamos haber hecho un",
            "start": 2779.729,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acuerdo unitario nada m\u00e1s bilateral o",
            "start": 2781.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "argentino igual pero se hizo para toda",
            "start": 2784.619,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 2787.229,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para concluir esta parte de la vacuna",
            "start": 2791.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decirles tambi\u00e9n que hay esto en la",
            "start": 2793.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llamada la fundaci\u00f3n carlos steam estuvo",
            "start": 2795.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presente carlos estim\u00f3 tambi\u00e9n director",
            "start": 2798.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n y en l\u00ednea estuvieron",
            "start": 2801.9,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los laboratorios que van a participar",
            "start": 2805.11,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "para se\u00f1alar cu\u00e1les son los tiempos y",
            "start": 2807.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los procesos que hay que cuidar porque",
            "start": 2810.479,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "hay todo un proceso log\u00edstico muy",
            "start": 2812.609,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "complejo para integrar la vacuna",
            "start": 2814.41,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "transportarla en la red de fr\u00edo los",
            "start": 2818.089,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuidados que hay que tener como ustedes",
            "start": 2820.949,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "saben hay que mandarlo de",
            "start": 2823.049,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "argentina-m\u00e9xico aqu\u00ed se basa el armado",
            "start": 2824.4,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "final de mexico se hace la distribuci\u00f3n",
            "start": 2826.229,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de todos los dem\u00e1s pa\u00edses es una",
            "start": 2827.549,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n muy compleja que tenemos que",
            "start": 2829.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar desde ahora de la de",
            "start": 2831.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta fecha a la presentaci\u00f3n de los",
            "start": 2834.509,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "resultados de esta fase 3 de astraz\u00e9neca",
            "start": 2837.119,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "apenas hay dos meses es decir en",
            "start": 2842.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "noviembre se estar\u00e1 presentando a la",
            "start": 2846.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "autoridad regulatoria los resultados y",
            "start": 2848.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de ser aprobada por los resultados que",
            "start": 2851.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "present\u00e9 pues inmediatamente tenemos que",
            "start": 2854.19,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "empezar la producci\u00f3n y toda la red de",
            "start": 2856.829,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n log\u00edstica entonces digamos",
            "start": 2859.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ayer fue el d\u00eda cero",
            "start": 2861.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para estar listos",
            "start": 2864.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "bien continu\u00f3 respecto a la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2867.47,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia recibimos en esta semana",
            "start": 2870.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de insumos por parte el",
            "start": 2874.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "n\u00famero de qatar que ha sido muy",
            "start": 2876.05,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "solidario con m\u00e9xico",
            "start": 2877.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "recibimos un equipo t\u00e9cnico alto nivel",
            "start": 2880.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la verdad alem\u00e1n y apenas unas horas",
            "start": 2882.39,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico y jap\u00f3n de manera combinada",
            "start": 2885.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aportaron equipos al gobierno de",
            "start": 2888.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "honduras porque as\u00ed como recibimos",
            "start": 2890.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que bajo",
            "start": 2893.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "respecto a la repatriaci\u00f3n de mexicanas",
            "start": 2895.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y mexicanos en el exterior que nos ha",
            "start": 2897.93,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "encomendado el presidente de la",
            "start": 2899.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "republica a esta fecha llevamos 16 mil",
            "start": 2900.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "932 mexicanas y mexicanos repatriados",
            "start": 2904.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en primer lugar destaca a am\u00e9rica latina",
            "start": 2909.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que ya casi vamos a llegar a 10 mil 500",
            "start": 2911.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas en segundo lugar en europa y",
            "start": 2913.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "as\u00ed sucesivamente cada regi\u00f3n del mundo",
            "start": 2917.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todas las regiones del",
            "start": 2919.38,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2921.059,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor respecto a",
            "start": 2922.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consulados en los eeuu",
            "start": 2924.539,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "otra prioridad que tenemos que es",
            "start": 2926.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales en los eeuu de",
            "start": 2927.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 2931.26,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n funcionando la restricci\u00f3n",
            "start": 2931.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mayor y s\u00f3lo en casos de emergencia lo",
            "start": 2935.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tenemos en phoenix por disposici\u00f3n de la",
            "start": 2937.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "autoridad local pero ustedes pueden usar",
            "start": 2939.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "arma para que \u00e9sta por fortuna toda la",
            "start": 2941.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "red operando normalmente con la sana",
            "start": 2944.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distancia y las medidas que debemos",
            "start": 2947.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tomar destacan en esta semana las",
            "start": 2948.809,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acciones del consulado de m\u00e9xico en",
            "start": 2953.039,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "miami en nueva york que se han dedicado",
            "start": 2954.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a implementar el sistema de pruebas con",
            "start": 2957.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la existencia de la cierta en salud de",
            "start": 2960.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y las autoridades en eeuu para",
            "start": 2962.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aprobar estos procesos y el consolaba",
            "start": 2965.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil con los \u00e1ngeles que ha hecho",
            "start": 2968.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n de personas que",
            "start": 2970.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "desgraciadamente perdieron la vida",
            "start": 2972.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esta pandemia finalmente la atenci\u00f3n que",
            "start": 2975.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destaca de la ventanilla de la salud que",
            "start": 2978.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hemos trabajado junto con la secretaria",
            "start": 2980.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de salud y una red de 9.800 aliados",
            "start": 2981.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "locales ya los eeuu",
            "start": 2985.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hemos atendido 2 millones 296 mil 709",
            "start": 2987.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "personas de forma remota que dice por",
            "start": 2991.73,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "llamada obvia digital y 463 mil 694 de",
            "start": 2994.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "forma directa que son las que nos han",
            "start": 3000.43,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pedido v\u00eda los consulados todo tipo de",
            "start": 3002.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy distintos tipos de respaldo para",
            "start": 3005.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "acceder a ser los m\u00e9dicos",
            "start": 3008.019,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se ha hecho entrega de cubrebocas",
            "start": 3010.63,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "asesor\u00edas sobre derechos civiles",
            "start": 3013.42,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "jornadas sabatinas de atenci\u00f3n consular",
            "start": 3015.029,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "entre otras e ir a los lugares de",
            "start": 3017.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "trabajo eso es lo m\u00e1s destacado de esta",
            "start": 3019.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "semana muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 3021.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues este es el informe vamos a",
            "start": 3027.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 3033.1,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "empezamos con sal",
            "start": 3035.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque ayer fue adelante",
            "start": 3038.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3043.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "preguntarle al por un lado al doctor de",
            "start": 3045.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "papel que dice sobre estas acusaciones",
            "start": 3048.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que hacen algunos integrantes de la",
            "start": 3051.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de que si hay una baja en la",
            "start": 3054.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pandemia es porque se aplican un menor",
            "start": 3056.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "n\u00famero de pruebas y si me permite",
            "start": 3058.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s presidente de trotte",
            "start": 3061.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con mucho gusto lo volvemos a explicar",
            "start": 3070.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lo pregunte la oposici\u00f3n la no oposici\u00f3n",
            "start": 3074.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o quien no tiene ninguna preferencia",
            "start": 3077.359,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3079.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos parece una inquietud leg\u00edtima la",
            "start": 3081.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente identifica que disminuye el n\u00famero",
            "start": 3083.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de pruebas disminuye el n\u00famero de casos",
            "start": 3087.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 lo que no se pueden a pensar es al",
            "start": 3090.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s disminuye el n\u00famero de casos",
            "start": 3093.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disminuye el n\u00famero de pruebas en m\u00e9jico",
            "start": 3095.92,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "por eso lo mencionaba hace un rato lo",
            "start": 3098.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces tenemos una",
            "start": 3100.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de pruebas claramente",
            "start": 3102.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "establecida desde el inicio est\u00e1 desde",
            "start": 3105.069,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los manuales de vigilancia tecnol\u00f3gica",
            "start": 3108.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de febrero la pol\u00edtica ha variado",
            "start": 3110.069,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "solamente en la medida en que despu\u00e9s",
            "start": 3113.74,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "del proceso de mayor confinamiento",
            "start": 3116.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer \u00e9nfasis de nueva",
            "start": 3119.609,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cuenta lo hicimos al inicio cuando",
            "start": 3123.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pocos casos lo volvemos a hacer",
            "start": 3125.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cuando le pide me empieza a entregar",
            "start": 3127.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "estabilidad y control la importancia del",
            "start": 3129.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "trabajo comunitario en todo momento",
            "start": 3134.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la epidemia de hecho",
            "start": 3136.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "antes de tener el primer caso la",
            "start": 3138.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica consiste en las personas que",
            "start": 3140.619,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tengan s\u00edntomas hay que hacerles pruebas",
            "start": 3143.56,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "dependiente mente desde el momento en el",
            "start": 3146.789,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que se tiene el resultado de la prueba",
            "start": 3148.529,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inmediatamente destac\u00f3 inmediatamente se",
            "start": 3150.319,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tienen que poner en aislamiento",
            "start": 3154.199,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "preventivo en resguardo y tambi\u00e9n",
            "start": 3156.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inmediatamente sin esperar al resultado",
            "start": 3158.489,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de laboratorio se tienen que estudiar a",
            "start": 3160.739,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sus contactos esta mec\u00e1nica se llama",
            "start": 3163.109,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n centrada en personas est\u00e1 muy",
            "start": 3166.709,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "descrita en la pr\u00e1ctica de la salud",
            "start": 3169.14,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "p\u00fablica mundial y nacional se hace para",
            "start": 3171.989,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples enfermedades infecciosas y lo",
            "start": 3174.689,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos hecho a lo largo de toda la",
            "start": 3177.059,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 3178.679,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3179.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las pruebas por lo tanto se hacen a",
            "start": 3181.329,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "partir de la identificaci\u00f3n de personas",
            "start": 3183.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermas no a partir de la demanda",
            "start": 3185.499,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "voluntaria de quiero saber si tengo o no",
            "start": 3188.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la enfermedad aunque no tenga s\u00edntomas",
            "start": 3191.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses han tenido pol\u00edticas",
            "start": 3194.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "diferentes esto lo hemos presentado en",
            "start": 3198.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones en las conferencias",
            "start": 3201.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que otras pol\u00edticas existen 1 la",
            "start": 3203.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ausencia total de lineamientos algunos",
            "start": 3206.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen esta condici\u00f3n otra una",
            "start": 3208.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de acceso libre el que quiera",
            "start": 3211.719,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacerse una prueba pase a hacerse una",
            "start": 3214.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prueba respetamos esa pol\u00edtica en",
            "start": 3216.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses se usa tambi\u00e9n se usa en",
            "start": 3219.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen sistemas de salud",
            "start": 3222.19,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "orientados por la los servicios privados",
            "start": 3223.95,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos una porci\u00f3n menor de",
            "start": 3227.969,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud es los",
            "start": 3231.789,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "componentes privados y han ofertado",
            "start": 3234.039,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ofrecido pruebas desde luego con un",
            "start": 3237.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "costo a quien se la quiere hacer porque",
            "start": 3240.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siente la necesidad de hac\u00e9rsela a\u00fan",
            "start": 3243.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuando no tenga s\u00edntomas desde el punto",
            "start": 3245.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de vista t\u00e9cnico y cient\u00edfico la",
            "start": 3248.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "probabilidad de que una prueba salga",
            "start": 3250.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "positiva en una persona completamente",
            "start": 3251.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1tica es sumamente baja y por lo",
            "start": 3253.9,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tanto la eficiencia que implicar\u00eda ese",
            "start": 3257.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "proceso ser\u00eda muy baja tambi\u00e9n en",
            "start": 3261.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resumen conforme la epidemia empieza a",
            "start": 3264.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "disminuir el n\u00famero de personas enfermas",
            "start": 3267.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por supuesto que disminuye el n\u00famero de",
            "start": 3269.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pruebas que se hacen porque las pruebas",
            "start": 3272.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se hacen atendiendo a personas enfermas",
            "start": 3274.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entonces no al rev\u00e9s no al rev\u00e9s no hay",
            "start": 3278.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "l\u00edmite al n\u00famero de pruebas tenemos",
            "start": 3281.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un abastecimiento de m\u00e1s de",
            "start": 3283.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "300.000 disponibles y continuamente las",
            "start": 3284.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mandamos a las entidades federativas",
            "start": 3288.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hemos tenido ya casi 1.200.000 pruebas",
            "start": 3290.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "realizadas son las que presentamos",
            "start": 3295.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siempre en la primera diapositiva y",
            "start": 3296.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conforme se necesiten m\u00e1s habr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3298.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3301.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3302.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y usted de aqu\u00ed del caso los o ya dec\u00eda",
            "start": 3306.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se presentar\u00e1 un v\u00eddeo en redes",
            "start": 3310.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociales en televisi\u00f3n parece que se",
            "start": 3312.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 su deseo porque unas horas",
            "start": 3315.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s bueno se difundi\u00f3 este v\u00eddeo de",
            "start": 3318.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "algunos colaboradores del pan entre",
            "start": 3320.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ellos francisco dom\u00ednguez recibiendo",
            "start": 3322.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dinero preguntarle por un lado si usted",
            "start": 3325.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya sab\u00eda de este de este v\u00eddeo que se",
            "start": 3327.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 de hecho un d\u00eda antes en redes",
            "start": 3330.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sociales pero se difundi\u00f3 hasta ayer y",
            "start": 3332.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina del v\u00eddeo en s\u00ed del con",
            "start": 3335.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico bueno pues este ayer hablamos de",
            "start": 3337.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 3341.37,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan",
            "start": 3344.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 3346.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo raro",
            "start": 3350.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los hubieron",
            "start": 3352.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "clandestinamente",
            "start": 3356.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3359.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "supuestamente los v\u00eddeos del domingo",
            "start": 3362.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nadie este lo vio",
            "start": 3369.27,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ayer en la ma\u00f1ana",
            "start": 3374.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "este nadie sab\u00eda al menos yo no sab\u00eda",
            "start": 3377.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s",
            "start": 3383.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 3386.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "famoso v\u00eddeo",
            "start": 3389.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto para ubicarnos",
            "start": 3393.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3397.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3398.82,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lo hubiesen colocado si lo hubiesen \u00e9ste",
            "start": 3400.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "instalado en la red el domingo",
            "start": 3409.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pues es muy raro",
            "start": 3414.309,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "que hasta el lunes",
            "start": 3416.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "detectar\u00e1",
            "start": 3420.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero en fin es nada m\u00e1s para tener desde",
            "start": 3423.68,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "luego que no lo hab\u00eda visto",
            "start": 3427.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "no lo conoc\u00eda",
            "start": 3433.91,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "hay que ver si es el v\u00eddeo",
            "start": 3436.849,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que entrego",
            "start": 3441.609,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or lozoya a la fiscal\u00eda",
            "start": 3446.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si tiene cambios pues otro",
            "start": 3450.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 aceptando",
            "start": 3456.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "como v\u00e1lido",
            "start": 3459.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3463.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "han habido reacciones",
            "start": 3465.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si comentaste es aqu\u00ed no fue tu",
            "start": 3469.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero creo que escuche",
            "start": 3473.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3477.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dijiste de que francisco dom\u00ednguez que",
            "start": 3480.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de hecho \u00e9l ya despidi\u00f3 a la persona que",
            "start": 3484.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aparece pero no es el que aparece ni",
            "start": 3487.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el nuestro colaborador si su",
            "start": 3493.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretario privado s\u00ed pues ya est\u00e1 este",
            "start": 3495.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 3498.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a ser la fiscal\u00eda la encargada de",
            "start": 3500.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es decir si es",
            "start": 3505.14,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el que tienen en el expediente o es otro",
            "start": 3507.16,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3512.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo que se dio a conocer es",
            "start": 3516.67,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "bastante fuerte muestra la inmundicia",
            "start": 3521.74,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "de el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 3528.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que imperaba",
            "start": 3532.66,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "porque pues todo este dinero se",
            "start": 3534.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "utilizaba para comprar voluntades",
            "start": 3538.279,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 3542.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 3545.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la declaraci\u00f3n del se\u00f1or lozoya",
            "start": 3550.94,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "parte de este dinero se utiliz\u00f3",
            "start": 3555.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma",
            "start": 3560.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 3562.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 3569.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3",
            "start": 3571.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3",
            "start": 3573.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3575.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los escritores columnistas intelectuales",
            "start": 3579.12,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos toda su vida hace unos d\u00edas",
            "start": 3582.75,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "unos intelectuales muy vinculados al",
            "start": 3588.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen conservador",
            "start": 3592.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y corrupto",
            "start": 3595.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que",
            "start": 3597.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la necesidad de construir un",
            "start": 3600.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "frente en contra de nosotros",
            "start": 3603.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3606.49,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se regresar\u00e1",
            "start": 3608.549,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 3612.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a los equilibrios",
            "start": 3616.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan antes en el congreso",
            "start": 3619.22,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "usaron la palabra contrapeso",
            "start": 3623.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues eso era el contrapeso",
            "start": 3629.829,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "no era contrapeso eran los pesos",
            "start": 3633.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3636.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y es lo que ellos est\u00e9n",
            "start": 3639.52,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "promov\u00edan en su escrito",
            "start": 3643.82,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y es lo que promueven los conservadores",
            "start": 3646.589,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3649.469,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3651.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es un r\u00e9gimen en el que encontramos en",
            "start": 3653.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 3657.16,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con una corrupci\u00f3n",
            "start": 3661.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "generalizada",
            "start": 3667.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre todo arriba",
            "start": 3668.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde la pol\u00edtica privatizadora siempre",
            "start": 3676.27,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo he dicho",
            "start": 3681.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es sencillo es cosa de ir",
            "start": 3682.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 3691.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el diccionario",
            "start": 3694.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la palabra privatizar",
            "start": 3697.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y la definici\u00f3n es convertir",
            "start": 3702.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "no p\u00fablico en privado",
            "start": 3708.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pues eso fue lo que hicieron",
            "start": 3712.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 3715.859,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "era privatizar",
            "start": 3719.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 3721.809,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3723.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y como le hicieron pues comprando",
            "start": 3727.71,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a todo el que se dejaba",
            "start": 3735.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se ha difundido el v\u00eddeo pero no mucho",
            "start": 3741.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 3748.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no le est\u00e1n dando",
            "start": 3752.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 3755.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no es el v\u00eddeo",
            "start": 3761.37,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de ren\u00e9 bejarano s",
            "start": 3763.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se difundi\u00f3 pero",
            "start": 3770.48,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a nivel nacional e internacional",
            "start": 3773.829,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y este veo que apenas en las redes",
            "start": 3779.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sociales las grandes televisoras",
            "start": 3783.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 3786.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 3792.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no se habla del tema por eso como a",
            "start": 3795.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "veces la gente",
            "start": 3800.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se entera porque no todos tienen",
            "start": 3801.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "acceso al internet",
            "start": 3805.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3810.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "informan por televisi\u00f3n abierta",
            "start": 3812.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora por el 11 x",
            "start": 3817.64,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el 22 el 14",
            "start": 3822.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque no buscas el v\u00eddeo vamos a",
            "start": 3826.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasarlo aqu\u00ed ayudamos",
            "start": 3829.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a que se difunda",
            "start": 3833.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para que se vea este",
            "start": 3836.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero",
            "start": 3839.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "recib\u00edan maletas",
            "start": 3841.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 3847.269,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son portafolios",
            "start": 3851.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "maletas",
            "start": 3855.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces recapitulando pues",
            "start": 3860.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que dije ayer",
            "start": 3864.349,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "primero que se informe al pueblo",
            "start": 3866.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3870.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se consideran un asunto de estado",
            "start": 3872.77,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y que la fiscal\u00eda",
            "start": 3876.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 que declar\u00f3",
            "start": 3881.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or los oye conocer la denuncia",
            "start": 3887.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 3890.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 3893.339,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si es este el v\u00eddeo u otro",
            "start": 3897.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 3902.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3906.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3909.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que el pueblo se entere antes no suced\u00eda",
            "start": 3911.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3915.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "solo se enteraba a la gente de lo que",
            "start": 3917.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conven\u00eda al r\u00e9gimen",
            "start": 3922.63,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3925.799,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mandamases",
            "start": 3929.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 3933.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso es lo que se le informaba a la gente",
            "start": 3936.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan control casi absoluto de",
            "start": 3939.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3943.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3946.619,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 3948.22,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a la gente ah\u00ed va",
            "start": 3950.41,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3953.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3990.79,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4012.11,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4041.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 4043.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "salvando",
            "start": 4059.43,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4060.6,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4064.13,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4065.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4069.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4076.869,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4085.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4087.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a sus padres",
            "start": 4089.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4091.82,
            "duration": 1.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4092.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4093.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a 108",
            "start": 4099.859,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4103.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "4 5 6 7 8",
            "start": 4110.39,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4119.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4128.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4133.63,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4139.63,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "consecutivo vamos a pintar el pasado",
            "start": 4145.869,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y este que tiene 19",
            "start": 4158.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4164.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4172.109,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 4186.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4196.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos crecer",
            "start": 4204.429,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues hay que ver si es \u00e9ste el que",
            "start": 4210.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 4214.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "repito lo primero es informaci\u00f3n toda la",
            "start": 4218.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n transparencia",
            "start": 4222.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4226.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "investigar llamar a declarar",
            "start": 4229.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a los implicados",
            "start": 4233.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4237.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4239.18,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "culpar a diestra y siniestra",
            "start": 4241.27,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "sino hacer una investigaci\u00f3n seria le",
            "start": 4244.219,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza al fiscal",
            "start": 4248.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 4252.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 4255.04,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es recuperar",
            "start": 4258.03,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4259.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4261.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque este es",
            "start": 4264.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4266.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se ve bastante",
            "start": 4267.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es apenas una",
            "start": 4271.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "mi ruina",
            "start": 4276.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de lo que se robaron",
            "start": 4280.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 4285.01,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y recuperar",
            "start": 4287.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 4292.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque hace falta que se devuelve el",
            "start": 4298.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4301.15,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo",
            "start": 4303.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y lo tercero ya lo plantea si est\u00e1n",
            "start": 4305.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "involucrados los expresidentes",
            "start": 4309.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 4315.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "decide de que haya una",
            "start": 4318.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 4323.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se llenan los requisitos se solicitan",
            "start": 4326.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "firmas",
            "start": 4331.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que los expresidentes sean juzgados",
            "start": 4334.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 4339.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 4341.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ese es bien",
            "start": 4344.43,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "punto de vista con una consulta",
            "start": 4346.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4348.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tenemos que ser",
            "start": 4350.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todos ya dije yo estoy",
            "start": 4352.88,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "por el punto final es decir",
            "start": 4358.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se investigue que se castigue a",
            "start": 4363.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todos pero que pensemos hacia adelante",
            "start": 4365.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4372.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no haya venganza",
            "start": 4374.159,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "por eso lo de la consulta",
            "start": 4376.23,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque no quiero que el conservadurismo",
            "start": 4380.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e hip\u00f3crita y corrupto",
            "start": 4385.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1ale",
            "start": 4388.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que yo estoy",
            "start": 4390.6,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "vengan dome no es muy fuerte la venganza",
            "start": 4394.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4400.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "votar\u00eda en contra",
            "start": 4402.93,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "si pierdo y si la gente dice que se",
            "start": 4405.369,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "juicio a los expresidentes de todas",
            "start": 4408.939,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "maneras garantizar como a todos",
            "start": 4411.669,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "el derecho a la defensa",
            "start": 4415.77,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y que sea un proceso",
            "start": 4419.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "apegado",
            "start": 4424.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la legalidad",
            "start": 4426.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante lo que vaya a",
            "start": 4430.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4434.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda",
            "start": 4436.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 4438.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y emblem\u00e1tico",
            "start": 4441.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 4444.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 4449.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "y si nos importa por eso lo trato porque",
            "start": 4453.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desde hace mucho fui de los primeros",
            "start": 4457.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en se\u00f1alar",
            "start": 4461.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 4463.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n dice es la prueba",
            "start": 4468.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se re\u00fane con el gobernador de",
            "start": 4474.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro precisamente cuyo ex",
            "start": 4476.249,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario particular est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4479.369,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "recibiendo estos billetes y usted va a",
            "start": 4480.989,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tocar el tema con \u00e9l con el gobernador y",
            "start": 4482.639,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "\u00e9l dijo ayer que no ten\u00eda nada nada que",
            "start": 4485.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ver que no ten\u00eda conocimiento usted",
            "start": 4488.55,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en el que esto es verdad en que",
            "start": 4490.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda el gobernador esta persona pues",
            "start": 4493.289,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "colabora con \u00e9l entiendo desde hace a\u00f1os",
            "start": 4495.329,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no me corresponde a m\u00ed juzgar",
            "start": 4497.159,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "este por eso est\u00e1 la fiscal\u00eda",
            "start": 4500.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que es aut\u00f3noma tambi\u00e9n",
            "start": 4505.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "aunque ya se sabe no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 4508.84,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a repetirlo",
            "start": 4514.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "antes el procurador depend\u00eda del",
            "start": 4516.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4519.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma",
            "start": 4524.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "yo llevo",
            "start": 4530.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 4534.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sin hablar",
            "start": 4536.86,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4539.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n es ni por tel\u00e9fono",
            "start": 4541.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hablo todos los d\u00edas con",
            "start": 4549.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretario de salud con exteriores con",
            "start": 4552.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sus secretarios de salud con la",
            "start": 4555.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n con secreta de",
            "start": 4559.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la defensa de marina nos reunimos todo",
            "start": 4562.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el tiempo pero la fiscal\u00eda es un \u00f3rgano",
            "start": 4564.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo independiente",
            "start": 4568.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4571.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se puede tampoco",
            "start": 4573.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y acusar",
            "start": 4578.03,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4580.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ni condenar a nadie",
            "start": 4582.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sin las pruebas",
            "start": 4586.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si puedes",
            "start": 4590.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "declaro culpable",
            "start": 4594.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4597.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "supuesto delincuente mande",
            "start": 4600.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4603.28,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "de un empleado ver",
            "start": 4606.389,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l ya est\u00e1",
            "start": 4608.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ayer por eso",
            "start": 4611.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 4615.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cierto lo del v\u00eddeo",
            "start": 4620.29,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "porque el tomo la decisi\u00f3n",
            "start": 4623.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de despedir a una de las personas",
            "start": 4627.659,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "que aparece en este v\u00eddeo",
            "start": 4632.56,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4636.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 s\u00fc",
            "start": 4639.05,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de informar",
            "start": 4642.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4646.929,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "dar la cara",
            "start": 4648.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto lo tienen que hacer todos",
            "start": 4650.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos obligados",
            "start": 4653.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a informarle al pueblo y a informarle a",
            "start": 4656.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 4659.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que corresponde",
            "start": 4660.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4663.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 4665.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hacer un juicio de sumario un",
            "start": 4668.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "linchamiento pol\u00edtico",
            "start": 4671.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que esperar y ver esto con mucha",
            "start": 4674.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero s\u00ed",
            "start": 4677.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a profundidad",
            "start": 4680.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4683.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es el tema",
            "start": 4685.369,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no ha avanzado",
            "start": 4688.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4692.1,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ha dado al traste con todo",
            "start": 4694.559,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es la causa principal de la desigualdad",
            "start": 4697.229,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4700.829,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social por la",
            "start": 4702.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es que existe una monstruosa",
            "start": 4705.989,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 4709.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4711.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es que hay millones de pobres",
            "start": 4714.08,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la",
            "start": 4718.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "inseguridad la violencia es una peste",
            "start": 4720.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "funesta",
            "start": 4723.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y hay que erradicarla hay que",
            "start": 4726.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desterrarla",
            "start": 4728.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4731.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y esa es",
            "start": 4733.88,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n y ese es nuestro",
            "start": 4736.23,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4737.58,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a dejar pasar nada de",
            "start": 4739.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4742.999,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "antes yo sosten\u00eda de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4746.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "era el principal problema ahora no tengo",
            "start": 4750.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la menor duda",
            "start": 4753.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4756.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "poseo m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 4759.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los contratos que firmaron",
            "start": 4765.429,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4770.3,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4771.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la migraci\u00f3n como estaban las",
            "start": 4773.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aduanas siguen estando",
            "start": 4775.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 4780.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero eso nos tardamos que hoy hicimos",
            "start": 4783.119,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n estamos limpiando de",
            "start": 4785.639,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me acabo de enterar",
            "start": 4789.899,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de que el puerto de veracruz",
            "start": 4794.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "selo concesionaron",
            "start": 4799.119,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "a una empresa",
            "start": 4801.63,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4804.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "por 50 a\u00f1os",
            "start": 4805.989,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y diez d\u00edas despu\u00e9s de que ganamos",
            "start": 4809.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esa empresa recibi\u00f3 otra concesi\u00f3n",
            "start": 4813.409,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "ampliando el plazo a 50 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 4816.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "su imaginaci\u00f3n la concesi\u00f3n del puerto",
            "start": 4823.62,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 4825.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de un siglo",
            "start": 4827.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 4833.269,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que firmaron eso",
            "start": 4835.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 todo",
            "start": 4842.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n el enojo",
            "start": 4846.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4849.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de los que participaban en la red",
            "start": 4851.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de componendas",
            "start": 4855.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y de complicidades",
            "start": 4858.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso nos atacan tanto",
            "start": 4863.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 hacemos",
            "start": 4869.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "metemos la cabeza",
            "start": 4872.309,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "debajo de",
            "start": 4875.89,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a tierra debajo del suelo como el",
            "start": 4881.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avestruz",
            "start": 4883.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y nos echamos para atr\u00e1s",
            "start": 4886.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante a limpiar",
            "start": 4890.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en el pa\u00eds la decisi\u00f3n",
            "start": 4894.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomada vamos a limpiar de",
            "start": 4897.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4899.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces esto va a generar molestias",
            "start": 4902.199,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por anticipado",
            "start": 4907.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero a todos nos conviene",
            "start": 4913.79,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4919.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 4922.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a todos nos conviene y mucho m\u00e1s a los",
            "start": 4926.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4929.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "porque lo que ten\u00eda que destinarse a",
            "start": 4931.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4935.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se lo robaban",
            "start": 4937.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero eso no hab\u00eda nada por eso",
            "start": 4941.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "inventaron",
            "start": 4944.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de que si se le daba a los pobres",
            "start": 4947.35,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "era populismo paternalismo",
            "start": 4952.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo lo que iba arriba",
            "start": 4959.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "era foment\u00f3 reforma estructural",
            "start": 4962.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "e impulso al crecimiento",
            "start": 4971.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 4974.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 4980.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 4982.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4984.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "yo llamo a todos",
            "start": 4987.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que nos ayude en los medios",
            "start": 4991.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a difundir",
            "start": 4995.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4997.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 5003.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5007.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "repito sin linchamientos pol\u00edticos",
            "start": 5009.739,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y todo de conformidad",
            "start": 5015.5,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "con la ley",
            "start": 5019.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que al margen de la ley nada y",
            "start": 5022.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por encima de la ley nadie",
            "start": 5025.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo podemos hacer imag\u00ednense un",
            "start": 5030.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ejercicio democr\u00e1tico una consulta",
            "start": 5033.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5038.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "haya debate",
            "start": 5040.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque si juzgar a los expresidentes por",
            "start": 5042.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no",
            "start": 5045.31,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "yo dar\u00eda mis argumentos",
            "start": 5048.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para decir que no",
            "start": 5052.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya los he expuesto desde que tome",
            "start": 5056.119,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n pero la gente",
            "start": 5058.55,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene los suyos",
            "start": 5063.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y es el pueblo el que manda",
            "start": 5068.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5073.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a adelante a ver esto con toda la",
            "start": 5076.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "seriedad y con toda la responsabilidad",
            "start": 5080.179,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n en la primera pregunta en",
            "start": 5086.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ahorita que menciona el asunto de la",
            "start": 5090.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consulta en caso de que se demostrara",
            "start": 5092.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que los exmandatarios se incurrieron en",
            "start": 5094.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos y corrupci\u00f3n usted mismo ha",
            "start": 5096.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado que la corrupci\u00f3n ya debe ser",
            "start": 5098.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tratada como un delito grave entonces",
            "start": 5100.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "valdr\u00eda una consulta porque la ley no",
            "start": 5102.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar sujeto a una consulta en",
            "start": 5106.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caso de lo que los exmandatarios se",
            "start": 5108.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comprobara que incurrieron en delitos de",
            "start": 5110.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este tipo si es que es un asunto",
            "start": 5112.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de mayor envergadura",
            "start": 5116.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no es cualquier cosa meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 5120.01,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "un ex presidente nunca ha sucedido",
            "start": 5123.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 5130.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que el \u00fanico juicio por",
            "start": 5132.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5135.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se lo hicieron a manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 5137.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compadre de porfirio lo acusaron de",
            "start": 5140.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n saliendo de su gobierno",
            "start": 5143.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "terminando su per\u00edodo",
            "start": 5147.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el tribunal del congreso que se",
            "start": 5151.02,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 para juzgarlo decidi\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 5156.56,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los presidentes no pod\u00edan ser",
            "start": 5164.409,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "juzgados por corrupci\u00f3n porque la",
            "start": 5168.289,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en ese entonces de 1857 en",
            "start": 5171.019,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 103 establec\u00eda que al",
            "start": 5175.159,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente s\u00f3lo se le pod\u00eda juzgar por",
            "start": 5177.769,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 5181.549,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y por traici\u00f3n a la pr\u00e1ctica",
            "start": 5185.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y con la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 5191.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se mantiene lo mismo",
            "start": 5196.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso y ah\u00ed es donde se",
            "start": 5200.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "define que iba a ser un sistema",
            "start": 5202.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presidencialista porque le quitan",
            "start": 5205.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 5210.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 5211.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5215.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo que dar\u00eda la constituci\u00f3n de 57 de",
            "start": 5217.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda juzgar al presidente por",
            "start": 5220.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fraude electoral y por traici\u00f3n a la",
            "start": 5222.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "patria le quita fraude electoral",
            "start": 5224.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y le dejan nada m\u00e1s tradici\u00f3n a la",
            "start": 5228.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "patria y as\u00ed est\u00e1 hasta ahora",
            "start": 5230.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 el 108 de la constituci\u00f3n",
            "start": 5234.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5238.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5241.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se requiere de una consulta y adem\u00e1s",
            "start": 5245.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para que lo decidamos entre todos",
            "start": 5250.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5255.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "voy a hacer yo",
            "start": 5261.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el verdugo pol\u00edtico",
            "start": 5263.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que no lo podemos resolver del todos",
            "start": 5269.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este yo no quiero",
            "start": 5274.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que se vaya a pensar que me estoy",
            "start": 5280.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vengando que como",
            "start": 5282.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "me robaron la presidencia",
            "start": 5289.269,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estoy molesto",
            "start": 5294.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5299.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "he superado",
            "start": 5301.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el que nos hayan robado la presidencia",
            "start": 5304.85,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo fue a mi plato del pueblo",
            "start": 5307.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5311.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hayan impuesto las reformas",
            "start": 5313.0,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "estas energ\u00e9ticas la reforma",
            "start": 5316.78,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "fiscal la reforma laboral las llamadas",
            "start": 5321.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reformas estructurales la reforma",
            "start": 5325.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "educativa que por eso ahora",
            "start": 5327.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este a juzgarlos no",
            "start": 5330.51,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no ya le dije",
            "start": 5335.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "les present\u00e9 calder\u00f3n",
            "start": 5339.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en lo que a m\u00ed corresponde ayudarlo",
            "start": 5342.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perdone por el fraude del 2006 y el que",
            "start": 5344.429,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe bien",
            "start": 5347.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que hubo fraude",
            "start": 5349.989,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "este de m\u00e1s recuerdo porque como",
            "start": 5352.05,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y eso lleva tiempo y los j\u00f3venes",
            "start": 5356.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5360.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no tienen fresco",
            "start": 5365.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en estos asuntos lo que antes pues se",
            "start": 5367.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tapaba todo",
            "start": 5370.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los escritores",
            "start": 5372.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues no se ocupan de ser libros sobre",
            "start": 5374.929,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5378.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hablar de el da\u00f1o de la corrupci\u00f3n de",
            "start": 5380.19,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5385.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido democracia en m\u00e9xico y",
            "start": 5387.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 costando trabajo establecer",
            "start": 5390.86,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "la esos temas no se analizan la",
            "start": 5394.31,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "irreflexi\u00f3n bueno este",
            "start": 5400.79,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n del 2006 se supone",
            "start": 5406.44,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "hay todos los testimonios bueno el mismo",
            "start": 5410.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expresidente fox dijo que si se hab\u00eda",
            "start": 5413.769,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "metido",
            "start": 5416.419,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero existe un v\u00eddeo",
            "start": 5419.21,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l dice claro",
            "start": 5422.389,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque era salvar a la patria",
            "start": 5426.039,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "un fraude patri\u00f3tico",
            "start": 5429.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque era un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 5434.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 5439.03,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la maestra elba esther que",
            "start": 5442.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aportar mucho",
            "start": 5446.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 el d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 5448.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al que era gobernador de tamaulipas para",
            "start": 5451.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decirles ya esto ya est\u00e1 resuelto y hay",
            "start": 5454.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que entrarle y hay que definirse",
            "start": 5456.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ya sabes por d\u00f3nde nos vamos",
            "start": 5460.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ahora es el gobernador est\u00e1 preso",
            "start": 5464.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 5470.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eugenio hern\u00e1ndez al d\u00eda siguiente el",
            "start": 5474.32,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones cerisola",
            "start": 5478.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 fue lo que hizo el presidente",
            "start": 5482.11,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fox",
            "start": 5485.449,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "cada secretario",
            "start": 5486.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se hizo cargo de un estado",
            "start": 5489.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5493.63,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la consigna de que no",
            "start": 5495.75,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "gan\u00e1ramos",
            "start": 5499.829,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno ya ese se\u00f1or cerisola le toc\u00f3",
            "start": 5502.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tamaulipas entonces al d\u00eda siguiente de",
            "start": 5507.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n y habla por tel\u00e9fono hasta",
            "start": 5510.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las grabaciones",
            "start": 5512.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y le dice",
            "start": 5517.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "oye",
            "start": 5519.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "te pasaste es",
            "start": 5522.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias",
            "start": 5526.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al que est\u00e1 ahora preso",
            "start": 5529.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "son hasta",
            "start": 5533.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mal agradecidos porque ahora ya ni",
            "start": 5535.51,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "siquiera lo van a visitar este",
            "start": 5538.69,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pero todo eso existe en las pruebas",
            "start": 5543.119,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "hay alguna prueba",
            "start": 5548.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda de estos intelectuales",
            "start": 5550.83,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos que firmaron todos de que no",
            "start": 5555.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fraude",
            "start": 5560.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todos estos que acaban de firmar ahora",
            "start": 5563.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda firmaron en aquel entonces",
            "start": 5567.88,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "de que las elecciones hab\u00edan",
            "start": 5572.579,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "sido limpias",
            "start": 5576.949,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5579.05,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "hay un peri\u00f3dico en guanajuato",
            "start": 5581.38,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 5587.15,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a m",
            "start": 5590.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5593.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude",
            "start": 5595.32,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tienen una reuni\u00f3n los funcionarios del",
            "start": 5598.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobierno de guanajuato",
            "start": 5601.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el secretario del gobierno en ese",
            "start": 5604.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5606.8,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5608.39,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no deben de ser los de guanajuato y",
            "start": 5610.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es f\u00e1cil de demostrar qui\u00e9n era",
            "start": 5612.03,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "llama a todos los delegados federales",
            "start": 5617.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no una reuni\u00f3n",
            "start": 5620.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude del 2006",
            "start": 5623.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y les dice",
            "start": 5627.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues les",
            "start": 5631.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "notific\u00f3",
            "start": 5636.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ustedes no van a depender de las",
            "start": 5639.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "secretarias",
            "start": 5643.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del gobierno federal van a depender de",
            "start": 5645.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5649.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del gobierno de guanajuato",
            "start": 5651.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 5655.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "le ayudamos a felipe calder\u00f3n",
            "start": 5661.239,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo sabe",
            "start": 5665.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le dimos 300.000 votos de m\u00e1s",
            "start": 5667.01,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto fue la diferencia formal",
            "start": 5671.09,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "240 mil votos",
            "start": 5676.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 grabado",
            "start": 5679.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque un periodista de este medio",
            "start": 5681.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 5685.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 a la reuni\u00f3n y grab\u00f3",
            "start": 5687.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "300.000 votos de m\u00e1s",
            "start": 5694.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si queremos profundizar como",
            "start": 5699.35,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "construyeron esos votos",
            "start": 5703.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien les ayudo",
            "start": 5706.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 arreglos ten\u00edan",
            "start": 5708.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 5717.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este no voy a estar anclado",
            "start": 5721.52,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 5725.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero si en el tema de la corrupci\u00f3n pues",
            "start": 5727.989,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "que la gente decida",
            "start": 5732.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los",
            "start": 5736.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que quieren que se juicio a los",
            "start": 5739.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "expresidentes con toda claridad les digo",
            "start": 5742.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "yo no les voy a hacer el trabajo de",
            "start": 5746.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conseguir las firmas",
            "start": 5749.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el que quiera",
            "start": 5756.219,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5758.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que haya consulta que se aplique a",
            "start": 5760.09,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "conseguir las firmas",
            "start": 5763.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la gente",
            "start": 5766.219,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "este tiene que decidir",
            "start": 5769.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si quieres o no",
            "start": 5773.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que los constitucionalistas",
            "start": 5777.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "2 que tambi\u00e9n no los escuch\u00f3",
            "start": 5783.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los colegios de abogados",
            "start": 5789.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se debata sobre el tema si se puede",
            "start": 5793.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "juzgar o no",
            "start": 5798.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 5801.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5804.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es presidente",
            "start": 5806.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que se aclare que no hay",
            "start": 5809.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "debate y no hay nada",
            "start": 5812.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 5815.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y es un tema muy importante la segunda",
            "start": 5821.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pregunta presidente hace unos d\u00edas se",
            "start": 5826.23,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "cumple un a\u00f1o de que la ex secretaria de",
            "start": 5828.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desarrollo social rosario robles pues",
            "start": 5830.489,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fue ingresada a la prisi\u00f3n ella escribi\u00f3",
            "start": 5832.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una carta y se queja de que hay una",
            "start": 5835.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "venganza en contra de ella y de que se",
            "start": 5837.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "mantiene en prisi\u00f3n por ser mujer la",
            "start": 5838.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pregunta es este si se podr\u00eda pegar este",
            "start": 5840.989,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rosario robles a un esquema similar que",
            "start": 5845.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al de emilio al de emilio lozoya de",
            "start": 5847.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "testigo colaborador protegido",
            "start": 5849.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precisamente para que revelaran m\u00e1s",
            "start": 5852.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "datos acerca de estas acusaciones que",
            "start": 5853.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiene en contra de ella de la estafa",
            "start": 5855.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestra y una pregunta despu\u00e9s para el",
            "start": 5858.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "doctor gatell por favor pues eso tiene",
            "start": 5860.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que ver con la fiscal\u00eda",
            "start": 5862.44,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pero si ya se le dio",
            "start": 5864.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este este beneficio",
            "start": 5868.429,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or lo soy",
            "start": 5871.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "debes de",
            "start": 5874.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y aplicarse a todos",
            "start": 5876.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que todo el que quiera",
            "start": 5880.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este informal",
            "start": 5883.659,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es sano",
            "start": 5887.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este es un mecanismo que se usa",
            "start": 5892.13,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a nivel internacional en eeuu",
            "start": 5896.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s com\u00fan",
            "start": 5900.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por eso saludo a todos los dedos de",
            "start": 5907.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "brecht",
            "start": 5909.38,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5911.34,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ah\u00ed declar\u00f3",
            "start": 5913.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5918.58,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a los acusados de delincuencia",
            "start": 5920.139,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "organizada lo mismo",
            "start": 5923.019,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay dos cosas que hacen no primero los",
            "start": 5926.58,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "interrogan informan",
            "start": 5930.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y lo otro le confiscan los bienes que",
            "start": 5934.179,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "all\u00ed marcelo tiene que hacer su trabajo",
            "start": 5938.139,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "porque son bienes",
            "start": 5942.789,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5947.44,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "obtienen en eeuu pero con dinero de",
            "start": 5949.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5954.999,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 5957.04,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "no se recupera nada en mexico",
            "start": 5959.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero son de las cosas que estamos viendo",
            "start": 5966.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5968.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5973.03,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aplique",
            "start": 5974.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la extinci\u00f3n de dominio y se recuperen",
            "start": 5977.469,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "esos bienes",
            "start": 5981.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque hay mucho en el extranjero",
            "start": 5983.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tienen aqu\u00ed",
            "start": 5989.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "residencias mansiones",
            "start": 5992.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n all\u00e1",
            "start": 5996.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este dinero",
            "start": 6000.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo respeto mucho lo de",
            "start": 6005.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el anonimato que se guarda en suiza",
            "start": 6011.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre los que depositan o en los",
            "start": 6015.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llamados para\u00edsos fiscales pero eso no",
            "start": 6019.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de existir",
            "start": 6022.3,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6027.32,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "en el derecho internacional deber\u00eda de",
            "start": 6030.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "establecerse",
            "start": 6035.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6038.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se conociera el origen del dinero",
            "start": 6042.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 6047.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se va el dinero",
            "start": 6050.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds saqueado",
            "start": 6054.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a un para\u00edso fiscal",
            "start": 6057.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pasa nada y es normal",
            "start": 6066.59,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y hay incluso pa\u00edses que viven de eso",
            "start": 6071.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso es inmoral",
            "start": 6076.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6080.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que podr\u00eda comentar este y el",
            "start": 6084.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "doctor gatell",
            "start": 6086.95,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el doctor buenos d\u00edas el d\u00eda de ayer",
            "start": 6094.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "organizaciones ind\u00edgenas en chiapas",
            "start": 6096.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "anunciaron que iban a presentar una",
            "start": 6098.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "denuncia en su contra por el delito de",
            "start": 6099.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n ya que ellos dicen que no se dio",
            "start": 6102.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n necesaria en las lenguas",
            "start": 6105.16,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas precisamente estas comunidades",
            "start": 6106.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobre las vidas sanitarias de la sana",
            "start": 6108.969,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "distancia el lavado de manos ellos",
            "start": 6111.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mencionan esta que \u00e9ste esta omisi\u00f3n me",
            "start": 6113.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 6115.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno creo que opinar est\u00e1 de esta",
            "start": 6117.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "demanda que pretenden interponer y bueno",
            "start": 6119.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que se tomaron",
            "start": 6122.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "precisamente para informar a los pueblos",
            "start": 6124.27,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en sus lenguas maternas",
            "start": 6126.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias no puedo opinar",
            "start": 6127.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre una demanda que no conozco pero el",
            "start": 6130.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento que la conozca con gusto opinar",
            "start": 6133.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es ahora sobre lo que hicimos",
            "start": 6134.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante ha sido",
            "start": 6137.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy importante desde el inicio atender a",
            "start": 6140.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la diversidad \u00e9tnico cultural de nuestro",
            "start": 6143.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos destacado como esta epidemia",
            "start": 6146.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto por cierto parece que en su momento",
            "start": 6149.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuando lo dije e inquiet\u00f3 algunas",
            "start": 6152.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas que se identificaron en el otro",
            "start": 6155.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "perfil esta epidemia lleg\u00f3 por avi\u00f3n",
            "start": 6158.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta epidemia lleg\u00f3 por viajeras y",
            "start": 6160.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viajeros que proven\u00edan de otras partes",
            "start": 6163.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mundo lo que es bastante obvio",
            "start": 6166.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque la epidemia surgi\u00f3 en otras",
            "start": 6168.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "partes del mundo los primeros casos que",
            "start": 6170.64,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "detectamos en m\u00e9xico eran personas",
            "start": 6173.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afluentes econ\u00f3micamente que hab\u00edan ido",
            "start": 6177.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a europa oa eeuu o algunos otros lugares",
            "start": 6179.82,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y por lo tanto se concentr\u00f3 inicialmente",
            "start": 6184.84,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la epidemia en zonas urbanas y zonas de",
            "start": 6188.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "afluencia econ\u00f3mica insisto esto cuando",
            "start": 6192.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 6195.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ofendi\u00f3 a algunas personas no s\u00e9 si se",
            "start": 6197.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sintieron ofendidas pido disculpas",
            "start": 6200.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si el verse reconocidas como los",
            "start": 6201.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos iniciales les caus\u00f3 inquietud",
            "start": 6205.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista t\u00e9cnico no tiene",
            "start": 6207.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna connotaci\u00f3n nos est\u00e1s culpando a",
            "start": 6209.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las personas que hayan venido en avi\u00f3n",
            "start": 6213.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "enfermas son tambi\u00e9n personas sus",
            "start": 6215.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadanas ciudadanos mexicanos y",
            "start": 6217.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanas y merecen todo el respeto y",
            "start": 6220.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n pero es una realidad la",
            "start": 6222.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "epidemia lleg\u00f3 a zonas urbanas",
            "start": 6225.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adineradas posteriormente se empez\u00f3 a",
            "start": 6226.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desplazar hacia otras segmentos de la",
            "start": 6229.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 6232.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6234.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en zonas suburbanas y luego sus urbanas",
            "start": 6236.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empobrecidas tenemos una enorme",
            "start": 6240.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desigualdad social en m\u00e9xico esto lo",
            "start": 6241.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sabemos y es motivos",
            "start": 6244.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sin duda de indignaci\u00f3n y de repudio",
            "start": 6246.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero esa es la realidad socioecon\u00f3mica",
            "start": 6250.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds es una enorme",
            "start": 6251.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n se ha ido concentrando la",
            "start": 6254.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "riqueza del pa\u00eds a lo largo de varias",
            "start": 6256.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas entonces tenemos zonas muy",
            "start": 6258.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empobrecidas alrededor de las ciudades y",
            "start": 6262.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto fue en la segunda parte de la",
            "start": 6265.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "epidemia cerca de la fase 2 y 3 donde",
            "start": 6267.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 los contagios desde luego",
            "start": 6271.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s donde predomin\u00f3 la ocurrencia de",
            "start": 6274.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfermedad m\u00e1s grave precisamente porque",
            "start": 6278.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estos segmentos sociales hay",
            "start": 6280.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una mayor prevalencia de enfermedades",
            "start": 6283.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas en enfermedades como hemos",
            "start": 6286.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "explicado una y otra vez causadas por la",
            "start": 6288.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mala alimentaci\u00f3n y un acceso",
            "start": 6290.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "insuficiente alimentaci\u00f3n saludable",
            "start": 6292.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero en tercer lugar se desplaz\u00f3 a las",
            "start": 6296.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "zonas rurales y en las zonas rurales",
            "start": 6299.29,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 6301.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que tiene el uso de lenguas",
            "start": 6305.889,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nacionales lenguas aut\u00f3ctonas y sab\u00edamos",
            "start": 6309.15,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que esas son zonas a\u00fan m\u00e1s vulnerables y",
            "start": 6313.719,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "desde hace d\u00e9cadas muchas d\u00e9cadas han",
            "start": 6318.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenido una insuficiencia de servicios",
            "start": 6321.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sociales servicios gubernamentales",
            "start": 6324.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "necesarios para garantizar sus derechos",
            "start": 6326.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "han sido adem\u00e1s poblaciones",
            "start": 6328.78,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "culturalmente marginadas econ\u00f3micamente",
            "start": 6330.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "explotadas socialmente abusadas lo cual",
            "start": 6333.429,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "es desde luego siempre indignante",
            "start": 6336.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sabiendo eso tuvimos una alianza muy",
            "start": 6339.42,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "temprana con el instituto nacional de",
            "start": 6342.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y su titular",
            "start": 6344.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino a quien le",
            "start": 6346.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tenemos un gran aprecio y respeto fue",
            "start": 6348.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy instrumental en ayudarnos a hacer",
            "start": 6352.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n precisamente de nuestros",
            "start": 6354.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "documentos esto no es nuevo esto si",
            "start": 6357.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alguien revisa a las 171 conferencias de",
            "start": 6359.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 6362.59,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y hace muchas semanas o meses",
            "start": 6363.52,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "identificamos 54 lenguas ind\u00edgenas parte",
            "start": 6367.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dice puedo tambi\u00e9n el inali el inali es",
            "start": 6370.889,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de lenguas",
            "start": 6372.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y nos facilitaron el acceso a",
            "start": 6374.249,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "traductores y traductores de lenguas",
            "start": 6378.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas seleccionamos 54 que son las",
            "start": 6380.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "principales en t\u00e9rminos de la poblaci\u00f3n",
            "start": 6383.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que las habla y pusimos a disposici\u00f3n de",
            "start": 6386.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las entidades federativas y de todo el",
            "start": 6389.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los materiales que pueden ser de",
            "start": 6390.929,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "uso directo para las poblaciones",
            "start": 6395.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocemos que en muchas entidades",
            "start": 6397.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "federativas se utiliz\u00f3 ese material para",
            "start": 6399.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "hacer las distintas campa\u00f1as de",
            "start": 6403.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud no perder de vista",
            "start": 6405.619,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "los tramos de responsabilidad nosotros",
            "start": 6408.929,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "participamos en la autoridad sanitaria",
            "start": 6412.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6414.499,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "dirige el secretario de salud pero hay",
            "start": 6416.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "32 autoridades sanitarias estatales que",
            "start": 6419.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen un tramo de control espec\u00edfico de",
            "start": 6422.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas y",
            "start": 6424.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "programas para nosotros la",
            "start": 6426.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "responsabilidad es dar los lineamientos",
            "start": 6428.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "generales facilitar los materiales de",
            "start": 6430.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajo y la acci\u00f3n local depende de los",
            "start": 6432.14,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales pero estar\u00e9 muy",
            "start": 6435.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "atento a cualquier demanda y por",
            "start": 6436.969,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "supuesto a responder con toda veracidad",
            "start": 6438.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6440.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "seguimos en la fila",
            "start": 6443.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente va a tener que",
            "start": 6447.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "venir despu\u00e9s porque no te alcanza",
            "start": 6449.969,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y yo quiero preguntarle si puede darnos",
            "start": 6454.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una actualizaci\u00f3n sobre las compras de",
            "start": 6457.199,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "medicamentos para ni\u00f1os con c\u00e1ncer hay",
            "start": 6460.169,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "reportes de desabasto de nuevo y no",
            "start": 6463.649,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solamente es la posici\u00f3n hay casos como",
            "start": 6467.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por ejemplo el de andaluc\u00eda que hace un",
            "start": 6469.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mes falleci\u00f3 en suiza y su pap\u00e1 dijo que",
            "start": 6471.869,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de haber habido medicinas aqui en mexico",
            "start": 6475.169,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues tal vez la ni\u00f1a hubiera podido",
            "start": 6477.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguir viviendo",
            "start": 6479.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si constantemente lo estamos tratando a",
            "start": 6481.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ver doctor",
            "start": 6485.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6487.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "si este es un tema presente y tambi\u00e9n",
            "start": 6489.88,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "del pasado a pesar de la compra",
            "start": 6494.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consolidada y tomando en cuenta el",
            "start": 6497.469,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "desabasto que existe a nivel",
            "start": 6500.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "internacional de algunos medicamentos",
            "start": 6502.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esto claramente ha sido progresivo de",
            "start": 6504.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "uno a otro medicamento pero estamos",
            "start": 6509.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hablando del 45 que dejaron de",
            "start": 6511.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "producirse al desde antes de la pandemia",
            "start": 6513.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no hay que echarle la culpa a toda la",
            "start": 6517.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pandemia estos medicamentos en su mezcla",
            "start": 6519.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "son requeridos para muchos de los",
            "start": 6523.33,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tratamientos y en especial para la",
            "start": 6526.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n infantil que la cual \u00e9ste s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6527.949,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se es mucho m\u00e1s sensible como para todos",
            "start": 6531.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes m\u00e9dicos sino m\u00e9dicos pues los",
            "start": 6533.71,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ocupan esa primera atenci\u00f3n varios",
            "start": 6536.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de ellos de estos medicamentos",
            "start": 6539.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el que inici\u00f3 todo esto pero en esta en",
            "start": 6541.9,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "esta \u00e9poca porque desde antes y yo tengo",
            "start": 6545.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ahora que si soy testigo de lo que se",
            "start": 6549.429,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sufr\u00eda desde hace d\u00e9cadas en muchos de",
            "start": 6552.639,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los medicamentos y no solo para el",
            "start": 6556.809,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer por varias razones pero en",
            "start": 6558.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "especial porque no exist\u00eda una compra",
            "start": 6561.01,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "consolidada que lo asegurara y que desde",
            "start": 6563.92,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s fuera el mote el momento como ya",
            "start": 6566.229,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 en esta gesti\u00f3n de hacer una",
            "start": 6569.709,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compra pero no nada m\u00e1s adquirir",
            "start": 6572.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "medicamentos sino evaluar qu\u00e9",
            "start": 6574.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "medicamentos se requieren actualizar",
            "start": 6576.28,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "esto hacer la seguridad y en la",
            "start": 6578.8,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n m\u00e9dico cient\u00edfica de primera",
            "start": 6583.449,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y esto fue inicialmente usted lo conoce",
            "start": 6585.969,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nadie lo puede negar en el caso de los",
            "start": 6589.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "antirretrovirales donde se logr\u00f3 esa",
            "start": 6592.829,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "famosa y que es necesario muchas veces",
            "start": 6594.849,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "repetir la triple triple optimizaci\u00f3n",
            "start": 6597.369,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con lo cual se aseguraba la calidad",
            "start": 6600.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "planes de tener el medicamento de",
            "start": 6602.909,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "primera y no como se asom\u00f3 en los a\u00f1os",
            "start": 6606.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "previos",
            "start": 6609.489,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estoy hablando de la \u00faltima d\u00e9cada donde",
            "start": 6610.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se estaba usando siempre el mismo",
            "start": 6613.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medicamento y se compraba sin esa",
            "start": 6615.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y de esa actualizaci\u00f3n tomando",
            "start": 6617.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuenta este antecedente nosotros",
            "start": 6621.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atendimos con el les digo con mi",
            "start": 6623.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "experiencia de que esos medicamentos",
            "start": 6626.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesitaban este tenerse al d\u00eda el",
            "start": 6628.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "metrotexato fue el disparador un ejemplo",
            "start": 6631.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste metrotexato en la actualidad y",
            "start": 6634.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por varios periodos no ha faltado no ha",
            "start": 6637.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "faltado y si ha habido algunos caminos",
            "start": 6640.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n y de corrupci\u00f3n que",
            "start": 6643.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "limitaba el que llegara este medicamento",
            "start": 6647.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "o inclusive en forma intencional en",
            "start": 6650.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "algunos estados de no entrar a la compra",
            "start": 6652.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consolidada por razones precisamente que",
            "start": 6655.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan estructurada como el mecanismo",
            "start": 6657.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para hacerlo y vale la pena recordar que",
            "start": 6661.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no existe m\u00e1s que esa intenci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6664.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la limitaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n de",
            "start": 6667.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "instancias productoras de medicamentos",
            "start": 6670.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los",
            "start": 6673.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de d\u00e9ficits internacionales su",
            "start": 6675.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en el manejo",
            "start": 6678.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds y con una fuerza",
            "start": 6680.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mayor la distribuci\u00f3n de ellos",
            "start": 6684.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto ha caminado metrotexato y ya no es",
            "start": 6686.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esta si no es problema siempre y cuando",
            "start": 6690.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se logre",
            "start": 6694.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comprar en la actualidad debido ahora ha",
            "start": 6696.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sido la pandemia la llegada de estos",
            "start": 6698.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicamentos para este \u00faltimo trimestre",
            "start": 6700.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos cubiertos excepto tres",
            "start": 6703.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "medicamentos puntualmente se lo se\u00f1al\u00f3",
            "start": 6705.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el caso de los antineopl\u00e1sicos que",
            "start": 6709.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por llegar y hemos recurrido a",
            "start": 6712.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como alemania en su momento",
            "start": 6715.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "argentina y desde luego se suma esto",
            "start": 6718.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora la decisi\u00f3n",
            "start": 6721.05,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "de la presidencia encabezado desde luego",
            "start": 6723.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por la orientaci\u00f3n que nos ha dado el",
            "start": 6726.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente de hacer esta compra para no",
            "start": 6728.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tener problemas locales y de lo que ya",
            "start": 6731.02,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 pues hacerlo a nivel",
            "start": 6733.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "internacional y estamos en ese camino y",
            "start": 6735.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "repito s\u00f3lo tres est\u00e1n por entregarse en",
            "start": 6738.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas semanas para tener de aqu\u00ed",
            "start": 6741.67,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a diciembre cubierta esa demanda y por",
            "start": 6745.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro lado que vamos a presentar pronto",
            "start": 6748.599,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "la la compra consolidada para el 2021 y",
            "start": 6751.0,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "en forma progresiva multi anual hasta el",
            "start": 6756.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "2024 va a hacerse a trav\u00e9s de lo que ya",
            "start": 6760.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vieron aqu\u00ed un convenio con la opc y con",
            "start": 6763.51,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la unops que est\u00e1 en camino y est\u00e1 en",
            "start": 6767.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "buen camino para lograrse eso ese es el",
            "start": 6770.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "escenario sin olvidar que no s\u00f3lo son",
            "start": 6773.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los los ni\u00f1os sino toda nuestra",
            "start": 6776.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y no s\u00f3lo es este el c\u00e1ncer no",
            "start": 6779.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es esta importante enfermedad sino",
            "start": 6782.679,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6785.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s asociado estos programas",
            "start": 6786.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podemos tener muchos medicamentos y si",
            "start": 6789.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no hay como los suficientes y si no hay",
            "start": 6792.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que oriente",
            "start": 6795.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n para estas enfermedades",
            "start": 6797.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s estamos tachando o",
            "start": 6800.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndole un parche algo que debe ser",
            "start": 6804.27,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "orientado profundamente y considerando",
            "start": 6808.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "siempre a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s",
            "start": 6811.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "necesitados y desde luego a los grupos",
            "start": 6814.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vulnerables que hace rato se oy\u00f3 el",
            "start": 6816.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "poder la opini\u00f3n muchas gracias",
            "start": 6819.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n darle presidente en mayo usted",
            "start": 6823.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 la llegada de palomar rachel",
            "start": 6826.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aguilar al asad pero al parecer yo ya no",
            "start": 6829.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 sola sino que tambi\u00e9n pues ella",
            "start": 6832.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 a su suegro a su novio y",
            "start": 6836.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunos amigos y yo quer\u00eda saber que qu\u00e9",
            "start": 6838.54,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "opina de esto si no es",
            "start": 6841.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 6845.469,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pues hay que pedir que investigue la",
            "start": 6847.47,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6851.88,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "y que nos d\u00e9 un reporte vamos a hacerlo",
            "start": 6855.02,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "y finalmente si me permite una \u00faltima es",
            "start": 6861.969,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otra vez est\u00e1 cobrando fuerza los abusos",
            "start": 6865.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contra las mujeres en particular por el",
            "start": 6868.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "caso de un abuso contra una menor en",
            "start": 6870.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puerto vallarta cu\u00e1l ser\u00eda el llamado",
            "start": 6873.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que le har\u00eda a las entidades que est\u00e1n",
            "start": 6876.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "involucradas en este tipo de asuntos",
            "start": 6878.739,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues que se castigue a los responsables",
            "start": 6881.739,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 6885.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y que se proteja a las mujeres de",
            "start": 6890.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "agresiones",
            "start": 6894.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y de violaciones",
            "start": 6897.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es un caso que se viene",
            "start": 6899.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tratando desde hace algunos d\u00edas",
            "start": 6904.69,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "pero corresponde a las autoridades",
            "start": 6910.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6914.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "jalisco y corresponde a las autoridades",
            "start": 6915.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del poder judicial y desde luego se",
            "start": 6918.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tiene que castigar a los responsables",
            "start": 6922.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usted fue el que instruy\u00f3 a la uis de",
            "start": 6925.309,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para que congelar\u00e1n las cuentas de los",
            "start": 6927.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 6931.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso lo hace este vamos a decir que por",
            "start": 6932.82,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 6938.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 6940.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6942.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "e inteligencia financiera",
            "start": 6944.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no puedo estar",
            "start": 6947.12,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6949.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas d\u00e1ndole instrucciones a",
            "start": 6950.91,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "santiago nieto \u00e9l sabe ya",
            "start": 6955.74,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y lo saben todos los funcionarios",
            "start": 6958.969,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n",
            "start": 6963.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y cero impunidad",
            "start": 6966.739,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "y es por convicci\u00f3n",
            "start": 6969.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6970.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6972.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima reuni\u00f3n de gabinete que",
            "start": 6975.739,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "tuvimos hace 4 d\u00edas",
            "start": 6979.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ya les hab\u00eda comentado",
            "start": 6982.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un tema fue que todos ayudemos",
            "start": 6985.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a cuidar",
            "start": 6990.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n en esto",
            "start": 6991.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6996.81,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6998.349,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no caer en estas verg\u00fcenzas",
            "start": 7001.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7007.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "domine la delincuencia",
            "start": 7009.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7013.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el gobierno no est\u00e1 en manos de",
            "start": 7017.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 7019.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni de cuello blanco ni de la llamada",
            "start": 7021.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 7024.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que hemos venido diciendo",
            "start": 7027.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque son las dos cosas",
            "start": 7030.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7034.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno se declaraba hasta la guerra",
            "start": 7038.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a la llamada delincuencia organizada",
            "start": 7042.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 7047.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gozaba de impunidad",
            "start": 7051.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y aves",
            "start": 7055.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un delincuente de una banda",
            "start": 7059.449,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "debe ser castigado",
            "start": 7064.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero a vez",
            "start": 7067.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el que otorga un contrato",
            "start": 7069.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para que una empresa",
            "start": 7074.05,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "maneje el puerto de veracruz cien a\u00f1os",
            "start": 7076.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7084.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como se le llama eso",
            "start": 7085.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7090.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "o sea un bien p\u00fablico",
            "start": 7092.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se entrega",
            "start": 7095.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por 100 a\u00f1os",
            "start": 7097.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me acabo de enterar",
            "start": 7102.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y van a tomar acci\u00f3n es claro pues hay",
            "start": 7104.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que buscar que se revoque ese contrato",
            "start": 7107.369,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "para el manejo del puerto todo",
            "start": 7111.56,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os no s\u00e9",
            "start": 7116.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el mecanismo",
            "start": 7119.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es la empresa presidente",
            "start": 7122.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 7125.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a darle a conocer ahora este pero si",
            "start": 7127.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que se revoque m\u00e1s lo",
            "start": 7131.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7135.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o les condona van",
            "start": 7137.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a los de mero arriba",
            "start": 7141.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "doscientos trescientos mil millones de",
            "start": 7144.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7147.58,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de impuestos no pagaban",
            "start": 7150.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para se los voy a repetir imag\u00ednense una",
            "start": 7155.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empresa grande grande grande grande",
            "start": 7158.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "famosa famosa famosa un banco grande",
            "start": 7159.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grande grande grande grande grande",
            "start": 7164.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "famoso famoso famoso famoso no pagaba",
            "start": 7165.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7168.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que eso no es delincuencia",
            "start": 7173.409,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7180.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7181.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aplicar por pareja",
            "start": 7185.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la ley que no haya impunidad",
            "start": 7188.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "constantemente y cuando les digo",
            "start": 7194.04,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de que bueno para ser m\u00e1s precisos",
            "start": 7198.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 hoy",
            "start": 7203.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 7205.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en lo del puerto",
            "start": 7207.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso el cambio",
            "start": 7209.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la direcci\u00f3n de puertos",
            "start": 7212.82,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7215.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos poniendo orden",
            "start": 7218.449,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "en puertos en aduanas de inmigraci\u00f3n",
            "start": 7220.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque todo estaba",
            "start": 7228.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "echado a perder",
            "start": 7234.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por todos lados",
            "start": 7237.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7242.16,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "tenemos que limpiar y ah\u00ed vamos",
            "start": 7244.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 7247.969,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado pero todav\u00eda no",
            "start": 7250.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la prueba es que hasta ayer",
            "start": 7255.139,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "digo hasta hoy",
            "start": 7257.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "conozco de este contrato",
            "start": 7260.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "rosa issel",
            "start": 7266.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez la nueva directora de puerto",
            "start": 7268.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 condiciones se dio porque si ya",
            "start": 7278.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan 50 a\u00f1os yo creo que llevaban",
            "start": 7281.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno esto fue nos empezaron a entregar",
            "start": 7283.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el gobierno de salinas",
            "start": 7286.6,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no entonces lo hagan por 50 a\u00f1os de",
            "start": 7289.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salinas a la fecha posiblemente cuanto",
            "start": 7292.77,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os ya le faltaban 20",
            "start": 7295.83,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y diez d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n",
            "start": 7300.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "le aumentan para 50 m\u00e1s",
            "start": 7304.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo bueno es que todav\u00eda vamos nosotros a",
            "start": 7311.09,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ver lo vamos a vivir para contarlo",
            "start": 7314.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7318.96,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "larga vida",
            "start": 7320.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7322.78,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente carlos dom\u00ednguez",
            "start": 7332.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n 14 presidente de a prop\u00f3sito",
            "start": 7334.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que usted y el dijo que no se puede",
            "start": 7336.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comenzar nada que no se pueda terminar y",
            "start": 7338.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el marco del regreso a clases el",
            "start": 7340.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado 9 de julio raquel sosa",
            "start": 7343.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coordinadora de las universidades para",
            "start": 7345.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el bienestar benito ju\u00e1rez comparti\u00f3",
            "start": 7346.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "algunos detalles de los avances de este",
            "start": 7348.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa dijo que para el ciclo escolar",
            "start": 7351.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para este ciclo escolar las primeras 140",
            "start": 7353.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "planteles ya estar\u00edan listos para",
            "start": 7356.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recibir alumnos o sea a partir de este",
            "start": 7358.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 7360.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en este sentido quisiera preguntarle",
            "start": 7361.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "si usted sabe cu\u00e1l es realmente el",
            "start": 7363.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "avance ya que es uno de los programas",
            "start": 7365.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prioritarios de educaci\u00f3n porque la",
            "start": 7367.01,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "coordinadora del programa dice que",
            "start": 7368.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "parece ciclo van a estar todas pero por",
            "start": 7370.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo en el plantel de naucalpan no se",
            "start": 7372.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "han concluido las obras ni se ha",
            "start": 7374.66,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "avanzado nada pr\u00e1cticamente est\u00e1",
            "start": 7375.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avanzado no est\u00e1 perd\u00f3n est\u00e9 abandonado",
            "start": 7377.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se ha atorado algo presidente y otra se",
            "start": 7380.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "me permite otra donde tenemos que",
            "start": 7382.01,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "e informar bien sobre c\u00f3mo va el avance",
            "start": 7385.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 7390.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces le vamos a pedir",
            "start": 7394.2,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "la maestra raquel sosa que venga",
            "start": 7397.07,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de este por la tarde si no hoy ma\u00f1ana",
            "start": 7401.909,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed y que informe sobre el",
            "start": 7407.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "programa de las universidades p\u00fablicas y",
            "start": 7410.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en otro sentido en el mismo contexto el",
            "start": 7413.14,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pasado este a principios de este mes",
            "start": 7416.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "autoridades de huixquilucan atendiendo a",
            "start": 7418.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un sector de la sociedad instalaron a",
            "start": 7420.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las escuelas privadas de su municipio a",
            "start": 7422.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dar facilidades de pago y bajar las",
            "start": 7425.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "colegiaturas como un acto de solidaridad",
            "start": 7426.83,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "con las familias afectadas por la",
            "start": 7428.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pandemia que hoy se vive le comento esto",
            "start": 7429.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque grupos de estudiantes de",
            "start": 7432.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diferentes tecnol\u00f3gicos p\u00fablicos se han",
            "start": 7433.43,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "manifestado en varias partes del pa\u00eds",
            "start": 7435.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo le comparto el test",
            "start": 7436.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "huixquilucan donde al menos 250",
            "start": 7439.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiantes est\u00e1n solicitando a trav\u00e9s",
            "start": 7441.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de esta carta que traigo aqu\u00ed que me",
            "start": 7443.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pidieron que hiciera llegar a usted que",
            "start": 7445.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea solidario con ellos que",
            "start": 7447.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estudian en universidades p\u00fablicas del",
            "start": 7449.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sistema tecnol\u00f3gico preguntarle",
            "start": 7451.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente si usted estar\u00eda dispuesto a",
            "start": 7453.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo que hizo este alcalde de",
            "start": 7454.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sumarse en favor de los estudiantes y",
            "start": 7456.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las familias y proponer al sistema",
            "start": 7458.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico nacional reducir las cuotas",
            "start": 7460.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s se han incrementado a\u00f1o con",
            "start": 7462.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1o o porque no est\u00e1 eliminarlas a lo",
            "start": 7464.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mejor puede usted destinar recursos o",
            "start": 7467.39,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "revisar las partidas que se entregan",
            "start": 7468.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estas escuelas para que puedan",
            "start": 7470.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "disminuirse",
            "start": 7472.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacerlas definitivamente nosotros",
            "start": 7473.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entrevistamos a muchos estudiantes de",
            "start": 7475.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diferentes tests sobre todo este test",
            "start": 7477.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "huixquilucan y su situaci\u00f3n si es muy",
            "start": 7479.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precaria algunos son padres madres de",
            "start": 7481.81,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "familia tiene muchos trabajos y no",
            "start": 7483.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueden con las botas ni con el equipo",
            "start": 7485.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que ahora van a ocupar para las clases",
            "start": 7487.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea",
            "start": 7489.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "buscad ellos tienen una filosof\u00eda de que",
            "start": 7490.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es mejor acercarse a sus autoridades que",
            "start": 7494.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejar de estudiar ya que las autoridades",
            "start": 7496.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de los tecnol\u00f3gicos no los han querido",
            "start": 7499.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atender mucho menos de este test",
            "start": 7501.13,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "huixquilucan quienes ni siquiera les",
            "start": 7503.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "permiten tener una sociedad alumno los",
            "start": 7505.239,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "reprimen constantemente para que no",
            "start": 7506.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "protesten y se organicen en \u00faltimos ya",
            "start": 7509.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como para terminar hace dos semanas",
            "start": 7513.04,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted dijo que voy a visitar",
            "start": 7515.05,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tamaulipas las zonas afectadas por la",
            "start": 7515.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n a preguntarle cu\u00e1ndo va a",
            "start": 7518.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ir los tamaulipecos lo est\u00e1n esperando",
            "start": 7521.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ella presente s\u00ed bueno acerca de la",
            "start": 7523.12,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "demanda de los j\u00f3venes sobre que sea",
            "start": 7526.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gratuita la educaci\u00f3n pues es un derecho",
            "start": 7530.469,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ellos tienen la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 7533.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho",
            "start": 7536.889,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y hoy que venga el secretario de",
            "start": 7539.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n esteban moctezuma tiene que",
            "start": 7542.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dar respuesta",
            "start": 7543.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta petici\u00f3n",
            "start": 7545.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si yo apoyo que la educaci\u00f3n sea",
            "start": 7548.03,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 7550.61,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este y voy a tamaulipas la semana",
            "start": 7553.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 7557.57,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7559.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a la pr\u00f3xima porque",
            "start": 7563.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7567.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 7569.42,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "vamos a estar bueno ma\u00f1ana la",
            "start": 7571.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conferencia va a ser la reuni\u00f3n de",
            "start": 7574.829,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "seguridad en quer\u00e9taro",
            "start": 7578.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el jueves en zacatecas y el viernes en",
            "start": 7582.07,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 7585.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el lunes 24 empezamos",
            "start": 7589.07,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "las clases es el regreso a clases",
            "start": 7593.739,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "que no nos olvidemos de eso este",
            "start": 7597.989,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "hay que seguir informando",
            "start": 7602.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de lo del regreso a clases para que",
            "start": 7604.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s mam\u00e1s tengan la informaci\u00f3n y",
            "start": 7608.46,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 7612.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y estudiantes",
            "start": 7616.309,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y adolescentes porque ya",
            "start": 7618.58,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "este vamos a clases formalmente a clases",
            "start": 7624.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y hay opciones hay alternativas",
            "start": 7628.67,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "ya se tienen los horarios hay que",
            "start": 7633.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organizarnos para el regreso atr\u00e1s",
            "start": 7636.679,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "cuando se puede hallar",
            "start": 7641.079,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "seguimos con las clases presenciales",
            "start": 7643.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero ahora va a ser por televisi\u00f3n como",
            "start": 7646.469,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se ha venido informando entonces",
            "start": 7650.32,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "esa semana la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7654.87,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles voy a estar en la laguna",
            "start": 7660.55,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "voy a coahuila bueno a torre\u00f3n y voy a",
            "start": 7666.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n en g\u00f3mez palacio es dur\u00e1n",
            "start": 7670.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "voy a la laguna que es el mi\u00e9rcoles",
            "start": 7673.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el jueves voy a estar en nuevo le\u00f3n",
            "start": 7678.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "monterrey y es viernes",
            "start": 7681.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a estar en tamaulipas por lo que",
            "start": 7685.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "me preguntes que parece que es como 28",
            "start": 7689.8,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7695.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "viernes 28 s\u00ed",
            "start": 7698.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este voy a ir",
            "start": 7702.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "posiblemente a reynosa o matamoros si",
            "start": 7705.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voy a la frontera porque vamos a",
            "start": 7709.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inaugurar tambi\u00e9n obras de desarrollo",
            "start": 7712.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "urbano en tamaulipas que estamos",
            "start": 7715.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haciendo en",
            "start": 7718.36,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "matamoros en reynosa y en laredo",
            "start": 7721.18,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "entonces si voy el viernes",
            "start": 7726.349,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y una vez les",
            "start": 7731.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que el martes",
            "start": 7733.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7738.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7740.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablar de lo que hemos avanzado en este",
            "start": 7743.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo es el segundo informe",
            "start": 7746.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se va a entregar por escrito al congreso",
            "start": 7749.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en el patio",
            "start": 7753.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "central de palacio se va a llevar a cabo",
            "start": 7758.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el informe todav\u00eda estamos definiendo la",
            "start": 7761.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hora para qu\u00e9",
            "start": 7765.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a la misma hora de la sesi\u00f3n del",
            "start": 7767.57,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "congreso entonces s\u00ed vamos a tamaulipas",
            "start": 7772.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ya se nos termin\u00f3 el tiempo ya te dije",
            "start": 7776.09,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 7780.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "vas a tirar cr\u00e9dito si ya est\u00e1",
            "start": 7783.969,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro 3",
            "start": 7788.699,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 7792.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 7795.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 7799.87,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "nos tardamos en la reuni\u00f3n de seguridad que se trataron muchos temas importantes pero ya vamos a informar como todos los martes vamos a dedicar esta conferencia al tema de salud y en especial a informar sobre la pandemia vamos a darle la palabra al doctor jorge alcocer va a tambi\u00e9n informar europesca tel y marcelo ebrard entonces empezamos muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas lo saludo a todos ustedes con mucho gusto y hoy vamos a dedicar esta ma\u00f1ana es martes el pulso de la salud concretando nos en lo que se informa desde hace meses en en el seguimiento de la pandemia por kobe por el sars kurdos en este momento en esta ocasi\u00f3n como ya oyeron desde ayer en la noche tenemos buenas noticias no s\u00f3lo para la ciudad de m\u00e9xico que es el centro de atenci\u00f3n por razones obvias sino en todo el pa\u00eds que nos pone en evidencia que trabajando juntos trabajando con el apoyo de la poblaci\u00f3n y desde luego con los h\u00e9roes de la patria pr\u00f3ximamente con decorados es c\u00f3mo se puede resolver y c\u00f3mo se ha enfrentado esta situaci\u00f3n de incertidumbre ante la visita de un virus del cual todav\u00eda no podemos conocer totalmente su accionar y si estamos trabajando se ha hecho el esfuerzo en el bus de la b\u00fasqueda de medicamentos de tratamiento y no contamos con ello pero si contamos con el esfuerzo tit\u00e1nico de todo el grupo que ha enfocado todo el grupo social y repito la poblaci\u00f3n con su gran calidad su gran caracter\u00edstica en m\u00e9jico de solidaridad y de disciplina que ha logrado que tengamos hoy estas cifras tan importantes y tan esperadas en muchos otros pa\u00edses por eso lo vamos a dedicar todo esto pues a quien conoce en su intimidad y con toda la profundidad y con toda honestidad esta epidemia que es el doctor hugo l\u00f3pez gatell jug\u00f3 por favor con mucho gusto con su permiso presidente secretario canciller es muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como todos los martes del curso de la salud vamos a comentar aprovechando el informe t\u00e9cnico y destacar algunos de los elementos que caracterizan al momento epid\u00e9mico que estamos teniendo quisiera retomar lo que comentamos ayer por la noche buenas noticias el aspecto de la epidemia en m\u00e9xico es ya muy positivo est\u00e1 en una fase clara de descenso como recordar\u00e1n hace dos o tres semanas indicamos que ve\u00edamos se\u00f1ales ya tempranas de descenso pero siempre somos cautelosos y hasta que no vemos una tendencia clara no consideramos que ya estamos en ese proceso de descenso sin embargo ahorita ya la tendencia es clara algunos indicadores que comentar\u00e9 ahora con las diapositivas muestran que consistentemente en la mayor\u00eda del territorio est\u00e1 disminuyendo la cantidad de casos diarios la cantidad de muertes muy desafortunadas todas y cada una de ellas que se presentan pero van en un descenso tambi\u00e9n sostenido desde hace m\u00e1s de seis semanas as\u00ed mismo los hospitales est\u00e1n en un proceso de desocupaci\u00f3n en la medida en que la cantidad de personas enfermas que necesitan hospitalizaci\u00f3n y se ingresan diariamente es ya menor a la cantidad de personas que se recuperan se restablecen y salen de regreso a sus casas a sus vidas en algunos casos las personas que han estado por periodos prolongados requieren desde luego un proceso de rehabilitaci\u00f3n no solamente en t\u00e9rminos pulmonares sino tambi\u00e9n en t\u00e9rminos f\u00edsicos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos o incluso de rehabilitaci\u00f3n psico emocional pero en su mayor\u00eda hemos conservado que la enorme mayor\u00eda en promedio ocho de cada diez personas se recuperan y salen a su domicilio cuando fueron hospitalizadas o sencillamente tuvieron una enfermedad leve hemos destacado tambi\u00e9n el hecho de que la realizaci\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas atiende a un criterio de orientaci\u00f3n en la vigilancia epidemiol\u00f3gica y en m\u00e9xico hemos tenido una pol\u00edtica de pruebas diagn\u00f3sticas desde el inicio que est\u00e1 orientada a identificar tempranamente a los casos a las personas enfermas y tambi\u00e9n lograr que est\u00e9n en aislamiento rastrear a sus contactos la intervenci\u00f3n general la que ha sido m\u00e1s determinante para la velocidad a la que se presenta la epidemia es la mitigaci\u00f3n comunitaria es este proceso de resguardo generalizado 80 millones de personas que pasaron fuera de la v\u00eda p\u00fablica fuera de lugares p\u00fablicos y desde que termin\u00f3 la jornada nacional de sana distancia hace casi 80 d\u00edas 79 para ser exactos el proceso continu\u00f3 pero ya en la regulaci\u00f3n directa de las entidades federativas coment\u00f3 antes de ver las diapositivas un \u00faltimo elemento tambi\u00e9n hemos mantenido una coordinaci\u00f3n multisectorial y en los tres \u00f3rdenes de gobierno tendremos ma\u00f1ana acompa\u00f1aremos algunos servidores y servidores p\u00fablicos al presidente en la reuni\u00f3n con la conferencia nacional de gobernadores y uno de los temas que continuaremos tratando como lo hemos hecho en m\u00e1s de diez sesiones remotas por videoconferencia es el tema de las sem\u00e1foros de riesgo cobit y c\u00f3mo \u00e9stos derivan en intervenciones espec\u00edficas que est\u00e1n bajo la responsabilidad de los gobiernos estatales y que utilizan el sem\u00e1foro como un elemento indicativo de evaluaci\u00f3n de riesgo al respecto ayer tuvimos dos sesiones de trabajo una espec\u00edfica de el consejo nacional de salud el consejo es un \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n del sistema nacional de salud lo preside nuestro secretario de salud participan las siete instituciones nacionales o federales de salud seguridad social y asistencia el link se lista y los servicios de pemex los servicios de las fuerzas armadas al ife etc\u00e9tera y las 32 personas titulares de las secretar\u00edas de salud estatales en esta reuni\u00f3n hablamos nuevamente sobre la metodolog\u00eda del sem\u00e1foro como lo hab\u00edamos acordado tanto en la conago como en el propio consejo y en forma un\u00e1nime se aprob\u00f3 la m\u00e1s reciente modificaci\u00f3n al sem\u00e1foro de riesgo comido en forma un\u00e1nime todo el mundo estuvo en favor dado que la modificaci\u00f3n es producto precisamente del trabajo de todas y todos y quiero destacarlo con el agradecimiento a nombre de la secretaria de salud de ayer tuve la oportunidad de que el doctor a coser me permiti\u00f3 hacer este reconocimiento a las secretarias y secretarios de salud que hicieron un trabajo muy contributivo muy destacado en aportar ideas aportar innovaci\u00f3n en c\u00f3mo vemos el riesgo cobit entonces tenemos un sem\u00e1foro que es de todas y todos es un sem\u00e1foro que se aplica desde el gobierno federal pero que representan las ideas y las contribuciones muy valiosas de todos los secretarios y secretarios de salud y la segunda reuni\u00f3n que ocurri\u00f3 de hecho un poco antes quiero destacar la por la importancia que tiene en la colaboraci\u00f3n multisectorial y el trabajo integrado de las perspectivas que se necesitan para entender y manejar la epidemia la reuni\u00f3n fue del propio consejo nacional de salud con su equivalente en el sector de desarrollo econ\u00f3mico la asociaci\u00f3n de secretarias y secretarios de desarrollo econ\u00f3mico de m\u00e9xico en la sesi\u00f3n participaron tambi\u00e9n la secretaria de salud y la secretaria de econom\u00eda y los funcionarios de las instituciones nacionales de salud fue una reuni\u00f3n verdaderamente estimulante un trabajo muy serio que hacen secretarias y secretarios tanto de salud como de desarrollo econ\u00f3mico de los estados se revisaron algunos planes espec\u00edficos que sirven de ejemplo como el de pueblo a pueblo tiene un magn\u00edfico plan de desconf\u00eda miento de retorno responsable como lo llaman ellos y nos sirve de modelo de lo que pueden y han hecho las entidades federativas para encontrar siempre este balance muy din\u00e1mico muy cambiante entre la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el cuidado de la salud realmente un trabajo muy profesional de los estados insisto habl\u00f3 puebla present\u00f3 tambi\u00e9n quer\u00e9taro el presidente de esta asociaci\u00f3n de secretarios de desarrollo econ\u00f3mico que es el secretario de desarrollo econ\u00f3mico de san lu\u00eds potos\u00ed todos quedamos muy estimulados de ver un trabajo concreto el instituto mexicano del seguro social en voz de su director el maestro sobre robledo tambi\u00e9n present\u00f3 este trabajo que hemos venido haciendo acompa\u00f1\u00e1ndole al instituto mexicano del seguro social para regular la actividad de las empresas en t\u00e9rminos de la seguridad sanitaria entonces estos balances se van afinando pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas con un trabajo de colaboraci\u00f3n pero reiteramos lo que hemos dicho desde el inicio el manejo cient\u00edfico t\u00e9cnico de una epidemia requiere precisamente tener conciencia que es un fen\u00f3meno muy complejo est\u00e1 la parte directa de la salud pero entra en conflicto con la econom\u00eda en la medida en que proteger la salud en forma directa requiere confinamiento que requiere quedarnos en casa o ha requerido pero para reactivar la econom\u00eda se requiere que las personas retornen a sus sitios de trabajo retornen al espacio p\u00fablico para lograr hacerlo en una forma segura tenemos que estar todo el tiempo revisando estos elementos y recuerdo tambi\u00e9n que algunos pa\u00edses del mundo han tenido ya algunos rebrotes del alcance nacional y este es un riesgo que vamos a estar enfrentando todas las naciones del mundo por algunos a\u00f1os pero hay que mantener una actitud positiva una reflexi\u00f3n cuidada racional buena comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n eso es motivo de satisfacci\u00f3n como m\u00e9xico ha logrado estos esquemas de comunicaci\u00f3n en los 13 \u00f3rdenes de gobierno con los tres poderes de la uni\u00f3n y tambi\u00e9n involucrando activamente a la sociedad con quien estamos siempre muy agradecidos y agradecidas porque el m\u00e9rito de haber logrado la reducci\u00f3n de la velocidad de la epidemia por lo tanto aplanar la curva por lo tanto que no se sature en los hospitales y por lo tanto que es uno de los objetivos fundamentales evitar las muertes evitables porque se logra atender a tiempo a las personas vamos a ver por \u00faltimo las diapositivas si son tan amables para ver los datos estos los presentamos saben diariamente desde hace 171 d\u00edas hoy ser\u00e1 de las 172 pero tambi\u00e9n lo presentaremos y en la siguiente lo que vemos es esta gr\u00e1fica panor\u00e1mica ya a estas alturas todo m\u00e9xico sabe lo que es una curva epid\u00e9mica es una gr\u00e1fica que representa la cantidad de personas enfermas por tiempo en este caso por semana y lo que vemos es que desde la semana 29 donde llegamos a una cantidad m\u00e1xima de personas enfermas est\u00e1n representadas los casos confirmados en color ocre y las veces en las pantallas de televisi\u00f3n se ve de color gris pero es la parte baja de las columnas y las personas que est\u00e1n enfermas se les ha tomado muestra y estamos esperando los resultados de laboratorio y en la zona amarilla intermedia que se ve debajo de las gr\u00e1ficas de las columnas moradas se han estudiado un mill\u00f3n 181 mil personas casi 182 mil 45% resultan positivas en la semana 32 y el m\u00e1ximo de resultados positivos 55% se present\u00f3 justamente cuando ten\u00edamos los m\u00e1ximos de ocurrencia de casos lamentablemente tenemos 57 mil 23 defunciones pero vean ustedes como la semana 30 31 y 32 cada vez hay menos casos la epidemia sigue activa de esto que no se confunda a nadie no se ha acabado la epidemia pero la epidemia va en descenso va en declive van ya en una disminuci\u00f3n sostenida cuando lo vemos en la siguiente gr\u00e1fica podemos ver que agregamos a los casos estimados es decir personas de quien todav\u00eda no se conoce el resultado de laboratorio pero como conocemos que el 45% de ellas resultar\u00e1n positivas las a\u00f1adimos ya de una vez recuerden siempre que es convencional en los sistemas de vigilancia y tecnol\u00f3gica del mundo no incluir las \u00faltimas dos semanas porque es un periodo de inestabilidad de los datos en la miga en que se siguen incorporando resultados de laboratorio y la confirmaci\u00f3n de los casos en este momento estamos en la semana 34 desde el domingo reciente vean ustedes que entre la semana 31 y la 32 disminuy\u00f3 19 por ciento esto pudiera justamente por la llegada de datos nuevos ya disminuir esa reducci\u00f3n pero en general ya es muy claro que se mantiene una tendencia estable s\u00f3lo 7% de las personas que se estima enfermas tienen enfermedad activa el tama\u00f1o real de la epidemia en este momento en m\u00e9xico es de 37 mil 867 casos estimados ese es la epidemia activa y la mortalidad se ha ido reduciendo desde la semana 27 ahorita estamos en la 34 en 55% en la mitad de la velocidad de las defunci\u00f3n y vamos finalmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria y est\u00e1 en todo momento ha sido crucial uno de los objetivos fundamentales fue mantener disponibles los hospitales como para que las personas que necesiten hospitalizarse se puedan hospitalizar seguimos record\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n que no se espere que no se espere hay suficientes camas de hospital personal de salud insumos equipos para atender a las personas que pudieran tener los s\u00edntomas de kobe no se espere vayan a los hospitales y eso va a ayudar a que tengamos mayor posibilidad de darles el tratamiento de recuperaci\u00f3n de sost\u00e9n hasta que va respondiendo su organismo y se recuperan de la inflamaci\u00f3n pulmonar 38 por ciento de las camas generales est\u00e1n ocupadas y hemos seguido aumentando la capacidad hospitalaria tenemos 31 mil 748 camas y vean ustedes y los estados de nuevo le\u00f3n nayarit coahuila y colima son los que tienen ocupaciones arriba del 50% todos los dem\u00e1s tienen m\u00e1s del 50% de disponibilidad y la \u00faltima diapositiva nos muestra los los datos los n\u00fameros de las camas con ventilador an\u00e1logos de la terapia intensiva donde 34 por ciento est\u00e1 ocupado 66 por ciento est\u00e1 disponible y lo mismo en este caso solamente el nuevo le\u00f3n y colima tienen ocupaciones arriba del 50% todos los dem\u00e1s tienen desocupado m\u00e1s del 50% ese es el informe presidente secretarios con su permiso del presidente se\u00f1or secretario subsecretario compa\u00f1eros compa\u00f1eros amigas y amigos bueno informar sobre los avances en materia de cooperaci\u00f3n internacional de acuerdo a las instrucciones que nos ha dado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica seguimos avanzando en lo que tiene que ver con vacunas les informo que el d\u00eda de ayer tuvimos reuni\u00f3n con la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os participan un total de 19 pa\u00edses a que se lleg\u00f3 respecto a la vacuna de la universidad de oxford y astraz\u00e9neca el costo por dosis va a ser entre 3 y 4 d\u00f3lares en el caso de mexico como ustedes saben la vacuna ser\u00e1 gratuita pero eso lo que va a pagar el prisi\u00f3n el cual se va a comprar el acceso equitativo sin \u00e1nimo de lucro ese es el esp\u00edritu y el compromiso lo que explica por qu\u00e9 el precio tan bajo y con esta medida con este convenio con este acuerdo la regi\u00f3n va a tener acceso entre 6 y 12 meses antes a la vacuna es decir si no existiera este acuerdo y si no trabajamos desde ahora tendr\u00edamos acceso hasta el fin del segundo semestre del 2021 entonces son las tres conclusiones principales la siguiente por favor la posici\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico ha sido la que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica entonces manuel l\u00f3pez obrador que debe haber una vacuna gratuita de acceso universal en todo el mundo se expres\u00f3 desde la reuni\u00f3n que ustedes recuerdan muy bien del g20 y desde luego despu\u00e9s de una resoluci\u00f3n ante la asamblea general de las naciones unidas que fue aprobada de hecho la resoluci\u00f3n mexicana con m\u00e1s votos en la historia y en consecuencia nos hemos preocupado por que se resuelva desde luego el problema del acceso de m\u00e9xico a la vacuna pero tambi\u00e9n de toda la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina podr\u00edamos haber hecho un acuerdo unitario nada m\u00e1s bilateral o argentino igual pero se hizo para toda la regi\u00f3n para concluir esta parte de la vacuna decirles tambi\u00e9n que hay esto en la llamada la fundaci\u00f3n carlos steam estuvo presente carlos estim\u00f3 tambi\u00e9n director de la fundaci\u00f3n y en l\u00ednea estuvieron los laboratorios que van a participar para se\u00f1alar cu\u00e1les son los tiempos y los procesos que hay que cuidar porque hay todo un proceso log\u00edstico muy complejo para integrar la vacuna transportarla en la red de fr\u00edo los cuidados que hay que tener como ustedes saben hay que mandarlo de argentina-m\u00e9xico aqu\u00ed se basa el armado final de mexico se hace la distribuci\u00f3n de todos los dem\u00e1s pa\u00edses es una operaci\u00f3n muy compleja que tenemos que empezar a trabajar desde ahora de la de esta fecha a la presentaci\u00f3n de los resultados de esta fase 3 de astraz\u00e9neca apenas hay dos meses es decir en noviembre se estar\u00e1 presentando a la autoridad regulatoria los resultados y de ser aprobada por los resultados que present\u00e9 pues inmediatamente tenemos que empezar la producci\u00f3n y toda la red de distribuci\u00f3n log\u00edstica entonces digamos que ayer fue el d\u00eda cero para estar listos bien continu\u00f3 respecto a la cooperaci\u00f3n m\u00e1s amplia recibimos en esta semana informaci\u00f3n de insumos por parte el n\u00famero de qatar que ha sido muy solidario con m\u00e9xico recibimos un equipo t\u00e9cnico alto nivel de la verdad alem\u00e1n y apenas unas horas y m\u00e9xico y jap\u00f3n de manera combinada aportaron equipos al gobierno de honduras porque as\u00ed como recibimos tambi\u00e9n tenemos que bajo respecto a la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior que nos ha encomendado el presidente de la republica a esta fecha llevamos 16 mil 932 mexicanas y mexicanos repatriados en primer lugar destaca a am\u00e9rica latina que ya casi vamos a llegar a 10 mil 500 personas en segundo lugar en europa y as\u00ed sucesivamente cada regi\u00f3n del mundo pr\u00e1cticamente en todas las regiones del mundo la siguiente por favor respecto a consulados en los eeuu otra prioridad que tenemos que es nuestros connacionales en los eeuu de am\u00e9rica todos est\u00e1n funcionando la restricci\u00f3n mayor y s\u00f3lo en casos de emergencia lo tenemos en phoenix por disposici\u00f3n de la autoridad local pero ustedes pueden usar arma para que \u00e9sta por fortuna toda la red operando normalmente con la sana distancia y las medidas que debemos tomar destacan en esta semana las acciones del consulado de m\u00e9xico en miami en nueva york que se han dedicado a implementar el sistema de pruebas con la existencia de la cierta en salud de m\u00e9xico y las autoridades en eeuu para aprobar estos procesos y el consolaba mil con los \u00e1ngeles que ha hecho repatriaci\u00f3n de personas que desgraciadamente perdieron la vida esta pandemia finalmente la atenci\u00f3n que destaca de la ventanilla de la salud que hemos trabajado junto con la secretaria de salud y una red de 9.800 aliados locales ya los eeuu hemos atendido 2 millones 296 mil 709 personas de forma remota que dice por llamada obvia digital y 463 mil 694 de forma directa que son las que nos han pedido v\u00eda los consulados todo tipo de muy distintos tipos de respaldo para acceder a ser los m\u00e9dicos se ha hecho entrega de cubrebocas asesor\u00edas sobre derechos civiles jornadas sabatinas de atenci\u00f3n consular entre otras e ir a los lugares de trabajo eso es lo m\u00e1s destacado de esta semana muchas gracias por su atenci\u00f3n pues este es el informe vamos a atr\u00e1s empezamos con sal porque ayer fue adelante gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle al por un lado al doctor de papel que dice sobre estas acusaciones que hacen algunos integrantes de la oposici\u00f3n de que si hay una baja en la pandemia es porque se aplican un menor n\u00famero de pruebas y si me permite despu\u00e9s presidente de trotte con mucho gusto lo volvemos a explicar lo pregunte la oposici\u00f3n la no oposici\u00f3n o quien no tiene ninguna preferencia pol\u00edtica nos parece una inquietud leg\u00edtima la gente identifica que disminuye el n\u00famero de pruebas disminuye el n\u00famero de casos quiz\u00e1 lo que no se pueden a pensar es al rev\u00e9s disminuye el n\u00famero de casos disminuye el n\u00famero de pruebas en m\u00e9jico por eso lo mencionaba hace un rato lo hemos dicho muchas veces tenemos una pol\u00edtica de pruebas claramente establecida desde el inicio est\u00e1 desde los manuales de vigilancia tecnol\u00f3gica de febrero la pol\u00edtica ha variado solamente en la medida en que despu\u00e9s del proceso de mayor confinamiento empezamos a hacer \u00e9nfasis de nueva cuenta lo hicimos al inicio cuando ten\u00edamos pocos casos lo volvemos a hacer cuando le pide me empieza a entregar estabilidad y control la importancia del trabajo comunitario en todo momento desde que empez\u00f3 la epidemia de hecho antes de tener el primer caso la pol\u00edtica consiste en las personas que tengan s\u00edntomas hay que hacerles pruebas dependiente mente desde el momento en el que se tiene el resultado de la prueba inmediatamente destac\u00f3 inmediatamente se tienen que poner en aislamiento preventivo en resguardo y tambi\u00e9n inmediatamente sin esperar al resultado de laboratorio se tienen que estudiar a sus contactos esta mec\u00e1nica se llama contenci\u00f3n centrada en personas est\u00e1 muy descrita en la pr\u00e1ctica de la salud p\u00fablica mundial y nacional se hace para m\u00faltiples enfermedades infecciosas y lo hemos hecho a lo largo de toda la epidemia y las pruebas por lo tanto se hacen a partir de la identificaci\u00f3n de personas enfermas no a partir de la demanda voluntaria de quiero saber si tengo o no la enfermedad aunque no tenga s\u00edntomas en otros pa\u00edses han tenido pol\u00edticas diferentes esto lo hemos presentado en algunas ocasiones en las conferencias que otras pol\u00edticas existen 1 la ausencia total de lineamientos algunos pa\u00edses tienen esta condici\u00f3n otra una pol\u00edtica de acceso libre el que quiera hacerse una prueba pase a hacerse una prueba respetamos esa pol\u00edtica en algunos pa\u00edses se usa tambi\u00e9n se usa en pa\u00edses que tienen sistemas de salud orientados por la los servicios privados en m\u00e9xico tenemos una porci\u00f3n menor de nuestro sistema de salud es los componentes privados y han ofertado ofrecido pruebas desde luego con un costo a quien se la quiere hacer porque siente la necesidad de hac\u00e9rsela a\u00fan cuando no tenga s\u00edntomas desde el punto de vista t\u00e9cnico y cient\u00edfico la probabilidad de que una prueba salga positiva en una persona completamente asintom\u00e1tica es sumamente baja y por lo tanto la eficiencia que implicar\u00eda ese proceso ser\u00eda muy baja tambi\u00e9n en resumen conforme la epidemia empieza a disminuir el n\u00famero de personas enfermas por supuesto que disminuye el n\u00famero de pruebas que se hacen porque las pruebas se hacen atendiendo a personas enfermas entonces no al rev\u00e9s no al rev\u00e9s no hay l\u00edmite al n\u00famero de pruebas tenemos todav\u00eda un abastecimiento de m\u00e1s de 300.000 disponibles y continuamente las mandamos a las entidades federativas hemos tenido ya casi 1.200.000 pruebas realizadas son las que presentamos siempre en la primera diapositiva y conforme se necesiten m\u00e1s habr\u00e1 m\u00e1s pruebas gracias y usted de aqu\u00ed del caso los o ya dec\u00eda que se presentar\u00e1 un v\u00eddeo en redes sociales en televisi\u00f3n parece que se cumpli\u00f3 su deseo porque unas horas despu\u00e9s bueno se difundi\u00f3 este v\u00eddeo de algunos colaboradores del pan entre ellos francisco dom\u00ednguez recibiendo dinero preguntarle por un lado si usted ya sab\u00eda de este de este v\u00eddeo que se subi\u00f3 de hecho un d\u00eda antes en redes sociales pero se difundi\u00f3 hasta ayer y qu\u00e9 opina del v\u00eddeo en s\u00ed del con t\u00e9cnico bueno pues este ayer hablamos de este tema y seg\u00fan la informaci\u00f3n que se tiene qu\u00e9 es algo raro los hubieron clandestinamente antes supuestamente los v\u00eddeos del domingo nadie este lo vio ayer en la ma\u00f1ana este nadie sab\u00eda al menos yo no sab\u00eda poco despu\u00e9s sal famoso v\u00eddeo esto para ubicarnos por qu\u00e9 s\u00ed lo hubiesen colocado si lo hubiesen \u00e9ste instalado en la red el domingo pues es muy raro que hasta el lunes detectar\u00e1 pero en fin es nada m\u00e1s para tener desde luego que no lo hab\u00eda visto no lo conoc\u00eda hay que ver si es el v\u00eddeo que entrego el se\u00f1or lozoya a la fiscal\u00eda si tiene cambios pues otro si est\u00e1 aceptando como v\u00e1lido por qu\u00e9 han habido reacciones no s\u00e9 si comentaste es aqu\u00ed no fue tu intenci\u00f3n pero creo que escuche qu\u00e9 dijiste de que francisco dom\u00ednguez que de hecho \u00e9l ya despidi\u00f3 a la persona que aparece pero no es el que aparece ni est\u00e1 el nuestro colaborador si su secretario privado s\u00ed pues ya est\u00e1 este v\u00eddeo va a ser la fiscal\u00eda la encargada de es decir si es el que tienen en el expediente o es otro pero s\u00ed este v\u00eddeo que se dio a conocer es bastante fuerte muestra la inmundicia de el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba porque pues todo este dinero se utilizaba para comprar voluntades conciencias para comprar votos seg\u00fan la declaraci\u00f3n del se\u00f1or lozoya parte de este dinero se utiliz\u00f3 para la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma energ\u00e9tica tantos promovi\u00f3 se defendi\u00f3 por medios de comunicaci\u00f3n los escritores columnistas intelectuales org\u00e1nicos toda su vida hace unos d\u00edas unos intelectuales muy vinculados al r\u00e9gimen conservador y corrupto dec\u00edan que hab\u00eda la necesidad de construir un frente en contra de nosotros para qu\u00e9 se regresar\u00e1 palabras m\u00e1s palabras menos a los equilibrios que hab\u00edan antes en el congreso usaron la palabra contrapeso pues eso era el contrapeso no era contrapeso eran los pesos este y es lo que ellos est\u00e9n promov\u00edan en su escrito y es lo que promueven los conservadores corruptos por qu\u00e9 es un r\u00e9gimen en el que encontramos en decadencia con una corrupci\u00f3n generalizada sobre todo arriba desde la pol\u00edtica privatizadora siempre lo he dicho es sencillo es cosa de ir consultar en el diccionario la palabra privatizar y la definici\u00f3n es convertir no p\u00fablico en privado pues eso fue lo que hicieron entonces la reforma energ\u00e9tica era privatizar el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica y como le hicieron pues comprando a todo el que se dejaba se ha difundido el v\u00eddeo pero no mucho porque los medios no le est\u00e1n dando la importancia que tiene no es el v\u00eddeo de ren\u00e9 bejarano s se difundi\u00f3 pero a nivel nacional e internacional y este veo que apenas en las redes sociales las grandes televisoras no tienen exposici\u00f3n no se habla del tema por eso como a veces la gente no se entera porque no todos tienen acceso al internet muchos informan por televisi\u00f3n abierta ahora por el 11 x el 22 el 14 porque no buscas el v\u00eddeo vamos a pasarlo aqu\u00ed ayudamos a que se difunda para que se vea este cu\u00e1nto dinero recib\u00edan maletas esto no son portafolios maletas entonces recapitulando pues lo que dije ayer primero que se informe al pueblo a m\u00ed me gustar\u00eda que se consideran un asunto de estado y que la fiscal\u00eda informar\u00e1 que declar\u00f3 el se\u00f1or los oye conocer la denuncia completa y conocer si es este el v\u00eddeo u otro todo lo que tiene la fiscal\u00eda transparencia primero que el pueblo se entere antes no suced\u00eda as\u00ed solo se enteraba a la gente de lo que conven\u00eda al r\u00e9gimen a los mandamases a los de arriba eso es lo que se le informaba a la gente porque ten\u00edan control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n entonces e informar a la gente ah\u00ed va miren [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno hola salvando [M\u00fasica] todos ah ah o no s\u00ed [Aplausos] a sus padres i [M\u00fasica] [Aplausos] a 108 s\u00ed 4 5 6 7 8 i pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] consecutivo vamos a pintar el pasado y este que tiene 19 [M\u00fasica] [M\u00fasica] normal pero estamos crecer pues hay que ver si es \u00e9ste el que entregaron repito lo primero es informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n transparencia e investigar llamar a declarar a los implicados tambi\u00e9n no culpar a diestra y siniestra sino hacer una investigaci\u00f3n seria le tengo mucha confianza al fiscal alejandro gertz manero lo segundo es recuperar [M\u00fasica] el dinero porque este es aunque se ve bastante es apenas una mi ruina de lo que se robaron entonces necesitamos y recuperar lo m\u00e1s que se pueda porque hace falta que se devuelve el dinero eso es lo segundo y lo tercero ya lo plantea si est\u00e1n involucrados los expresidentes y la gente decide de que haya una consulta se llenan los requisitos se solicitan firmas para que los expresidentes sean juzgados pero eso tiene que ser ese es bien punto de vista con una consulta ciudadana tenemos que ser todos ya dije yo estoy por el punto final es decir que se investigue que se castigue a todos pero que pensemos hacia adelante y qu\u00e9 no haya venganza por eso lo de la consulta porque no quiero que el conservadurismo e hip\u00f3crita y corrupto se\u00f1ale de que yo estoy vengan dome no es muy fuerte la venganza y adem\u00e1s votar\u00eda en contra si pierdo y si la gente dice que se juicio a los expresidentes de todas maneras garantizar como a todos el derecho a la defensa y que sea un proceso apegado a la legalidad por eso es muy importante lo que vaya a hacer y la fiscal\u00eda es un tema y emblem\u00e1tico yo les dir\u00eda hist\u00f3rico sobre corrupci\u00f3n y si nos importa por eso lo trato porque desde hace mucho fui de los primeros en se\u00f1alar que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n dice es la prueba ma\u00f1ana se re\u00fane con el gobernador de quer\u00e9taro precisamente cuyo ex secretario particular est\u00e1 ah\u00ed recibiendo estos billetes y usted va a tocar el tema con \u00e9l con el gobernador y \u00e9l dijo ayer que no ten\u00eda nada nada que ver que no ten\u00eda conocimiento usted conf\u00eda en el que esto es verdad en que no sab\u00eda el gobernador esta persona pues colabora con \u00e9l entiendo desde hace a\u00f1os no me corresponde a m\u00ed juzgar este por eso est\u00e1 la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma tambi\u00e9n aunque ya se sabe no est\u00e1 de m\u00e1s a repetirlo antes el procurador depend\u00eda del presidente ahora la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma yo llevo seis meses sin hablar con alejandro germ\u00e1n es ni por tel\u00e9fono hablo todos los d\u00edas con secretario de salud con exteriores con sus secretarios de salud con la secretaria de gobernaci\u00f3n con secreta de la defensa de marina nos reunimos todo el tiempo pero la fiscal\u00eda es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo independiente [M\u00fasica] no se puede tampoco y acusar a nadie ni condenar a nadie sin las pruebas si puedes declaro culpable a\u00fan supuesto delincuente mande [M\u00fasica] de un empleado ver pues \u00e9l ya est\u00e1 ayer por eso creo que es cierto lo del v\u00eddeo porque el tomo la decisi\u00f3n de despedir a una de las personas que aparece en este v\u00eddeo y adem\u00e1s expres\u00f3 s\u00fc la decisi\u00f3n de informar d dar la cara esto lo tienen que hacer todos estamos obligados a informarle al pueblo y a informarle a la autoridad que corresponde entonces no es para hacer un juicio de sumario un linchamiento pol\u00edtico hay que esperar y ver esto con mucha responsabilidad pero s\u00ed a profundidad por qu\u00e9 es el tema m\u00e9xico no ha avanzado por la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n ha dado al traste con todo es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica de la desigualdad social por la corrupci\u00f3n es que existe una monstruosa desigualdad por la corrupci\u00f3n es que hay millones de pobres por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad la violencia es una peste funesta y hay que erradicarla hay que desterrarla del pa\u00eds y esa es nuestra misi\u00f3n y ese es nuestro compromiso entonces no vamos a dejar pasar nada de esto antes yo sosten\u00eda de que la corrupci\u00f3n era el principal problema ahora no tengo la menor duda por qu\u00e9 poseo m\u00e1s informaci\u00f3n los contratos que firmaron d c\u00f3mo est\u00e1 la migraci\u00f3n como estaban las aduanas siguen estando los puertos pero eso nos tardamos que hoy hicimos una evaluaci\u00f3n estamos limpiando de corrupci\u00f3n me acabo de enterar de que el puerto de veracruz selo concesionaron a una empresa primero por 50 a\u00f1os y diez d\u00edas despu\u00e9s de que ganamos esa empresa recibi\u00f3 otra concesi\u00f3n ampliando el plazo a 50 a\u00f1os m\u00e1s su imaginaci\u00f3n la concesi\u00f3n del puerto de veracruz de un siglo como es que firmaron eso y as\u00ed est\u00e1 todo y por eso tambi\u00e9n el enojo este de los que participaban en la red de componendas y de complicidades por eso nos atacan tanto pero qu\u00e9 hacemos metemos la cabeza debajo de a tierra debajo del suelo como el avestruz y nos echamos para atr\u00e1s vamos hacia adelante a limpiar de corrupci\u00f3n en el pa\u00eds la decisi\u00f3n est\u00e1 tomada vamos a limpiar de corrupci\u00f3n entonces esto va a generar molestias ofrezco disculpas por anticipado pero a todos nos conviene purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico a todos a todos nos conviene y mucho m\u00e1s a los pobres porque lo que ten\u00eda que destinarse a ellos se lo robaban pero eso no hab\u00eda nada por eso inventaron de que si se le daba a los pobres era populismo paternalismo todo lo que iba arriba era foment\u00f3 reforma estructural e impulso al crecimiento rescate entonces tenemos que limpiar el pa\u00eds yo llamo a todos que nos ayude en los medios a difundir todo esto de manera responsable este repito sin linchamientos pol\u00edticos y todo de conformidad con la ley ahora s\u00ed que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie y lo podemos hacer imag\u00ednense un ejercicio democr\u00e1tico una consulta y qu\u00e9 haya debate porque si juzgar a los expresidentes por qu\u00e9 no yo dar\u00eda mis argumentos para decir que no ya los he expuesto desde que tome posici\u00f3n pero la gente tiene los suyos y es el pueblo el que manda entonces vamos a adelante a ver esto con toda la seriedad y con toda la responsabilidad y la educaci\u00f3n en la primera pregunta en que ahorita que menciona el asunto de la consulta en caso de que se demostrara que los exmandatarios se incurrieron en il\u00edcitos y corrupci\u00f3n usted mismo ha se\u00f1alado que la corrupci\u00f3n ya debe ser tratada como un delito grave entonces valdr\u00eda una consulta porque la ley no podr\u00eda estar sujeto a una consulta en caso de lo que los exmandatarios se comprobara que incurrieron en delitos de este tipo si es que es un asunto de mayor envergadura no es cualquier cosa meter a la c\u00e1rcel a un ex presidente nunca ha sucedido por corrupci\u00f3n yo les comentaba que el \u00fanico juicio por corrupci\u00f3n se lo hicieron a manuel gonz\u00e1lez compadre de porfirio lo acusaron de corrupci\u00f3n saliendo de su gobierno terminando su per\u00edodo el tribunal del congreso que se constituy\u00f3 para juzgarlo decidi\u00f3 de qu\u00e9 los presidentes no pod\u00edan ser juzgados por corrupci\u00f3n porque la constituci\u00f3n en ese entonces de 1857 en el art\u00edculo 103 establec\u00eda que al presidente s\u00f3lo se le pod\u00eda juzgar por delitos electorales y por traici\u00f3n a la pr\u00e1ctica y con la constituci\u00f3n del 17 se mantiene lo mismo pero no s\u00f3lo eso y ah\u00ed es donde se define que iba a ser un sistema presidencialista porque le quitan lo d fraude electoral o sea lo que dar\u00eda la constituci\u00f3n de 57 de que se pod\u00eda juzgar al presidente por fraude electoral y por traici\u00f3n a la patria le quita fraude electoral y le dejan nada m\u00e1s tradici\u00f3n a la patria y as\u00ed est\u00e1 hasta ahora as\u00ed est\u00e1 el 108 de la constituci\u00f3n entonces por eso se requiere de una consulta y adem\u00e1s para que lo decidamos entre todos porque este voy a hacer yo el verdugo pol\u00edtico que no lo podemos resolver del todos adem\u00e1s este yo no quiero que se vaya a pensar que me estoy vengando que como me robaron la presidencia estoy molesto no he superado el que nos hayan robado la presidencia porque no s\u00f3lo fue a mi plato del pueblo por qu\u00e9 hayan impuesto las reformas estas energ\u00e9ticas la reforma fiscal la reforma laboral las llamadas reformas estructurales la reforma educativa que por eso ahora este a juzgarlos no no ya le dije les present\u00e9 calder\u00f3n en lo que a m\u00ed corresponde ayudarlo perdone por el fraude del 2006 y el que \u00e9l sabe bien que hubo fraude este de m\u00e1s recuerdo porque como y eso lleva tiempo y los j\u00f3venes y este no tienen fresco en estos asuntos lo que antes pues se tapaba todo los escritores pues no se ocupan de ser libros sobre esto hablar de el da\u00f1o de la corrupci\u00f3n de como nunca hab\u00eda habido democracia en m\u00e9xico y todav\u00eda est\u00e1 costando trabajo establecer la esos temas no se analizan la irreflexi\u00f3n bueno este en la elecci\u00f3n del 2006 se supone hay todos los testimonios bueno el mismo expresidente fox dijo que si se hab\u00eda metido pero existe un v\u00eddeo donde \u00e9l dice claro porque era salvar a la patria un fraude patri\u00f3tico porque era un peligro para m\u00e9xico palabras m\u00e1s palabras menos la maestra elba esther que podr\u00eda aportar mucho llam\u00f3 el d\u00eda de la elecci\u00f3n al que era gobernador de tamaulipas para decirles ya esto ya est\u00e1 resuelto y hay que entrarle y hay que definirse ya sabes por d\u00f3nde nos vamos ahora es el gobernador est\u00e1 preso hern\u00e1ndez eugenio hern\u00e1ndez al d\u00eda siguiente el secretario de comunicaciones cerisola porque qu\u00e9 fue lo que hizo el presidente fox cada secretario se hizo cargo de un estado por qu\u00e9 hab\u00eda la consigna de que no gan\u00e1ramos bueno ya ese se\u00f1or cerisola le toc\u00f3 tamaulipas entonces al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n y habla por tel\u00e9fono hasta las grabaciones y le dice oye te pasaste es s\u00ed muchas gracias al que est\u00e1 ahora preso son hasta mal agradecidos porque ahora ya ni siquiera lo van a visitar este pero todo eso existe en las pruebas hay alguna prueba porque todav\u00eda de estos intelectuales org\u00e1nicos que firmaron todos de que no hab\u00eda fraude todos estos que acaban de firmar ahora la mayor\u00eda firmaron en aquel entonces de que las elecciones hab\u00edan sido limpias bueno hay un peri\u00f3dico en guanajuato que se llama a m este despu\u00e9s del fraude tienen una reuni\u00f3n los funcionarios del gobierno de guanajuato el secretario del gobierno en ese entonces esto no deben de ser los de guanajuato y adem\u00e1s es f\u00e1cil de demostrar qui\u00e9n era llama a todos los delegados federales no una reuni\u00f3n despu\u00e9s del fraude del 2006 y les dice pues les notific\u00f3 que ustedes no van a depender de las secretarias del gobierno federal van a depender de nosotros del gobierno de guanajuato porque nosotros le ayudamos a felipe calder\u00f3n y \u00e9l lo sabe le dimos 300.000 votos de m\u00e1s saben cu\u00e1nto fue la diferencia formal 240 mil votos bueno est\u00e1 grabado porque un periodista de este medio m se meti\u00f3 a la reuni\u00f3n y grab\u00f3 300.000 votos de m\u00e1s si queremos profundizar como construyeron esos votos quien les ayudo qu\u00e9 arreglos ten\u00edan entonces ya este no voy a estar anclado en eso pero si en el tema de la corrupci\u00f3n pues que la gente decida tambi\u00e9n a los que quieren que se juicio a los expresidentes con toda claridad les digo yo no les voy a hacer el trabajo de conseguir las firmas el que quiera este que haya consulta que se aplique a conseguir las firmas y tambi\u00e9n la gente este tiene que decidir si quieres o no y que los constitucionalistas 2 que tambi\u00e9n no los escuch\u00f3 los colegios de abogados que se debata sobre el tema si se puede juzgar o no por corrupci\u00f3n a\u00fan es presidente tambi\u00e9n para que se aclare que no hay debate y no hay nada silencio y es un tema muy importante la segunda pregunta presidente hace unos d\u00edas se cumple un a\u00f1o de que la ex secretaria de desarrollo social rosario robles pues fue ingresada a la prisi\u00f3n ella escribi\u00f3 una carta y se queja de que hay una venganza en contra de ella y de que se mantiene en prisi\u00f3n por ser mujer la pregunta es este si se podr\u00eda pegar este rosario robles a un esquema similar que al de emilio al de emilio lozoya de testigo colaborador protegido precisamente para que revelaran m\u00e1s datos acerca de estas acusaciones que tiene en contra de ella de la estafa maestra y una pregunta despu\u00e9s para el doctor gatell por favor pues eso tiene que ver con la fiscal\u00eda pero si ya se le dio este este beneficio al se\u00f1or lo soy debes de y aplicarse a todos que todo el que quiera este informal adem\u00e1s es sano este es un mecanismo que se usa a nivel internacional en eeuu es lo m\u00e1s com\u00fan por eso saludo a todos los dedos de brecht por qu\u00e9 ah\u00ed declar\u00f3 y a los acusados de delincuencia organizada lo mismo hay dos cosas que hacen no primero los interrogan informan y lo otro le confiscan los bienes que all\u00ed marcelo tiene que hacer su trabajo porque son bienes qu\u00e9 s\u00e9 obtienen en eeuu pero con dinero de mexico y resulta que no se recupera nada en mexico pero son de las cosas que estamos viendo para qu\u00e9 s\u00ed aplique la extinci\u00f3n de dominio y se recuperen esos bienes porque hay mucho en el extranjero tienen aqu\u00ed residencias mansiones pero tambi\u00e9n all\u00e1 y este dinero yo respeto mucho lo de el anonimato que se guarda en suiza sobre los que depositan o en los llamados para\u00edsos fiscales pero eso no deber\u00eda de existir o sea en el derecho internacional deber\u00eda de establecerse qu\u00e9 se conociera el origen del dinero como este se va el dinero de un pa\u00eds saqueado a un para\u00edso fiscal no pasa nada y es normal y hay incluso pa\u00edses que viven de eso eso es inmoral entonces eso es lo que podr\u00eda comentar este y el doctor gatell el doctor buenos d\u00edas el d\u00eda de ayer organizaciones ind\u00edgenas en chiapas anunciaron que iban a presentar una denuncia en su contra por el delito de omisi\u00f3n ya que ellos dicen que no se dio la informaci\u00f3n necesaria en las lenguas ind\u00edgenas precisamente estas comunidades sobre las vidas sanitarias de la sana distancia el lavado de manos ellos mencionan esta que \u00e9ste esta omisi\u00f3n me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las acciones bueno creo que opinar est\u00e1 de esta demanda que pretenden interponer y bueno cu\u00e1les son las medidas que se tomaron precisamente para informar a los pueblos ind\u00edgenas en sus lenguas maternas gracias muchas gracias no puedo opinar sobre una demanda que no conozco pero el momento que la conozca con gusto opinar es ahora sobre lo que hicimos para nosotros es muy importante ha sido muy importante desde el inicio atender a la diversidad \u00e9tnico cultural de nuestro pa\u00eds hemos destacado como esta epidemia esto por cierto parece que en su momento cuando lo dije e inquiet\u00f3 algunas personas que se identificaron en el otro perfil esta epidemia lleg\u00f3 por avi\u00f3n esta epidemia lleg\u00f3 por viajeras y viajeros que proven\u00edan de otras partes del mundo lo que es bastante obvio porque la epidemia surgi\u00f3 en otras partes del mundo los primeros casos que detectamos en m\u00e9xico eran personas afluentes econ\u00f3micamente que hab\u00edan ido a europa oa eeuu o algunos otros lugares y por lo tanto se concentr\u00f3 inicialmente la epidemia en zonas urbanas y zonas de afluencia econ\u00f3mica insisto esto cuando lo dije ofendi\u00f3 a algunas personas no s\u00e9 si se sintieron ofendidas pido disculpas tambi\u00e9n si el verse reconocidas como los casos iniciales les caus\u00f3 inquietud desde el punto de vista t\u00e9cnico no tiene ninguna connotaci\u00f3n nos est\u00e1s culpando a las personas que hayan venido en avi\u00f3n enfermas son tambi\u00e9n personas sus ciudadanas ciudadanos mexicanos y mexicanas y merecen todo el respeto y toda la atenci\u00f3n pero es una realidad la epidemia lleg\u00f3 a zonas urbanas adineradas posteriormente se empez\u00f3 a desplazar hacia otras segmentos de la sociedad personas en zonas suburbanas y luego sus urbanas empobrecidas tenemos una enorme desigualdad social en m\u00e9xico esto lo sabemos y es motivos sin duda de indignaci\u00f3n y de repudio pero esa es la realidad socioecon\u00f3mica de nuestro pa\u00eds es una enorme polarizaci\u00f3n se ha ido concentrando la riqueza del pa\u00eds a lo largo de varias d\u00e9cadas entonces tenemos zonas muy empobrecidas alrededor de las ciudades y esto fue en la segunda parte de la epidemia cerca de la fase 2 y 3 donde predomin\u00f3 los contagios desde luego adem\u00e1s donde predomin\u00f3 la ocurrencia de enfermedad m\u00e1s grave precisamente porque tambi\u00e9n en estos segmentos sociales hay una mayor prevalencia de enfermedades cr\u00f3nicas en enfermedades como hemos explicado una y otra vez causadas por la mala alimentaci\u00f3n y un acceso insuficiente alimentaci\u00f3n saludable pero en tercer lugar se desplaz\u00f3 a las zonas rurales y en las zonas rurales est\u00e1 la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena la poblaci\u00f3n que tiene el uso de lenguas nacionales lenguas aut\u00f3ctonas y sab\u00edamos que esas son zonas a\u00fan m\u00e1s vulnerables y desde hace d\u00e9cadas muchas d\u00e9cadas han tenido una insuficiencia de servicios sociales servicios gubernamentales necesarios para garantizar sus derechos han sido adem\u00e1s poblaciones culturalmente marginadas econ\u00f3micamente explotadas socialmente abusadas lo cual es desde luego siempre indignante sabiendo eso tuvimos una alianza muy temprana con el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas y su titular licenciado adelfo regino a quien le tenemos un gran aprecio y respeto fue muy instrumental en ayudarnos a hacer traducci\u00f3n precisamente de nuestros documentos esto no es nuevo esto si alguien revisa a las 171 conferencias de prensa y hace muchas semanas o meses identificamos 54 lenguas ind\u00edgenas parte dice puedo tambi\u00e9n el inali el inali es el instituto nacional de lenguas ind\u00edgenas y nos facilitaron el acceso a traductores y traductores de lenguas ind\u00edgenas seleccionamos 54 que son las principales en t\u00e9rminos de la poblaci\u00f3n que las habla y pusimos a disposici\u00f3n de las entidades federativas y de todo el pa\u00eds los materiales que pueden ser de uso directo para las poblaciones conocemos que en muchas entidades federativas se utiliz\u00f3 ese material para hacer las distintas campa\u00f1as de promoci\u00f3n de la salud no perder de vista los tramos de responsabilidad nosotros participamos en la autoridad sanitaria federal dirige el secretario de salud pero hay 32 autoridades sanitarias estatales que tienen un tramo de control espec\u00edfico de la instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas para nosotros la responsabilidad es dar los lineamientos generales facilitar los materiales de trabajo y la acci\u00f3n local depende de los gobiernos estatales pero estar\u00e9 muy atento a cualquier demanda y por supuesto a responder con toda veracidad gracias seguimos en la fila buenos d\u00edas presidente va a tener que venir despu\u00e9s porque no te alcanza y yo quiero preguntarle si puede darnos una actualizaci\u00f3n sobre las compras de medicamentos para ni\u00f1os con c\u00e1ncer hay reportes de desabasto de nuevo y no solamente es la posici\u00f3n hay casos como por ejemplo el de andaluc\u00eda que hace un mes falleci\u00f3 en suiza y su pap\u00e1 dijo que de haber habido medicinas aqui en mexico pues tal vez la ni\u00f1a hubiera podido seguir viviendo si constantemente lo estamos tratando a ver doctor las si este es un tema presente y tambi\u00e9n del pasado a pesar de la compra consolidada y tomando en cuenta el desabasto que existe a nivel internacional de algunos medicamentos esto claramente ha sido progresivo de uno a otro medicamento pero estamos hablando del 45 que dejaron de producirse al desde antes de la pandemia no hay que echarle la culpa a toda la pandemia estos medicamentos en su mezcla son requeridos para muchos de los tratamientos y en especial para la elecci\u00f3n infantil que la cual \u00e9ste s\u00ed s\u00ed se es mucho m\u00e1s sensible como para todos ustedes m\u00e9dicos sino m\u00e9dicos pues los ni\u00f1os ocupan esa primera atenci\u00f3n varios de ellos de estos medicamentos el que inici\u00f3 todo esto pero en esta en esta \u00e9poca porque desde antes y yo tengo ahora que si soy testigo de lo que se sufr\u00eda desde hace d\u00e9cadas en muchos de los medicamentos y no solo para el c\u00e1ncer por varias razones pero en especial porque no exist\u00eda una compra consolidada que lo asegurara y que desde el m\u00e1s fuera el mote el momento como ya se inici\u00f3 en esta gesti\u00f3n de hacer una compra pero no nada m\u00e1s adquirir medicamentos sino evaluar qu\u00e9 medicamentos se requieren actualizar esto hacer la seguridad y en la indicaci\u00f3n m\u00e9dico cient\u00edfica de primera y esto fue inicialmente usted lo conoce nadie lo puede negar en el caso de los antirretrovirales donde se logr\u00f3 esa famosa y que es necesario muchas veces repetir la triple triple optimizaci\u00f3n con lo cual se aseguraba la calidad planes de tener el medicamento de primera y no como se asom\u00f3 en los a\u00f1os previos estoy hablando de la \u00faltima d\u00e9cada donde se estaba usando siempre el mismo medicamento y se compraba sin esa reflexi\u00f3n y de esa actualizaci\u00f3n tomando en cuenta este antecedente nosotros atendimos con el les digo con mi experiencia de que esos medicamentos necesitaban este tenerse al d\u00eda el metrotexato fue el disparador un ejemplo y \u00e9ste metrotexato en la actualidad y por varios periodos no ha faltado no ha faltado y si ha habido algunos caminos de distribuci\u00f3n y de corrupci\u00f3n que limitaba el que llegara este medicamento o inclusive en forma intencional en algunos estados de no entrar a la compra consolidada por razones precisamente que ya ten\u00edan estructurada como el mecanismo para hacerlo y vale la pena recordar que no existe m\u00e1s que esa intenci\u00f3n tambi\u00e9n la limitaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n de instancias productoras de medicamentos adem\u00e1s de los de d\u00e9ficits internacionales su producci\u00f3n en el manejo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds y con una fuerza todav\u00eda mayor la distribuci\u00f3n de ellos esto ha caminado metrotexato y ya no es esta si no es problema siempre y cuando se logre comprar en la actualidad debido ahora ha sido la pandemia la llegada de estos medicamentos para este \u00faltimo trimestre tenemos cubiertos excepto tres medicamentos puntualmente se lo se\u00f1al\u00f3 en el caso de los antineopl\u00e1sicos que est\u00e1n por llegar y hemos recurrido a pa\u00edses como alemania en su momento argentina y desde luego se suma esto ahora la decisi\u00f3n de la presidencia encabezado desde luego por la orientaci\u00f3n que nos ha dado el presidente de hacer esta compra para no tener problemas locales y de lo que ya mencion\u00f3 pues hacerlo a nivel internacional y estamos en ese camino y repito s\u00f3lo tres est\u00e1n por entregarse en las pr\u00f3ximas semanas para tener de aqu\u00ed a diciembre cubierta esa demanda y por otro lado que vamos a presentar pronto la la compra consolidada para el 2021 y en forma progresiva multi anual hasta el 2024 va a hacerse a trav\u00e9s de lo que ya vieron aqu\u00ed un convenio con la opc y con la unops que est\u00e1 en camino y est\u00e1 en buen camino para lograrse eso ese es el escenario sin olvidar que no s\u00f3lo son los los ni\u00f1os sino toda nuestra poblaci\u00f3n y no s\u00f3lo es este el c\u00e1ncer no s\u00f3lo es esta importante enfermedad sino todas y adem\u00e1s asociado estos programas podemos tener muchos medicamentos y si no hay como los suficientes y si no hay una pol\u00edtica que oriente la prevenci\u00f3n para estas enfermedades pues nada m\u00e1s estamos tachando o poni\u00e9ndole un parche algo que debe ser orientado profundamente y considerando siempre a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s necesitados y desde luego a los grupos vulnerables que hace rato se oy\u00f3 el poder la opini\u00f3n muchas gracias tambi\u00e9n darle presidente en mayo usted defendi\u00f3 la llegada de palomar rachel aguilar al asad pero al parecer yo ya no lleg\u00f3 sola sino que tambi\u00e9n pues ella contrat\u00f3 a su suegro a su novio y algunos amigos y yo quer\u00eda saber que qu\u00e9 opina de esto si no es nepotismo pues hay que pedir que investigue la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y que nos d\u00e9 un reporte vamos a hacerlo y finalmente si me permite una \u00faltima es otra vez est\u00e1 cobrando fuerza los abusos contra las mujeres en particular por el caso de un abuso contra una menor en puerto vallarta cu\u00e1l ser\u00eda el llamado que le har\u00eda a las entidades que est\u00e1n involucradas en este tipo de asuntos pues que se castigue a los responsables que no haya impunidad y que se proteja a las mujeres de agresiones y de violaciones es un caso que se viene tratando desde hace algunos d\u00edas pero corresponde a las autoridades d jalisco y corresponde a las autoridades del poder judicial y desde luego se tiene que castigar a los responsables usted fue el que instruy\u00f3 a la uis de para que congelar\u00e1n las cuentas de los involucrados eso lo hace este vamos a decir que por oficio la unidad d e inteligencia financiera no puedo estar este todos los d\u00edas d\u00e1ndole instrucciones a santiago nieto \u00e9l sabe ya y lo saben todos los funcionarios es cero corrupci\u00f3n y cero impunidad y es por convicci\u00f3n [M\u00fasica] entonces en la \u00faltima reuni\u00f3n de gabinete que tuvimos hace 4 d\u00edas ya les hab\u00eda comentado un tema fue que todos ayudemos a cuidar que no haya corrupci\u00f3n en esto por qu\u00e9 este no caer en estas verg\u00fcenzas no domine la delincuencia el gobierno el gobierno no est\u00e1 en manos de delincuentes ni de cuello blanco ni de la llamada delincuencia organizada lo que hemos venido diciendo porque son las dos cosas antes bueno se declaraba hasta la guerra a la llamada delincuencia organizada y la delincuencia de cuello blanco gozaba de impunidad y aves un delincuente de una banda debe ser castigado pero a vez el que otorga un contrato para que una empresa maneje el puerto de veracruz cien a\u00f1os qu\u00e9 como se le llama eso [M\u00fasica] o sea un bien p\u00fablico que se entrega por 100 a\u00f1os me acabo de enterar y van a tomar acci\u00f3n es claro pues hay que buscar que se revoque ese contrato para el manejo del puerto todo 100 a\u00f1os no s\u00e9 el mecanismo pero cu\u00e1l es la empresa presidente no voy a a darle a conocer ahora este pero si vamos a buscar que se revoque m\u00e1s lo mismo cada a\u00f1o les condona van a los de mero arriba doscientos trescientos mil millones de pesos de impuestos no pagaban para se los voy a repetir imag\u00ednense una empresa grande grande grande grande famosa famosa famosa un banco grande grande grande grande grande grande famoso famoso famoso famoso no pagaba impuestos y que eso no es delincuencia entonces tenemos que aplicar por pareja la ley que no haya impunidad constantemente y cuando les digo de que bueno para ser m\u00e1s precisos me enter\u00e9 hoy en la ma\u00f1ana en lo del puerto por eso el cambio en la direcci\u00f3n de puertos y por eso estamos poniendo orden en puertos en aduanas de inmigraci\u00f3n porque todo estaba echado a perder corrupci\u00f3n por todos lados entonces tenemos que limpiar y ah\u00ed vamos poco a poco y hemos avanzado pero todav\u00eda no despu\u00e9s de la prueba es que hasta ayer digo hasta hoy conozco de este contrato rosa issel rodr\u00edguez la nueva directora de puerto en qu\u00e9 condiciones se dio porque si ya ten\u00edan 50 a\u00f1os yo creo que llevaban bueno esto fue nos empezaron a entregar en el gobierno de salinas no entonces lo hagan por 50 a\u00f1os de salinas a la fecha posiblemente cuanto 30 a\u00f1os ya le faltaban 20 y diez d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n le aumentan para 50 m\u00e1s lo bueno es que todav\u00eda vamos nosotros a ver lo vamos a vivir para contarlo que est\u00e9 larga vida [M\u00fasica] buenos d\u00edas presidente carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 presidente de a prop\u00f3sito de que usted y el dijo que no se puede comenzar nada que no se pueda terminar y en el marco del regreso a clases el pasado 9 de julio raquel sosa coordinadora de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez comparti\u00f3 algunos detalles de los avances de este programa dijo que para el ciclo escolar para este ciclo escolar las primeras 140 planteles ya estar\u00edan listos para recibir alumnos o sea a partir de este mes y en este sentido quisiera preguntarle si usted sabe cu\u00e1l es realmente el avance ya que es uno de los programas prioritarios de educaci\u00f3n porque la coordinadora del programa dice que parece ciclo van a estar todas pero por ejemplo en el plantel de naucalpan no se han concluido las obras ni se ha avanzado nada pr\u00e1cticamente est\u00e1 avanzado no est\u00e1 perd\u00f3n est\u00e9 abandonado se ha atorado algo presidente y otra se me permite otra donde tenemos que e informar bien sobre c\u00f3mo va el avance en las universidades p\u00fablicas entonces le vamos a pedir la maestra raquel sosa que venga de este por la tarde si no hoy ma\u00f1ana que est\u00e9 aqu\u00ed y que informe sobre el programa de las universidades p\u00fablicas y en otro sentido en el mismo contexto el pasado este a principios de este mes autoridades de huixquilucan atendiendo a un sector de la sociedad instalaron a las escuelas privadas de su municipio a dar facilidades de pago y bajar las colegiaturas como un acto de solidaridad con las familias afectadas por la pandemia que hoy se vive le comento esto porque grupos de estudiantes de diferentes tecnol\u00f3gicos p\u00fablicos se han manifestado en varias partes del pa\u00eds por ejemplo le comparto el test huixquilucan donde al menos 250 estudiantes est\u00e1n solicitando a trav\u00e9s de esta carta que traigo aqu\u00ed que me pidieron que hiciera llegar a usted que tambi\u00e9n sea solidario con ellos que estudian en universidades p\u00fablicas del sistema tecnol\u00f3gico preguntarle presidente si usted estar\u00eda dispuesto a hacer lo mismo que hizo este alcalde de sumarse en favor de los estudiantes y las familias y proponer al sistema tecnol\u00f3gico nacional reducir las cuotas que adem\u00e1s se han incrementado a\u00f1o con a\u00f1o o porque no est\u00e1 eliminarlas a lo mejor puede usted destinar recursos o revisar las partidas que se entregan estas escuelas para que puedan disminuirse hacerlas definitivamente nosotros entrevistamos a muchos estudiantes de diferentes tests sobre todo este test huixquilucan y su situaci\u00f3n si es muy precaria algunos son padres madres de familia tiene muchos trabajos y no pueden con las botas ni con el equipo que ahora van a ocupar para las clases en l\u00ednea buscad ellos tienen una filosof\u00eda de que es mejor acercarse a sus autoridades que dejar de estudiar ya que las autoridades de los tecnol\u00f3gicos no los han querido atender mucho menos de este test huixquilucan quienes ni siquiera les permiten tener una sociedad alumno los reprimen constantemente para que no protesten y se organicen en \u00faltimos ya como para terminar hace dos semanas tambi\u00e9n usted dijo que voy a visitar tamaulipas las zonas afectadas por la por el hurac\u00e1n a preguntarle cu\u00e1ndo va a ir los tamaulipecos lo est\u00e1n esperando por ella presente s\u00ed bueno acerca de la demanda de los j\u00f3venes sobre que sea gratuita la educaci\u00f3n pues es un derecho que ellos tienen la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho y hoy que venga el secretario de educaci\u00f3n esteban moctezuma tiene que dar respuesta esta petici\u00f3n si yo apoyo que la educaci\u00f3n sea gratuita este y voy a tamaulipas la semana pr\u00f3xima este a la pr\u00f3xima porque vamos esta semana vamos a estar bueno ma\u00f1ana la conferencia va a ser la reuni\u00f3n de seguridad en quer\u00e9taro el jueves en zacatecas y el viernes en aguascalientes el lunes 24 empezamos las clases es el regreso a clases que no nos olvidemos de eso este hay que seguir informando de lo del regreso a clases para que pap\u00e1s mam\u00e1s tengan la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n los y estudiantes los ni\u00f1os y adolescentes porque ya este vamos a clases formalmente a clases y hay opciones hay alternativas ya se tienen los horarios hay que organizarnos para el regreso atr\u00e1s cuando se puede hallar seguimos con las clases presenciales pero ahora va a ser por televisi\u00f3n como se ha venido informando entonces esa semana la semana pr\u00f3xima el mi\u00e9rcoles voy a estar en la laguna voy a coahuila bueno a torre\u00f3n y voy a estar tambi\u00e9n en g\u00f3mez palacio es dur\u00e1n voy a la laguna que es el mi\u00e9rcoles el jueves voy a estar en nuevo le\u00f3n monterrey y es viernes vamos a estar en tamaulipas por lo que me preguntes que parece que es como 28 [M\u00fasica] viernes 28 s\u00ed este voy a ir posiblemente a reynosa o matamoros si voy a la frontera porque vamos a inaugurar tambi\u00e9n obras de desarrollo urbano en tamaulipas que estamos haciendo en matamoros en reynosa y en laredo entonces si voy el viernes y una vez les inform\u00f3 que el martes primero vamos a hablar de lo que hemos avanzado en este tiempo es el segundo informe se va a entregar por escrito al congreso y aqu\u00ed en el patio central de palacio se va a llevar a cabo el informe todav\u00eda estamos definiendo la hora para qu\u00e9 no s\u00e9 a la misma hora de la sesi\u00f3n del congreso entonces s\u00ed vamos a tamaulipas ya se nos termin\u00f3 el tiempo ya te dije queda pendiente vas a tirar cr\u00e9dito si ya est\u00e1 quer\u00e9taro quer\u00e9taro 3 t\u00fa tambi\u00e9n t\u00fa t\u00fa tambi\u00e9n todos todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:57.324506"
}