{
    "video_id": "NqmSwFLhuL8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NqmSwFLhuL8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAk6vFqMF8fh6C3JFPuxZES3KIrzQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NqmSwFLhuL8",
    "video_title": "4T reduce la pobreza en Guerrero y mejora condiciones de vida",
    "video_length_seconds": 768,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy muy contento de estar aqu\u00ed en",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Guerrero porque siempre",
            "start": 2.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hemos tenido apoyo",
            "start": 5.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del pueblo de Guerrero",
            "start": 8.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y es rec\u00edproco",
            "start": 10.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque Amor con amor se paga me siento",
            "start": 13.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 17.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 19.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que Guerrero",
            "start": 20.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sea de los estados en donde ha habido",
            "start": 26.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 29.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevo",
            "start": 33.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 37.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siete por ciento",
            "start": 40.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 42.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que salieron de la pobreza miles de",
            "start": 45.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guerreros y es por",
            "start": 48.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una combinaci\u00f3n",
            "start": 52.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de factores",
            "start": 54.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "son los programas de bienestar como aqu\u00ed",
            "start": 56.879,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo coment\u00f3 Evelyn hay tres estados",
            "start": 59.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en donde m\u00e1s",
            "start": 63.379,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social",
            "start": 66.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se destina",
            "start": 70.58,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que es Chiapas es Oaxaca y es Guerrero",
            "start": 72.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya est\u00e1 dando",
            "start": 76.979,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "resultados luego Guerrero de manera",
            "start": 79.22,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 83.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 85.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "precursor iniciador de el programa",
            "start": 88.58,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del fertilizante gratuito",
            "start": 92.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para todos los que redenses Y eso ayuda",
            "start": 97.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 100.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "puedo probar que",
            "start": 103.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos ya no solo era",
            "start": 106.1,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "sembrar en Guerrero ma\u00edz para el",
            "start": 111.0,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "autoconsumo sino ya era para el",
            "start": 116.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autoconsumo y tambi\u00e9n",
            "start": 119.939,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "excedentes para vender para el mercado",
            "start": 122.159,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "entonces esto ha sido excepcional",
            "start": 127.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Guerrero era el estado",
            "start": 131.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 133.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deficiencias",
            "start": 135.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en alimentaci\u00f3n",
            "start": 139.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ya no lo es a nivel nacional",
            "start": 141.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de el programa social como los",
            "start": 147.379,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "guerrerenses son muy trabajadores no",
            "start": 152.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solo est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 154.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todo el pa\u00eds y en Estados Unidos",
            "start": 156.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 160.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 reactivando la",
            "start": 162.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 166.62,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejorando tambi\u00e9n el salario",
            "start": 168.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 171.019,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n increment\u00e1ndose como nunca",
            "start": 173.819,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 178.459,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan los guerrerenses que est\u00e1n",
            "start": 180.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el extranjero a sus familiares",
            "start": 184.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 186.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha permitido",
            "start": 189.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones de vida y de",
            "start": 191.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajo en Guerrero por eso estoy muy",
            "start": 194.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contento y vamos a continuar apoyando",
            "start": 196.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos quedaba pendiente lo de la salud",
            "start": 200.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda y ya",
            "start": 204.0,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ya comenzamos",
            "start": 206.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se pas\u00f3",
            "start": 208.459,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dar el informe de dos hospitales hay uno",
            "start": 213.239,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que es un centro de rehabilitaci\u00f3n para",
            "start": 219.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os personas con discapacidad",
            "start": 222.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 226.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en Tlapa",
            "start": 228.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 233.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 235.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con el Telet\u00f3n es el \u00fanico caso",
            "start": 238.26,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en que hemos establecido convenio con",
            "start": 243.599,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales de la",
            "start": 247.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil porque se trata",
            "start": 250.62,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de una atenci\u00f3n",
            "start": 255.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "muy necesario",
            "start": 257.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 260.459,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ofrecer terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 264.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "discapacidad atenci\u00f3n y eso se est\u00e1",
            "start": 268.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "haciendo en la monta\u00f1a y otra",
            "start": 271.62,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy especial se vendi\u00f3",
            "start": 275.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial se hab\u00eda un",
            "start": 279.139,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimo",
            "start": 282.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 ese avi\u00f3n y",
            "start": 284.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que se recibi\u00f3 por ese avi\u00f3n",
            "start": 289.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como dos mil seiscientos millones de",
            "start": 293.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 296.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la mitad para un hospital de",
            "start": 298.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 303.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en Tuxtepec",
            "start": 307.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca que es tambi\u00e9n una zona muy pobre",
            "start": 310.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 313.56,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la otra mitad para un hospital de",
            "start": 315.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especialidades en Tlapa",
            "start": 318.419,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 iniciando la construcci\u00f3n",
            "start": 321.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y antes de que termine",
            "start": 325.979,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vamos a tener ese hospital para eso se",
            "start": 328.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "us\u00f3",
            "start": 332.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el dinero del avi\u00f3n",
            "start": 334.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencial para dos hospitales y uno",
            "start": 336.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Guerrero y ya se habl\u00f3 algo que",
            "start": 339.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me tiene tambi\u00e9n muy contento el que se",
            "start": 343.039,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "va a hacer un hospital de especialidades",
            "start": 347.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del ISSSTE",
            "start": 350.78,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Acapulco",
            "start": 353.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un hospital de alrededor",
            "start": 356.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "creo que es una inversi\u00f3n de 2500",
            "start": 360.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 363.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 365.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Aproximadamente en lo que era el centro",
            "start": 368.039,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de convenciones que qued\u00f3 abandonado",
            "start": 373.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lleva ocho diez a\u00f1os ah\u00ed abandonado como",
            "start": 375.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 380.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "edificio hist\u00f3rico importante se va a",
            "start": 383.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "recuperar pero queda terreno para hacer",
            "start": 388.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este hospital fue parte de una",
            "start": 391.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que se hizo con hoteleros",
            "start": 394.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la gente de",
            "start": 397.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Acapulco con la presidenta municipal",
            "start": 401.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "desde luego la gobernadora Ya se lleg\u00f3 a",
            "start": 404.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese acuerdo ya est\u00e1n trabajando y",
            "start": 407.639,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 410.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine mi mandato",
            "start": 412.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a",
            "start": 415.919,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "concluir ese hospital igual el de Tlapa",
            "start": 418.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "va a quedar terminado y ya el hospital",
            "start": 423.18,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de especialidad para atender ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 427.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con discapacidad ya lleva bastante",
            "start": 431.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "avance Entonces estamos trabajando en",
            "start": 434.639,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 438.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo que decir de que aqu\u00ed ya",
            "start": 440.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando la secretar\u00eda de salud",
            "start": 444.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 446.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Federal ya se mud\u00f3",
            "start": 449.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el doctor Alcocer",
            "start": 453.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Acapulco como parte de la",
            "start": 456.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n porque",
            "start": 460.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 463.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tenemos un afecto",
            "start": 465.319,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "un cari\u00f1o especial por los guerreros",
            "start": 469.139,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sobre este proyecto de este gran",
            "start": 472.139,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hospital aqu\u00ed en Acapulco",
            "start": 477.599,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "primero decir que la construcci\u00f3n que se",
            "start": 480.539,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "va a hacer que se est\u00e1 haciendo ya",
            "start": 484.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque ya iniciaron los trabajos los",
            "start": 487.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estudios preliminares los permisos",
            "start": 490.08,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y todos los estudios haya lugar se est\u00e1n",
            "start": 494.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "haciendo el levantamiento geom\u00e9trico las",
            "start": 499.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "calas en cimentaci\u00f3n que es actualmente",
            "start": 503.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 trabajando la detecci\u00f3n",
            "start": 506.4,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "de acero en refuerzo los la mec\u00e1nica de",
            "start": 509.52,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "suelos el espectro s\u00edsmico el dictamen",
            "start": 514.979,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estructural todo para recuperar",
            "start": 519.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "precisamente el espacio",
            "start": 523.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "escult\u00f3rico y la historia de este centro",
            "start": 527.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de convenciones tiene un monto el",
            "start": 531.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contrato como dec\u00eda el se\u00f1or presidente",
            "start": 534.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de tres mil doscientos cuarenta y tres",
            "start": 535.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 538.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "era muy necesario",
            "start": 540.8,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "realizar este hospital muy urgente Y",
            "start": 543.74,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "actualmente ya hay un anteproyecto",
            "start": 549.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico precisamente",
            "start": 553.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con El Avance",
            "start": 555.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n As\u00ed va a quedar para",
            "start": 559.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hacer la recuperaci\u00f3n estamos ya",
            "start": 562.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajando con la sociedad aqu\u00ed en",
            "start": 565.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Acapulco para toda la recuperaci\u00f3n",
            "start": 570.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica precisamente",
            "start": 574.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque durante la construcci\u00f3n",
            "start": 576.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 581.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este centro de convenciones que exist\u00eda",
            "start": 583.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues participaron este ingenieros",
            "start": 586.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "arquitectos y ahora no se va a",
            "start": 589.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desperdiciar toda esta historia que hay",
            "start": 594.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de este centro se va a recuperar",
            "start": 597.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se va a tomar en cuenta y bueno qu\u00e9",
            "start": 599.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 602.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aprovechar esto en un hospital ya est\u00e1",
            "start": 603.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "terminado autorizado el presidente Nos",
            "start": 607.88,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a ver al al indavi a ver con",
            "start": 611.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Hacienda Entonces s\u00ed tambi\u00e9n fue muy",
            "start": 616.019,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 618.12,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la presidenta",
            "start": 619.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipal de aqu\u00ed de Acapulco por",
            "start": 621.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "supuesto de la se\u00f1ora gobernadora y de",
            "start": 623.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 626.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a la sociedad de",
            "start": 627.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Acapulco que tiene inter\u00e9s en que la",
            "start": 630.6,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "salud de los guerrerenses sea",
            "start": 634.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "debidamente atendida Entonces nosotros",
            "start": 638.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "consideramos que esta utilizaci\u00f3n del",
            "start": 641.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "centro de convenciones de Acapulco",
            "start": 645.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "abandonado por muchos a\u00f1os los que viven",
            "start": 647.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo conocen lo saben Y que ahora se",
            "start": 650.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vaya a utilizar para",
            "start": 653.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "precisamente la atenci\u00f3n de la salud de",
            "start": 655.339,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "los guerrerenses es muy importante qu\u00e9",
            "start": 659.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es lo que va a atender se dar\u00e1 servicio",
            "start": 662.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de seiscientos treinta mil",
            "start": 665.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derechohabientes de Guerrero y de la",
            "start": 667.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "costa de Oaxaca contando con treinta y",
            "start": 670.74,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "seis especialidades m\u00e9dicas y",
            "start": 675.0,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1500 empleos directos y cuatro",
            "start": 679.22,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mil quinientos empleos indirectos y pues",
            "start": 683.459,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "se proyecta respetar la arquitectura del",
            "start": 687.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edgono sus jardines creando \u00e1reas",
            "start": 691.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "verdes y tambi\u00e9n atendiendo las",
            "start": 694.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas que pudieran haber sobre",
            "start": 699.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el tema de agua sobre el tema de",
            "start": 702.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vialidad todo esto se va a atender eso",
            "start": 706.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos",
            "start": 708.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "decirlo porque no vamos a construir",
            "start": 710.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "un edificio que tenga problemas para los",
            "start": 714.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vecinos al contrario estamos viendo",
            "start": 717.959,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos los temas que se relacionan con",
            "start": 720.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n de este tipo estamos",
            "start": 723.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "convencidos de atender con la Comisi\u00f3n",
            "start": 726.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua las problem\u00e1ticas que",
            "start": 730.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hayan al respecto Y s\u00ed",
            "start": 734.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de",
            "start": 737.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de especialidades como dec\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 739.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente es muy importante Ya habr\u00e1",
            "start": 743.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para la salud de las ni\u00f1as de",
            "start": 746.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de las mujeres de los adultos",
            "start": 748.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mayores de los enfermos que requieran",
            "start": 750.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por parte del ISSSTE muy",
            "start": 754.22,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "importante para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 757.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "maestros y de los Trabajadores al",
            "start": 759.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado As\u00ed que esa es la",
            "start": 761.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "buena noticia para el Estado de Guerrero",
            "start": 764.279,
            "duration": 4.341
        }
    ],
    "transcription_text": "estoy muy contento de estar aqu\u00ed en Guerrero porque siempre hemos tenido apoyo del pueblo de Guerrero y es rec\u00edproco porque Amor con amor se paga me siento muy contento por ejemplo que Guerrero sea de los estados en donde ha habido m\u00e1s reducci\u00f3n de pobreza en el tiempo que llevo como siete por ciento de reducci\u00f3n de pobreza que salieron de la pobreza miles de guerreros y es por una combinaci\u00f3n de factores son los programas de bienestar como aqu\u00ed lo coment\u00f3 Evelyn hay tres estados en donde m\u00e1s inversi\u00f3n social se destina que es Chiapas es Oaxaca y es Guerrero Entonces eso ya est\u00e1 dando resultados luego Guerrero de manera especial es el estado precursor iniciador de el programa del fertilizante gratuito para todos los que redenses Y eso ayuda mucho puedo probar que en los \u00faltimos tiempos ya no solo era sembrar en Guerrero ma\u00edz para el autoconsumo sino ya era para el autoconsumo y tambi\u00e9n excedentes para vender para el mercado entonces esto ha sido excepcional Guerrero era el estado con m\u00e1s deficiencias en alimentaci\u00f3n ya no lo es a nivel nacional y adem\u00e1s de el programa social como los guerrerenses son muy trabajadores no solo est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1n todo el pa\u00eds y en Estados Unidos Entonces ahora que se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda est\u00e1 mejorando tambi\u00e9n el salario en todo el pa\u00eds y est\u00e1n increment\u00e1ndose como nunca las remesas lo que env\u00edan los guerrerenses que est\u00e1n en el extranjero a sus familiares entonces todo eso ha permitido que mejoren las condiciones de vida y de trabajo en Guerrero por eso estoy muy contento y vamos a continuar apoyando nos quedaba pendiente lo de la salud como les dec\u00eda y ya ya comenzamos aqu\u00ed se pas\u00f3 dar el informe de dos hospitales hay uno que es un centro de rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os personas con discapacidad muy grande que se est\u00e1 haciendo en Tlapa en una asociaci\u00f3n que tenemos con el Telet\u00f3n es el \u00fanico caso en que hemos establecido convenio con organizaciones no gubernamentales de la llamada sociedad civil porque se trata de una atenci\u00f3n muy necesario la de ofrecer terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad atenci\u00f3n y eso se est\u00e1 haciendo en la monta\u00f1a y otra informaci\u00f3n muy especial se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial se hab\u00eda un lujos\u00edsimo se vendi\u00f3 ese avi\u00f3n y lo que se recibi\u00f3 por ese avi\u00f3n como dos mil seiscientos millones de pesos la mitad para un hospital de especialidades en Tuxtepec Oaxaca que es tambi\u00e9n una zona muy pobre y la otra mitad para un hospital de especialidades en Tlapa que ya se est\u00e1 iniciando la construcci\u00f3n y antes de que termine vamos a tener ese hospital para eso se us\u00f3 el dinero del avi\u00f3n presidencial para dos hospitales y uno aqu\u00ed en Guerrero y ya se habl\u00f3 algo que me tiene tambi\u00e9n muy contento el que se va a hacer un hospital de especialidades del ISSSTE aqu\u00ed en Acapulco un hospital de alrededor creo que es una inversi\u00f3n de 2500 millones los Aproximadamente en lo que era el centro de convenciones que qued\u00f3 abandonado lleva ocho diez a\u00f1os ah\u00ed abandonado como es edificio hist\u00f3rico importante se va a recuperar pero queda terreno para hacer este hospital fue parte de una negociaci\u00f3n que se hizo con hoteleros con la gente de Acapulco con la presidenta municipal desde luego la gobernadora Ya se lleg\u00f3 a ese acuerdo ya est\u00e1n trabajando y tambi\u00e9n antes de que yo termine mi mandato en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a concluir ese hospital igual el de Tlapa va a quedar terminado y ya el hospital de especialidad para atender ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya lleva bastante avance Entonces estamos trabajando en eso tambi\u00e9n tengo que decir de que aqu\u00ed ya est\u00e1 funcionando la secretar\u00eda de salud del gobierno Federal ya se mud\u00f3 el secretario de salud el doctor Alcocer aqu\u00ed en Acapulco como parte de la descentralizaci\u00f3n porque pues tenemos un afecto un cari\u00f1o especial por los guerreros sobre este proyecto de este gran hospital aqu\u00ed en Acapulco primero decir que la construcci\u00f3n que se va a hacer que se est\u00e1 haciendo ya porque ya iniciaron los trabajos los estudios preliminares los permisos y todos los estudios haya lugar se est\u00e1n haciendo el levantamiento geom\u00e9trico las calas en cimentaci\u00f3n que es actualmente lo que se est\u00e1 trabajando la detecci\u00f3n de acero en refuerzo los la mec\u00e1nica de suelos el espectro s\u00edsmico el dictamen estructural todo para recuperar precisamente el espacio escult\u00f3rico y la historia de este centro de convenciones tiene un monto el contrato como dec\u00eda el se\u00f1or presidente de tres mil doscientos cuarenta y tres millones de pesos era muy necesario realizar este hospital muy urgente Y actualmente ya hay un anteproyecto arquitect\u00f3nico precisamente con El Avance de construcci\u00f3n As\u00ed va a quedar para hacer la recuperaci\u00f3n estamos ya trabajando con la sociedad aqu\u00ed en Acapulco para toda la recuperaci\u00f3n arquitect\u00f3nica precisamente porque durante la construcci\u00f3n del este centro de convenciones que exist\u00eda aqu\u00ed pues participaron este ingenieros arquitectos y ahora no se va a desperdiciar toda esta historia que hay atr\u00e1s de este centro se va a recuperar se va a tomar en cuenta y bueno qu\u00e9 mejor aprovechar esto en un hospital ya est\u00e1 terminado autorizado el presidente Nos mand\u00f3 a ver al al indavi a ver con Hacienda Entonces s\u00ed tambi\u00e9n fue muy importante la participaci\u00f3n de la presidenta municipal de aqu\u00ed de Acapulco por supuesto de la se\u00f1ora gobernadora y de las autoridades agradecer mucho a la sociedad de Acapulco que tiene inter\u00e9s en que la salud de los guerrerenses sea debidamente atendida Entonces nosotros consideramos que esta utilizaci\u00f3n del centro de convenciones de Acapulco abandonado por muchos a\u00f1os los que viven aqu\u00ed lo conocen lo saben Y que ahora se vaya a utilizar para precisamente la atenci\u00f3n de la salud de los guerrerenses es muy importante qu\u00e9 es lo que va a atender se dar\u00e1 servicio a m\u00e1s de seiscientos treinta mil derechohabientes de Guerrero y de la costa de Oaxaca contando con treinta y seis especialidades m\u00e9dicas y m\u00e1s de 1500 empleos directos y cuatro mil quinientos empleos indirectos y pues se proyecta respetar la arquitectura del pol\u00edgono sus jardines creando \u00e1reas verdes y tambi\u00e9n atendiendo las problem\u00e1ticas que pudieran haber sobre el tema de agua sobre el tema de vialidad todo esto se va a atender eso quer\u00edamos decirlo porque no vamos a construir un edificio que tenga problemas para los vecinos al contrario estamos viendo todos los temas que se relacionan con una construcci\u00f3n de este tipo estamos convencidos de atender con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua las problem\u00e1ticas que hayan al respecto Y s\u00ed el n\u00famero de de especialidades como dec\u00eda el se\u00f1or presidente es muy importante Ya habr\u00e1 atenci\u00f3n para la salud de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os de las mujeres de los adultos mayores de los enfermos que requieran atenci\u00f3n por parte del ISSSTE muy importante para la atenci\u00f3n de los maestros y de los Trabajadores al Servicio del Estado As\u00ed que esa es la buena noticia para el Estado de Guerrero",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "12 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:27:25.090746"
}