{
    "video_id": "nRmsdt2h4n0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nRmsdt2h4n0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfjca_4CKfld1kE-7AuWISaF5idg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nRmsdt2h4n0",
    "video_title": "'Sembrando Vida', desde Ejido Nueva Esperanza, Palenque, Chiapas.",
    "video_length_seconds": 2315,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de una simple semilla nacen y crecen las",
            "start": 6.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 10.059,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las plantas de mil colores los \u00e1rboles",
            "start": 11.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con sus frutos",
            "start": 14.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "debes plantar la semilla regarla y verla",
            "start": 16.43,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "crecer disfrutar esa maravilla y luego",
            "start": 19.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "su fruto comer",
            "start": 23.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "planta ahora un \u00e1rbol",
            "start": 25.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "si el planeta quiere descuidar cuida la",
            "start": 28.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de las hormigas y en la tarde la debes",
            "start": 32.239,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "regar si lo cuidas con esmero sus",
            "start": 35.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "piernas hojas brotar\u00e1n",
            "start": 38.989,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a ser un \u00e1rbol y frondosa sombra",
            "start": 41.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para oxigenar as el aire y el planeta",
            "start": 45.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cuidar\u00e1 el fruto dar\u00e1 las semillas",
            "start": 49.51,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y otros \u00e1rboles nacer\u00e1n nosotros somos",
            "start": 53.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "conscientes al planeta vamos a cuidar",
            "start": 57.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por eso en este giro y en esta regi\u00f3n",
            "start": 62.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 66.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "miles de \u00e1rboles vamos a sembrar",
            "start": 68.67,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros sembradores distinguidas",
            "start": 81.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 83.82,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "facilitadores t\u00e9cnicos de programas",
            "start": 86.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sembrando vida pobladores muy buenas",
            "start": 89.479,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tardes tengan todos ustedes bienvenidos",
            "start": 92.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a esta asamblea en el ejido 9 esperanza",
            "start": 95.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el municipio de palenque en el",
            "start": 98.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hermoso estado de chiapas",
            "start": 101.33,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de evaluar los avances de",
            "start": 103.6,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los trabajos del programa sembrando vida",
            "start": 106.659,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "vamos a ver inicio y dejaremos la",
            "start": 111.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "palabra al ciudadano javier tom\u00e1s",
            "start": 114.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "morales hern\u00e1ndez quien nos dar\u00e1 la",
            "start": 117.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 119.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.79,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 131.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 134.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros aunque el presidente nos",
            "start": 140.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trajo el agua el agua",
            "start": 143.48,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 147.17,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n",
            "start": 153.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estando cadenas",
            "start": 157.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "maestra mar\u00eda luisa flores gonz\u00e1lez",
            "start": 162.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobierno ah\u00ed",
            "start": 168.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez en el barrio",
            "start": 170.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de bienestar",
            "start": 175.11,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciudadano carlos morelos rodr\u00edguez",
            "start": 181.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "residente municipal de palenque chiapas",
            "start": 182.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era para f\u00e9lix hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez",
            "start": 187.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entra ahora",
            "start": 190.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores y se\u00f1oras",
            "start": 194.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 196.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos a esta asamblea",
            "start": 199.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de sembrando vida",
            "start": 202.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por estar en lo",
            "start": 211.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 213.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de fotos que hab\u00edan recibido por la",
            "start": 214.4,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "gente de nuestro pueblo",
            "start": 216.92,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 218.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 219.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 238.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n daremos lugar a las",
            "start": 245.73,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "sembradoras araceli hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez",
            "start": 248.879,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador 3",
            "start": 268.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "doctor rutilio estando cadena gobernador",
            "start": 274.729,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas maestra mar\u00eda",
            "start": 278.449,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luisa albores con gonz\u00e1lez secretaria de",
            "start": 281.779,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 284.839,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ciudadano javier may rodr\u00edguez",
            "start": 287.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y",
            "start": 290.05,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desarrollo rural territorial bi\u00f3logo",
            "start": 293.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "julio c\u00e9sar jes\u00fas montiel coordinador",
            "start": 296.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "territorial de palenque de programa",
            "start": 299.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sembrando vida ciudadanos carlos",
            "start": 302.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez presidente municipal de",
            "start": 304.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "palenque chiapas facilitadores intentos",
            "start": 307.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida",
            "start": 310.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa sembrando",
            "start": 312.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vida se\u00f1or presidente soy ahora f\u00e9lix",
            "start": 314.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez y es para m\u00ed un",
            "start": 317.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honor darle la bienvenida en nombre de",
            "start": 320.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los sembradores del ejido no es no",
            "start": 324.02,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "franca y el ejido emilio rabasa en el",
            "start": 327.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ejido 9 esperan",
            "start": 330.289,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e1n inscritos",
            "start": 331.81,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida 74 a",
            "start": 335.689,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "mujeres y ciento",
            "start": 339.259,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "58 hombres por su parte en el ejido",
            "start": 341.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "emilio rabasa estamos inscritos 87",
            "start": 345.01,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mujeres y 113 hombres hoy vengo a",
            "start": 349.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "agradecerle que el programa sembrando",
            "start": 353.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vida uno de los m\u00e1s importantes de su",
            "start": 355.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social nos d\u00e9 la oportunidad de",
            "start": 358.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ser parte del crecimiento del campo",
            "start": 361.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos la firme convicci\u00f3n de que ya no",
            "start": 364.53,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estaremos desamparados por el gobierno y",
            "start": 368.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como el programa sembrando vida",
            "start": 371.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rond\u00f3 habremos de tener m\u00e1s",
            "start": 374.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oportunidades de nuestros seguidos y",
            "start": 377.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n de desarrollo tenemos",
            "start": 379.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "confianza que el gobierno",
            "start": 383.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n implementar\u00e1 las",
            "start": 386.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas necesarias para que los",
            "start": 390.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "habitantes de las zonas rurales",
            "start": 392.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "integrarnos en el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 397.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que creemos que el esfuerzo la",
            "start": 399.49,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de los beneficiarios del",
            "start": 403.13,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 405.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profesional el arraigo de los que aqu\u00ed",
            "start": 408.009,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos y el del regreso de los de",
            "start": 411.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aquellos por es necesidad han tenido que",
            "start": 414.169,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "abandonar nuestra comunidad",
            "start": 417.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pedimos a usted nos diste cuando quieras",
            "start": 419.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y se sienta como en su casa",
            "start": 424.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el honor que nos brinda por esta visita",
            "start": 428.95,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de nuestra tierra que ha sido",
            "start": 432.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "olvidada se\u00f1or presidente",
            "start": 436.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vamos a ustedes un abrazo fraterno",
            "start": 440.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 443.77,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.6,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n vamos a dar la bien en",
            "start": 454.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lugar a nuestro presidente",
            "start": 458.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 460.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy fuerte",
            "start": 461.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el aplauso",
            "start": 464.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 465.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "amigas amigos de nueva esperanza",
            "start": 470.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "emilio rabasa",
            "start": 476.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de playa",
            "start": 479.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de medell\u00edn",
            "start": 482.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y dos comunidades",
            "start": 485.969,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del municipio de palenque",
            "start": 488.77,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 495.65,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 498.199,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 501.37,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "seguido",
            "start": 503.79,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "desde hace 50 a\u00f1os",
            "start": 505.689,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 510.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y por eso celebro",
            "start": 514.779,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 518.599,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se aplique en este equipo y en otros de",
            "start": 520.159,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 524.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 527.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 531.81,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a significar",
            "start": 533.92,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "el rescate al campo",
            "start": 538.31,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 542.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se tenga apoyo",
            "start": 545.699,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en los ejidos",
            "start": 549.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en las peque\u00f1as propiedades",
            "start": 551.459,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "las colonias",
            "start": 556.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 559.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se pueda sembrar",
            "start": 562.089,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 564.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y maderables",
            "start": 567.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 570.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el cedro la caoba la teca el hule",
            "start": 572.13,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 578.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el cacao",
            "start": 581.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los c\u00edtricos",
            "start": 583.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las plantaciones de frutales",
            "start": 586.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos contemplado",
            "start": 591.529,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que ese programa",
            "start": 595.87,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 599.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a 400.000",
            "start": 601.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 605.48,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se van a sembrar en dos a\u00f1os",
            "start": 608.38,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 612.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 617.75,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 620.19,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preparando la tierra haciendo los",
            "start": 622.769,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "viveros",
            "start": 626.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para plantar este a\u00f1o",
            "start": 628.11,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles en 500.000 hect\u00e1reas",
            "start": 632.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en chiapas",
            "start": 638.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 640.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "son 200 mil hect\u00e1reas y lo m\u00e1s",
            "start": 643.03,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 648.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es que para sembrar esas 200.000",
            "start": 650.87,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se va a dar trabajo",
            "start": 655.39,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "se va a apagar",
            "start": 660.11,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "jord\u00e1n",
            "start": 662.889,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "a 80.000 campesinos de chiapas este a\u00f1o",
            "start": 664.98,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 671.4,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 676.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "empleo temporal",
            "start": 678.499,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permanece",
            "start": 682.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 687.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el sexenio",
            "start": 689.5,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 692.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se hace el vivero le entregamos la",
            "start": 694.889,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "plantita",
            "start": 698.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y siempre que ustedes y ah\u00ed se queda la",
            "start": 700.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "plantita en el solar",
            "start": 704.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en el patio",
            "start": 707.54,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no es vivero la planta y el apoyo para",
            "start": 709.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 716.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 717.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 719.96,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los que no tienen tierra",
            "start": 722.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y no tienen empleo",
            "start": 725.85,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "puedan trabajar",
            "start": 728.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con jornales",
            "start": 732.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 735.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cinco mil seiscientos pesos",
            "start": 737.92,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 741.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no cr\u00e9dito",
            "start": 744.499,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 747.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el prop\u00f3sito por qu\u00e9 lo hacemos",
            "start": 751.51,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "porque queremos que haya trabajo",
            "start": 755.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 760.14,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "que nadie se vea obligado a emigrar",
            "start": 761.97,
            "duration": 11.709
        },
        {
            "text": "ya que quiere irse a canc\u00fan oa eeuu se",
            "start": 767.889,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "vaya por gusto no por necesidad",
            "start": 773.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.65,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 781.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se arraigue la gente en sus",
            "start": 783.649,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 788.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que el mexicano sea pan echo pueda ser",
            "start": 790.86,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "feliz pueda trabajar donde naci\u00f3 donde",
            "start": 795.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus",
            "start": 800.79,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 803.58,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ya trabajo en las comunidades",
            "start": 807.939,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 812.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que se tenga producci\u00f3n ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 815.3,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "ninguna naci\u00f3n pr\u00f3spera si no es con",
            "start": 820.61,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y con trabajo",
            "start": 825.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vamos por eso",
            "start": 829.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "expulsar",
            "start": 832.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las actividades productivas",
            "start": 834.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a quien d\u00e9 esperanza y en todos los",
            "start": 838.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "d\u00edgitos",
            "start": 841.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar",
            "start": 843.63,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tengan la seguridad que en estos seis",
            "start": 848.18,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no va a faltar el apoyo",
            "start": 852.29,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que les pedimos",
            "start": 856.93,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es que no se desaproveche",
            "start": 861.139,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esta oportunidad",
            "start": 864.47,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 866.889,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cumplan ustedes",
            "start": 870.819,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad",
            "start": 873.17,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que en efecto",
            "start": 875.9,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de diciembre pensando que la herencia",
            "start": 878.889,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se le va a dejar a las nuevas",
            "start": 883.049,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "generaciones a los hijos a los nietos",
            "start": 885.279,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque no hay que ser ego\u00edsta no hay que",
            "start": 889.97,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "estar pensando nada m\u00e1s en nosotros ya",
            "start": 894.019,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "nosotros vamos de salida",
            "start": 896.779,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 898.87,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ya hasta podemos decir gracias a la vida",
            "start": 902.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que nos ha dado tanto pero qu\u00e9 va a",
            "start": 905.279,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pasar con los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 909.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nosotros las nuevas generaciones si no",
            "start": 911.19,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "les limpiamos el camino si no luchamos",
            "start": 916.13,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "para que puedan vivir mejor para que",
            "start": 921.66,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "haya una sociedad mejor",
            "start": 927.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de este cambio nos",
            "start": 931.19,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 muchos a\u00f1os de esta lucha",
            "start": 934.49,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y no es para",
            "start": 938.089,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y seguir con lo mismo",
            "start": 940.2,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es un cambio de verdad un cambio de",
            "start": 943.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen no es maquillaje",
            "start": 947.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no es lo que se llama gatopardismo eso",
            "start": 951.27,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que las cosas cambian en apariencia",
            "start": 955.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para seguir igual no es cambio",
            "start": 961.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz",
            "start": 966.87,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y estamos arrancando de ra\u00edz",
            "start": 968.72,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que es lo que m\u00e1s ha",
            "start": 972.769,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado am\u00e9n",
            "start": 977.179,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos problema nos va a",
            "start": 979.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "alcanzar el presupuesto porque ya no se",
            "start": 983.19,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "permite que se roben y el presupuesto",
            "start": 988.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo se acaba la",
            "start": 992.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me canso tanto",
            "start": 996.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por eso no puedo decir tenemos el",
            "start": 1004.089,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presupuesto de ese a\u00f1o para este",
            "start": 1008.259,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1010.749,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "garantizado depende",
            "start": 1012.389,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1015.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la capacidad que se tenga de trabajo",
            "start": 1016.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 ya en la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1020.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n del dinero para el programa",
            "start": 1024.829,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "24 mil millones de pesos para este a\u00f1o",
            "start": 1027.819,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n tenemos el dinero para que",
            "start": 1032.199,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 1038.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estudiando no tienen trabajo puedan",
            "start": 1041.209,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices en talleres",
            "start": 1045.52,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "en comercios y se les va a pagar",
            "start": 1049.29,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "un suelto 3600 pesos mientras se van",
            "start": 1054.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "capacitando para el trabajo saben cu\u00e1nto",
            "start": 1058.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos para ese programa que va a",
            "start": 1061.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "beneficiar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes este",
            "start": 1063.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1066.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "44 mil millones de pesos y ya tenemos",
            "start": 1068.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la tesorer\u00eda",
            "start": 1072.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y eso es sagrado no se toca todo el",
            "start": 1075.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dinero que se requiere este a\u00f1o para",
            "start": 1079.539,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "entregar pensi\u00f3n a todos los adultos",
            "start": 1083.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mayores a 8 millones de adultos mayores",
            "start": 1087.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 110.000 millones de pesos para",
            "start": 1091.21,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "apoyar a los ancianos respetables",
            "start": 1096.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1099.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no falta el presupuesto porque",
            "start": 1102.95,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ya no se permite la corrupci\u00f3n y ya no",
            "start": 1108.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay lujos en el gobierno",
            "start": 1112.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1115.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se pasaban",
            "start": 1117.09,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto ganaba el anterior director",
            "start": 1119.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del infonavit",
            "start": 1123.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 1125.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya hay una ley",
            "start": 1132.07,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y se reform\u00f3 el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 1136.01,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n nadie puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 1141.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que gana el presidente de la",
            "start": 1146.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 1148.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de la mitad de los que ganaba pe\u00f1a nieta",
            "start": 1151.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se bajaron los sueldos de los de arriba",
            "start": 1157.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para aumentar los sueldos de los ya",
            "start": 1160.2,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "bajos por primera vez paisanos y",
            "start": 1162.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "paisanas en 36 a\u00f1os aument\u00f3 el salario",
            "start": 1167.049,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 16% como nunca",
            "start": 1172.6,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.02,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y nos alcanza el presupuesto porque hay",
            "start": 1183.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 1187.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 1189.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se gastaban 10.000 millones de pesos en",
            "start": 1191.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 1196.37,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n de peri\u00f3dicos",
            "start": 1199.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bajamos al 60 por ciento es decir hoy",
            "start": 1203.16,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar 6 mil millones",
            "start": 1206.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando tambi\u00e9n porque ya no",
            "start": 1211.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 1213.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto",
            "start": 1217.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se gastaba",
            "start": 1221.01,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos",
            "start": 1222.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos seis mil millones",
            "start": 1224.999,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 1227.849,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hasta se estiraban a costillas del",
            "start": 1231.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 1234.659,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "y eso se acab\u00f3",
            "start": 1235.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 1238.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1240.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ac\u00e1",
            "start": 1242.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n en privado helic\u00f3ptero privado",
            "start": 1244.89,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "a ras de tierra el avi\u00f3n presidencial ya",
            "start": 1249.309,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta en california como me voy",
            "start": 1253.899,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "a subir a un avi\u00f3n de lujo que",
            "start": 1257.379,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y va a costar",
            "start": 1263.149,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos",
            "start": 1265.9,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros con alcoba",
            "start": 1269.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con restaurante como mmm ha subido a un",
            "start": 1273.889,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n nazi habiendo tanta pobreza en",
            "start": 1277.83,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1280.889,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno",
            "start": 1283.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 1287.9,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas que se han hecho",
            "start": 1290.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tal vez cuando cuidaban al presidente",
            "start": 1293.429,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 1298.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 1301.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nada desapareci\u00f3 del estado mayor",
            "start": 1304.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidencial todos esos elementos est\u00e1n",
            "start": 1308.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya en la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 1311.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 1314.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1318.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo esto significa mucho sabor",
            "start": 1324.95,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "el lunes martes voy a dar a conocer",
            "start": 1329.929,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n vendiendo",
            "start": 1335.62,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "carros de lujo camionetas blindadas",
            "start": 1338.119,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vamos a vender residencias",
            "start": 1343.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a crear un instituto que no les",
            "start": 1346.029,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "gusta vivir como",
            "start": 1349.779,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "le vamos a llamar se va a llamar el",
            "start": 1353.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo los",
            "start": 1356.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "robados",
            "start": 1359.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez",
            "start": 1365.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pero que lo sabe",
            "start": 1366.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que decomisan y decomisan y donde queda",
            "start": 1368.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 1371.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entre c\u00e9sar pues ahora todo lo que se me",
            "start": 1374.3,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "com\u00ed se debe entregar al cual ya vamos a",
            "start": 1380.45,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hacer la primera entrega de lo que se va",
            "start": 1386.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a obtener por carros de lujo que se van",
            "start": 1389.45,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a vender eso va a servir para cl\u00ednicas",
            "start": 1393.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de tratamiento de j\u00f3venes con adicciones",
            "start": 1397.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que tenemos que sacar a los j\u00f3venes de",
            "start": 1401.29,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "los vicios esa es tambi\u00e9n una tarea una",
            "start": 1404.48,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n vamos a que haya un cambio de",
            "start": 1411.53,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "verdad en el pa\u00eds por eso me da mucho",
            "start": 1417.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1421.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9 lloviendo fuerte todo este",
            "start": 1424.87,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "aguacero porque estaba seca",
            "start": 1429.85,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "no llov\u00eda ten\u00eda tiempo y ahora va a caer",
            "start": 1435.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hasta el lagarto",
            "start": 1440.559,
            "duration": 11.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1443.9,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed",
            "start": 1452.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tuve oportunidad en el v\u00eddeo de hablar",
            "start": 1457.69,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "con compa\u00f1eros ejidatarios",
            "start": 1460.539,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1465.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cultiva hule y ahora piensan que con",
            "start": 1468.16,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este programa van a ampliar sus",
            "start": 1473.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plantaciones de hule",
            "start": 1476.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 1479.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cultive la tierra y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 1485.929,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 1490.07,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que se pague bien por el producto que no",
            "start": 1492.06,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "haya tanto intermediarismo coyotaje que",
            "start": 1499.8,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "rinda m\u00e1s al productor",
            "start": 1505.62,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "en esta zona cuando se abandon\u00f3 por",
            "start": 1509.53,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "completo el campo y se cay\u00f3",
            "start": 1514.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda",
            "start": 1518.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando una vaca llego",
            "start": 1521.03,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "a venderse tres mil y cuatro mil pesos",
            "start": 1524.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pues entonces entr\u00f3 la palma",
            "start": 1527.299,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 1531.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en algo pero",
            "start": 1533.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 1537.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es que la palma",
            "start": 1539.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1543.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "da mucho al suelo",
            "start": 1545.539,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "y hay que cuidar el medio ambiente",
            "start": 1549.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso qu\u00e9 bien ahora se tiene esta",
            "start": 1554.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "oportunidad no critico no pues yo ando",
            "start": 1557.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lo de la palma porque no hab\u00eda de otra",
            "start": 1560.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero ahora si hay otras opciones",
            "start": 1564.179,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "otras alternativas vamos a apoyar la",
            "start": 1567.659,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "agricultura y tambi\u00e9n la ganader\u00eda est\u00e1",
            "start": 1572.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abierto el programa de cr\u00e9dito ganadero",
            "start": 1575.509,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "a la palabra",
            "start": 1579.059,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y el que quiera tener dos millones",
            "start": 1581.66,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "marcas con",
            "start": 1585.7,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "segmentar para poder tener cinco o diez",
            "start": 1589.35,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 1594.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1596.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en 34 a\u00f1os con las cr\u00edas sin intereses a",
            "start": 1599.6,
            "duration": 12.89
        },
        {
            "text": "la palabra todo para que salga adelante",
            "start": 1606.559,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "del cable que me acompa\u00f1a el gobernador",
            "start": 1612.49,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 1617.539,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n que es",
            "start": 1618.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mi hermano",
            "start": 1622.83,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 1625.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "amigos y estamos trabajando de manera",
            "start": 1632.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "coordinada lo mismo con el presidente",
            "start": 1637.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "municipal de palenque ya pas\u00f3 la",
            "start": 1640.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 1644.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya no estamos en campa\u00f1a partido como su",
            "start": 1646.26,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "nombre lo indica viene de parte es una",
            "start": 1652.41,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "parte gobierno es todo cuando no hay",
            "start": 1656.91,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "elecciones tenemos que unirnos todos",
            "start": 1662.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque la patria es primero ya no",
            "start": 1666.17,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "interesa que partido ya no es estar solo",
            "start": 1669.39,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "apoyando al que ese un partido no el",
            "start": 1674.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presupuesto es \u00edntegro del pueblo es de",
            "start": 1678.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos se apoya a todos por pareja eso si",
            "start": 1681.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se atiende a todo se escucha todo se",
            "start": 1685.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respeta a todos pero se le da",
            "start": 1687.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "preferencia a los humildes por el bien",
            "start": 1690.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres",
            "start": 1694.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es un manido",
            "start": 1704.07,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "eso es cristianismo",
            "start": 1707.22,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "eso es lo que todos debemos de practicar",
            "start": 1710.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para",
            "start": 1714.159,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que se parece y caminar todos juntos por",
            "start": 1716.869,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1721.819,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ustedes les presento tambi\u00e9n a quien me",
            "start": 1724.549,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "ayuda en este programa quienes",
            "start": 1728.629,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n de este programa",
            "start": 1734.14,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa \u00e1lvarez est\u00e1 aqu\u00ed ella es",
            "start": 1736.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 1743.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "duele seguramente escucharon que hab\u00eda",
            "start": 1747.03,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "una secretaria",
            "start": 1749.37,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de desarrollo social sedesol",
            "start": 1752.029,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no existe porque se ech\u00f3 a perder en los",
            "start": 1757.539,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "secretarios nada m\u00e1s repart\u00edan despensas",
            "start": 1761.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y esos cuando hab\u00edan elecciones cuando",
            "start": 1764.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los votos",
            "start": 1768.669,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "repart\u00edan tricolor con guardo bajos",
            "start": 1770.919,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1774.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3 ahora es la secretar\u00eda",
            "start": 1777.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1781.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el bienestar la",
            "start": 1783.0,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "tiene que ver con sembrando vida",
            "start": 1788.38,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y el subsecretario es javier mail est\u00e1",
            "start": 1792.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1797.62,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a vier",
            "start": 1800.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fue dos veces presidente municipal de",
            "start": 1803.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "comarca no est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1806.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el senador de la rep\u00fablica pero le dije",
            "start": 1810.71,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que va a ser rey sentado ahora ya",
            "start": 1815.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajan manos senador",
            "start": 1819.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vas a hacer",
            "start": 1822.59,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vamos a echar a andar el programa vida",
            "start": 1828.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 aqu\u00ed trabajando",
            "start": 1835.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y muchas gracias de todo coraz\u00f3n lo voy",
            "start": 1842.429,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a estar viniendo",
            "start": 1846.419,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a recorrer siempre la zona",
            "start": 1851.539,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "no voy a estar siempre",
            "start": 1855.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nueva esperanza tengo que ir",
            "start": 1858.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a otros pueblos quer\u00eda que esta",
            "start": 1861.47,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gira visitar\u00e1 mos el v\u00eddeo rabasa pero",
            "start": 1866.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya no alcanza el tiempo ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 1869.309,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dos tejidos de ojos 5 luego vamos el",
            "start": 1872.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "domingo al plan balanc\u00e1n pero voy a",
            "start": 1875.669,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "estar visitando recorriendo siempre",
            "start": 1878.76,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n no va a haber divorcio",
            "start": 1883.399,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no es de que ya ganamos",
            "start": 1887.379,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nosotros a gobernar y ustedes a sus",
            "start": 1890.909,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quehaceres todo es gobierno del pueblo",
            "start": 1893.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1896.149,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1901.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos a ir bien",
            "start": 1903.82,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuando vamos a avanzar entre todos",
            "start": 1905.799,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el gobierno no estaba hecho para servir",
            "start": 1912.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al cuerpo",
            "start": 1916.73,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el gobierno no estaba preparado para",
            "start": 1918.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo",
            "start": 1922.149,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "estaba hecho",
            "start": 1924.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1927.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el saqueo el robo una corrupci\u00f3n era un",
            "start": 1929.08,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al servicio de unos cuantos",
            "start": 1933.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces ahora no estamos echando a",
            "start": 1938.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "andar del gobierno para que beneficia al",
            "start": 1941.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueblo que sea su misi\u00f3n principal pero",
            "start": 1943.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s es como un elefante",
            "start": 1947.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso hay que estarlo",
            "start": 1951.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 1955.179,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y ya sabes c\u00f3mo soy el terco",
            "start": 1957.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "soy perseverante va a caminar el",
            "start": 1959.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "elefante y me va a ayudar o puede",
            "start": 1962.899,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empujar el elefante y tiene que salir",
            "start": 1965.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "adelante gobierno",
            "start": 1969.049,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1970.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la rumba",
            "start": 1973.059,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1974.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias todo coraz\u00f3n por",
            "start": 1978.03,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "su confianza no les voy a fallar",
            "start": 1982.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no les voy a",
            "start": 1987.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y vamos adelante con este programa",
            "start": 1991.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1995.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "yo voy a regresar ya cuando los \u00e1rboles",
            "start": 1998.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "grandes hay que aprovechar el tiempo",
            "start": 2002.5,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es mi preocupaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 2005.85,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "nos alcance los seis a\u00f1os",
            "start": 2011.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para aquel por eso hay que empezar ya",
            "start": 2015.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para que los \u00e1rboles",
            "start": 2018.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en 2024 las tres grandes",
            "start": 2021.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ya no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 2024.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 2028.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como machete que no se tumbe de eso",
            "start": 2030.8,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "si nos lanzamos r\u00e1pido puede ser que a",
            "start": 2036.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los 23 a\u00f1os este peque\u00f1o gastar la",
            "start": 2042.05,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de ir de charros abajo para \u00e9l",
            "start": 2045.26,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a ser el postrero para otra actividad",
            "start": 2050.82,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "por eso hay que aprovechar el tiempo",
            "start": 2053.81,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os y porque eres hijo seis",
            "start": 2059.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque no voy a rendirme",
            "start": 2061.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "guay",
            "start": 2067.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gobernar m\u00e1s tiempo por principios",
            "start": 2071.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ordinario del zoom",
            "start": 2077.149,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n no quiero",
            "start": 2079.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "convertirme",
            "start": 2082.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en un dictador ni siquiera nunca sin que",
            "start": 2085.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quiero pasar a la historia como un",
            "start": 2089.17,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "gobernante que impuls\u00f3 fortaleci\u00f3 la",
            "start": 2093.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "democracia en m\u00e9xico",
            "start": 2097.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso avance mucho tambi\u00e9n",
            "start": 2104.33,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 la prisa para que si nos va a",
            "start": 2109.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mal que no sabemos",
            "start": 2114.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las democracias en el pueblo el que",
            "start": 2117.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manda ese pueblo que decide la gente",
            "start": 2119.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2121.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 2124.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de nuevo regresar a lo de antes",
            "start": 2126.26,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pues cuando menos que les cueste trabajo",
            "start": 2130.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "echar para atr\u00e1s los que ya vamos a",
            "start": 2134.17,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dejar avanzar por eso tenemos que ir",
            "start": 2137.14,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "hacia adelante r\u00e1pido cambiando las",
            "start": 2141.849,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cosas por el 10 de nosotros y repito por",
            "start": 2145.329,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el bien de las nuevas generaciones dio",
            "start": 2149.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed tengo en mi",
            "start": 2152.349,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "cabeza el recuerdo de mi t\u00edo roberto que",
            "start": 2155.74,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vivi\u00f3 aqu\u00ed muri\u00f3",
            "start": 2160.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas y amigos nos",
            "start": 2166.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 2169.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "kevin es nueva esperanza",
            "start": 2172.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el palenque",
            "start": 2176.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "viva izquierda",
            "start": 2179.06,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vive m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2181.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2186.09,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2187.61,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "para ponerse de pie para entonar con",
            "start": 2194.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 2196.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2198.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2202.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2212.88,
            "duration": 42.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.73,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2274.19,
            "duration": 24.929
        },
        {
            "text": "amigos y amigas se despide de todos",
            "start": 2296.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 2299.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2302.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2304.819,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico agradece a todos",
            "start": 2311.38,
            "duration": 4.489
        }
    ],
    "transcription_text": " de una simple semilla nacen y crecen las flores las plantas de mil colores los \u00e1rboles con sus frutos debes plantar la semilla regarla y verla crecer disfrutar esa maravilla y luego su fruto comer planta ahora un \u00e1rbol si el planeta quiere descuidar cuida la de las hormigas y en la tarde la debes regar si lo cuidas con esmero sus piernas hojas brotar\u00e1n llegar\u00e1 a ser un \u00e1rbol y frondosa sombra para oxigenar as el aire y el planeta cuidar\u00e1 el fruto dar\u00e1 las semillas y otros \u00e1rboles nacer\u00e1n nosotros somos conscientes al planeta vamos a cuidar por eso en este giro y en esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente miles de \u00e1rboles vamos a sembrar [Aplausos] compa\u00f1eros sembradores distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an facilitadores t\u00e9cnicos de programas sembrando vida pobladores muy buenas tardes tengan todos ustedes bienvenidos a esta asamblea en el ejido 9 esperanza en el municipio de palenque en el hermoso estado de chiapas a prop\u00f3sito de evaluar los avances de los trabajos del programa sembrando vida vamos a ver inicio y dejaremos la palabra al ciudadano javier tom\u00e1s morales hern\u00e1ndez quien nos dar\u00e1 la bienvenida [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico compa\u00f1eros aunque el presidente nos trajo el agua el agua [Aplausos] rutilio escand\u00f3n estando cadenas maestra mar\u00eda luisa flores gonz\u00e1lez gobierno ah\u00ed rodr\u00edguez en el barrio movilizaci\u00f3n de bienestar ciudadano carlos morelos rodr\u00edguez residente municipal de palenque chiapas compa\u00f1era para f\u00e9lix hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez entra ahora se\u00f1ores y se\u00f1oras muy buenas tardes sean todos bienvenidos a esta asamblea de sembrando vida [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias por estar en lo extranjero de fotos que hab\u00edan recibido por la gente de nuestro pueblo muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] a continuaci\u00f3n daremos lugar a las sembradoras araceli hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador 3 doctor rutilio estando cadena gobernador del estado de chiapas maestra mar\u00eda luisa albores con gonz\u00e1lez secretaria de bienestar ciudadano javier may rodr\u00edguez subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural territorial bi\u00f3logo julio c\u00e9sar jes\u00fas montiel coordinador territorial de palenque de programa sembrando vida ciudadanos carlos rodr\u00edguez presidente municipal de palenque chiapas facilitadores intentos del programa sembrando vida beneficiarios del programa sembrando vida se\u00f1or presidente soy ahora f\u00e9lix hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez y es para m\u00ed un honor darle la bienvenida en nombre de todos los sembradores del ejido no es no franca y el ejido emilio rabasa en el ejido 9 esperan estamos est\u00e1n inscritos en el programa sembrando vida 74 a mujeres y ciento 58 hombres por su parte en el ejido emilio rabasa estamos inscritos 87 mujeres y 113 hombres hoy vengo a agradecerle que el programa sembrando vida uno de los m\u00e1s importantes de su pol\u00edtica social nos d\u00e9 la oportunidad de ser parte del crecimiento del campo tenemos la firme convicci\u00f3n de que ya no estaremos desamparados por el gobierno y que as\u00ed como el programa sembrando vida rond\u00f3 habremos de tener m\u00e1s oportunidades de nuestros seguidos y toda la regi\u00f3n de desarrollo tenemos confianza que el gobierno la transformaci\u00f3n implementar\u00e1 las pol\u00edticas necesarias para que los habitantes de las zonas rurales integrarnos en el desarrollo del pa\u00eds que creemos que el esfuerzo la dedicaci\u00f3n de los beneficiarios del programa sembrando vida profesional el arraigo de los que aqu\u00ed estamos y el del regreso de los de aquellos por es necesidad han tenido que abandonar nuestra comunidad pedimos a usted nos diste cuando quieras y se sienta como en su casa el honor que nos brinda por esta visita hist\u00f3rica de nuestra tierra que ha sido olvidada se\u00f1or presidente vamos a ustedes un abrazo fraterno muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n vamos a dar la bien en lugar a nuestro presidente constitucional andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy fuerte el aplauso [Aplausos] amigas amigos de nueva esperanza emilio rabasa de playa de medell\u00edn y dos comunidades de esta regi\u00f3n del municipio de palenque me da mucho gusto estar aqu\u00ed en esperanza conozco seguido desde hace 50 a\u00f1os [Aplausos] y por eso celebro qu\u00e9 se aplique en este equipo y en otros de esta regi\u00f3n el programa sembrando vida qu\u00e9 va a significar el rescate al campo ese es el prop\u00f3sito que se tenga apoyo en los ejidos en las peque\u00f1as propiedades las colonias para qu\u00e9 se pueda sembrar \u00e1rboles y maderables c\u00f3mo el cedro la caoba la teca el hule y al mismo tiempo el cacao los c\u00edtricos las plantaciones de frutales tenemos contemplado que ese programa beneficio a 400.000 campesino se van a sembrar en dos a\u00f1os un mill\u00f3n de hect\u00e1reas comenzamos estamos preparando la tierra haciendo los viveros para plantar este a\u00f1o \u00e1rboles en 500.000 hect\u00e1reas s\u00f3lo en chiapas este a\u00f1o son 200 mil hect\u00e1reas y lo m\u00e1s importante es que para sembrar esas 200.000 hect\u00e1reas se va a dar trabajo se va a apagar jord\u00e1n a 80.000 campesinos de chiapas este a\u00f1o [Aplausos] no empleo temporal permanece todo el sexenio no es que se hace el vivero le entregamos la plantita y siempre que ustedes y ah\u00ed se queda la plantita en el solar en el patio no es vivero la planta y el apoyo para qu\u00e9 los ejidatarios peque\u00f1os propietarios sus hijos los que no tienen tierra y no tienen empleo puedan trabajar con jornales d cinco mil seiscientos pesos mensuales no cr\u00e9dito apoyo cu\u00e1l es el prop\u00f3sito por qu\u00e9 lo hacemos porque queremos que haya trabajo queremos que nadie se vea obligado a emigrar ya que quiere irse a canc\u00fan oa eeuu se vaya por gusto no por necesidad [Aplausos] para que se arraigue la gente en sus comunidades que el mexicano sea pan echo pueda ser feliz pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ac\u00e1 ya trabajo en las comunidades al mismo tiempo que se tenga producci\u00f3n ning\u00fan pa\u00eds ninguna naci\u00f3n pr\u00f3spera si no es con producci\u00f3n y con trabajo vamos por eso expulsar las actividades productivas a quien d\u00e9 esperanza y en todos los d\u00edgitos vamos a apoyar tengan la seguridad que en estos seis a\u00f1os no va a faltar el apoyo lo \u00fanico que les pedimos es que no se desaproveche esta oportunidad qu\u00e9 cumplan ustedes con su responsabilidad que en efecto de diciembre pensando que la herencia que se le va a dejar a las nuevas generaciones a los hijos a los nietos porque no hay que ser ego\u00edsta no hay que estar pensando nada m\u00e1s en nosotros ya nosotros vamos de salida [Aplausos] ya hasta podemos decir gracias a la vida que nos ha dado tanto pero qu\u00e9 va a pasar con los que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas generaciones si no les limpiamos el camino si no luchamos para que puedan vivir mejor para que haya una sociedad mejor ese es el prop\u00f3sito de este cambio nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os de esta lucha y no es para y seguir con lo mismo es un cambio de verdad un cambio de r\u00e9gimen no es maquillaje no es lo que se llama gatopardismo eso que las cosas cambian en apariencia para seguir igual no es cambio de ra\u00edz y estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado am\u00e9n por eso no tenemos problema nos va a alcanzar el presupuesto porque ya no se permite que se roben y el presupuesto que es dinero del pueblo se acaba la corrupci\u00f3n me canso tanto por eso no puedo decir tenemos el presupuesto de ese a\u00f1o para este programa garantizado depende d la capacidad que se tenga de trabajo pero ah\u00ed est\u00e1 ya en la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n del dinero para el programa 24 mil millones de pesos para este a\u00f1o ya tambi\u00e9n tenemos el dinero para que todos los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando no tienen trabajo puedan trabajar como aprendices en talleres en comercios y se les va a pagar un suelto 3600 pesos mientras se van capacitando para el trabajo saben cu\u00e1nto tenemos para ese programa que va a beneficiar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o 44 mil millones de pesos y ya tenemos tambi\u00e9n la tesorer\u00eda y eso es sagrado no se toca todo el dinero que se requiere este a\u00f1o para entregar pensi\u00f3n a todos los adultos mayores a 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds 110.000 millones de pesos para apoyar a los ancianos respetables [Aplausos] no falta el presupuesto porque ya no se permite la corrupci\u00f3n y ya no hay lujos en el gobierno es que se pasaban saben cu\u00e1nto ganaba el anterior director del infonavit setecientos mil pesos mensuales ya hay una ley y se reform\u00f3 el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de los que ganaba pe\u00f1a nieta se bajaron los sueldos de los de arriba para aumentar los sueldos de los ya bajos por primera vez paisanos y paisanas en 36 a\u00f1os aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16% como nunca [Aplausos] y nos alcanza el presupuesto porque hay ahorros saben qu\u00e9 se gastaban 10.000 millones de pesos en publicidad de radio de televisi\u00f3n de peri\u00f3dicos bajamos al 60 por ciento es decir hoy vamos a ahorrar 6 mil millones estamos ahorrando tambi\u00e9n porque ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se gastaba para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos funcionarios p\u00fablicos seis mil millones tambi\u00e9n se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario y eso se acab\u00f3 ya ya no ser\u00eda ac\u00e1 en avi\u00f3n en privado helic\u00f3ptero privado a ras de tierra el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en california como me voy a subir a un avi\u00f3n de lujo que y va a costar siete mil millones de pesos un avi\u00f3n para 280 pasajeros con alcoba con restaurante como mmm ha subido a un avi\u00f3n nazi habiendo tanta pobreza en nuestro pa\u00eds no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y muchas otras cosas que se han hecho tal vez cuando cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial nada desapareci\u00f3 del estado mayor presidencial todos esos elementos est\u00e1n ya en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente todo esto significa mucho sabor el lunes martes voy a dar a conocer se est\u00e1n vendiendo carros de lujo camionetas blindadas vamos a vender residencias vamos a crear un instituto que no les gusta vivir como le vamos a llamar se va a llamar el instituto para devolverle al pueblo los robados p\u00e9rez pero que lo sabe que decomisan y decomisan y donde queda todo eso entre c\u00e9sar pues ahora todo lo que se me com\u00ed se debe entregar al cual ya vamos a hacer la primera entrega de lo que se va a obtener por carros de lujo que se van a vender eso va a servir para cl\u00ednicas de tratamiento de j\u00f3venes con adicciones que tenemos que sacar a los j\u00f3venes de los vicios esa es tambi\u00e9n una tarea una misi\u00f3n vamos a que haya un cambio de verdad en el pa\u00eds por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e9 lloviendo fuerte todo este aguacero porque estaba seca no llov\u00eda ten\u00eda tiempo y ahora va a caer hasta el lagarto [Aplausos] mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed tuve oportunidad en el v\u00eddeo de hablar con compa\u00f1eros ejidatarios ya cultiva hule y ahora piensan que con este programa van a ampliar sus plantaciones de hule eso es muy importante cultive la tierra y vamos tambi\u00e9n a buscar que se pague bien por el producto que no haya tanto intermediarismo coyotaje que rinda m\u00e1s al productor en esta zona cuando se abandon\u00f3 por completo el campo y se cay\u00f3 ganader\u00eda cuando una vaca llego a venderse tres mil y cuatro mil pesos pues entonces entr\u00f3 la palma y bueno ayud\u00f3 en algo pero la verdad es que la palma [M\u00fasica] da mucho al suelo y hay que cuidar el medio ambiente por eso qu\u00e9 bien ahora se tiene esta oportunidad no critico no pues yo ando lo de la palma porque no hab\u00eda de otra pero ahora si hay otras opciones otras alternativas vamos a apoyar la agricultura y tambi\u00e9n la ganader\u00eda est\u00e1 abierto el programa de cr\u00e9dito ganadero a la palabra y el que quiera tener dos millones marcas con segmentar para poder tener cinco o diez animales y en 34 a\u00f1os con las cr\u00edas sin intereses a la palabra todo para que salga adelante del cable que me acompa\u00f1a el gobernador de chiapas rutilio escand\u00f3n que es mi hermano somos amigos y estamos trabajando de manera coordinada lo mismo con el presidente municipal de palenque ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n ya no estamos en campa\u00f1a partido como su nombre lo indica viene de parte es una parte gobierno es todo cuando no hay elecciones tenemos que unirnos todos porque la patria es primero ya no interesa que partido ya no es estar solo apoyando al que ese un partido no el presupuesto es \u00edntegro del pueblo es de todos se apoya a todos por pareja eso si se atiende a todo se escucha todo se respeta a todos pero se le da preferencia a los humildes por el bien de todos primero los pobres eso es un manido eso es cristianismo eso es lo que todos debemos de practicar darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se parece y caminar todos juntos por eso da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes les presento tambi\u00e9n a quien me ayuda en este programa quienes para la aplicaci\u00f3n de este programa mar\u00eda luisa \u00e1lvarez est\u00e1 aqu\u00ed ella es secretaria de bienestar duele seguramente escucharon que hab\u00eda una secretaria de desarrollo social sedesol no existe porque se ech\u00f3 a perder en los secretarios nada m\u00e1s repart\u00edan despensas y esos cuando hab\u00edan elecciones cuando quer\u00edan los votos repart\u00edan tricolor con guardo bajos [Aplausos] ya eso se acab\u00f3 ahora es la secretar\u00eda [M\u00fasica] el bienestar la tiene que ver con sembrando vida y el subsecretario es javier mail est\u00e1 aqu\u00ed a vier fue dos veces presidente municipal de comarca no est\u00e1 m\u00e1s el senador de la rep\u00fablica pero le dije que va a ser rey sentado ahora ya trabajan manos senador qu\u00e9 vas a hacer vamos a echar a andar el programa vida \u00e9l est\u00e1 aqu\u00ed trabajando y muchas gracias de todo coraz\u00f3n lo voy a estar viniendo a recorrer siempre la zona no voy a estar siempre aqu\u00ed en nueva esperanza tengo que ir tambi\u00e9n a otros pueblos quer\u00eda que esta gira visitar\u00e1 mos el v\u00eddeo rabasa pero ya no alcanza el tiempo ma\u00f1ana vamos a dos tejidos de ojos 5 luego vamos el domingo al plan balanc\u00e1n pero voy a estar visitando recorriendo siempre toda esta regi\u00f3n no va a haber divorcio no es de que ya ganamos nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres todo es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed vamos a ir bien cuando vamos a avanzar entre todos el gobierno no estaba hecho para servir al cuerpo el gobierno no estaba preparado para beneficiar al pueblo estaba hecho militar el saqueo el robo una corrupci\u00f3n era un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos entonces ahora no estamos echando a andar del gobierno para que beneficia al pueblo que sea su misi\u00f3n principal pero no hay m\u00e1s es como un elefante reum\u00e1tico ma\u00f1oso hay que estarlo empujando y ya sabes c\u00f3mo soy el terco soy perseverante va a caminar el elefante y me va a ayudar o puede empujar el elefante y tiene que salir adelante gobierno [Aplausos] la rumba por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias todo coraz\u00f3n por su confianza no les voy a fallar no les voy a y vamos adelante con este programa sembrando vida yo voy a regresar ya cuando los \u00e1rboles grandes hay que aprovechar el tiempo saben cu\u00e1l es mi preocupaci\u00f3n de qu\u00e9 nos alcance los seis a\u00f1os para aquel por eso hay que empezar ya para que los \u00e1rboles en 2024 las tres grandes y ya no s\u00e9 qu\u00e9 h como machete que no se tumbe de eso si nos lanzamos r\u00e1pido puede ser que a los 23 a\u00f1os este peque\u00f1o gastar la tentaci\u00f3n de ir de charros abajo para \u00e9l a ser el postrero para otra actividad por eso hay que aprovechar el tiempo estos 6 a\u00f1os y porque eres hijo seis a\u00f1os porque no voy a rendirme guay gobernar m\u00e1s tiempo por principios ordinario del zoom efectivo no reelecci\u00f3n no quiero convertirme en un dictador ni siquiera nunca sin que quiero pasar a la historia como un gobernante que impuls\u00f3 fortaleci\u00f3 la democracia en m\u00e9xico por eso avance mucho tambi\u00e9n por qu\u00e9 la prisa para que si nos va a mal que no sabemos las democracias en el pueblo el que manda ese pueblo que decide la gente dice y queremos y de nuevo regresar a lo de antes pues cuando menos que les cueste trabajo echar para atr\u00e1s los que ya vamos a dejar avanzar por eso tenemos que ir hacia adelante r\u00e1pido cambiando las cosas por el 10 de nosotros y repito por el bien de las nuevas generaciones dio mucho gusto estar aqu\u00ed tengo en mi cabeza el recuerdo de mi t\u00edo roberto que aqu\u00ed vivi\u00f3 aqu\u00ed muri\u00f3 muchas gracias amigas y amigos nos estamos viendo kevin es nueva esperanza en el palenque viva izquierda vive m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] para ponerse de pie para entonar con orgullo y nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] amigos y amigas se despide de todos ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de m\u00e9xico agradece a todos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:33.660357"
}