{
    "video_id": "NT8aP-929SQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NT8aP-929SQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIFgoQTAP&rs=AOn4CLAKCW5Dm_J3MiTLagOgrhojn386Qw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NT8aP-929SQ",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 24 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3305,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 231.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hola muy buenas partes a quienes nos",
            "start": 251.31,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy es s\u00e1bado 24 de",
            "start": 254.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "abril del 2021 y siendo las 7 de la",
            "start": 260.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tarde me permitir\u00e9 conducir la",
            "start": 263.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina me presento con",
            "start": 267.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes hoy la doctora santa elisabeth",
            "start": 271.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "zevallos lizeaga directora de vigilancia",
            "start": 273.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de enfermedades",
            "start": 276.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "transmisibles de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 278.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda",
            "start": 281.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed pues un gusto y un honor",
            "start": 283.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar nuevamente con ustedes tanto para",
            "start": 285.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las personas que nos acompa\u00f1an desde",
            "start": 288.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casa como para quienes nos acompa\u00f1an en",
            "start": 291.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este recinto",
            "start": 294.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos encontramos en palacio nacional en",
            "start": 295.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda como ya lo saben les",
            "start": 298.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compartir\u00e9 un poco de la din\u00e1mica del",
            "start": 302.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy creo que la mayor\u00eda de",
            "start": 304.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quienes nos encontramos aqu\u00ed la",
            "start": 306.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocemos vamos a tener la presentaci\u00f3n",
            "start": 308.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del primer bloque que es el informe",
            "start": 311.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico el cual ser\u00e1 presentado y",
            "start": 313.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conducido por su servidora seguido de",
            "start": 317.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto tendremos la participaci\u00f3n del",
            "start": 319.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "doctor ruy l\u00f3pez ridaura director de si",
            "start": 322.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no parece el doctor roy nos acompa\u00f1a v\u00eda",
            "start": 326.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "virtual y \u00e9l nos proporcionar\u00e1 los datos",
            "start": 328.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del componente de vacunaci\u00f3n una vez que",
            "start": 332.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluya el componente de vacunaci\u00f3n",
            "start": 336.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tendremos la presentaci\u00f3n de un breve",
            "start": 338.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo que nos env\u00eda la entidad",
            "start": 341.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federativa de coahuila y como ustedes",
            "start": 345.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuerdan el d\u00eda de ayer",
            "start": 347.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el doctor bernard el secretario de salud",
            "start": 349.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de coahuila y estuvo brindando nos",
            "start": 352.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de relevancia para la",
            "start": 354.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entidad federativa y por tanto para el",
            "start": 356.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el d\u00eda de hoy \u00e9l nos ha compartido",
            "start": 357.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo que presentaremos con todos",
            "start": 361.289,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes y despu\u00e9s finalmente pasar\u00edamos",
            "start": 363.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la ronda de preguntas y respuestas",
            "start": 366.509,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "como como cada d\u00eda se realiza",
            "start": 368.28,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 372.13,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "bien entonces",
            "start": 377.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 380.08,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "si se ha escuchado perfecto much\u00edsimas",
            "start": 385.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 389.28,
            "duration": 0.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 389.89,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 390.08,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "bueno pues nuevamente comentarles vamos",
            "start": 392.889,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a dar paso a la parte del informe",
            "start": 396.129,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico el informe t\u00e9cnico del d\u00eda de",
            "start": 397.689,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hoy tendr\u00e1 tambi\u00e9n dos componentes",
            "start": 400.539,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principales vamos a ver el",
            "start": 402.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comportamiento nacional y vamos a tener",
            "start": 404.469,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un bloque de la parte",
            "start": 408.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "internacional si recuerdan el d\u00eda de",
            "start": 410.169,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ayer el doctor hugo l\u00f3pez gatell nuestro",
            "start": 412.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "subsecretario nos comentaba pues el",
            "start": 415.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder tener la oportunidad de",
            "start": 419.529,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presentarles aqu\u00ed el componente t\u00e9cnico",
            "start": 420.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y pues como todos los d\u00edas daremos",
            "start": 422.949,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inicio recordando pues que estamos aqu\u00ed",
            "start": 425.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en nombre como ya lo coment\u00e9 del se\u00f1or",
            "start": 428.289,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "subsecretario el doctor hugo l\u00f3pez papel",
            "start": 430.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el nombre representaci\u00f3n del",
            "start": 432.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra",
            "start": 434.8,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "nuestro director general de",
            "start": 436.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda entonces pues bueno vamos",
            "start": 437.949,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a dar inicio tenemos aqu\u00ed la primera",
            "start": 440.68,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina y como ustedes pueden ver",
            "start": 442.719,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "les vamos a presentar la parte de la",
            "start": 445.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica como ustedes observan",
            "start": 449.77,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tenemos los casos incidentes y los casos",
            "start": 452.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "activos estimados y las personas",
            "start": 455.139,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recuperadas por s\u00ed",
            "start": 458.139,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica recordando que el d\u00eda de",
            "start": 459.449,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hoy estamos cerrando una semana firme",
            "start": 461.979,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica y ma\u00f1ana iniciamos una nueva",
            "start": 464.229,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 466.419,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "estamos cerrando nuestra semana",
            "start": 468.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica n\u00famero 16 y tenemos la",
            "start": 469.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en esta l\u00e1mina de los",
            "start": 471.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "datos hasta la semana 14 entonces aqu\u00ed",
            "start": 473.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que contamos con",
            "start": 477.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un total de 2 millones y medio",
            "start": 480.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2 millones 514 mil 919",
            "start": 482.62,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "casos estimados y es la curva que",
            "start": 487.26,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ustedes o la l\u00ednea que ustedes pueden",
            "start": 491.83,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "identificar en color azul m\u00e1s claro y",
            "start": 493.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos la parte de las personas",
            "start": 496.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recuperadas las personas que enfermaron",
            "start": 498.84,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y que actualmente afortunadamente pues",
            "start": 501.22,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se han recuperado un total de un mill\u00f3n",
            "start": 503.889,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y ocho mil 177 as\u00ed",
            "start": 506.639,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues aqu\u00ed haremos una breve",
            "start": 511.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pausa para mencionar las defunciones muy",
            "start": 513.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lamentables siempre muy lamentable la",
            "start": 517.599,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida de cualquier persona",
            "start": 519.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "independientemente de la edad que \u00e9sta",
            "start": 522.089,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "haya tenido",
            "start": 524.229,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pues el dato es de 214 mil 853",
            "start": 525.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "defunciones confirmadas recordando que",
            "start": 530.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las defunciones confirmadas a estas",
            "start": 533.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "defunciones que nosotros plantamos aqu\u00ed",
            "start": 535.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues son personas que tienen una",
            "start": 537.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obtuvieron una prueba de pcr",
            "start": 539.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "confirmatoria si tenemos entonces un",
            "start": 542.07,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "total de 26 mil 890 casos activos",
            "start": 545.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estimados esto representa un 1% y",
            "start": 549.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 5 millones 646 mil",
            "start": 552.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "105 esquemas completos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 556.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este este es importante mencionarlo y",
            "start": 559.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed har\u00e9 una pausa record\u00e1ndoles que la",
            "start": 563.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "epidemia contin\u00faa activa pero que",
            "start": 567.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos en una etapa de",
            "start": 569.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y para la vacunaci\u00f3n pues se",
            "start": 571.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "requiere cumplir con ciertas medidas no",
            "start": 574.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recordar nuevamente a todas las personas",
            "start": 577.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que nos escuchan que es importante",
            "start": 578.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acudir a la vacunaci\u00f3n descansados",
            "start": 581.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "habiendo desayunado y no olvidar en",
            "start": 584.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mantener nuestros tratamientos al pie de",
            "start": 588.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la letra",
            "start": 592.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si yo tengo alguna otra enfermedad por",
            "start": 593.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la cual yo tengo que tomar alg\u00fan tipo de",
            "start": 596.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medicamento o tratamiento es importante",
            "start": 598.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que yo mantenga este tratamiento es",
            "start": 601.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decir hay que tomar nuestros",
            "start": 605.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos ejemplo para la diabetes",
            "start": 606.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para la hipertensi\u00f3n o para cualquier",
            "start": 609.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tipo de enfermedad que estemos cursando",
            "start": 611.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si corresponde acudir a vacunar me tengo",
            "start": 614.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que seguir la rutina diaria no la tengo",
            "start": 618.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que suspender para poder acudir a",
            "start": 622.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vacunarme entonces es importante",
            "start": 624.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recomendaciones llegar a su centro de",
            "start": 627.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n al lugar donde les",
            "start": 630.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "corresponda como ya lo coment\u00e9",
            "start": 631.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "descansados desayunados en el caso de",
            "start": 634.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los adultos que as\u00ed lo requieran",
            "start": 638.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de alg\u00fan tipo de familiar o",
            "start": 640.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuidador y mantener nuestras medidas de",
            "start": 643.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sana distancia recordar mantener el uso",
            "start": 646.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del cubrebocas la sana distancia el",
            "start": 649.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lavado de manos y si nos encontramos",
            "start": 652.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ante una situaci\u00f3n en la cual no podemos",
            "start": 654.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lavar nuestras manos con agua y jab\u00f3n",
            "start": 656.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recordar mantener cerca nuestro alcohol",
            "start": 658.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gel que \u00e9ste garantice que tenga un",
            "start": 661.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de 60 por ciento de concentraci\u00f3n",
            "start": 664.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de alcohol y no tocar ojos nariz y boca",
            "start": 666.41,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por favor hay que recordarlo y dentro de",
            "start": 670.61,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estas medidas tambi\u00e9n recordar nuestro",
            "start": 674.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estornudo de etiqueta si yo pues tengo",
            "start": 677.029,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que estornudar o tengo un episodio de",
            "start": 679.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos hacerlo siempre utilizando el codo",
            "start": 682.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interno o el lado interno de mi brazo",
            "start": 685.79,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para cubrirme sin retirarme ni",
            "start": 688.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cubrebocas esto es muy importante",
            "start": 691.879,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor",
            "start": 694.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias bueno ahora la esta",
            "start": 698.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina vamos a ver el comportamiento o",
            "start": 700.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n diaria de la",
            "start": 703.649,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en m\u00e9jico recordando que",
            "start": 704.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos tres diferentes l\u00edneas o",
            "start": 707.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres diferentes cursos ustedes pueden",
            "start": 710.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ubicar una en color dorado o color caf\u00e9",
            "start": 712.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una en color rojo y una m\u00e1s en color",
            "start": 716.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "verde la que se encuentra en color",
            "start": 719.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dorado o color caf\u00e9 representa el total",
            "start": 721.529,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de las personas que han sido",
            "start": 724.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospitalizadas s\u00ed y despu\u00e9s tenemos",
            "start": 726.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otras dos l\u00edneas como lo mencion\u00e9 una en",
            "start": 728.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "color rojo y uno en color verde estas",
            "start": 730.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dos l\u00edneas representan de esta l\u00ednea",
            "start": 733.8,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 es decir de la totalidad de",
            "start": 736.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas representan las",
            "start": 738.089,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "personas que fueron hospitalizadas en",
            "start": 741.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una cama general o en hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 743.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "general y en color verde tenemos las",
            "start": 746.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas pero que",
            "start": 750.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "requirieron ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 751.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recordemos que hay dos diferentes",
            "start": 754.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "situaciones o dos diferentes tipos de",
            "start": 757.97,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n aquella que es una",
            "start": 761.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en una cama general",
            "start": 762.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y aquellos que son hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 764.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una cama con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y",
            "start": 767.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recordar que no es \u00fanicamente la cama ya",
            "start": 770.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo hemos mencionado no la parte de la de",
            "start": 772.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n que requiere una cama",
            "start": 775.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con un ventilador pues tambi\u00e9n nos habla",
            "start": 779.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la necesidad de que se cuente con",
            "start": 781.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo un equipo de trabajo un equipo",
            "start": 783.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "multidisciplinario para la atenci\u00f3n",
            "start": 786.5,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "especial de estas personas que cuente",
            "start": 789.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su ventilador pues con su",
            "start": 791.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico m\u00e9dico general m\u00e9dico",
            "start": 792.959,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "especialista \u00fanico psuv especialista",
            "start": 795.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dependiendo de la unidad m\u00e9dica y",
            "start": 796.769,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dependiendo de la gravedad del paciente",
            "start": 798.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y recordar tambi\u00e9n que actualmente",
            "start": 801.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos un 14 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 803.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitalaria a nivel nacional esta",
            "start": 806.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n es vital \u00e1rea la podemos ver",
            "start": 808.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dividida en dos grupos como ya se los",
            "start": 811.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 la ocupaci\u00f3n de tomas generales",
            "start": 813.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y la ocupaci\u00f3n de camas con ventilaci\u00f3n",
            "start": 815.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica que a continuaci\u00f3n les voy a",
            "start": 817.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presentar siguiente forma",
            "start": 819.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias ok pues entonces aqu\u00ed",
            "start": 822.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "podemos ver la parte de la",
            "start": 824.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "disponibilidad disponibilidad de camas",
            "start": 825.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para hospitalizaci\u00f3n general y miren",
            "start": 827.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante que ustedes puedan",
            "start": 830.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "identificar en el mapa",
            "start": 832.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si lo comparamos con ocasiones",
            "start": 834.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "anteriores tenemos estados de la",
            "start": 836.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que de repente est\u00e1n",
            "start": 838.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coloreados digamos de otra tonalidad una",
            "start": 839.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "masa oscura otras m\u00e1s claras es decir",
            "start": 843.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay una variabilidad en este en esta",
            "start": 845.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n pues veamos como todo el mapa se",
            "start": 849.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encuentra coloreado de la misma",
            "start": 851.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intensidad y esta intensidad corresponde",
            "start": 854.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a una ocupaci\u00f3n de menos del 30 por",
            "start": 857.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ciento de camas para hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 859.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general esto no se nos alienta y nos",
            "start": 862.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "habla de que en este momento no contamos",
            "start": 865.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con ninguna entidad de la rep\u00fablica que",
            "start": 868.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "supere el 30 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 870.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "general o ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 873.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "camas generales entonces esto es",
            "start": 876.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante mencionarlo las 32 entidades",
            "start": 879.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se encuentran con menos",
            "start": 882.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 886.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "instalar ya tenemos una una totalidad de",
            "start": 888.74,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "30 mil 193 camas generales de estas",
            "start": 892.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "26.332 est\u00e1n disponibles esto nos deja",
            "start": 896.29,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n hospitalaria o una",
            "start": 900.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de estas camas generales de",
            "start": 903.35,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "3.861 nuevamente estamos en un 13 por",
            "start": 906.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria general",
            "start": 910.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ahora si nosotros volteamos a la",
            "start": 913.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria pero de camas con",
            "start": 915.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o con un ventilador verdad tenemos",
            "start": 918.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que \u00fanicamente dos entidades de",
            "start": 921.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se encuentran por arriba",
            "start": 925.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento estas entidades",
            "start": 926.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "federativas como ustedes lo pueden ver",
            "start": 929.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en la parte norte chihuahua y en la",
            "start": 931.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parte sur tenemos a tabasco aqu\u00ed es",
            "start": 934.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante recordar que contamos con un",
            "start": 937.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico y tanto",
            "start": 940.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chihuahua como tabasco se encuentra en",
            "start": 942.98,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro",
            "start": 945.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "naranja s\u00ed porque hacemos la menci\u00f3n",
            "start": 945.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque la menci\u00f3n es recordar",
            "start": 948.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la epidemia sigue tenemos que mantener",
            "start": 951.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las medidas de sana distancia y",
            "start": 954.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distanciamiento social entonces si yo",
            "start": 958.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "puedo mantenerme en casa el mensaje es",
            "start": 961.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 965.06,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "manteng\u00e1monos en casa entonces",
            "start": 966.04,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nuevamente chihuahua tabasco son las dos",
            "start": 967.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entidades que tienen una ocupaci\u00f3n de",
            "start": 972.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "camas con un ventilador de m\u00e1s del 30",
            "start": 974.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ciento y est\u00e1n encima fueron naranja",
            "start": 977.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces mucha atenci\u00f3n a quienes nos",
            "start": 979.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "escuchan de estas entidades relativas a",
            "start": 982.76,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "todos quienes utilizan tambi\u00e9n las redes",
            "start": 985.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sociales y a los diferentes medios de",
            "start": 987.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que se encuentran hoy con",
            "start": 988.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros es importante transmitir este",
            "start": 990.529,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mensaje chihuahua tabasco bien",
            "start": 993.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un total de diez mil quinientos ochenta",
            "start": 997.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y dos camas con ventilador de estas 1988",
            "start": 999.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas esto corresponde a un 19",
            "start": 1003.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional y",
            "start": 1006.63,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda libres 8 mil 594 camas",
            "start": 1009.63,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "30 entidades federativas con menos del",
            "start": 1013.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1018.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de camas con ventilador",
            "start": 1020.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bien ahora vamos a pasar al componente",
            "start": 1025.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "internacional en el componente",
            "start": 1028.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "internacional como ustedes saben",
            "start": 1030.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "utilizamos datos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1033.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mundial de la salud la oms la oms divide",
            "start": 1035.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a nuestro a nuestro mundo verdad a",
            "start": 1038.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses en seis regiones",
            "start": 1041.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coloquialmente les decimos las seis",
            "start": 1044.22,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "regiones de la vamos a ustedes las",
            "start": 1046.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pueden ver hacia sur oriental europa",
            "start": 1047.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica mediterr\u00e1neo oriental pac\u00edfico",
            "start": 1050.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "occidental y \u00e1frica actualmente estos",
            "start": 1053.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son los casos confirmados en los \u00faltimos",
            "start": 1057.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas divididos o representados en",
            "start": 1059.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estas 6 regiones de la oms y aqu\u00ed es",
            "start": 1063.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante que ustedes identifiquen como",
            "start": 1065.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en semanas anteriores en el digamos",
            "start": 1068.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primero y segundo lugar se encontraban",
            "start": 1071.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "europa y am\u00e9rica aqu\u00ed es importante que",
            "start": 1074.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes vean que en estos \u00faltimos 14",
            "start": 1077.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1079.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "digamos que recorre o aparece en el",
            "start": 1081.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primer lugar asia suroriental esto es",
            "start": 1084.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importante porque porque hay un cambio",
            "start": 1087.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el comportamiento cuando hacemos el",
            "start": 1089.169,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis a trav\u00e9s de las regiones de la",
            "start": 1091.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "oms tenemos un total de 10 millones 314",
            "start": 1095.289,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "mil 992 casos confirmados en los \u00faltimos",
            "start": 1099.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas si seg\u00fan datos de la",
            "start": 1104.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud esto",
            "start": 1107.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "representa un 7 por ciento",
            "start": 1109.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ahora vamos a ver esto que les",
            "start": 1113.44,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 pero ahora vamos a ver la curva",
            "start": 1115.899,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "completa recuerden que en la diapositiva",
            "start": 1118.269,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anterior en los \u00faltimos 14 d\u00edas y ahora",
            "start": 1120.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la curva completa pues \u00fanicamente hacer",
            "start": 1123.009,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n de que se mantiene este",
            "start": 1125.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comportamiento tanto de am\u00e9rica como de",
            "start": 1127.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "europa vean como ocupa estos primeros",
            "start": 1130.419,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lugares pero es importante si ustedes",
            "start": 1132.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "alcanzan a visualizar me voy a acercar",
            "start": 1135.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un poco a la pantalla tenemos en color",
            "start": 1137.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "morado asia suroriental en la cual se",
            "start": 1139.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "identifica un pico una alza esto es",
            "start": 1143.289,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "importante porque hay un cambio en el",
            "start": 1146.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comportamiento y tenemos que tenerlo muy",
            "start": 1148.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presente el total de casos confirmados a",
            "start": 1151.539,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nivel mundial alcanza 143 millones 445",
            "start": 1154.69,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "mil 675 casos",
            "start": 1159.789,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y pues bueno aqu\u00ed vemos muy parecida de",
            "start": 1164.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la mina anterior por este es el cambio",
            "start": 1168.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de las defunciones y vean nuevamente",
            "start": 1169.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "como en la parte de las defunciones",
            "start": 1172.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuevamente en color rojo am\u00e9rica en",
            "start": 1174.13,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "color azul",
            "start": 1177.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "europa y ese color morado que representa",
            "start": 1178.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacia ser oriental tambi\u00e9n empieza a",
            "start": 1181.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aumentar entonces",
            "start": 1183.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ojo tenemos un total de 3 millones de",
            "start": 1184.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "defunciones en n\u00fameros redondos",
            "start": 1187.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y vamos a pasar a dos l\u00e1minas dos",
            "start": 1191.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que cuya fuente no es la",
            "start": 1195.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud sino",
            "start": 1197.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "oxford y es una p\u00e1gina que se llama",
            "start": 1198.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "world in their a s\u00ed entonces en esta",
            "start": 1201.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina nosotros tambi\u00e9n podemos",
            "start": 1204.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encontrar datos del diferente o del",
            "start": 1205.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comportamiento que sufre nuestra",
            "start": 1208.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epidemia o pandemia a nivel mundial y",
            "start": 1210.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que es importante mencionar es",
            "start": 1213.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como ustedes ven este comportamiento de",
            "start": 1214.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur que baila a la alza",
            "start": 1217.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos europa am\u00e9rica del norte y",
            "start": 1220.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veamos hacia nuevamente hacia nuevamente",
            "start": 1222.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia el incremento que es la l\u00ednea en",
            "start": 1225.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "color verde esto es importante tenerlo",
            "start": 1227.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en cuenta esto es para los casos y",
            "start": 1230.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando vemos el si me paso es la",
            "start": 1233.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiente el comportamiento de las",
            "start": 1235.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "defunciones veremos nuevamente hacia",
            "start": 1238.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sigue esta l\u00ednea verde una",
            "start": 1240.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendencia hacia el ascenso s\u00ed es",
            "start": 1242.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importante porque este cambio del",
            "start": 1245.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comportamiento est\u00e1 dado principalmente",
            "start": 1247.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por la india como ustedes saben en",
            "start": 1249.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico contamos en la direcci\u00f3n general",
            "start": 1252.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de filolog\u00eda con la wii es la cual",
            "start": 1256.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el monitoreo diario y constante del",
            "start": 1258.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comportamiento nacional pero tambi\u00e9n el",
            "start": 1260.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comportamiento internacional y se est\u00e1",
            "start": 1263.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificando pues que hay diferentes",
            "start": 1266.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en los cuales los sistemas de",
            "start": 1268.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud o el sistema de salud pues est\u00e1",
            "start": 1271.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sufriendo es de repente un colapso o hay",
            "start": 1273.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diferencias en el cambio en",
            "start": 1277.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comportamiento y aqu\u00ed lo vemos reflejado",
            "start": 1278.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1282.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bien entonces de parte de su servidora",
            "start": 1286.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por este momento ser\u00eda el componente o",
            "start": 1289.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el primer bloque y vamos a ceder la",
            "start": 1292.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "palabra v\u00eda remota al doctor ruy l\u00f3pez",
            "start": 1294.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ridaura que como lo coment\u00e9 es nuestro",
            "start": 1297.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "director del cenaprece adelante doctor",
            "start": 1299.64,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1302.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora santa ceballos",
            "start": 1304.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias por la presentaci\u00f3n y desde aqu\u00ed",
            "start": 1307.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un saludo a todos y todos tanto ah\u00ed en",
            "start": 1309.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el palacio nacional como a las personas",
            "start": 1312.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e9n escuchando en casa como",
            "start": 1315.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conect\u00f3 el auto hace a\u00f1os les voy a",
            "start": 1318.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentar el avance y el reporte de este",
            "start": 1319.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segundo bloque que ya de manera",
            "start": 1321.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica vial ya estamos presentando",
            "start": 1323.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que es el avance en la estrategia de",
            "start": 1326.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y en esta primera l\u00e1mina como",
            "start": 1328.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueden ver es el corte de diario y cada",
            "start": 1331.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una de las barras que se ven desde el 23",
            "start": 1334.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de diciembre hasta el d\u00eda de ayer son lo",
            "start": 1337.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se ha logrado el n\u00famero de dosis que",
            "start": 1340.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han logrado en cada uno de los d\u00edas y",
            "start": 1343.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como pueden ver usted sufre un",
            "start": 1345.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comportamiento irregular donde de",
            "start": 1347.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "repente hay un buen n\u00famero de",
            "start": 1350.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicaciones diarias y de repente baja y",
            "start": 1351.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como lo hemos comentado en otras",
            "start": 1354.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ocasiones el uno de los principales",
            "start": 1355.78,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "factores que explica este comportamiento",
            "start": 1358.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es la proveedur\u00eda que llega de manera",
            "start": 1359.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pausada y",
            "start": 1364.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hay todo un esfuerzo nacional de",
            "start": 1365.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n donde hemos tenido el gran",
            "start": 1370.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apoyo de las fuerzas armadas sedena",
            "start": 1373.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "semar muy importante de birmex y con",
            "start": 1376.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1381.47,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "hemos establecido este mecanismo de que",
            "start": 1382.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cada semana tenemos este estrategia de",
            "start": 1384.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n justo ahora en el fin de",
            "start": 1387.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semana estamos tambi\u00e9n nuevamente",
            "start": 1389.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "distribuyendo a cada uno ya todas de las",
            "start": 1392.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entidades federativas el corte de d\u00eda",
            "start": 1395.149,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer recuerden que ya desde",
            "start": 1397.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hace como unos 10 d\u00edas presentamos m\u00e1s",
            "start": 1399.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que el avance al d\u00eda de la confech a",
            "start": 1402.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "despertar de la conferencia vespertina",
            "start": 1405.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presentamos el control de la del d\u00eda de",
            "start": 1407.5,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ayer hasta el corte de las 9 de la noche",
            "start": 1410.779,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer en donde se report\u00f3 que",
            "start": 1413.539,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se ha aplicado en un total de 307 mil",
            "start": 1418.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "625 dosis en todas las entidades y en",
            "start": 1420.409,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "los diferentes esquemas y grupos de",
            "start": 1424.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfoque",
            "start": 1427.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que los presentar\u00e9 a continuaci\u00f3n la",
            "start": 1428.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente y en la siguiente es una vez",
            "start": 1431.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es una gr\u00e1fica tambi\u00e9n ya conocida donde",
            "start": 1433.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que presentamos aqu\u00ed es el n\u00famero",
            "start": 1436.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acumulado de dosis que se han aplicado",
            "start": 1438.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un total de 16 millones 214 mil 484 esto",
            "start": 1440.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es desde el 23 de diciembre hasta el d\u00eda",
            "start": 1446.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ayer a las 9 de la noche y como",
            "start": 1448.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden ver en la parte de abajo",
            "start": 1451.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siempre reflejamos este n\u00famero de dosis",
            "start": 1452.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que son dosis que se que se perdieron",
            "start": 1455.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se perdieron en el en el operativo",
            "start": 1457.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un total de 19 mil 5 mil 548 que",
            "start": 1460.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "realmente la proporci\u00f3n es m\u00ednima y esto",
            "start": 1464.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "responde mucho a la operaci\u00f3n no de esto",
            "start": 1467.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed es totalmente esperable que durante",
            "start": 1470.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n recuerden que tenemos",
            "start": 1473.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples sitios m\u00faltiples sitios en",
            "start": 1474.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades federativas",
            "start": 1476.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algunos sitios en municipios de mayor",
            "start": 1479.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ruralidad otros sitios en ciudades",
            "start": 1482.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "medianas y grandes sitios macro sitios",
            "start": 1486.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n poniendo a una tasa de 58 mil",
            "start": 1489.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "o 10 mil diarias otros sitios que son",
            "start": 1492.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1os",
            "start": 1494.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces esta gran diversidad tambi\u00e9n ha",
            "start": 1495.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sido la estrategia para poder hacer",
            "start": 1498.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llegar todas las vacunas en esta primera",
            "start": 1501.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gran fase que fue el cubrir a los",
            "start": 1504.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os si me pasa en",
            "start": 1507.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la siguiente esto es lo que hemos ido",
            "start": 1510.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "avanzando y ahora s\u00ed con los grupos",
            "start": 1512.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prioritarios seg\u00fan el programa o la",
            "start": 1514.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y es",
            "start": 1517.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante presentarle los seguiremos",
            "start": 1520.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presentando porque ahora que estamos en",
            "start": 1522.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1525.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mayor heterogeneidad de los grupos en",
            "start": 1527.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los que estamos aplicando es importante",
            "start": 1529.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entender que de manera concurrente se",
            "start": 1531.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n terminando pr\u00e1cticamente est\u00e1n ya",
            "start": 1534.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los municipios la gran mayor de los",
            "start": 1538.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "municipios ya de la rep\u00fablica han",
            "start": 1541.05,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "terminado la fase de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 1545.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adultos mayores tenemos algunos sitios",
            "start": 1549.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que permanecen activo algunos municipios",
            "start": 1552.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que permanecen activos y la idea general",
            "start": 1554.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que podamos en este fin de semana y",
            "start": 1557.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en los primeros d\u00edas de la semana",
            "start": 1559.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "terminar con la primer grupo de",
            "start": 1561.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "prioridad despu\u00e9s del personal de salud",
            "start": 1564.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que fue adultos mayores pero tambi\u00e9n van",
            "start": 1567.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a estar viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas como",
            "start": 1569.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ir avanzando tambi\u00e9n los",
            "start": 1571.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grupos tanto de personal de de salud se",
            "start": 1574.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha distribuido tambi\u00e9n dosis para poder",
            "start": 1576.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "determinar entre este grupo de primera",
            "start": 1579.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y continuar con el de segunda",
            "start": 1583.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "l\u00ednea pues aqu\u00ed lo hemos se\u00f1alado como",
            "start": 1584.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una necesidad y como se ha comentado",
            "start": 1587.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos trabajado",
            "start": 1590.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy cercanamente a partir de este",
            "start": 1593.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acuerdo que tuvimos con todas las",
            "start": 1595.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud y las y las",
            "start": 1598.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "autoridades institucionales para validar",
            "start": 1600.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y ratificar la clasificaci\u00f3n del",
            "start": 1602.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personal de salud en las diferentes",
            "start": 1605.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00edneas y ahora hay actos de muchos",
            "start": 1606.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estados est\u00e1n ya sea iniciando o por",
            "start": 1609.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniciar una nueva ronda activa de",
            "start": 1612.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n del personal de salud al d\u00eda",
            "start": 1615.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos un total de 962 8.241",
            "start": 1618.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personal de salud que est\u00e1 vacunado y",
            "start": 1622.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como pueden ver la gran mayor\u00eda 809 1711",
            "start": 1625.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya tienen los dos esquemas completos la",
            "start": 1629.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gran variedad del personal de salud ha",
            "start": 1631.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recibido faisem pero tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1633.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenido algunas localidades donde han",
            "start": 1635.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recibido alg\u00fan otro tipo de vacuna pero",
            "start": 1637.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en general todos son vacunas de 2 dosis",
            "start": 1639.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y tenemos a un 5 158 1.530 que estamos",
            "start": 1643.04,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esta fase viva de segundas",
            "start": 1648.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dosis para toda la poblaci\u00f3n el personal",
            "start": 1650.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "educativo es el que est\u00e1 avanzando ahora",
            "start": 1653.39,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente",
            "start": 1654.77,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia activa",
            "start": 1656.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "actualmente estamos cerrando y a",
            "start": 1658.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n voy a presentar los estados",
            "start": 1661.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los que se est\u00e1 activamente vacunando",
            "start": 1664.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el personal educativo y tambi\u00e9n",
            "start": 1666.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos ya en la preparaci\u00f3n y parte de",
            "start": 1669.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de vacunas que estamos",
            "start": 1671.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haciendo en esta en este fin de semana",
            "start": 1673.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es para cubrir los siguientes",
            "start": 1676.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cinco estados que estar\u00e1n la pr\u00f3xima",
            "start": 1679.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1681.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abriendo y iniciando la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1682.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nativa en personal educativo que como",
            "start": 1686.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos dicho estos prev\u00e9 esto es con la",
            "start": 1689.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna cancino y por lo tanto la gran",
            "start": 1692.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de lo que vamos avanzando como",
            "start": 1694.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se puede ver de estos 401 1.235 que",
            "start": 1696.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos al corte del d\u00eda de ayer es la",
            "start": 1700.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda del que me compete ya que",
            "start": 1703.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solamente fue en el estado de campeche",
            "start": 1705.39,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "donde se vacun\u00f3 con otra marca",
            "start": 1706.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el resto de los estados se ha vacunado",
            "start": 1709.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la vacuna cancino y por lo tanto",
            "start": 1712.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como es un esquema de una sola dosis ya",
            "start": 1715.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se consideran completos y tenemos en",
            "start": 1718.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos de este grupo de medios es que m\u00e1s",
            "start": 1720.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 5000 que son el personal educativo",
            "start": 1724.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del estado de campeche que est\u00e1 all\u00e1 en",
            "start": 1726.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la programaci\u00f3n y en estos d\u00edas",
            "start": 1729.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estaremos cubriendo estas segundas dosis",
            "start": 1731.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y en adultos mayores vemos que hemos",
            "start": 1733.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llegado a un poco m\u00e1s de 10 millones y",
            "start": 1735.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medio que han recibido al menos una",
            "start": 1738.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dosis tenemos todav\u00eda la mayor\u00eda siguen",
            "start": 1739.75,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con medios esquemas y por eso mucho de",
            "start": 1745.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la gran actividad que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1747.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es realmente cubriendo las las segundas",
            "start": 1749.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dosis de de los adultos mayores y",
            "start": 1752.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos ya poco de 4 millones 440 mil",
            "start": 1755.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esquemas completos en adultos mayores lo",
            "start": 1759.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que logra proteger a este grupo",
            "start": 1762.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prioritario entonces se ha visto que la",
            "start": 1764.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cobertura r\u00e1pidamente en edad",
            "start": 1767.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especialmente en los grupos de adultos",
            "start": 1769.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayores pues puedan",
            "start": 1770.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tener un impacto importante en la",
            "start": 1773.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la mortalidad y de la",
            "start": 1775.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gravedad que pudiera tener de los",
            "start": 1778.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguientes brotes o brotes que se puedan",
            "start": 1781.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encontrar la siguiente es por favor",
            "start": 1784.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la siguiente les mostramos el avance",
            "start": 1787.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en la estrategia de",
            "start": 1789.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el personal educativo como",
            "start": 1791.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueden ver en campeche que fue ya hace",
            "start": 1795.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mes cuando cuando se realiz\u00f3",
            "start": 1797.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en el personal educativo",
            "start": 1801.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "logramos cubrir pr\u00e1cticamente el 90% del",
            "start": 1804.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personal educativo que ten\u00edamos y que",
            "start": 1808.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos en los censos los censos tambi\u00e9n",
            "start": 1810.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del personal educativo ha sido un gran",
            "start": 1812.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esfuerzo por parte de la sep y por parte",
            "start": 1815.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de otras instituciones el ir al igual",
            "start": 1817.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que los que hicimos con el personal de",
            "start": 1820.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "salud el ir los concentrando para tener",
            "start": 1821.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una capacidad de convocatoria y de",
            "start": 1825.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de la meta en cada uno de los",
            "start": 1828.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados tanto en escuelas p\u00fablicas o en",
            "start": 1830.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sistema p\u00fablico como en el sistema",
            "start": 1833.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "privado y podemos ver que en campeche t\u00fa",
            "start": 1835.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llegamos a esta meta de casi un 90 por",
            "start": 1837.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento del personal educativo registrado",
            "start": 1840.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y los cinco estados son los 565",
            "start": 1842.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entidades que est\u00e1n activamente",
            "start": 1845.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vacunando que son chiapas coahuila",
            "start": 1846.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nayarit tamaulipas y veracruz donde",
            "start": 1848.38,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tenemos brigadas activas",
            "start": 1851.41,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "vacunando podemos ver estos son los",
            "start": 1853.769,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "porcentajes de cobertura que se ten\u00edan",
            "start": 1856.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer pero el fin de",
            "start": 1858.46,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "semana se estar\u00e1 continuando y estamos",
            "start": 1861.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esperando llegar al menos a un 80 a 80",
            "start": 1863.529,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por ciento 8 185 por ciento de la",
            "start": 1866.559,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cobertura de los censos que ten\u00edamos pre",
            "start": 1869.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "registrados la siguiente por favor",
            "start": 1872.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y recordad tambi\u00e9n presentamos esto",
            "start": 1875.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estos son los el n\u00famero",
            "start": 1878.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "total de los eventos supuestamente",
            "start": 1881.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atribuibles a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1884.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda de hoy son todos de 16 mil 363",
            "start": 1885.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y que estos representa si tomamos en",
            "start": 1891.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuenta toda la aplicaci\u00f3n todo el n\u00famero",
            "start": 1894.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de dosis que se han aplicado eso",
            "start": 1898.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "representa menos del punto 1 por ciento",
            "start": 1900.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es lo que se refleja y tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1905.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ver el n\u00famero de estos eventos",
            "start": 1907.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles en por cada",
            "start": 1909.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una de las vacunas que hemos recibido",
            "start": 1913.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dado que fai sedes del line de la que",
            "start": 1916.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "iniciamos y en general de las que m\u00e1s",
            "start": 1919.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos recibido entonces claro que",
            "start": 1922.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tengamos y todav\u00eda no tenemos",
            "start": 1924.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suficientes n\u00fameros para comparar la",
            "start": 1926.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n hola",
            "start": 1929.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de prevalencia de eventos para cada una",
            "start": 1931.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la tipo las vacunas pero tambi\u00e9n dado",
            "start": 1934.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os n\u00fameros el 0 1 punto el 0.1",
            "start": 1935.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ciento pues tambi\u00e9n las diferencias",
            "start": 1939.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "van a ser realmente no significativas a",
            "start": 1941.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que si el el inter\u00e9s principal del",
            "start": 1945.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia de estos entonces",
            "start": 1947.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfocarnos en los eventos graves y los",
            "start": 1950.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "eventos graves son los que requieren",
            "start": 1953.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de hospitalizaci\u00f3n hemos",
            "start": 1954.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenido un total de 252 casos que es",
            "start": 1956.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento del total de los",
            "start": 1959.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "casos de los de los eventos",
            "start": 1964.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supuestamente realmente tenemos ya en",
            "start": 1966.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las entidades y",
            "start": 1968.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "\u00e9stos se han presentado de diferente",
            "start": 1971.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "forma ah\u00ed tenemos un grupo experto que",
            "start": 1974.25,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo justo la atribuci\u00f3n por su",
            "start": 1977.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "silla man supuestamente atribuibles y",
            "start": 1980.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en cada uno de estos",
            "start": 1982.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casos desde habilidad en definir si se",
            "start": 1984.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen los elementos suficientes para",
            "start": 1987.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para decir que si son o no atribuibles y",
            "start": 1989.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bueno espero que pronto podamos ir",
            "start": 1993.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentando estos ejercicios ya de",
            "start": 1994.99,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 1997.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n final en la siguiente",
            "start": 1997.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto es solamente para recordar lo que",
            "start": 2002.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hemos recibido de vacunas hasta hasta el",
            "start": 2005.46,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy hemos recibido un total de 21",
            "start": 2009.63,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "millones 610 mil 885 esto tanto de dosis",
            "start": 2012.149,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que han llegado ya envasadas como",
            "start": 2017.039,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que se ha producido y",
            "start": 2019.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "envasado en m\u00e9xico esto con el ejemplo",
            "start": 2021.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de cancino pero tambi\u00e9n estamos a la",
            "start": 2024.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espera de empezar a recibir tambi\u00e9n de",
            "start": 2026.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que es la otra vacuna que",
            "start": 2028.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 embotellado y empacando",
            "start": 2030.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en su empaque final en m\u00e9xico y pronto",
            "start": 2033.24,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estaremos esperando su recepci\u00f3n para",
            "start": 2035.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n pueden ver aqu\u00ed",
            "start": 2038.909,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de cada una de las 5 dosis que",
            "start": 2041.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hemos recibido de facer de astraz\u00e9neca",
            "start": 2045.299,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de sinovac el nick y de cancino en donde",
            "start": 2047.909,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "tenemos sus activos activamente la",
            "start": 2052.889,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con diferentes vacunas en los",
            "start": 2056.01,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "diferentes grupos la siguiente",
            "start": 2058.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y ese es el esquema de la semana estamos",
            "start": 2060.929,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terminando la semana en esta semana",
            "start": 2063.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recibimos casi 1 861 mil 900 dosis de",
            "start": 2066.569,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses dos embarques recibimos tambi\u00e9n",
            "start": 2071.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 75 mil 200 de astraz\u00e9neca esto",
            "start": 2074.339,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fue el primer embarque del mecanismo",
            "start": 2078.27,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs y lo recibimos tambi\u00e9n el",
            "start": 2080.129,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado de cancino recibimos",
            "start": 2083.399,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n liberadas de de donde se estan",
            "start": 2086.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "envasando en mexico liberadas por",
            "start": 2091.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cofepris del despu\u00e9s de la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2093.839,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recibimos este total de 82 mil 120 en",
            "start": 2095.75,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este fin de semana se est\u00e1n",
            "start": 2099.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "distribuyendo principalmente a los cinco",
            "start": 2101.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estados donde iniciar\u00e1n la nuevo esquema",
            "start": 2103.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la curaci\u00f3n para personal educativo y",
            "start": 2106.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en esta semana tambi\u00e9n recibimos 200.000",
            "start": 2110.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de sputnik",
            "start": 2113.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y que son del segundo componente y",
            "start": 2115.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estamos en espera de su aplicaci\u00f3n",
            "start": 2118.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "principalmente en la ciudad de mexico y",
            "start": 2120.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "si no va que ten\u00edamos programado para el",
            "start": 2122.74,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 2124.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2125.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2127.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea estaba en alaska pero justo",
            "start": 2129.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si lo vamos a recibir cuando ya est\u00e1",
            "start": 2132.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "volando hab\u00edamos tenido la expectativa",
            "start": 2135.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de recibirlo en la madrugada el d\u00eda de",
            "start": 2137.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hoy pero hoy llega ya y esto ya est\u00e1",
            "start": 2139.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confirmado y bueno llega a las 23 30",
            "start": 2141.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2145.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2146.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero que con esto terminamos bueno el",
            "start": 2149.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de estos mensaje que estamos",
            "start": 2151.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dando en esta semana que es importante",
            "start": 2153.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este que como usted es un mensaje",
            "start": 2155.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante para la poblaci\u00f3n en donde",
            "start": 2159.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos ya la activaci\u00f3n de esta campa\u00f1a",
            "start": 2161.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n para la cobertura en",
            "start": 2165.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n y rubiola y por eso el",
            "start": 2167.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "anuncio importante a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2170.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que para ni\u00f1os entre 1 y 4 a\u00f1os hay que",
            "start": 2172.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llevarlos a los centros de salud est\u00e1n",
            "start": 2175.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las vacunas ya distribuidas ya est\u00e1n",
            "start": 2176.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "listas y es importante para completar",
            "start": 2179.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este esquema importante para la",
            "start": 2181.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 2184.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prevenibles por vacunaci\u00f3n entonces con",
            "start": 2185.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto termino y ley y desde los doctores",
            "start": 2188.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a zeballos para conducir en la siguiente",
            "start": 2191.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fase en la parte de preguntas y",
            "start": 2193.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respuestas gracias muchas gracias doctor",
            "start": 2195.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ruy l\u00f3pez y laura el director del",
            "start": 2198.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cenaprece y despu\u00e9s me gustar\u00eda",
            "start": 2200.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "complementar antes de dar pie al",
            "start": 2203.52,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "siguiente componente que es la",
            "start": 2205.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de un v\u00eddeo c\u00f3mo",
            "start": 2207.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "complementar \u00e9sta",
            "start": 2210.18,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "todos los mensajes que nos da el doctor",
            "start": 2211.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "roy l\u00f3pez ridaura como les coment\u00e9 y",
            "start": 2214.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como coment\u00f3 \u00e9l y tambi\u00e9n nos lo coment\u00f3",
            "start": 2217.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la semana pasada el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 2220.57,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 2222.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n el",
            "start": 2223.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mensaje es que debemos de proteger a",
            "start": 2226.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os contra la",
            "start": 2229.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola recordar que el",
            "start": 2231.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n es una de las enfermedades",
            "start": 2234.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infecciosas m\u00e1s infectocontagiosas que",
            "start": 2236.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "existen y que mientras exista un pa\u00eds",
            "start": 2239.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del mundo con sarampi\u00f3n el resto de los",
            "start": 2242.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00edses estamos en riesgo de volver a",
            "start": 2244.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tener sarampi\u00f3n ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 2247.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguramente que el a\u00f1o pasado su",
            "start": 2250.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "servidora estuvo aqu\u00ed presentando un",
            "start": 2253.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "brote que tuvimos de sarampi\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 2256.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexico ya el doctor hugo l\u00f3pez capel dio",
            "start": 2258.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de que busquemos un",
            "start": 2261.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espacio para recordar un poco este",
            "start": 2263.41,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 2265.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no como no como algo m\u00e1s sino para no",
            "start": 2266.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "olvidar que esta enfermedad nuevamente",
            "start": 2270.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es una enfermedad infectocontagiosa de",
            "start": 2272.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s transmisibles que hay hoy en d\u00eda",
            "start": 2275.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds se encuentra libre de",
            "start": 2277.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la enfermedad pero que para mantenernos",
            "start": 2279.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bajo esta circunstancia es necesario",
            "start": 2281.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "vacunar a todas nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2284.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n es del 19 de",
            "start": 2286.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "abril al 25 de junio y la meta es",
            "start": 2290.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vacunar a todos los ni\u00f1os de 1 a 9 a\u00f1os",
            "start": 2293.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos dos fases en esta vacunaci\u00f3n una",
            "start": 2296.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fase que va dirigida a los ni\u00f1os de 14",
            "start": 2300.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y otra fase que va dirigida a",
            "start": 2302.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completar esquemas y es que esto no se",
            "start": 2304.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "haya logrado entonces por favor a todos",
            "start": 2308.36,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1ora se\u00f1or",
            "start": 2310.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos escuchan desde casa que tenemos",
            "start": 2313.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de 19 a\u00f1os hay que acudir",
            "start": 2315.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a vacunarlos las vacunas son seguras y",
            "start": 2318.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son necesarias para mantener a nuestro",
            "start": 2321.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds libre de ciertas enfermedades pero",
            "start": 2324.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre todo para mantener a nuestros",
            "start": 2326.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os vivos",
            "start": 2328.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias bueno pues daremos pie al",
            "start": 2330.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimo componente de esta conferencia",
            "start": 2333.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vespertina o pen\u00faltimo porque tenemos la",
            "start": 2336.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "serie de preguntas y respuestas vamos a",
            "start": 2339.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ver un v\u00eddeo de coahuila recordando que",
            "start": 2341.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer nos acompa\u00f1\u00f3 el",
            "start": 2344.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representante de coahuila el doctor",
            "start": 2346.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bernal recordar que es una entidad a la",
            "start": 2348.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cual pues le agradecemos mucho todos los",
            "start": 2350.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esfuerzos que est\u00e1 realizando es una",
            "start": 2352.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entidad federativa que tiene ya varias",
            "start": 2354.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semanas en sem\u00e1foro verde y que el d\u00eda",
            "start": 2357.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de hoy pues nos env\u00eda un v\u00eddeo de una de",
            "start": 2359.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las estrategias que est\u00e1n llevando a",
            "start": 2363.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cabo para mantener as\u00ed a la entidad",
            "start": 2365.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2368.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2386.83,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2393.07,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2401.05,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2413.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2428.83,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2435.93,
            "duration": 25.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2464.03,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "muy bien much\u00edsimas gracias pues",
            "start": 2470.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nuevamente recordarles nuestro pa\u00eds",
            "start": 2472.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene una diversidad",
            "start": 2476.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "actualmente hablando del sem\u00e1foro",
            "start": 2479.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico tiene una diversidad",
            "start": 2481.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante sin embargo puedes recordar",
            "start": 2483.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las 6 entidades federativas que se",
            "start": 2486.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encuentran en sem\u00e1foro verde chiapas",
            "start": 2488.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "campeche guanajuato coahuila veracruz y",
            "start": 2491.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2494.82,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "y tenemos todos que trabajar en conjunto",
            "start": 2496.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al igual que la poblaci\u00f3n de estas seis",
            "start": 2499.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "entidades federativas todas las",
            "start": 2501.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entidades las 32 est\u00e1n trabajando",
            "start": 2502.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "arduamente tanto los componentes que nos",
            "start": 2504.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "encargamos de las actividades",
            "start": 2507.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas pero la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2510.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colaborando y el llamado pues es a",
            "start": 2512.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "continuar colaborando b\u00e1sicamente con",
            "start": 2514.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esto concluimos los diferentes",
            "start": 2517.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "componentes que la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2520.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ha organizado para ustedes el d\u00eda de hoy",
            "start": 2523.03,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y daremos pie a las preguntas y",
            "start": 2525.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respuestas la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 2529.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "respuestas a los reporteros que se",
            "start": 2530.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "encuentran con nosotros sean bienvenidos",
            "start": 2532.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y empezar\u00edamos con la ronda les",
            "start": 2534.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "agradecer\u00e9 que me recuerden su nombre y",
            "start": 2536.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde nos acompa\u00f1an y adelante con",
            "start": 2539.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sus preguntas adelante",
            "start": 2541.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias muy buenas tardes arturo",
            "start": 2546.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contreras de pie de p\u00e1gina nos han hecho",
            "start": 2547.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llegar a restaurantes o varias",
            "start": 2551.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "peticiones de el personal m\u00e9dico que se",
            "start": 2552.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00eda retomar la informaci\u00f3n que se",
            "start": 2555.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "daba sobre la mortalidad en este sector",
            "start": 2557.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los cuatros casos se registran y una",
            "start": 2559.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de los lectores no es una",
            "start": 2562.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pregunta ella es maestra y tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2564.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entre 50 y 60 a\u00f1os no nos especific\u00f3 el",
            "start": 2567.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado en el que es pero nos pregunta",
            "start": 2570.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que cree que es mejor no s\u00e9 si se apunta",
            "start": 2572.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para la vacuna como maestra como persona",
            "start": 2576.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de entre 50 y 60 a\u00f1os que ser\u00eda lo m\u00e1s",
            "start": 2578.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 2581.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muy bien much\u00edsimas gracias arturo",
            "start": 2582.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contreras de pie de p\u00e1gina pues bueno si",
            "start": 2585.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "retomaremos como nos lo comentan la",
            "start": 2588.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parte de la numeralia y en el sector que",
            "start": 2590.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos mencionan con todo gusto se",
            "start": 2594.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preparar\u00e1 para en breve colocarlo en una",
            "start": 2596.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las conferencias y con respecto a la",
            "start": 2599.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "duda de esta persona que forma parte",
            "start": 2602.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "digamos de dos grupos importantes el",
            "start": 2605.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "componente por edad o digamos la",
            "start": 2608.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrategia se aplica por edad o si la",
            "start": 2611.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estrategia aplica por ser el personal",
            "start": 2613.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 2615.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues recordar lo que hace algunos d\u00edas",
            "start": 2617.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hace algunas semanas el doctor hugo",
            "start": 2620.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n el doctor ruy",
            "start": 2622.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez reabra no",
            "start": 2624.59,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "aumentaban la idea principal es no",
            "start": 2625.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "duplicar o sea creo que primero",
            "start": 2630.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empecemos por no duplicar y",
            "start": 2633.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "considerar\u00edamos que cualquiera de la",
            "start": 2635.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tome esta persona ser\u00eda",
            "start": 2637.76,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "adecuada entender\u00edamos que ya sea por",
            "start": 2639.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "edad o ya sea por el sector que ella",
            "start": 2643.609,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "representa no en este caso los maestros",
            "start": 2646.9,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lo importante es no duplicar yo se ver\u00eda",
            "start": 2649.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "la palabra al doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 2653.93,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que en este caso pues es nuestro",
            "start": 2656.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "representante del componente de",
            "start": 2658.549,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si \u00e9l quiere complementar la",
            "start": 2659.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "respuesta adelante adaptarlo escuchamos",
            "start": 2662.119,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "muchas gracias santa y gracias a todos",
            "start": 2665.91,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por la pregunta si nos hab\u00edan hecho una",
            "start": 2668.91,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pregunta muy similar en otra ocasi\u00f3n y",
            "start": 2672.569,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "yo como bien lo comenta la doctora",
            "start": 2675.359,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "santos ceballos pues ahora est\u00e1 esta",
            "start": 2678.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estrategia activa",
            "start": 2681.809,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en bloques de acuerdo a la proveedur\u00eda",
            "start": 2684.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de cancino estamos entonces es muy",
            "start": 2687.09,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "probable que como tambi\u00e9n estamos ya en",
            "start": 2692.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n muy activa de poder",
            "start": 2695.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "iniciar en la primera semana de mayo de",
            "start": 2698.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "forma radical de 50-60 pues que haya ese",
            "start": 2699.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "traslape para muchas personas en donde",
            "start": 2703.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cumplen en los dos criterios cumplen",
            "start": 2706.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tanto el criterio de edad como el",
            "start": 2709.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "criterio persona educativo como tambi\u00e9n",
            "start": 2710.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ha pasado con el personal de salud",
            "start": 2712.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces realmente las recomendaciones",
            "start": 2714.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si en uno de los esfuerzos que estamos",
            "start": 2718.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haciendo por con el personal educativo",
            "start": 2721.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es precisamente el utilizar calcin\u00f3 lo",
            "start": 2723.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nos permite es que con una sola",
            "start": 2726.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dosis podamos terminar el esquema y",
            "start": 2727.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poder tener la expectativa de la",
            "start": 2731.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apertura en el espacio escolar lo antes",
            "start": 2733.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "posible sin embargo si la vacuna",
            "start": 2737.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el municipio de residencia de esta",
            "start": 2741.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "persona y para all\u00e1 en la deja de 50-60",
            "start": 2743.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es factible que pueda aplicarse",
            "start": 2746.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta vacuna que llega al municipio",
            "start": 2750.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "independientemente cual sea creo que el",
            "start": 2752.82,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mensaje principal es que todas las",
            "start": 2755.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunas que recibimos han tenido una",
            "start": 2757.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n por \u00e9l por cofepris han",
            "start": 2759.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "evaluado en su eficacia es enfermedades",
            "start": 2761.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "calidad y podemos decir que en general",
            "start": 2766.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las vacunas son equivalentes en",
            "start": 2769.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eficacia y por eso no es una cosa de",
            "start": 2771.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decidir qu\u00e9 vacuna sino la que llegue en",
            "start": 2774.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la que est\u00e9 en el momento y si est\u00e1",
            "start": 2777.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero en el personal educativo creo",
            "start": 2780.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que es ideal pero si llega primero a la",
            "start": 2783.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que basta de manera",
            "start": 2787.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concurrente del personal y 50 a 60 a\u00f1os",
            "start": 2788.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n es una opci\u00f3n y como bien",
            "start": 2792.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dice el actual ceballos muy importante",
            "start": 2795.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no duplicar es no ponerse dos vacunas ya",
            "start": 2797.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no existe ninguna evidencia",
            "start": 2801.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su beneficio ni de su seguridad",
            "start": 2803.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor s\u00ed y",
            "start": 2806.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "complementando un poco",
            "start": 2808.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "arturo la primera pregunta o el primer",
            "start": 2810.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentario despu\u00e9s tambi\u00e9n recordar que",
            "start": 2812.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2814.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en la parte de conabio si",
            "start": 2816.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "publica de manera rutinaria de manera",
            "start": 2818.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "habitual lo que nos comentas no todas",
            "start": 2822.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las semanas en la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n",
            "start": 2825.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "general de tecnolog\u00eda estamos publicando",
            "start": 2827.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n y pues nuevamente",
            "start": 2828.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reforzar el mensaje que nos da el doctor",
            "start": 2832.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ruiz todas las vacunas que actualmente",
            "start": 2834.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en m\u00e9xico son seguras y todas las",
            "start": 2836.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunas son seguras en realidad el",
            "start": 2839.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pensar que mejor me voy por esta",
            "start": 2841.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estrategia porque esta vacuna es mejor",
            "start": 2843.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la otra en realidad eso es pues",
            "start": 2845.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digamos un mito no entonces lo ideal y",
            "start": 2848.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo importante es vacunar m\u00e1s eso primero",
            "start": 2851.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no siempre el predominio o el favorecer",
            "start": 2854.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y n\u00famero uno y n\u00famero dos",
            "start": 2856.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el no duplicar y sobre todo nos",
            "start": 2859.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "referimos a que no hay una evidencia",
            "start": 2862.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como lo dijo el doctor ruiz de que si yo",
            "start": 2864.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "me aplic\u00f3 hoy una vacuna y ma\u00f1ana me",
            "start": 2866.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 otra",
            "start": 2868.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto me va a reforzar m\u00e1s no tenemos que",
            "start": 2869.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aplicarnos una sola dosis esperar",
            "start": 2874.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo reglamentario y despu\u00e9s",
            "start": 2875.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aplicarnos nuestra segunda dosis a menos",
            "start": 2877.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente que la plataforma que hayamos",
            "start": 2879.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "utilizado sea de una \u00fanica dosis no s\u00e9",
            "start": 2882.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si hubiese alguna otra pregunta si",
            "start": 2885.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2888.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la",
            "start": 2893.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "idea de cu\u00e1ntas vacunas espera ponernos",
            "start": 2897.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta noche voy a dirigir a esta",
            "start": 2900.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a y nos preguntan mucho",
            "start": 2903.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eficientemente no de cu\u00e1ndo se va la",
            "start": 2906.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la siguiente etapa de",
            "start": 2908.25,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n entonces tengo entendido que",
            "start": 2909.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "va a ser el martes si nos pudieran dar",
            "start": 2910.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como alg\u00fan adelanto de que se espera no",
            "start": 2913.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hubo nada m\u00e1s claro que s\u00ed claro que s\u00ed",
            "start": 2915.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias s\u00ed como les comentaba",
            "start": 2917.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace unos momentos le ceder\u00e9 la palabra",
            "start": 2919.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el doctor no y tambi\u00e9n para que \u00e9l nos",
            "start": 2922.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "complemente pero dentro de las",
            "start": 2923.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "generalidades de la estrategia de",
            "start": 2925.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola como",
            "start": 2927.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes saben es pues una campa\u00f1a que",
            "start": 2928.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigido como el documento sobre",
            "start": 2931.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todo a los ni\u00f1os de 1 a 9 a\u00f1os",
            "start": 2933.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recordando que la vacuna de primera",
            "start": 2935.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instancia se aplica a los ni\u00f1os de 1 a 4",
            "start": 2938.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin embargo pues sabemos que hay",
            "start": 2941.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "digamos esquemas que se tienen que",
            "start": 2943.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "completar y que puede haber ni\u00f1os y",
            "start": 2945.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que en su momento por edad no se",
            "start": 2947.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la vacuna o nos aplic\u00f3 alg\u00fan",
            "start": 2950.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refuerzo y en esta campa\u00f1a como lo",
            "start": 2952.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 pues se va a abordar estas dos",
            "start": 2955.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "situaciones con respecto a la totalidad",
            "start": 2957.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "de las dosis",
            "start": 2959.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espera colocar pues tambi\u00e9n pedirle el",
            "start": 2960.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "apoyo al doctor ruy para que nos apoye y",
            "start": 2963.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con respecto a las siguientes etapas de",
            "start": 2966.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues seguramente esperaremos",
            "start": 2969.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a que el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos",
            "start": 2972.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos diga m\u00e1s puntualmente ya sea lunes o",
            "start": 2975.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "martes con respecto a adelante del toro",
            "start": 2978.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y si puede apoyarnos",
            "start": 2981.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gracias si este no tengo el dato lo del",
            "start": 2983.17,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "n\u00famero lamenta que no lo tengo en la",
            "start": 2987.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mano pero con mucho gusto de ma\u00f1ana si",
            "start": 2989.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los podemos presentar la meta que",
            "start": 2992.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tenemos en esta estrategia de recuperar",
            "start": 2994.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n para sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola",
            "start": 2997.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no tenemos el dato pero ma\u00f1ana de los",
            "start": 3002.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunicados en cuanto a las siete etapas",
            "start": 3005.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y como les coment\u00e9 estamos ya tanto",
            "start": 3007.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desde hace desde la semana pasada hemos",
            "start": 3011.91,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ido distribuyendo parte de los de lo que",
            "start": 3015.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos recibido de facer se ha",
            "start": 3020.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "distribuido principalmente",
            "start": 3021.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al terminar las segundas dosis de de los",
            "start": 3023.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes grupos prioritarios que est\u00e1n",
            "start": 3026.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunando se pero tambi\u00e9n hemos ido",
            "start": 3028.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuyendo vacuna de facer en cada",
            "start": 3030.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "uno de los estados como tambi\u00e9n lo",
            "start": 3033.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "comenzamos en un inicio de la estrategia",
            "start": 3035.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hicimos todo el esfuerzo de",
            "start": 3037.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "identificar validar",
            "start": 3041.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y evaluar y asegurar que se tuvieran",
            "start": 3044.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos nodos de ultracongelaci\u00f3n y cada",
            "start": 3046.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una de las entidades pr\u00e1cticamente todas",
            "start": 3049.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las actividades que villa nodos de",
            "start": 3051.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n que permiten la",
            "start": 3053.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n f\u00edsicamente para las dosis",
            "start": 3055.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de facer es lo que nos permite es decir",
            "start": 3057.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distribuyendo para que al momento de",
            "start": 3060.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciar la estrategia se puede iniciar",
            "start": 3062.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con mayor rapidez esta semana enfocamos",
            "start": 3065.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gran parte de toda la estrategia",
            "start": 3069.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operativa en la pr\u00f3xima semana a",
            "start": 3071.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "terminar tanto los municipios activos",
            "start": 3073.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n para adultos mayores el",
            "start": 3077.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal educativo las segundas rosas",
            "start": 3079.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tenemos de varios municipios que",
            "start": 3082.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programados para desembarcar ese",
            "start": 3083.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "productos y tambi\u00e9n estamos en la",
            "start": 3087.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n la definici\u00f3n de el n\u00famero",
            "start": 3089.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por municipio por de la meta de la",
            "start": 3092.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de 50-60 y como bien comenta",
            "start": 3095.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "anunciaremos ya la estrategia tanto de",
            "start": 3099.83,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "prerregistro como de inicio",
            "start": 3102.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con base en las vacunas que nos est\u00e1n",
            "start": 3105.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llegando tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima",
            "start": 3108.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias papi si me permite dejar",
            "start": 3110.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "claro estoy identificando informaci\u00f3n",
            "start": 3113.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enviada por sencilla sencilla en una",
            "start": 3115.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nota que comparti\u00f3 al se\u00f1or su",
            "start": 3118.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secretario indica que durante la campa\u00f1a",
            "start": 3121.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1 un total de 8 millones 613",
            "start": 3124.109,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "mil 162 dosis de srp y 3 millones 909",
            "start": 3127.98,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "mil 233 dosis de srp lo que suma un",
            "start": 3133.26,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "total de 12 millones 522 395 dosis de",
            "start": 3137.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ambas vacunas esto con informaci\u00f3n de",
            "start": 3142.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sencilla quien pues es como ustedes",
            "start": 3144.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saben un pilar fundamental en la",
            "start": 3147.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estrategia esperemos que hayan sido los",
            "start": 3150.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "datos correctos en dado caso que que no",
            "start": 3152.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues seguramente el d\u00eda de ma\u00f1ana les",
            "start": 3154.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "daremos la cifra exacta no s\u00e9 si hubiese",
            "start": 3157.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alguna otra pregunta creo que arturo",
            "start": 3160.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contreras el d\u00eda de hoy nos nos acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 3164.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y no tenemos la",
            "start": 3167.19,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "presencia de alg\u00fan otro compa\u00f1ero",
            "start": 3169.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reportero",
            "start": 3170.849,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si fuese as\u00ed y me lo permiten estar\u00edamos",
            "start": 3172.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dando por concluida la sesi\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 3175.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy no sin antes recordar los los",
            "start": 3178.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mensajes principales todas las vacunas",
            "start": 3181.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que se encuentran en m\u00e9xico contra kobe",
            "start": 3186.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "19 los arquitos son seguras 12 hay",
            "start": 3188.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "vacuna para todos tenemos que esperar",
            "start": 3193.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestro lugar para quienes ya estamos",
            "start": 3195.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siendo convocados por favor hacerlo en",
            "start": 3197.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "orden con paz y en sana distancia si es",
            "start": 3201.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "importante como ya lo coment\u00e9 mantener",
            "start": 3204.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tomando nuestros medicamentos por ah\u00ed",
            "start": 3207.5,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "puede haber quien quien crea que tiene",
            "start": 3209.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que dejar tomar sus medicamentos",
            "start": 3211.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habituales no lo hagan lleguen dormidos",
            "start": 3213.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegan descansados y hablando de los",
            "start": 3216.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "xavi de los eventos supuestamente",
            "start": 3218.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atribuidos a la vacunaci\u00f3n recordar que",
            "start": 3220.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cualquier manifestaci\u00f3n signo o s\u00edntoma",
            "start": 3223.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que yo pueda sentir despu\u00e9s de haberme",
            "start": 3225.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aplicado la vacuna es importante que",
            "start": 3227.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acuda a mi unidad de salud y yo pueda",
            "start": 3230.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reportar la avisar la comunicarla a mi",
            "start": 3233.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a mi m\u00e9dico y enfermero a mi",
            "start": 3236.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enfermera oa cualquiera de los elementos",
            "start": 3239.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del sector salud para que se haga una",
            "start": 3242.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n formal y se pueda llevar a",
            "start": 3245.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cabo la investigaci\u00f3n esto es muy",
            "start": 3247.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante recordar tambi\u00e9n finalmente",
            "start": 3249.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00e9 que estamos con",
            "start": 3252.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "activamente con la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3254.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contra sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola enfermedades",
            "start": 3256.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mortales enfermedades que ya no hay en",
            "start": 3260.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexico y que queremos mantener a",
            "start": 3262.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os libres de esta",
            "start": 3264.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfermedad por favor apoyen o sean",
            "start": 3266.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transmitir ese mensaje pues agradecerle",
            "start": 3268.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "doctor ruy la participaci\u00f3n y el apoyo",
            "start": 3272.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "v\u00eda virtual aunque ustedes saben que \u00e9l",
            "start": 3274.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues diariamente est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 3277.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprendiendo otras circunstancias y",
            "start": 3279.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy nos dio el apoyo",
            "start": 3281.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "doctor much\u00edsimas gracias",
            "start": 3283.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gracias a ti y shaila gracias gracias",
            "start": 3285.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gracias pues me despido nuevamente",
            "start": 3288.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "doctora santa ceballos directora de",
            "start": 3292.1,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 3294.05,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "enfermedades transmisibles de la",
            "start": 3295.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda pasen un",
            "start": 3296.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buen resto de tarde y nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 3298.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3300.8,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] hola muy buenas partes a quienes nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy es s\u00e1bado 24 de abril del 2021 y siendo las 7 de la tarde me permitir\u00e9 conducir la conferencia vespertina me presento con ustedes hoy la doctora santa elisabeth zevallos lizeaga directora de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades transmisibles de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda es para m\u00ed pues un gusto y un honor estar nuevamente con ustedes tanto para las personas que nos acompa\u00f1an desde casa como para quienes nos acompa\u00f1an en este recinto nos encontramos en palacio nacional en sal\u00f3n tesorer\u00eda como ya lo saben les compartir\u00e9 un poco de la din\u00e1mica del d\u00eda de hoy creo que la mayor\u00eda de quienes nos encontramos aqu\u00ed la conocemos vamos a tener la presentaci\u00f3n del primer bloque que es el informe t\u00e9cnico el cual ser\u00e1 presentado y conducido por su servidora seguido de esto tendremos la participaci\u00f3n del doctor ruy l\u00f3pez ridaura director de si no parece el doctor roy nos acompa\u00f1a v\u00eda virtual y \u00e9l nos proporcionar\u00e1 los datos del componente de vacunaci\u00f3n una vez que concluya el componente de vacunaci\u00f3n tendremos la presentaci\u00f3n de un breve v\u00eddeo que nos env\u00eda la entidad federativa de coahuila y como ustedes recuerdan el d\u00eda de ayer el doctor bernard el secretario de salud de coahuila y estuvo brindando nos informaci\u00f3n de relevancia para la entidad federativa y por tanto para el pa\u00eds el d\u00eda de hoy \u00e9l nos ha compartido un v\u00eddeo que presentaremos con todos ustedes y despu\u00e9s finalmente pasar\u00edamos a la ronda de preguntas y respuestas como como cada d\u00eda se realiza [M\u00fasica] bien entonces [M\u00fasica] si se ha escuchado perfecto much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] bueno pues nuevamente comentarles vamos a dar paso a la parte del informe t\u00e9cnico el informe t\u00e9cnico del d\u00eda de hoy tendr\u00e1 tambi\u00e9n dos componentes principales vamos a ver el comportamiento nacional y vamos a tener tambi\u00e9n un bloque de la parte internacional si recuerdan el d\u00eda de ayer el doctor hugo l\u00f3pez gatell nuestro subsecretario nos comentaba pues el poder tener la oportunidad de presentarles aqu\u00ed el componente t\u00e9cnico y pues como todos los d\u00edas daremos inicio recordando pues que estamos aqu\u00ed en nombre como ya lo coment\u00e9 del se\u00f1or subsecretario el doctor hugo l\u00f3pez papel y tambi\u00e9n el nombre representaci\u00f3n del doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra nuestro director general de epidemiolog\u00eda entonces pues bueno vamos a dar inicio tenemos aqu\u00ed la primera l\u00e1mina y como ustedes pueden ver les vamos a presentar la parte de la curva epid\u00e9mica como ustedes observan tenemos los casos incidentes y los casos activos estimados y las personas recuperadas por s\u00ed epidemiol\u00f3gica recordando que el d\u00eda de hoy estamos cerrando una semana firme l\u00f3gica y ma\u00f1ana iniciamos una nueva semana epidemiol\u00f3gica estamos cerrando nuestra semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 16 y tenemos la representaci\u00f3n en esta l\u00e1mina de los datos hasta la semana 14 entonces aqu\u00ed es importante mencionar que contamos con un total de 2 millones y medio aproximadamente 2 millones 514 mil 919 casos estimados y es la curva que ustedes o la l\u00ednea que ustedes pueden identificar en color azul m\u00e1s claro y tambi\u00e9n tenemos la parte de las personas recuperadas las personas que enfermaron y que actualmente afortunadamente pues se han recuperado un total de un mill\u00f3n ochocientos cuarenta y ocho mil 177 as\u00ed tambi\u00e9n pues aqu\u00ed haremos una breve pausa para mencionar las defunciones muy lamentables siempre muy lamentable la p\u00e9rdida de la vida de cualquier persona independientemente de la edad que \u00e9sta haya tenido pues el dato es de 214 mil 853 defunciones confirmadas recordando que las defunciones confirmadas a estas defunciones que nosotros plantamos aqu\u00ed pues son personas que tienen una obtuvieron una prueba de pcr confirmatoria si tenemos entonces un total de 26 mil 890 casos activos estimados esto representa un 1% y tenemos un total de 5 millones 646 mil 105 esquemas completos de vacunaci\u00f3n este este es importante mencionarlo y aqu\u00ed har\u00e9 una pausa record\u00e1ndoles que la epidemia contin\u00faa activa pero que tambi\u00e9n estamos en una etapa de vacunaci\u00f3n y para la vacunaci\u00f3n pues se requiere cumplir con ciertas medidas no recordar nuevamente a todas las personas que nos escuchan que es importante acudir a la vacunaci\u00f3n descansados habiendo desayunado y no olvidar en mantener nuestros tratamientos al pie de la letra si yo tengo alguna otra enfermedad por la cual yo tengo que tomar alg\u00fan tipo de medicamento o tratamiento es importante que yo mantenga este tratamiento es decir hay que tomar nuestros medicamentos ejemplo para la diabetes para la hipertensi\u00f3n o para cualquier tipo de enfermedad que estemos cursando si corresponde acudir a vacunar me tengo que seguir la rutina diaria no la tengo que suspender para poder acudir a vacunarme entonces es importante recomendaciones llegar a su centro de vacunaci\u00f3n al lugar donde les corresponda como ya lo coment\u00e9 descansados desayunados en el caso de los adultos que as\u00ed lo requieran acompa\u00f1ados de alg\u00fan tipo de familiar o cuidador y mantener nuestras medidas de sana distancia recordar mantener el uso del cubrebocas la sana distancia el lavado de manos y si nos encontramos ante una situaci\u00f3n en la cual no podemos lavar nuestras manos con agua y jab\u00f3n recordar mantener cerca nuestro alcohol gel que \u00e9ste garantice que tenga un m\u00ednimo de 60 por ciento de concentraci\u00f3n de alcohol y no tocar ojos nariz y boca por favor hay que recordarlo y dentro de estas medidas tambi\u00e9n recordar nuestro estornudo de etiqueta si yo pues tengo que estornudar o tengo un episodio de todos hacerlo siempre utilizando el codo interno o el lado interno de mi brazo para cubrirme sin retirarme ni cubrebocas esto es muy importante el siguiente por favor muchas gracias bueno ahora la esta l\u00e1mina vamos a ver el comportamiento o la evoluci\u00f3n diaria de la hospitalizaci\u00f3n en m\u00e9jico recordando que aqu\u00ed tenemos tres diferentes l\u00edneas o tres diferentes cursos ustedes pueden ubicar una en color dorado o color caf\u00e9 una en color rojo y una m\u00e1s en color verde la que se encuentra en color dorado o color caf\u00e9 representa el total de las personas que han sido hospitalizadas s\u00ed y despu\u00e9s tenemos otras dos l\u00edneas como lo mencion\u00e9 una en color rojo y uno en color verde estas dos l\u00edneas representan de esta l\u00ednea caf\u00e9 es decir de la totalidad de personas hospitalizadas representan las personas que fueron hospitalizadas en una cama general o en hospitalizaci\u00f3n general y en color verde tenemos las personas hospitalizadas pero que requirieron ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica recordemos que hay dos diferentes situaciones o dos diferentes tipos de hospitalizaci\u00f3n aquella que es una hospitalizaci\u00f3n en una cama general y aquellos que son hospitalizaci\u00f3n en una cama con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y recordar que no es \u00fanicamente la cama ya lo hemos mencionado no la parte de la de la hospitalizaci\u00f3n que requiere una cama con un ventilador pues tambi\u00e9n nos habla de la necesidad de que se cuente con todo un equipo de trabajo un equipo multidisciplinario para la atenci\u00f3n especial de estas personas que cuente adem\u00e1s de su ventilador pues con su m\u00e9dico m\u00e9dico general m\u00e9dico especialista \u00fanico psuv especialista dependiendo de la unidad m\u00e9dica y dependiendo de la gravedad del paciente y recordar tambi\u00e9n que actualmente tenemos un 14 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria a nivel nacional esta ocupaci\u00f3n es vital \u00e1rea la podemos ver dividida en dos grupos como ya se los mencion\u00e9 la ocupaci\u00f3n de tomas generales y la ocupaci\u00f3n de camas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que a continuaci\u00f3n les voy a presentar siguiente forma muchas gracias ok pues entonces aqu\u00ed podemos ver la parte de la disponibilidad disponibilidad de camas para hospitalizaci\u00f3n general y miren aqu\u00ed es importante que ustedes puedan identificar en el mapa si lo comparamos con ocasiones anteriores tenemos estados de la rep\u00fablica que de repente est\u00e1n coloreados digamos de otra tonalidad una masa oscura otras m\u00e1s claras es decir hay una variabilidad en este en esta ocasi\u00f3n pues veamos como todo el mapa se encuentra coloreado de la misma intensidad y esta intensidad corresponde a una ocupaci\u00f3n de menos del 30 por ciento de camas para hospitalizaci\u00f3n general esto no se nos alienta y nos habla de que en este momento no contamos con ninguna entidad de la rep\u00fablica que supere el 30 por ciento de ocupaci\u00f3n general o ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas generales entonces esto es importante mencionarlo las 32 entidades de la rep\u00fablica se encuentran con menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n instalar ya tenemos una una totalidad de 30 mil 193 camas generales de estas 26.332 est\u00e1n disponibles esto nos deja una ocupaci\u00f3n hospitalaria o una ocupaci\u00f3n de estas camas generales de 3.861 nuevamente estamos en un 13 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria general ahora si nosotros volteamos a la ocupaci\u00f3n hospitalaria pero de camas con o con un ventilador verdad tenemos tambi\u00e9n que \u00fanicamente dos entidades de la rep\u00fablica se encuentran por arriba del 30 por ciento estas entidades federativas como ustedes lo pueden ver en la parte norte chihuahua y en la parte sur tenemos a tabasco aqu\u00ed es importante recordar que contamos con un sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico y tanto chihuahua como tabasco se encuentra en el sem\u00e1foro naranja s\u00ed porque hacemos la menci\u00f3n porque la menci\u00f3n es recordar la epidemia sigue tenemos que mantener las medidas de sana distancia y distanciamiento social entonces si yo puedo mantenerme en casa el mensaje es por favor manteng\u00e1monos en casa entonces nuevamente chihuahua tabasco son las dos entidades que tienen una ocupaci\u00f3n de camas con un ventilador de m\u00e1s del 30 por ciento y est\u00e1n encima fueron naranja entonces mucha atenci\u00f3n a quienes nos escuchan de estas entidades relativas a todos quienes utilizan tambi\u00e9n las redes sociales y a los diferentes medios de comunicaci\u00f3n que se encuentran hoy con nosotros es importante transmitir este mensaje chihuahua tabasco bien un total de diez mil quinientos ochenta y dos camas con ventilador de estas 1988 est\u00e1n ocupadas esto corresponde a un 19 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional y tenemos todav\u00eda libres 8 mil 594 camas 30 entidades federativas con menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas con ventilador bien ahora vamos a pasar al componente internacional en el componente internacional como ustedes saben utilizamos datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud la oms la oms divide a nuestro a nuestro mundo verdad a nuestros pa\u00edses en seis regiones coloquialmente les decimos las seis regiones de la vamos a ustedes las pueden ver hacia sur oriental europa am\u00e9rica mediterr\u00e1neo oriental pac\u00edfico occidental y \u00e1frica actualmente estos son los casos confirmados en los \u00faltimos 14 d\u00edas divididos o representados en estas 6 regiones de la oms y aqu\u00ed es importante que ustedes identifiquen como en semanas anteriores en el digamos primero y segundo lugar se encontraban europa y am\u00e9rica aqu\u00ed es importante que ustedes vean que en estos \u00faltimos 14 d\u00edas digamos que recorre o aparece en el primer lugar asia suroriental esto es importante porque porque hay un cambio en el comportamiento cuando hacemos el an\u00e1lisis a trav\u00e9s de las regiones de la oms tenemos un total de 10 millones 314 mil 992 casos confirmados en los \u00faltimos 14 d\u00edas si seg\u00fan datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud esto representa un 7 por ciento aqu\u00ed ahora vamos a ver esto que les mencion\u00e9 pero ahora vamos a ver la curva completa recuerden que en la diapositiva anterior en los \u00faltimos 14 d\u00edas y ahora la curva completa pues \u00fanicamente hacer menci\u00f3n de que se mantiene este comportamiento tanto de am\u00e9rica como de europa vean como ocupa estos primeros lugares pero es importante si ustedes alcanzan a visualizar me voy a acercar un poco a la pantalla tenemos en color morado asia suroriental en la cual se identifica un pico una alza esto es importante porque hay un cambio en el comportamiento y tenemos que tenerlo muy presente el total de casos confirmados a nivel mundial alcanza 143 millones 445 mil 675 casos y pues bueno aqu\u00ed vemos muy parecida de la mina anterior por este es el cambio de las defunciones y vean nuevamente como en la parte de las defunciones nuevamente en color rojo am\u00e9rica en color azul europa y ese color morado que representa hacia ser oriental tambi\u00e9n empieza a aumentar entonces ojo tenemos un total de 3 millones de defunciones en n\u00fameros redondos y vamos a pasar a dos l\u00e1minas dos l\u00e1minas que cuya fuente no es la organizaci\u00f3n mundial de la salud sino oxford y es una p\u00e1gina que se llama world in their a s\u00ed entonces en esta p\u00e1gina nosotros tambi\u00e9n podemos encontrar datos del diferente o del comportamiento que sufre nuestra epidemia o pandemia a nivel mundial y aqu\u00ed lo que es importante mencionar es como ustedes ven este comportamiento de am\u00e9rica del sur que baila a la alza tenemos europa am\u00e9rica del norte y veamos hacia nuevamente hacia nuevamente hacia el incremento que es la l\u00ednea en color verde esto es importante tenerlo en cuenta esto es para los casos y cuando vemos el si me paso es la siguiente el comportamiento de las defunciones veremos nuevamente hacia c\u00f3mo sigue esta l\u00ednea verde una tendencia hacia el ascenso s\u00ed es importante porque este cambio del comportamiento est\u00e1 dado principalmente por la india como ustedes saben en m\u00e9xico contamos en la direcci\u00f3n general de filolog\u00eda con la wii es la cual el monitoreo diario y constante del comportamiento nacional pero tambi\u00e9n el comportamiento internacional y se est\u00e1 identificando pues que hay diferentes pa\u00edses en los cuales los sistemas de salud o el sistema de salud pues est\u00e1 sufriendo es de repente un colapso o hay diferencias en el cambio en comportamiento y aqu\u00ed lo vemos reflejado [Aplausos] bien entonces de parte de su servidora por este momento ser\u00eda el componente o el primer bloque y vamos a ceder la palabra v\u00eda remota al doctor ruy l\u00f3pez ridaura que como lo coment\u00e9 es nuestro director del cenaprece adelante doctor muchas gracias muchas gracias doctora santa ceballos gracias por la presentaci\u00f3n y desde aqu\u00ed un saludo a todos y todos tanto ah\u00ed en el palacio nacional como a las personas que nos est\u00e9n escuchando en casa como conect\u00f3 el auto hace a\u00f1os les voy a presentar el avance y el reporte de este segundo bloque que ya de manera peri\u00f3dica vial ya estamos presentando que es el avance en la estrategia de vacunaci\u00f3n y en esta primera l\u00e1mina como pueden ver es el corte de diario y cada una de las barras que se ven desde el 23 de diciembre hasta el d\u00eda de ayer son lo que se ha logrado el n\u00famero de dosis que se han logrado en cada uno de los d\u00edas y como pueden ver usted sufre un comportamiento irregular donde de repente hay un buen n\u00famero de aplicaciones diarias y de repente baja y como lo hemos comentado en otras ocasiones el uno de los principales factores que explica este comportamiento es la proveedur\u00eda que llega de manera pausada y despu\u00e9s hay todo un esfuerzo nacional de distribuci\u00f3n donde hemos tenido el gran apoyo de las fuerzas armadas sedena semar muy importante de birmex y con ellos hemos establecido este mecanismo de que cada semana tenemos este estrategia de distribuci\u00f3n justo ahora en el fin de semana estamos tambi\u00e9n nuevamente distribuyendo a cada uno ya todas de las entidades federativas el corte de d\u00eda del d\u00eda de ayer recuerden que ya desde hace como unos 10 d\u00edas presentamos m\u00e1s que el avance al d\u00eda de la confech a despertar de la conferencia vespertina presentamos el control de la del d\u00eda de ayer hasta el corte de las 9 de la noche del d\u00eda de ayer en donde se report\u00f3 que se ha aplicado en un total de 307 mil 625 dosis en todas las entidades y en los diferentes esquemas y grupos de enfoque que los presentar\u00e9 a continuaci\u00f3n la siguiente y en la siguiente es una vez es una gr\u00e1fica tambi\u00e9n ya conocida donde lo que presentamos aqu\u00ed es el n\u00famero acumulado de dosis que se han aplicado un total de 16 millones 214 mil 484 esto es desde el 23 de diciembre hasta el d\u00eda de ayer a las 9 de la noche y como tambi\u00e9n pueden ver en la parte de abajo siempre reflejamos este n\u00famero de dosis que son dosis que se que se perdieron que se perdieron en el en el operativo un total de 19 mil 5 mil 548 que realmente la proporci\u00f3n es m\u00ednima y esto responde mucho a la operaci\u00f3n no de esto s\u00ed es totalmente esperable que durante la operaci\u00f3n recuerden que tenemos m\u00faltiples sitios m\u00faltiples sitios en cada una de las entidades federativas algunos sitios en municipios de mayor ruralidad otros sitios en ciudades medianas y grandes sitios macro sitios que est\u00e1n poniendo a una tasa de 58 mil o 10 mil diarias otros sitios que son m\u00e1s peque\u00f1os entonces esta gran diversidad tambi\u00e9n ha sido la estrategia para poder hacer llegar todas las vacunas en esta primera gran fase que fue el cubrir a los adultos mayores de 60 a\u00f1os si me pasa en la siguiente esto es lo que hemos ido avanzando y ahora s\u00ed con los grupos prioritarios seg\u00fan el programa o la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y es importante presentarle los seguiremos presentando porque ahora que estamos en una mayor heterogeneidad de los grupos en los que estamos aplicando es importante entender que de manera concurrente se est\u00e1n terminando pr\u00e1cticamente est\u00e1n ya los municipios la gran mayor de los municipios ya de la rep\u00fablica han terminado la fase de vacunaci\u00f3n para adultos mayores tenemos algunos sitios que permanecen activo algunos municipios que permanecen activos y la idea general es que podamos en este fin de semana y en los primeros d\u00edas de la semana terminar con la primer grupo de prioridad despu\u00e9s del personal de salud que fue adultos mayores pero tambi\u00e9n van a estar viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas como c\u00f3mo va a ir avanzando tambi\u00e9n los grupos tanto de personal de de salud se ha distribuido tambi\u00e9n dosis para poder determinar entre este grupo de primera l\u00ednea y continuar con el de segunda l\u00ednea pues aqu\u00ed lo hemos se\u00f1alado como una necesidad y como se ha comentado tambi\u00e9n hemos trabajado muy cercanamente a partir de este acuerdo que tuvimos con todas las secretar\u00edas de salud y las y las autoridades institucionales para validar y ratificar la clasificaci\u00f3n del personal de salud en las diferentes l\u00edneas y ahora hay actos de muchos estados est\u00e1n ya sea iniciando o por iniciar una nueva ronda activa de vacunaci\u00f3n del personal de salud al d\u00eda de hoy tenemos un total de 962 8.241 personal de salud que est\u00e1 vacunado y como pueden ver la gran mayor\u00eda 809 1711 ya tienen los dos esquemas completos la gran variedad del personal de salud ha recibido faisem pero tambi\u00e9n hemos tenido algunas localidades donde han recibido alg\u00fan otro tipo de vacuna pero en general todos son vacunas de 2 dosis y tenemos a un 5 158 1.530 que estamos tambi\u00e9n en esta fase viva de segundas dosis para toda la poblaci\u00f3n el personal educativo es el que est\u00e1 avanzando ahora r\u00e1pidamente tenemos una estrategia activa actualmente estamos cerrando y a continuaci\u00f3n voy a presentar los estados en los que se est\u00e1 activamente vacunando en el personal educativo y tambi\u00e9n estamos ya en la preparaci\u00f3n y parte de la distribuci\u00f3n de vacunas que estamos haciendo en esta en este fin de semana tambi\u00e9n es para cubrir los siguientes cinco estados que estar\u00e1n la pr\u00f3xima semana abriendo y iniciando la vacunaci\u00f3n nativa en personal educativo que como hemos dicho estos prev\u00e9 esto es con la vacuna cancino y por lo tanto la gran mayor\u00eda de lo que vamos avanzando como se puede ver de estos 401 1.235 que tenemos al corte del d\u00eda de ayer es la gran mayor\u00eda del que me compete ya que solamente fue en el estado de campeche donde se vacun\u00f3 con otra marca el resto de los estados se ha vacunado con la vacuna cancino y por lo tanto como es un esquema de una sola dosis ya se consideran completos y tenemos en estos de este grupo de medios es que m\u00e1s de 5000 que son el personal educativo del estado de campeche que est\u00e1 all\u00e1 en la programaci\u00f3n y en estos d\u00edas estaremos cubriendo estas segundas dosis y en adultos mayores vemos que hemos llegado a un poco m\u00e1s de 10 millones y medio que han recibido al menos una dosis tenemos todav\u00eda la mayor\u00eda siguen con medios esquemas y por eso mucho de la gran actividad que se est\u00e1 haciendo es realmente cubriendo las las segundas dosis de de los adultos mayores y tenemos ya poco de 4 millones 440 mil esquemas completos en adultos mayores lo que logra proteger a este grupo prioritario entonces se ha visto que la cobertura r\u00e1pidamente en edad especialmente en los grupos de adultos mayores pues puedan tener un impacto importante en la reducci\u00f3n de la mortalidad y de la gravedad que pudiera tener de los siguientes brotes o brotes que se puedan encontrar la siguiente es por favor en la siguiente les mostramos el avance que hemos tenido en la estrategia de vacunaci\u00f3n en el personal educativo como pueden ver en campeche que fue ya hace m\u00e1s de un mes cuando cuando se realiz\u00f3 la vacunaci\u00f3n en el personal educativo logramos cubrir pr\u00e1cticamente el 90% del personal educativo que ten\u00edamos y que tenemos en los censos los censos tambi\u00e9n del personal educativo ha sido un gran esfuerzo por parte de la sep y por parte de otras instituciones el ir al igual que los que hicimos con el personal de salud el ir los concentrando para tener una capacidad de convocatoria y de definici\u00f3n de la meta en cada uno de los estados tanto en escuelas p\u00fablicas o en el sistema p\u00fablico como en el sistema privado y podemos ver que en campeche t\u00fa llegamos a esta meta de casi un 90 por ciento del personal educativo registrado y los cinco estados son los 565 entidades que est\u00e1n activamente vacunando que son chiapas coahuila nayarit tamaulipas y veracruz donde tenemos brigadas activas vacunando podemos ver estos son los porcentajes de cobertura que se ten\u00edan hasta el d\u00eda de ayer pero el fin de semana se estar\u00e1 continuando y estamos esperando llegar al menos a un 80 a 80 por ciento 8 185 por ciento de la cobertura de los censos que ten\u00edamos pre registrados la siguiente por favor y recordad tambi\u00e9n presentamos esto todos los d\u00edas estos son los el n\u00famero total de los eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n es el d\u00eda de hoy son todos de 16 mil 363 y que estos representa si tomamos en cuenta toda la aplicaci\u00f3n todo el n\u00famero de dosis que se han aplicado eso representa menos del punto 1 por ciento es lo que se refleja y tambi\u00e9n pueden ver el n\u00famero de estos eventos supuestamente atribuibles en por cada una de las vacunas que hemos recibido dado que fai sedes del line de la que iniciamos y en general de las que m\u00e1s hemos recibido entonces claro que tengamos y todav\u00eda no tenemos suficientes n\u00fameros para comparar la proporci\u00f3n hola de prevalencia de eventos para cada una de la tipo las vacunas pero tambi\u00e9n dado los peque\u00f1os n\u00fameros el 0 1 punto el 0.1 por ciento pues tambi\u00e9n las diferencias van a ser realmente no significativas a lo que si el el inter\u00e9s principal del sistema de vigilancia de estos entonces enfocarnos en los eventos graves y los eventos graves son los que requieren alg\u00fan tipo de hospitalizaci\u00f3n hemos tenido un total de 252 casos que es menos del 1 por ciento del total de los casos de los de los eventos supuestamente realmente tenemos ya en pr\u00e1cticamente todas las entidades y \u00e9stos se han presentado de diferente forma ah\u00ed tenemos un grupo experto que est\u00e1 haciendo justo la atribuci\u00f3n por su silla man supuestamente atribuibles y estamos avanzando en cada uno de estos casos desde habilidad en definir si se tienen los elementos suficientes para para decir que si son o no atribuibles y bueno espero que pronto podamos ir presentando estos ejercicios ya de conclusi\u00f3n determinaci\u00f3n final en la siguiente esto es solamente para recordar lo que hemos recibido de vacunas hasta hasta el d\u00eda de hoy hemos recibido un total de 21 millones 610 mil 885 esto tanto de dosis que han llegado ya envasadas como tambi\u00e9n de lo que se ha producido y envasado en m\u00e9xico esto con el ejemplo de cancino pero tambi\u00e9n estamos a la espera de empezar a recibir tambi\u00e9n de astraz\u00e9neca que es la otra vacuna que tambi\u00e9n se est\u00e1 embotellado y empacando en su empaque final en m\u00e9xico y pronto estaremos esperando su recepci\u00f3n para utilizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n pueden ver aqu\u00ed el n\u00famero de cada una de las 5 dosis que hemos recibido de facer de astraz\u00e9neca de sinovac el nick y de cancino en donde tenemos sus activos activamente la vacunaci\u00f3n con diferentes vacunas en los diferentes grupos la siguiente y ese es el esquema de la semana estamos terminando la semana en esta semana recibimos casi 1 861 mil 900 dosis de pa\u00edses dos embarques recibimos tambi\u00e9n un mill\u00f3n 75 mil 200 de astraz\u00e9neca esto fue el primer embarque del mecanismo k\u00f3vacs y lo recibimos tambi\u00e9n el mi\u00e9rcoles pasado de cancino recibimos tambi\u00e9n liberadas de de donde se estan envasando en mexico liberadas por cofepris del despu\u00e9s de la evaluaci\u00f3n recibimos este total de 82 mil 120 en este fin de semana se est\u00e1n distribuyendo principalmente a los cinco estados donde iniciar\u00e1n la nuevo esquema de la curaci\u00f3n para personal educativo y en esta semana tambi\u00e9n recibimos 200.000 de sputnik y que son del segundo componente y estamos en espera de su aplicaci\u00f3n principalmente en la ciudad de mexico y si no va que ten\u00edamos programado para el d\u00eda de hoy [M\u00fasica] en en la l\u00ednea estaba en alaska pero justo si lo vamos a recibir cuando ya est\u00e1 volando hab\u00edamos tenido la expectativa de recibirlo en la madrugada el d\u00eda de hoy pero hoy llega ya y esto ya est\u00e1 confirmado y bueno llega a las 23 30 gracias siguiente por favor pero que con esto terminamos bueno el \u00faltimo de estos mensaje que estamos dando en esta semana que es importante este que como usted es un mensaje importante para la poblaci\u00f3n en donde tenemos ya la activaci\u00f3n de esta campa\u00f1a de recuperaci\u00f3n para la cobertura en esta naci\u00f3n y rubiola y por eso el anuncio importante a toda la poblaci\u00f3n que para ni\u00f1os entre 1 y 4 a\u00f1os hay que llevarlos a los centros de salud est\u00e1n las vacunas ya distribuidas ya est\u00e1n listas y es importante para completar este esquema importante para la protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n de enfermedades prevenibles por vacunaci\u00f3n entonces con esto termino y ley y desde los doctores a zeballos para conducir en la siguiente fase en la parte de preguntas y respuestas gracias muchas gracias doctor ruy l\u00f3pez y laura el director del cenaprece y despu\u00e9s me gustar\u00eda complementar antes de dar pie al siguiente componente que es la presentaci\u00f3n de un v\u00eddeo c\u00f3mo complementar \u00e9sta todos los mensajes que nos da el doctor roy l\u00f3pez ridaura como les coment\u00e9 y como coment\u00f3 \u00e9l y tambi\u00e9n nos lo coment\u00f3 la semana pasada el doctor hugo l\u00f3pez gatell estamos en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n el mensaje es que debemos de proteger a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os contra la sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola recordar que el sarampi\u00f3n es una de las enfermedades infecciosas m\u00e1s infectocontagiosas que existen y que mientras exista un pa\u00eds del mundo con sarampi\u00f3n el resto de los pa\u00edses estamos en riesgo de volver a tener sarampi\u00f3n ustedes recordar\u00e1n seguramente que el a\u00f1o pasado su servidora estuvo aqu\u00ed presentando un brote que tuvimos de sarampi\u00f3n aqu\u00ed en mexico ya el doctor hugo l\u00f3pez capel dio la instrucci\u00f3n de que busquemos un espacio para recordar un poco este evento no como no como algo m\u00e1s sino para no olvidar que esta enfermedad nuevamente es una enfermedad infectocontagiosa de las m\u00e1s transmisibles que hay hoy en d\u00eda que nuestro pa\u00eds se encuentra libre de la enfermedad pero que para mantenernos bajo esta circunstancia es necesario vacunar a todas nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n es del 19 de abril al 25 de junio y la meta es vacunar a todos los ni\u00f1os de 1 a 9 a\u00f1os tenemos dos fases en esta vacunaci\u00f3n una fase que va dirigida a los ni\u00f1os de 14 a\u00f1os y otra fase que va dirigida a completar esquemas y es que esto no se haya logrado entonces por favor a todos los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1ora se\u00f1or que nos escuchan desde casa que tenemos ni\u00f1as y ni\u00f1os de 19 a\u00f1os hay que acudir a vacunarlos las vacunas son seguras y son necesarias para mantener a nuestro pa\u00eds libre de ciertas enfermedades pero sobre todo para mantener a nuestros ni\u00f1as y ni\u00f1os vivos muchas gracias bueno pues daremos pie al \u00faltimo componente de esta conferencia vespertina o pen\u00faltimo porque tenemos la serie de preguntas y respuestas vamos a ver un v\u00eddeo de coahuila recordando que el d\u00eda de ayer nos acompa\u00f1\u00f3 el representante de coahuila el doctor bernal recordar que es una entidad a la cual pues le agradecemos mucho todos los esfuerzos que est\u00e1 realizando es una entidad federativa que tiene ya varias semanas en sem\u00e1foro verde y que el d\u00eda de hoy pues nos env\u00eda un v\u00eddeo de una de las estrategias que est\u00e1n llevando a cabo para mantener as\u00ed a la entidad adelante por favor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy bien much\u00edsimas gracias pues nuevamente recordarles nuestro pa\u00eds tiene una diversidad actualmente hablando del sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico tiene una diversidad importante sin embargo puedes recordar las 6 entidades federativas que se encuentran en sem\u00e1foro verde chiapas campeche guanajuato coahuila veracruz y jalisco y tenemos todos que trabajar en conjunto al igual que la poblaci\u00f3n de estas seis entidades federativas todas las entidades las 32 est\u00e1n trabajando arduamente tanto los componentes que nos encargamos de las actividades espec\u00edficas pero la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n colaborando y el llamado pues es a continuar colaborando b\u00e1sicamente con esto concluimos los diferentes componentes que la secretar\u00eda de salud ha organizado para ustedes el d\u00eda de hoy y daremos pie a las preguntas y respuestas la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas a los reporteros que se encuentran con nosotros sean bienvenidos y empezar\u00edamos con la ronda les agradecer\u00e9 que me recuerden su nombre y de d\u00f3nde nos acompa\u00f1an y adelante con sus preguntas adelante gracias muy buenas tardes arturo contreras de pie de p\u00e1gina nos han hecho llegar a restaurantes o varias peticiones de el personal m\u00e9dico que se podr\u00eda retomar la informaci\u00f3n que se daba sobre la mortalidad en este sector los cuatros casos se registran y una se\u00f1ora de los lectores no es una pregunta ella es maestra y tambi\u00e9n tiene entre 50 y 60 a\u00f1os no nos especific\u00f3 el estado en el que es pero nos pregunta que cree que es mejor no s\u00e9 si se apunta para la vacuna como maestra como persona de entre 50 y 60 a\u00f1os que ser\u00eda lo m\u00e1s conveniente muy bien much\u00edsimas gracias arturo contreras de pie de p\u00e1gina pues bueno si retomaremos como nos lo comentan la parte de la numeralia y en el sector que nos mencionan con todo gusto se preparar\u00e1 para en breve colocarlo en una de las conferencias y con respecto a la duda de esta persona que forma parte digamos de dos grupos importantes el componente por edad o digamos la estrategia se aplica por edad o si la estrategia aplica por ser el personal educativo pues recordar lo que hace algunos d\u00edas hace algunas semanas el doctor hugo l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n el doctor ruy l\u00f3pez reabra no aumentaban la idea principal es no duplicar o sea creo que primero empecemos por no duplicar y considerar\u00edamos que cualquiera de la decisi\u00f3n que tome esta persona ser\u00eda adecuada entender\u00edamos que ya sea por edad o ya sea por el sector que ella representa no en este caso los maestros lo importante es no duplicar yo se ver\u00eda la palabra al doctor ruy l\u00f3pez ridaura que en este caso pues es nuestro representante del componente de vacunaci\u00f3n si \u00e9l quiere complementar la respuesta adelante adaptarlo escuchamos muchas gracias santa y gracias a todos por la pregunta si nos hab\u00edan hecho una pregunta muy similar en otra ocasi\u00f3n y yo como bien lo comenta la doctora santos ceballos pues ahora est\u00e1 esta estrategia activa en bloques de acuerdo a la proveedur\u00eda de cancino estamos entonces es muy probable que como tambi\u00e9n estamos ya en una planeaci\u00f3n muy activa de poder iniciar en la primera semana de mayo de forma radical de 50-60 pues que haya ese traslape para muchas personas en donde cumplen en los dos criterios cumplen tanto el criterio de edad como el criterio persona educativo como tambi\u00e9n ha pasado con el personal de salud entonces realmente las recomendaciones si en uno de los esfuerzos que estamos haciendo por con el personal educativo es precisamente el utilizar calcin\u00f3 lo que nos permite es que con una sola dosis podamos terminar el esquema y poder tener la expectativa de la apertura en el espacio escolar lo antes posible sin embargo si la vacuna el municipio de residencia de esta persona y para all\u00e1 en la deja de 50-60 tambi\u00e9n es factible que pueda aplicarse esta vacuna que llega al municipio independientemente cual sea creo que el mensaje principal es que todas las vacunas que recibimos han tenido una evaluaci\u00f3n por \u00e9l por cofepris han evaluado en su eficacia es enfermedades calidad y podemos decir que en general todas las vacunas son equivalentes en eficacia y por eso no es una cosa de decidir qu\u00e9 vacuna sino la que llegue en la que est\u00e9 en el momento y si est\u00e1 primero en el personal educativo creo que es ideal pero si llega primero a la vacunaci\u00f3n que basta de manera concurrente del personal y 50 a 60 a\u00f1os pues tambi\u00e9n es una opci\u00f3n y como bien dice el actual ceballos muy importante no duplicar es no ponerse dos vacunas ya que no existe ninguna evidencia su beneficio ni de su seguridad muchas gracias doctor s\u00ed y complementando un poco arturo la primera pregunta o el primer comentario despu\u00e9s tambi\u00e9n recordar que en la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda en la parte de conabio si publica de manera rutinaria de manera habitual lo que nos comentas no todas las semanas en la p\u00e1gina de la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda estamos publicando esta informaci\u00f3n y pues nuevamente reforzar el mensaje que nos da el doctor ruiz todas las vacunas que actualmente est\u00e1n en m\u00e9xico son seguras y todas las vacunas son seguras en realidad el pensar que mejor me voy por esta estrategia porque esta vacuna es mejor que la otra en realidad eso es pues digamos un mito no entonces lo ideal y lo importante es vacunar m\u00e1s eso primero no siempre el predominio o el favorecer la vacunaci\u00f3n y n\u00famero uno y n\u00famero dos el no duplicar y sobre todo nos referimos a que no hay una evidencia como lo dijo el doctor ruiz de que si yo me aplic\u00f3 hoy una vacuna y ma\u00f1ana me aplic\u00f3 otra esto me va a reforzar m\u00e1s no tenemos que aplicarnos una sola dosis esperar nuestro tiempo reglamentario y despu\u00e9s aplicarnos nuestra segunda dosis a menos obviamente que la plataforma que hayamos utilizado sea de una \u00fanica dosis no s\u00e9 si hubiese alguna otra pregunta si adelante sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la idea de cu\u00e1ntas vacunas espera ponernos aqu\u00ed en esta noche voy a dirigir a esta esta campa\u00f1a y nos preguntan mucho eficientemente no de cu\u00e1ndo se va la informaci\u00f3n de la siguiente etapa de vacunaci\u00f3n entonces tengo entendido que va a ser el martes si nos pudieran dar como alg\u00fan adelanto de que se espera no hubo nada m\u00e1s claro que s\u00ed claro que s\u00ed muchas gracias s\u00ed como les comentaba hace unos momentos le ceder\u00e9 la palabra el doctor no y tambi\u00e9n para que \u00e9l nos complemente pero dentro de las generalidades de la estrategia de vacunaci\u00f3n de sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola como ustedes saben es pues una campa\u00f1a que est\u00e1 dirigido como el documento sobre todo a los ni\u00f1os de 1 a 9 a\u00f1os recordando que la vacuna de primera instancia se aplica a los ni\u00f1os de 1 a 4 a\u00f1os sin embargo pues sabemos que hay digamos esquemas que se tienen que completar y que puede haber ni\u00f1os y ni\u00f1as que en su momento por edad no se aplic\u00f3 la vacuna o nos aplic\u00f3 alg\u00fan refuerzo y en esta campa\u00f1a como lo coment\u00e9 pues se va a abordar estas dos situaciones con respecto a la totalidad de las dosis espera colocar pues tambi\u00e9n pedirle el apoyo al doctor ruy para que nos apoye y con respecto a las siguientes etapas de vacunaci\u00f3n pues seguramente esperaremos a que el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos nos diga m\u00e1s puntualmente ya sea lunes o martes con respecto a adelante del toro y si puede apoyarnos gracias si este no tengo el dato lo del n\u00famero lamenta que no lo tengo en la mano pero con mucho gusto de ma\u00f1ana si los podemos presentar la meta que tenemos en esta estrategia de recuperar transici\u00f3n para sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola no tenemos el dato pero ma\u00f1ana de los comunicados en cuanto a las siete etapas y como les coment\u00e9 estamos ya tanto desde hace desde la semana pasada hemos ido distribuyendo parte de los de lo que hemos recibido de facer se ha distribuido principalmente al terminar las segundas dosis de de los diferentes grupos prioritarios que est\u00e1n vacunando se pero tambi\u00e9n hemos ido distribuyendo vacuna de facer en cada uno de los estados como tambi\u00e9n lo comenzamos en un inicio de la estrategia hicimos todo el esfuerzo de identificar validar y evaluar y asegurar que se tuvieran estos nodos de ultracongelaci\u00f3n y cada una de las entidades pr\u00e1cticamente todas las actividades que villa nodos de ultracongelaci\u00f3n que permiten la conservaci\u00f3n f\u00edsicamente para las dosis de facer es lo que nos permite es decir distribuyendo para que al momento de iniciar la estrategia se puede iniciar con mayor rapidez esta semana enfocamos gran parte de toda la estrategia operativa en la pr\u00f3xima semana a terminar tanto los municipios activos que est\u00e1n para adultos mayores el personal educativo las segundas rosas que tenemos de varios municipios que est\u00e1n programados para desembarcar ese productos y tambi\u00e9n estamos en la preparaci\u00f3n la definici\u00f3n de el n\u00famero por municipio por de la meta de la d\u00e9cada de 50-60 y como bien comenta anunciaremos ya la estrategia tanto de prerregistro como de inicio con base en las vacunas que nos est\u00e1n llegando tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima muchas gracias papi si me permite dejar claro estoy identificando informaci\u00f3n enviada por sencilla sencilla en una nota que comparti\u00f3 al se\u00f1or su secretario indica que durante la campa\u00f1a se aplicar\u00e1 un total de 8 millones 613 mil 162 dosis de srp y 3 millones 909 mil 233 dosis de srp lo que suma un total de 12 millones 522 395 dosis de ambas vacunas esto con informaci\u00f3n de sencilla quien pues es como ustedes saben un pilar fundamental en la estrategia esperemos que hayan sido los datos correctos en dado caso que que no pues seguramente el d\u00eda de ma\u00f1ana les daremos la cifra exacta no s\u00e9 si hubiese alguna otra pregunta creo que arturo contreras el d\u00eda de hoy nos nos acompa\u00f1\u00f3 much\u00edsimas gracias y no tenemos la presencia de alg\u00fan otro compa\u00f1ero reportero si fuese as\u00ed y me lo permiten estar\u00edamos dando por concluida la sesi\u00f3n del d\u00eda de hoy no sin antes recordar los los mensajes principales todas las vacunas que se encuentran en m\u00e9xico contra kobe 19 los arquitos son seguras 12 hay vacuna para todos tenemos que esperar nuestro lugar para quienes ya estamos siendo convocados por favor hacerlo en orden con paz y en sana distancia si es importante como ya lo coment\u00e9 mantener tomando nuestros medicamentos por ah\u00ed puede haber quien quien crea que tiene que dejar tomar sus medicamentos habituales no lo hagan lleguen dormidos llegan descansados y hablando de los xavi de los eventos supuestamente atribuidos a la vacunaci\u00f3n recordar que cualquier manifestaci\u00f3n signo o s\u00edntoma que yo pueda sentir despu\u00e9s de haberme aplicado la vacuna es importante que acuda a mi unidad de salud y yo pueda reportar la avisar la comunicarla a mi m\u00e9dico a mi m\u00e9dico y enfermero a mi enfermera oa cualquiera de los elementos del sector salud para que se haga una notificaci\u00f3n formal y se pueda llevar a cabo la investigaci\u00f3n esto es muy importante recordar tambi\u00e9n finalmente como lo coment\u00e9 que estamos con activamente con la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola enfermedades mortales enfermedades que ya no hay en mexico y que queremos mantener a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os libres de esta enfermedad por favor apoyen o sean transmitir ese mensaje pues agradecerle doctor ruy la participaci\u00f3n y el apoyo v\u00eda virtual aunque ustedes saben que \u00e9l pues diariamente est\u00e1 tambi\u00e9n aprendiendo otras circunstancias y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy nos dio el apoyo doctor much\u00edsimas gracias gracias a ti y shaila gracias gracias gracias pues me despido nuevamente doctora santa ceballos directora de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades transmisibles de la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda pasen un buen resto de tarde y nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:40.494830"
}