{
    "video_id": "nUwPT49WeMA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nUwPT49WeMA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIGUoSDAP&rs=AOn4CLAMqFtj2MZe5Sa2n86ZXyDl-HsOnA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nUwPT49WeMA",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 29 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3886,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 476.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 482.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 486.449,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "muy buenas noches tengan todas y todos",
            "start": 490.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del",
            "start": 493.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "palacio nacional de m\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 495.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en sus domicilios son las 19 horas",
            "start": 498.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "con 5 minutos de este jueves 29 de abril",
            "start": 502.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 2021 vamos a iniciar la conferencia",
            "start": 506.16,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de prensa diaria sobre kobe 19 la",
            "start": 510.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pandemia causada por el coronavirus",
            "start": 513.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sarcos 2 presentaremos el informe",
            "start": 514.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico la situaci\u00f3n que guarda la",
            "start": 517.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico con esta semana",
            "start": 519.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adicional que estamos transcurriendo",
            "start": 522.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda la semana n\u00famero 15 con",
            "start": 524.229,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "descenso consecutivo de la cantidad de",
            "start": 527.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas enfermas personas",
            "start": 529.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y desde luego personas",
            "start": 531.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que lamentablemente han perdido la vida",
            "start": 534.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por kobe 19 todo se ha ido reduciendo",
            "start": 536.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cada vez la epidemia es menos intensa en",
            "start": 538.71,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hemos tenido comunicaciones",
            "start": 542.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adicionales desde luego a los datos",
            "start": 544.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "objetivos pero comunicaciones que nos",
            "start": 547.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alientan mucho a todas y todos no",
            "start": 550.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "solamente a quienes trabajamos",
            "start": 553.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en el sector salud o en el gobierno que",
            "start": 554.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos relatan unidades cl\u00ednicas de",
            "start": 557.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n kobe que hoy est\u00e1n vac\u00edas que",
            "start": 561.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ya quedando vac\u00edas",
            "start": 564.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "progresivamente pasaron de un estado de",
            "start": 566.16,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima saturaci\u00f3n incluso con un reto",
            "start": 568.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante de atenci\u00f3n recordar\u00e1n que",
            "start": 571.449,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto lo tuvimos a lo largo de noviembre",
            "start": 573.82,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de diciembre y la primera semana de",
            "start": 576.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enero ya a partir de la segunda quincena",
            "start": 578.949,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de enero se empezaron a vaciar estas",
            "start": 581.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidades cobitos ya hemos detectado de",
            "start": 584.68,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "manera referencial en varias entidades",
            "start": 587.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federativas en hospitales de mediano",
            "start": 589.449,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o y algunos incluso m\u00e1s grandes que",
            "start": 592.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades completas zonas de",
            "start": 595.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n kobe que hace algunas",
            "start": 597.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "semanas estaban saturadas hoy est\u00e1n",
            "start": 600.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "totalmente vac\u00edas y desde luego la",
            "start": 603.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "medida en que est\u00e1n vac\u00edas no pueden ni",
            "start": 606.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "deben ni ocurrir a que se queden ociosas",
            "start": 609.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n reutilizadas ya para la atenci\u00f3n",
            "start": 612.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de personas con varios otros",
            "start": 615.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "padecimientos el resto de las",
            "start": 618.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 619.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aquejan a nuestra poblaci\u00f3n y empiezan a",
            "start": 621.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hacer ahora convertidas al rev\u00e9s ya no",
            "start": 624.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "convertidas como se hizo originalmente",
            "start": 629.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para la ocupaci\u00f3n preferente de kobe",
            "start": 631.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sino ahora para dar lugar al alojamiento",
            "start": 633.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n de personas que padecen",
            "start": 636.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otras enfermedades vamos entonces a ver",
            "start": 639.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico que presentar\u00e1 el",
            "start": 642.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda enseguida hablar\u00e9 de la",
            "start": 644.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y abrimos a preguntas y",
            "start": 646.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 649.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "doctor el permiso se\u00f1or secretario muy",
            "start": 651.16,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "buenas noches con todas y todos vamos a",
            "start": 653.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "iniciar con la actualizaci\u00f3n de las",
            "start": 658.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas y el comportamiento de la",
            "start": 660.69,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "cob y 19 en m\u00e9xico al d\u00eda de hoy podemos",
            "start": 663.069,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "notar r\u00e1pidamente en el final de la",
            "start": 666.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "curva de color azul que es precisamente",
            "start": 669.189,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la que evidencia el comportamiento de la",
            "start": 671.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico que se mantiene",
            "start": 673.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el descenso entre la semana 14 y",
            "start": 676.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la semana 15 despu\u00e9s de haber tenido un",
            "start": 679.089,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ligero incremento entre la semana 13 y",
            "start": 681.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "14 viene nuevamente este descenso que",
            "start": 684.61,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ha mantenido ayer era de un",
            "start": 686.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "menos 19% d\u00edas de un -18% lo cual quiere",
            "start": 688.959,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decir que dado que faltan dos d\u00edas para",
            "start": 693.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que cierre la semana de seguro vamos a",
            "start": 695.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantener el mismo al cierre de esta",
            "start": 698.529,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "semana graficada que es la 15 esto esto",
            "start": 701.649,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuye al hecho de que menos",
            "start": 705.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del 1 por ciento de la totalidad de los",
            "start": 707.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "casos hasta el momento confirmados",
            "start": 710.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estimados pues han iniciado con signos y",
            "start": 712.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 715.089,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "contemplando el per\u00edodo m\u00e1s largo de",
            "start": 717.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n de la enfermedad lo que",
            "start": 719.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces nos revela que la actividad",
            "start": 722.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica se encuentra obviamente muy",
            "start": 725.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "baja es muy basal de poca magnitud y ese",
            "start": 727.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es el momento epidemiol\u00f3gico que est\u00e1",
            "start": 731.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "viviendo en general en m\u00e9xico dado que",
            "start": 733.029,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "esta curva como ustedes saben adem\u00e1s es",
            "start": 736.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la media nacional",
            "start": 738.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un n\u00famero importante que sigue creciendo",
            "start": 740.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es precisamente el de personas con",
            "start": 742.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esquemas completos ya de vacuna para el",
            "start": 745.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy m\u00e1s de 6.7 millones y en la",
            "start": 748.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medida que la estrategia nacional de",
            "start": 752.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contin\u00fae su progreso pues",
            "start": 754.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bueno veremos este n\u00famero cada vez m\u00e1s y",
            "start": 757.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y como dec\u00edamos all\u00ed a la",
            "start": 759.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importancia de este n\u00famero es que ahora",
            "start": 760.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son personas que pues en toda la",
            "start": 763.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "expectativa de la eficacia de las",
            "start": 766.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunas que les han sido colocadas pues",
            "start": 767.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya no esperamos que se enfermen de",
            "start": 770.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "manera grave por lo tanto que ya no se",
            "start": 772.66,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tengan que hospitalizar y mucho menos",
            "start": 774.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tengan que fallecer a consecuencia de la",
            "start": 776.529,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "enfermedad si vemos la siguiente",
            "start": 778.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "diapositiva continuamos observando",
            "start": 780.9,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "congruencia que hay entre la carga de",
            "start": 783.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermedad es decir la cantidad de",
            "start": 786.279,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n enfermando que es muy",
            "start": 787.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poca como lo acabamos de ver en la curva",
            "start": 790.329,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anterior en relaci\u00f3n tambi\u00e9n a las",
            "start": 792.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n demandando atenci\u00f3n",
            "start": 794.889,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica hospitalaria por presentar una",
            "start": 796.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que",
            "start": 799.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es compatible con la que produce la",
            "start": 802.449,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "comida 19 y como podemos ver pues esta",
            "start": 805.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "l\u00ednea esta tendencia tambi\u00e9n contin\u00faa",
            "start": 808.18,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "disminuyendo d\u00eda con d\u00eda y para efecto",
            "start": 809.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos d\u00edas seguimos sin tener",
            "start": 812.439,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cambios digamos en los porcentajes",
            "start": 814.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "totales ni tampoco estamos evidenciando",
            "start": 816.509,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incrementos o cambio en la tendencia",
            "start": 819.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para efectos de estos d\u00edas si vemos",
            "start": 821.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente la siguiente diapositiva",
            "start": 824.019,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "donde enfocamos en las camas generales",
            "start": 826.149,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya tenemos varios d\u00edas de hecho m\u00e1s de",
            "start": 829.029,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una semana casi dos en donde ninguna de",
            "start": 831.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las entidades federativas tiene m\u00e1s de",
            "start": 835.209,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un 30 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 837.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hospitalaria de estas camas lo cual",
            "start": 839.49,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "obviamente como se acaba de comentar",
            "start": 841.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deja un n\u00famero importante de camas",
            "start": 843.939,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "disponibles y que en un momento",
            "start": 846.639,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "determinado est\u00e1n listas",
            "start": 848.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para poder obviamente hacer frente ante",
            "start": 850.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un potencial rebrote o ante el",
            "start": 852.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incremento de la actividad epid\u00e9mica en",
            "start": 855.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alguna entidad federativa esto se",
            "start": 857.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "traduce obviamente en capacidad de",
            "start": 860.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respuesta del sistema nacional de salud",
            "start": 862.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que en este momento est\u00e1 listo",
            "start": 865.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preparado para hacer frente ante",
            "start": 868.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cualquier circunstancia que podr\u00eda",
            "start": 870.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presentarse en siguientes d\u00edas o semanas",
            "start": 872.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vemos esta misma situaci\u00f3n en las camas",
            "start": 874.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con ventilador m\u00e1s importantes a\u00fan",
            "start": 877.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque sabemos que son camas que",
            "start": 879.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "necesitan de todo un capital humano",
            "start": 880.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especializado requieren obviamente",
            "start": 883.56,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de equipamiento",
            "start": 886.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "igualmente especializado y requieren de",
            "start": 887.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "arias tambi\u00e9n especializadas para poder",
            "start": 890.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atender estos pacientes y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 892.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenemos una gran disponibilidad m\u00e1s de 9",
            "start": 894.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mil 79 camas est\u00e1n listas para en su",
            "start": 896.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento poder responder ante estas",
            "start": 899.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesidades s\u00f3lo dos entidades se",
            "start": 902.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mantienen son las mismas que han tenido",
            "start": 904.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en \u00faltimos d\u00edas y semanas",
            "start": 906.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre un 30 y un 49 por ciento pero la",
            "start": 909.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gran gran mayor\u00eda 30 entidades",
            "start": 912.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 915.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces esta es la actualizaci\u00f3n y el",
            "start": 917.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado que guarda hasta ese momento la",
            "start": 920.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 922.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds ya lo m\u00eda",
            "start": 923.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda vamos",
            "start": 926.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a hablar de vacunaci\u00f3n contin\u00faa el",
            "start": 929.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "programa la pol\u00edtica la estrategia",
            "start": 932.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operativa de vacunaci\u00f3n contra la cob y",
            "start": 933.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 936.43,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos en este momento avanzando en",
            "start": 938.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cinco entidades federativas que en este",
            "start": 941.769,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1n vacunando a personal",
            "start": 943.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educativo recordar que el prop\u00f3sito de",
            "start": 946.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es un prop\u00f3sito colectivo",
            "start": 949.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es un prop\u00f3sito poblacional es el",
            "start": 952.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conjunto del pa\u00eds el conjunto del estado",
            "start": 955.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mexicano el que est\u00e1 siendo protegido",
            "start": 957.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde luego la vacunaci\u00f3n para la",
            "start": 960.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "persona que es vacunada tiene la",
            "start": 963.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n muy clara de que se le",
            "start": 965.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuna a esa persona es una acci\u00f3n",
            "start": 968.74,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "individual pero su prop\u00f3sito es",
            "start": 971.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "colectivo s\u00e9 que a veces esto no es",
            "start": 974.279,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de entender pero es muy importante",
            "start": 977.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "visualizarlo porque los objetivos",
            "start": 979.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la vacunaci\u00f3n son para",
            "start": 982.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n en su conjunto",
            "start": 985.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no es solamente para proteger a cada",
            "start": 987.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "persona de hecho podr\u00edamos decir como lo",
            "start": 991.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos ayer que vacunar a cada",
            "start": 993.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "persona es un medio es un mecanismo es",
            "start": 996.13,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un elemento intermedio para lograr el",
            "start": 999.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "objetivo y el objetivo es proteger al",
            "start": 1001.709,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n porque ser\u00e1 esto esto se",
            "start": 1004.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "da en todas las enfermedades",
            "start": 1007.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transmisibles porque la prevenci\u00f3n",
            "start": 1008.37,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "evitar la enfermedad en una persona",
            "start": 1011.93,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es evitar la enfermedad en",
            "start": 1014.779,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "quienes les rodean en la medida en que",
            "start": 1018.029,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la probabilidad de que contagie se",
            "start": 1020.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "disminuye y la propagaci\u00f3n del virus se",
            "start": 1022.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s lenta o finalmente",
            "start": 1025.74,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00e1n los objetivos de la",
            "start": 1027.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tienen que ver tambi\u00e9n con la",
            "start": 1030.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "funcionalidad de el pa\u00eds del sistema",
            "start": 1033.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo mencion\u00e1bamos ayer para hablar",
            "start": 1036.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de las poblaciones que",
            "start": 1039.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo vacunadas la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1043.079,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores se vacuna con",
            "start": 1045.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito general de reducir la",
            "start": 1048.929,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mortalidad en la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 1052.559,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1054.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empezamos con 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad en",
            "start": 1055.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este momento estamos con 50 y m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 1058.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de edad a punto de que inicie estamos ya",
            "start": 1061.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la etapa del prerregistro y en un par",
            "start": 1063.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de d\u00edas estaremos arrancando ya",
            "start": 1066.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente la vacunaci\u00f3n de personas",
            "start": 1067.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tenemos otras dos poblaciones en",
            "start": 1070.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este momento que est\u00e1n siendo vacunadas",
            "start": 1073.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el personal de salud de primera l\u00ednea",
            "start": 1075.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos dicho extensivamente y",
            "start": 1079.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repetidamente que primera l\u00ednea es una",
            "start": 1081.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caracterizaci\u00f3n t\u00e9cnica que tiene que",
            "start": 1084.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ver con la relaci\u00f3n que tienen las",
            "start": 1087.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras de la salud con",
            "start": 1090.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respecto al contagio kobe por un lado y",
            "start": 1092.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por el otro con respecto a la funci\u00f3n",
            "start": 1095.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que cumplen en la respuesta a kobe y la",
            "start": 1098.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en su prop\u00f3sito colectivo",
            "start": 1101.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tiene la intenci\u00f3n de que la capacidad",
            "start": 1104.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de atender a las personas",
            "start": 1107.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfermas se mantenga activa por supuesto",
            "start": 1109.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mediante el mecanismo de vacunar",
            "start": 1113.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "individualmente a las personas",
            "start": 1116.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud ahora hablemos",
            "start": 1118.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la tercera poblaci\u00f3n el personal",
            "start": 1120.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "educativo del sistema educativo nacional",
            "start": 1123.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el prop\u00f3sito es diferente y vean",
            "start": 1127.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ustedes como el prop\u00f3sito individual o",
            "start": 1129.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el mecanismo individual es el mismo para",
            "start": 1132.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cada poblaci\u00f3n vacunar a una persona",
            "start": 1134.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "357 12 millones pero el prop\u00f3sito",
            "start": 1137.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "colectivo es muy diferente en una",
            "start": 1141.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en otra y en otra en el",
            "start": 1143.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal educativo el prop\u00f3sito es",
            "start": 1146.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lograr que en condiciones de baja",
            "start": 1148.32,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica podamos restablecer",
            "start": 1151.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "uno de los servicios p\u00fablicos m\u00e1s",
            "start": 1154.549,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds junto con los de",
            "start": 1158.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud en este caso el servicio educativo",
            "start": 1161.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que podamos tener activas las escuelas",
            "start": 1163.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los planteles est\u00e9n abiertos empiecen a",
            "start": 1167.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llegar ya las personas que reciben",
            "start": 1171.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en ellos de especial inter\u00e9s",
            "start": 1173.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la juventud de la infancia que han",
            "start": 1175.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenido una afectaci\u00f3n muy importante",
            "start": 1179.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como la hemos tenido todos pero el",
            "start": 1182.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momento de su desarrollo que es cr\u00edtico",
            "start": 1184.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "es crucial es important\u00edsimo porque la",
            "start": 1187.23,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "vida para las personas j\u00f3venes y ni\u00f1as y",
            "start": 1190.559,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os transcurre a un ritmo muy",
            "start": 1195.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diferente pongas a pensar para un adulto",
            "start": 1197.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o transcurrido es gravoso",
            "start": 1199.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dejado de hacer muchas actividades hemos",
            "start": 1203.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vivido en una situaci\u00f3n",
            "start": 1206.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un tanto artificial en todo el mundo",
            "start": 1208.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque hemos tenido que tomar medidas",
            "start": 1211.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extremas de trabajo en casa de reducci\u00f3n",
            "start": 1212.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la movilidad etc\u00e9tera etc\u00e9tera pero",
            "start": 1216.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para un ni\u00f1o o una ni\u00f1a un a\u00f1o significa",
            "start": 1219.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "otra cosa porque en t\u00e9rminos de su",
            "start": 1222.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo no son intercambiables por",
            "start": 1224.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplo un a\u00f1o transcurrido entre los 5",
            "start": 1227.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y los 6 a\u00f1os que un a\u00f1o transcurrido",
            "start": 1230.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre los 12 y los 13 a\u00f1os o un a\u00f1o",
            "start": 1232.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transcurrido entre los 16 y los 17 a\u00f1os",
            "start": 1236.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la vida para la persona que est\u00e1 en",
            "start": 1239.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo tiene un significado muy",
            "start": 1242.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferente porque cada a\u00f1o tiene una",
            "start": 1244.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n muy sustancial de su",
            "start": 1247.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "persona incluyendo y de manera muy",
            "start": 1252.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preponderante su sistema nervioso",
            "start": 1254.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "central que implica su mente y su",
            "start": 1257.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "capacidad de socializar su pensamiento",
            "start": 1261.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "su lenguaje su aprendizaje vivencial",
            "start": 1264.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces por eso el",
            "start": 1267.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tema educativo es tan importante",
            "start": 1269.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de n\u00fameros hasta ayer 28",
            "start": 1272.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de abril a las 9 de la noche",
            "start": 1276.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos vacunado en ese d\u00eda 369.000 760",
            "start": 1279.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "personas esto nos da un total acumulado",
            "start": 1284.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que vemos en la siguiente imagen de",
            "start": 1287.0,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "17 millones 357 mil 993 personas y vemos",
            "start": 1290.81,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "esto de cuando en cuando lo recordamos",
            "start": 1297.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica esta l\u00ednea lo que",
            "start": 1300.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "representa es el tiempo conforme va",
            "start": 1303.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transcurriendo la l\u00ednea de este sentido",
            "start": 1305.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de izquierda a derecha seg\u00fan lo ve usted",
            "start": 1309.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la pantalla y conforme se va haciendo",
            "start": 1311.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacia arriba la l\u00ednea es el n\u00famero de",
            "start": 1315.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas que han sido vacunadas en esta",
            "start": 1318.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escala de millones \u00e9stos vean ustedes",
            "start": 1321.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo esta fue la fase de calibraci\u00f3n",
            "start": 1323.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transcurri\u00f3 lentamente la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1325.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hubo poco cambio del n\u00famero a lo largo",
            "start": 1329.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del tiempo y una vez que fall pasamos a",
            "start": 1333.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la fase de expansi\u00f3n ha transcurrido de",
            "start": 1335.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera acelerada y por momentos es cada",
            "start": 1337.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s acelerado en la medida en que",
            "start": 1340.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos embarques m\u00e1s grandes de vacuna",
            "start": 1342.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por d\u00eda o por semana y vemos ahora lo",
            "start": 1345.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hemos visto en estas semanas recientes",
            "start": 1349.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de vacunas que llegan por",
            "start": 1351.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semana ha crecido sustancialmente hace",
            "start": 1354.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un mes y medio est\u00e1bamos recibiendo",
            "start": 1358.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alrededor de 350.000 a 500 mil vacunas",
            "start": 1360.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por semana y antes que ten\u00edamos una sola",
            "start": 1364.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vacuna era a\u00fan m\u00e1s limitado hoy tenemos",
            "start": 1367.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cinco vacunas que est\u00e1n llegando a",
            "start": 1370.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diferente ritmo y estamos teniendo",
            "start": 1372.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alrededor de dos millones a tres",
            "start": 1374.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "millones trescientos de dosis de vacunas",
            "start": 1377.21,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1381.53,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "17 millones 300 de vacunas aplicadas de",
            "start": 1385.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas pero algunas son",
            "start": 1390.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primeras dosis otras son segundas dosis",
            "start": 1392.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando es la segunda dosis ya no cuenta",
            "start": 1394.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como una persona adicional que ha sido",
            "start": 1397.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunada obviamente porque es la misma",
            "start": 1399.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "persona que lo que est\u00e1 recibiendo es la",
            "start": 1402.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "segunda dosis que le proporciona mayor",
            "start": 1405.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "capacidad de defensas mayor inmunidad y",
            "start": 1408.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le permite adem\u00e1s que esa inmunidad sea",
            "start": 1412.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s duradera de 17 millones 300 mil",
            "start": 1414.96,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "dosis 12 millones 235 mil personas y",
            "start": 1419.39,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "cuando lo vemos por las distintas sus",
            "start": 1425.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblaciones todas ellas cambian los",
            "start": 1427.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00fameros d\u00eda a d\u00eda van sum\u00e1ndose personas",
            "start": 1430.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunadas vemos que las distintas sus",
            "start": 1433.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "poblaciones van aumentando en n\u00famero",
            "start": 1436.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ahorita una de las que m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 1440.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aumenta es justamente el personal",
            "start": 1442.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educativo de personas adultas mayores ya",
            "start": 1445.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aumenta muy muy muy poco",
            "start": 1448.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque como hemos",
            "start": 1450.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentado desde el martes ya en las",
            "start": 1452.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaciones donde se ha trabajado en su",
            "start": 1455.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda ya se culmin\u00f3 toda la",
            "start": 1458.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "expectativa de vacunaci\u00f3n pr\u00e1cticamente",
            "start": 1460.549,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de las personas fueron",
            "start": 1462.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunadas por qu\u00e9 decimos pr\u00e1cticamente",
            "start": 1465.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y no decimos absolutamente todas han",
            "start": 1468.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sido vacunadas porque puede ser que en",
            "start": 1471.019,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el municipio donde ustedes vive usted",
            "start": 1473.029,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "conoce a una persona que no fue vacunada",
            "start": 1475.039,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "una persona de 60 y m\u00e1s me estoy",
            "start": 1476.87,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "refiriendo personas adultas mayores y",
            "start": 1479.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente usted puede decir oiga en",
            "start": 1482.539,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la conferencia est\u00e1n diciendo que ya se",
            "start": 1484.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacun\u00f3 al 100% en los municipios del",
            "start": 1486.019,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que son 2.470 no hubo personas que",
            "start": 1489.169,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no se enteraron que no quisieron que no",
            "start": 1494.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se decidieron que les dio miedo que",
            "start": 1497.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaban enfermas ese d\u00eda que se hab\u00edan",
            "start": 1500.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ido a otro municipio o incluso otra",
            "start": 1503.179,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "entidad federativa y ya regresaron y no",
            "start": 1506.419,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fueron vacunadas esto es lo que",
            "start": 1508.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "normalmente ocurre en la realidad en",
            "start": 1510.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo",
            "start": 1512.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por eso decimos",
            "start": 1514.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hemos completado la meta de trabajo de",
            "start": 1516.95,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de personas de 60 a\u00f1os y",
            "start": 1520.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero sigue abierta la posibilidad de",
            "start": 1522.919,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que",
            "start": 1526.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decidan vacunarse que ya regresaron que",
            "start": 1530.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1n preparadas acudan a",
            "start": 1533.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunarse no se ha cerrado para ese",
            "start": 1535.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "segmento de edad estamos pr\u00f3ximos a",
            "start": 1537.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "abrir 50 y m\u00e1s a\u00f1os de vida 50 y m\u00e1s",
            "start": 1540.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de vida y les invitamos a",
            "start": 1545.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "registrarse en la plataforma mi vacuna",
            "start": 1546.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "punto salud punto gob.mx hasta el",
            "start": 1549.919,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "momento en un corte de hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 1554.36,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 4.6 millones de personas de 50",
            "start": 1557.63,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s que han sido registradas en",
            "start": 1563.389,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esa plataforma el registro del",
            "start": 1568.669,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "verdaderamente simple como coment\u00e1bamos",
            "start": 1570.649,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ayer lleva menos de un minuto",
            "start": 1572.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "registrarse todo lo que se requiere es",
            "start": 1574.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saberse uno mismo su nombre",
            "start": 1576.649,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sus datos de domicilio la siguiente",
            "start": 1580.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 1583.7,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "estos son los eventos supuestamente",
            "start": 1586.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n no",
            "start": 1588.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "han cambiado pr\u00e1cticamente siguen siendo",
            "start": 1591.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muy espor\u00e1dicos muy escasos muy",
            "start": 1593.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infrecuentes y adem\u00e1s en su mayor\u00eda no",
            "start": 1595.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son graves son leves",
            "start": 1598.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero hacer una aclaraci\u00f3n lo",
            "start": 1601.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a desglosar en detalle",
            "start": 1602.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dice 2 % y ustedes estaban",
            "start": 1604.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acostumbrados a ver uno por ciento",
            "start": 1606.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "parece que subi\u00f3 un punto porcentual no",
            "start": 1607.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 una d\u00e9cima pero cuando redondeamos",
            "start": 1610.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de 1.5 lo ponemos como uno de",
            "start": 1613.53,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "1.6 a 1.9 ya le ponemos 2 ma\u00f1ana lo",
            "start": 1617.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a desglosar con dos",
            "start": 1623.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "decimales para que se vea la fluctuaci\u00f3n",
            "start": 1625.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a veces sube un poco a veces baja un",
            "start": 1627.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poco pero en general est\u00e1 alrededor de",
            "start": 1630.96,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "1.5 o 1.7 la siguiente mayor",
            "start": 1633.66,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "hoy recibimos hoy jueves un nuevo",
            "start": 1639.309,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "embarque 585 mil dosis de la vacuna",
            "start": 1643.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pzifer biotech recuerden que esta semana",
            "start": 1646.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recibiremos hasta dos millones diez mil",
            "start": 1648.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna pzifer biotech y tuvimos",
            "start": 1651.909,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "otro embarque este lleg\u00f3 en la ma\u00f1ana y",
            "start": 1656.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lleg\u00f3 a alrededor de las tres de la",
            "start": 1658.919,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "tarde este viene de rusia y es vacuna",
            "start": 1661.84,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sputnik bay 800.000 dosis de vacuna es",
            "start": 1665.47,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "300.000 segundas dosis m\u00e1s 500.000",
            "start": 1669.029,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "nuevas primeras dosis que llegaron esta",
            "start": 1673.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "semana la siguiente",
            "start": 1677.769,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 la suma como estamos hoy 23",
            "start": 1681.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "millones 983 mil 385 dosis que hemos",
            "start": 1684.23,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recibido desde el 23 de diciembre de",
            "start": 1689.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1692.21,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el desglose por cada una de",
            "start": 1693.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las vacunas no lo mencion\u00f3 hoy pueden",
            "start": 1695.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ver ustedes los n\u00fameros ya subi\u00f3 esta",
            "start": 1697.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que estaba en un mill\u00f3n 600 hoy est\u00e1 en",
            "start": 1700.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 900 y algo que es importante",
            "start": 1703.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar ya lo hab\u00edamos",
            "start": 1706.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comentado en otras ocasiones porque si",
            "start": 1708.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hemos aplicado 17.5 millones de dosis y",
            "start": 1711.36,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "hemos recibido 23 millones 983 mil donde",
            "start": 1717.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las vacunas que hacen la",
            "start": 1723.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diferencia est\u00e1n en tr\u00e1nsito esto es por",
            "start": 1725.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ejemplo las que recibimos hoy que fue un",
            "start": 1728.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 300 n\u00fameros redondos",
            "start": 1731.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "acaban de ser recibidas est\u00e1n en el",
            "start": 1735.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "proceso de aduana por ejemplo las",
            "start": 1738.32,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sputnik todas est\u00e1n en el proceso de",
            "start": 1739.789,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aduana est\u00e1n a punto de salir al almac\u00e9n",
            "start": 1741.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se van a ir a birmex siguen ah\u00ed",
            "start": 1743.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imposible que est\u00e9n hoy en el brazo de",
            "start": 1746.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una persona entonces ha sido muy estable",
            "start": 1748.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el tiempo de proceso es un tiempo de",
            "start": 1751.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proceso semejante al que ocurre en otros",
            "start": 1753.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lugares y es de alrededor de 4.5 a 5",
            "start": 1756.409,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "millones de dosis que tardan 4.5 a 5",
            "start": 1760.13,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1764.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en transitar salen llegar al aeropuerto",
            "start": 1765.649,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "salen en aduana entrar\u00e1n al almac\u00e9n",
            "start": 1768.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente generalmente temprano",
            "start": 1772.519,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana se van en rutas terrestres",
            "start": 1774.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "las que son locales tenemos la",
            "start": 1777.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de las secretar\u00edas de salud",
            "start": 1780.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estatales para la megal\u00f3polis vienen por",
            "start": 1783.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellas y se las llevan otras que son un",
            "start": 1786.11,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s remotas se van en rutas",
            "start": 1788.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "terrestres a cargo de el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1789.769,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "otras se van en rutas a\u00e9reas a cargo de",
            "start": 1793.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana y ese periodo",
            "start": 1796.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito es de aproximadamente",
            "start": 1798.919,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y medio a cinco d\u00edas para cuatro y medio",
            "start": 1801.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a cinco millones de dosis una vez que",
            "start": 1804.499,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegan se ponen al d\u00eda siguiente",
            "start": 1807.409,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces el tiempo de proceso en",
            "start": 1810.499,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "realidad ha sido muy eficiente en este",
            "start": 1812.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sentido creo que esta es la \u00faltima una",
            "start": 1814.759,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del calendario el calendario semanal",
            "start": 1816.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en panor\u00e1mico tenemos las que est\u00e1n",
            "start": 1820.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marcadas en un fondo amarillo son las",
            "start": 1822.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que ya han llegado las vamos marcando",
            "start": 1824.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estas que llegaron el martes perd\u00f3n el",
            "start": 1826.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles estas que llegaron hoy por la",
            "start": 1829.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estas que llegaron hoy por la",
            "start": 1832.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tarde y para facer bien tech ma\u00f1ana",
            "start": 1835.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tendremos embarque y tambi\u00e9n tendremos",
            "start": 1838.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n por parte de cofepris de",
            "start": 1840.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que se produce en la planta de",
            "start": 1843.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro de lo que llega de china de la",
            "start": 1845.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vacuna cancino por cierto ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1848.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una vez que se produce pasa a un proceso",
            "start": 1851.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que siempre muy cuidado muy importante",
            "start": 1855.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de inspecci\u00f3n y verificaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 1858.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se realizan 15 pruebas anal\u00edticas que",
            "start": 1860.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy estandarizadas est\u00e1n",
            "start": 1864.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reglamentadas adem\u00e1s que se realizan",
            "start": 1866.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para todas y cada una de las vacunas que",
            "start": 1868.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se produce en el territorio y que van a",
            "start": 1871.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser utilizadas en la poblaci\u00f3n y las que",
            "start": 1874.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vienen de fuera ya envasadas vienen con",
            "start": 1877.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un certificado de an\u00e1lisis es un",
            "start": 1880.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "documento legal intercambiable",
            "start": 1882.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconocible entre agencias sanitarias",
            "start": 1884.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de alto nivel de desempe\u00f1o y es lo que",
            "start": 1886.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nos permite saber que en el pa\u00eds de",
            "start": 1889.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "origen una agencia de regulaci\u00f3n",
            "start": 1892.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sanitaria de alto desempe\u00f1o les ha hecho",
            "start": 1894.929,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "la prueba correspondiente",
            "start": 1897.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esta es la \u00faltima que vamos a abrir a",
            "start": 1899.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios cuando son las",
            "start": 1902.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siete y media de la noche vamos a",
            "start": 1907.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empezar con ustedes nos seguimos con",
            "start": 1909.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "liliana noble 12 por ac\u00e1 y seguimos",
            "start": 1911.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1915.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y si a pie de p\u00e1gina a gato y en rolling",
            "start": 1917.76,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "este s\u00e1bado tendremos sonata quryna",
            "start": 1924.53,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "psicof\u00edsicos m\u00fasico y a tener guys y",
            "start": 1927.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ccoo son como cuya edad mico internet y",
            "start": 1931.71,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sin 11 de la noche con selenio del pie",
            "start": 1935.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de p\u00e1gina es la pregunta que le plante",
            "start": 1939.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es que acaba de avisar que est\u00e1 el",
            "start": 1943.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "registro para vacuna de adultos de 50",
            "start": 1946.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 1950.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo se va a hacer el proceso de",
            "start": 1952.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "registro en aquellos lugares donde no",
            "start": 1954.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay internet porque no est\u00e1 a la misma",
            "start": 1956.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n como adultos mayores que est\u00e1n",
            "start": 1960.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado en la plataforma de bienestar",
            "start": 1962.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1965.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gracias por comentarlo le pregunt\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 1966.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fue la lengua con la que nos",
            "start": 1969.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 ahora la lengua de un sabio",
            "start": 1971.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conocido como este",
            "start": 1973.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es muy muy fon\u00e9tico muy hermoso la",
            "start": 1975.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manera en que suena en una conocida",
            "start": 1979.77,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1980.87,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "la pregunta es muy relevante y",
            "start": 1982.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguramente de especial inter\u00e9s son las",
            "start": 1983.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidades rurales en las zonas",
            "start": 1986.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas es donde sabemos que existe la",
            "start": 1989.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "menor capacidad de acceso a no solamente",
            "start": 1991.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al internet sino a m\u00faltiples servicios",
            "start": 1995.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "servicios de salud servicios educativos",
            "start": 1996.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "servicios de transporte servicios de",
            "start": 1998.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agua etc\u00e9tera tenemos un especial",
            "start": 2000.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por que estas comunidades no",
            "start": 2004.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tengan una desventaja impuesta con el",
            "start": 2006.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n ya lo vivimos con",
            "start": 2011.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y",
            "start": 2013.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho su pregunta porque",
            "start": 2018.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos lleva a aclarar registrarse en la",
            "start": 2020.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plataforma es de gran ayuda para que",
            "start": 2023.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "podamos programar la asignaci\u00f3n de las",
            "start": 2026.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna pero no es un requisito",
            "start": 2028.7,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "para ser vacunados",
            "start": 2031.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "invitamos a las personas a que se",
            "start": 2033.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registren ayuda mucho facilita el",
            "start": 2035.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "proceso de identificaci\u00f3n y el d\u00eda de la",
            "start": 2038.049,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ayuda a",
            "start": 2041.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el proceso de registro de la persona ya",
            "start": 2044.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vacunada para la cual no se tiene que",
            "start": 2046.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preocupar del internet las personas que",
            "start": 2049.77,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "son vacunadas el d\u00eda de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2052.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque las personas que forman las",
            "start": 2054.139,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n las brigadas",
            "start": 2057.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "correcaminos tienen a trav\u00e9s de",
            "start": 2059.399,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dispositivos m\u00f3viles la posibilidad de",
            "start": 2061.859,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "registrar los datos de la persona que es",
            "start": 2064.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vacunar y en donde no hay internet que",
            "start": 2066.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "son varias de las zonas amplias zonas",
            "start": 2070.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la persona que lo registro",
            "start": 2072.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parte de la brigada a correcaminos se lo",
            "start": 2075.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lleva en su dispositivo m\u00f3vil al que",
            "start": 2078.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 espec\u00edficamente designado para este",
            "start": 2081.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito cuando llega una zona con",
            "start": 2083.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "internet se sincroniza y existe el dato",
            "start": 2086.159,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero regresando a las personas que viven",
            "start": 2088.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en estas comunidades no se preocupen",
            "start": 2091.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ustedes se presentan el d\u00eda de la",
            "start": 2093.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y son recibidas para eso ha",
            "start": 2095.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sido muy importante la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 2098.069,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las distintas asambleas comunitarias de",
            "start": 2101.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "diferente tipo que ayudan al",
            "start": 2104.579,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "reconocimiento colectivo",
            "start": 2107.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "las personas que viven en una comunidad",
            "start": 2109.27,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y apellido frase 'no toca'",
            "start": 2112.349,
            "duration": 11.331
        },
        {
            "text": "weening c\u00fabico tata y deshac\u00eda lubina",
            "start": 2117.229,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "unas ganas ticos ya personal en cobayas",
            "start": 2123.68,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "acciones del qu\u00edmico le pregunt\u00f3 que si",
            "start": 2127.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "va a haber una campa\u00f1a para concientizar",
            "start": 2132.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores en la zona donde",
            "start": 2135.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no se vacunaron rodrigo por caso de",
            "start": 2138.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guerrero porque la monta\u00f1a de gran",
            "start": 2141.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "municipio de ayutla lo que llegaba del",
            "start": 2142.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sector salud eran m\u00e9dicos para",
            "start": 2145.799,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esterilizar a los ind\u00edgenas por eso",
            "start": 2148.229,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mucho de ellos no tiene confianza en",
            "start": 2150.569,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 2152.359,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "va a haber una campa\u00f1a de",
            "start": 2154.2,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n para esas personas",
            "start": 2155.279,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en general lo hemos buscado a trav\u00e9s del",
            "start": 2157.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo local porque justo lo que usted",
            "start": 2160.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala es muy importante la vida",
            "start": 2163.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comunitaria tiene sus propios ritmos",
            "start": 2166.569,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "tienen sus propias figuras tiene sus",
            "start": 2168.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "propios l\u00edderes comunitarios y tiene sus",
            "start": 2170.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propias reglas una no pero puede venir",
            "start": 2174.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de fuera de la comunidad de querer",
            "start": 2178.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "imponer modos de hacer modos de actuar",
            "start": 2179.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "monos o de comunicarse es imprescindible",
            "start": 2182.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que haya respeto a las comunidades",
            "start": 2185.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces en este proceso de la",
            "start": 2187.9,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n lo que tenemos como",
            "start": 2191.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "posiblemente mayor un recurso m\u00e1s",
            "start": 2194.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poderoso para el prop\u00f3sito de que todo",
            "start": 2199.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el mundo pueda ser incluido es que",
            "start": 2201.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "quienes promueven la vacunaci\u00f3n son las",
            "start": 2203.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propias comunidades",
            "start": 2205.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nadie que venga de afuera puede llegar y",
            "start": 2208.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decir te tienes que vacunar la",
            "start": 2210.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es completamente voluntaria",
            "start": 2213.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es muy deseable e invitamos",
            "start": 2215.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "repetidamente a que las personas se",
            "start": 2217.17,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "vacunen pero no es s\u00f3lo la invitaci\u00f3n",
            "start": 2219.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que hacemos desde aqu\u00ed desde la",
            "start": 2221.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conferencia hemos traducido a distintas",
            "start": 2222.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lenguas originales las mensajes de",
            "start": 2225.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud no s\u00f3lo los de",
            "start": 2229.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sino todo lo que tiene que",
            "start": 2231.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ver con la pandemia lo hemos traducido a",
            "start": 2234.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "59 lenguas originales aprovecho siempre",
            "start": 2236.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que decimos esto para agradecer a el",
            "start": 2241.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "impi y al in al instituto nacional de",
            "start": 2244.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas el instituto",
            "start": 2247.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacional de las lenguas ind\u00edgenas que",
            "start": 2248.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos han ayudado en este proceso de",
            "start": 2250.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n y de acercamiento y",
            "start": 2252.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justamente a trav\u00e9s del impi y su red de",
            "start": 2254.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de presencia en las",
            "start": 2257.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunidades hemos procurado que sean las",
            "start": 2259.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "propias comunidades tanto las en donde",
            "start": 2261.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "residen las personas como las",
            "start": 2264.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunidades vecinas que comparten una",
            "start": 2266.02,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "misma cultura una misma lengua quiz\u00e1",
            "start": 2268.15,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "o familiaridad que ayuden a conversar",
            "start": 2271.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre esto tenemos el ejemplo lo hemos",
            "start": 2274.849,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed de 14 municipios",
            "start": 2277.519,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en chiapas y oaxaca que",
            "start": 2280.809,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n de no vacunarse en el",
            "start": 2284.389,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipio hay que respetarlo hemos",
            "start": 2287.329,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tratado de persuadirles de que cambien",
            "start": 2290.359,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de parecer pero en tanto no cambian de",
            "start": 2293.63,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "parecer",
            "start": 2295.669,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "respetamos ahora puede haber personas en",
            "start": 2296.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo individual que vivan en esos",
            "start": 2299.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "municipios y si deseen ser vacunadas",
            "start": 2300.949,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen derecho a ser vacunadas",
            "start": 2303.38,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "entonces hemos buscado los mecanismos",
            "start": 2306.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que salgan del municipio donde no",
            "start": 2307.989,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "va a haber puestos de vacunaci\u00f3n y se",
            "start": 2311.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vacunen en municipios que son vecinos",
            "start": 2314.509,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "muchas gracias por sus preguntas vamos",
            "start": 2318.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con liliana noble",
            "start": 2321.43,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "seguimos con ustedes y ac\u00e1 con miguel y",
            "start": 2322.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 2324.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches liliana noble de",
            "start": 2326.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pulso saludable el doctor gatell hace",
            "start": 2329.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como un mes mes y medio el pode facer me",
            "start": 2332.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo quito el ceo de facer anunciaba que",
            "start": 2336.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "era muy probable que se necesitara una",
            "start": 2339.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tercera dosis de la vacuna y hace 23",
            "start": 2342.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas el doctor burgos sahin espero",
            "start": 2346.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haberme pronunciado bien de biotech",
            "start": 2350.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "confirma la noticia que no es a los seis",
            "start": 2352.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "meses va a ser a los nueve meses despu\u00e9s",
            "start": 2355.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la segunda dosis con una probabilidad",
            "start": 2357.55,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de que ocurriera ya la revacunaci\u00f3n a lo",
            "start": 2360.64,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mejor cada a\u00f1o o hasta los 18 meses y",
            "start": 2365.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza a surgir pues las dudas de",
            "start": 2369.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la gente sobre la efectividad de la",
            "start": 2371.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacuna yo no he querido contestarles",
            "start": 2373.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque entiendo que tiene que ver con",
            "start": 2375.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que ahora nos va a proteger m\u00e1s bueno si",
            "start": 2377.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me tocar\u00e1 est\u00e1 por ejemplo no pero yo",
            "start": 2380.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creo que usted y ustedes los expertos",
            "start": 2382.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "valdr\u00eda la pena que le platiquen a la",
            "start": 2384.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gente y que no se sientan",
            "start": 2386.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desprotegidas porque pudieran estar",
            "start": 2389.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pensando que entonces porque me tienen",
            "start": 2391.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que poner un refuerzo yo entender\u00eda que",
            "start": 2394.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si te ponen un refuerzo de cualquier",
            "start": 2395.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacuna que nos han puesto a todos en la",
            "start": 2398.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vida justamente es para asegurarnos esta",
            "start": 2400.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayor protecci\u00f3n y no no tendr\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 2404.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ser diferente en la competici\u00f3n y tengo",
            "start": 2406.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otras pr\u00f3tesis como no con mucho gusto",
            "start": 2409.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisiera explicar un poco",
            "start": 2412.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con cierto detalle esto",
            "start": 2415.26,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en primer lugar como hemos comentado",
            "start": 2417.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para m\u00faltiples otras cosas para",
            "start": 2420.829,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "tratamientos para intervenciones",
            "start": 2422.63,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "preventivas etc\u00e9tera",
            "start": 2424.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda la comunicaci\u00f3n en la prensa o",
            "start": 2427.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n en redes sociales son",
            "start": 2430.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distintos medios sociales es muy r\u00e1pida",
            "start": 2432.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es muy acelerada y va m\u00e1s r\u00e1pido de lo",
            "start": 2436.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que se difunde la",
            "start": 2439.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica la informaci\u00f3n",
            "start": 2442.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 2445.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de tal manera que a veces lo que se",
            "start": 2446.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "difunde corresponde con razonable",
            "start": 2450.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fidelidad con la informaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 2454.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con el conocimiento t\u00e9cnico documental",
            "start": 2456.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero a veces no",
            "start": 2460.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y se distorsiona se modifica lo que",
            "start": 2463.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "finalmente le la persona o escucha a la",
            "start": 2466.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "persona o ve la persona en un canal de",
            "start": 2468.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n con respecto a lo que fue",
            "start": 2470.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "publicado en un art\u00edculo cient\u00edfico o",
            "start": 2473.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue presentado como una recomendaci\u00f3n",
            "start": 2476.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica como habr\u00e1n visto a lo largo de",
            "start": 2478.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "toda la epidemia nosotros siempre",
            "start": 2481.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preferimos esperar a tener la evidencia",
            "start": 2484.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en la mano",
            "start": 2487.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y no dejarnos llevar porque a es que",
            "start": 2488.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este peri\u00f3dico de holanda ya dijo esto y",
            "start": 2491.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa ya dijo al",
            "start": 2494.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otro o la opini\u00f3n de un funcionario de",
            "start": 2495.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda ya dijo tal y cual esto",
            "start": 2499.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acaba de pasar con el tema de las",
            "start": 2501.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2503.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con el fen\u00f3meno de la trombosis",
            "start": 2505.52,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que primero fue motivo de gran inquietud",
            "start": 2509.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "decisiones gubernamentales y despu\u00e9s",
            "start": 2514.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 con mayor claridad evidencia",
            "start": 2516.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que quit\u00f3 ese miedo porque se",
            "start": 2520.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que la probabilidad de tener",
            "start": 2523.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "una trombosis venosa profunda es muy muy",
            "start": 2527.05,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1a en cambio en contraste con",
            "start": 2531.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con el beneficio que da",
            "start": 2534.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la vacuna en este caso era la de astra",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pues es indudable que es mucho mejor",
            "start": 2539.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vacunarse que el riesgo de tener",
            "start": 2542.339,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trombosis",
            "start": 2545.309,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "y la trombosis puede ocurrir incluso por",
            "start": 2547.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el propio cobista",
            "start": 2548.9,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "entonces en general por eso preferimos",
            "start": 2551.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no adelantarnos dando noticias o",
            "start": 2552.769,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "explicando detalles de algo que no ha",
            "start": 2555.38,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "sido documentado y decirlo aqu\u00ed con",
            "start": 2557.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "claridad el estado de conocimiento es",
            "start": 2558.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tal cosa no se sabe no hay evidencia",
            "start": 2561.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 2564.109,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "dirigiendo espec\u00edficamente la pregunta",
            "start": 2565.26,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "que me parece muy adecuada",
            "start": 2567.15,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2568.48,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "la duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n que",
            "start": 2569.999,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "confiere las vacunas contra kobe contra",
            "start": 2574.499,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el virus asco 2",
            "start": 2578.189,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "o incluso la propia enfermedad no se",
            "start": 2580.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conoce todav\u00eda",
            "start": 2583.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no se conoce la el an\u00e1lisis cient\u00edfico",
            "start": 2585.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cre\u00edble y m\u00e1s largo de la duraci\u00f3n",
            "start": 2588.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de inmunidad es de ocho meses",
            "start": 2591.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y hab\u00edamos quedado que vamos a estar",
            "start": 2595.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentando conforme salga una nueva",
            "start": 2597.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n cient\u00edfica que",
            "start": 2599.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "identifiquemos en una publicaci\u00f3n",
            "start": 2600.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica no una noticia vamos a",
            "start": 2602.72,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 2605.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "posiblemente buenas noticias iremos ya",
            "start": 2606.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no son s\u00f3lo ocho ya son m\u00e1s tiempo",
            "start": 2608.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no entre ocho meses y la fecha",
            "start": 2611.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presente no ha salido ninguno entonces",
            "start": 2613.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hasta ahora hay evidencia cient\u00edfica de",
            "start": 2615.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que la inmunidad tanto natural como la",
            "start": 2618.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "producida por las vacunas natural quiere",
            "start": 2620.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decir a quienes nos dio comida cu\u00e1nto",
            "start": 2622.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiempo nos va a durar la dotaci\u00f3n de",
            "start": 2625.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inmunidad 8 meses",
            "start": 2628.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahora porque pensar en una tercera dosis",
            "start": 2631.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay dos elementos principales uno es la",
            "start": 2635.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "posibilidad de que la",
            "start": 2639.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "naturaleza de la protecci\u00f3n de la",
            "start": 2642.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "inmunidad de nuestro sistema de defensas",
            "start": 2646.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los anticuerpos las c\u00e9lulas que producen",
            "start": 2648.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los anticuerpos otras c\u00e9lulas que",
            "start": 2650.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "participan en la inmunidad todos los",
            "start": 2653.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "famosos gl\u00f3bulos blancos permanezcan",
            "start": 2655.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "activos por un tiempo menor de lo que",
            "start": 2658.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos cu\u00e1nto quisi\u00e9ramos a\u00f1os a lo",
            "start": 2661.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mejor 5 a lo mejor 10 a\u00f1os a lo mejor",
            "start": 2664.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para toda la vida pero podr\u00eda ser que la",
            "start": 2667.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "respuesta del organismo humano ante",
            "start": 2671.65,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya sea la vacuna o la infecci\u00f3n natural",
            "start": 2675.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lleve a que se agote esas defensas en",
            "start": 2678.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "menos tiempo quiz\u00e1 en menos de un a\u00f1o o",
            "start": 2682.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de un a\u00f1o esa podr\u00eda",
            "start": 2685.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ser una raz\u00f3n por la que hay que vacunar",
            "start": 2687.51,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y hay muchas de las vacunas de uso com\u00fan",
            "start": 2691.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la infancia que se programan",
            "start": 2694.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "refuerzos precisamente porque ocurre eso",
            "start": 2697.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un ejemplo es tos ferina la inmunidad",
            "start": 2699.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se produce con la vacuna de tos",
            "start": 2702.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ferina o con la enfermedad tos ferina no",
            "start": 2704.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dura toda la vida y hay que estar",
            "start": 2707.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poniendo refuerzos porque si no se",
            "start": 2710.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pierde la capacidad lo mismo pasa con la",
            "start": 2712.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacuna del neumococo lo mismo pasa con",
            "start": 2716.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la vacuna antitet\u00e1nica varias",
            "start": 2718.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la segunda cosa que puede ocurrir",
            "start": 2722.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es que el virus sars co2 se transforme",
            "start": 2724.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente y esto puede pasar cierto",
            "start": 2728.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tipo de virus que son los virus",
            "start": 2732.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rn y cascos 2 es uno de ellos",
            "start": 2733.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mutan a tal velocidad que conforme se",
            "start": 2738.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van transformando y aparecen nuevas",
            "start": 2741.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "variantes el virus de ocho meses despu\u00e9s",
            "start": 2743.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de ese proceso de transformaci\u00f3n es",
            "start": 2747.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sustancialmente diferente al virus de",
            "start": 2750.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ocho meses antes",
            "start": 2753.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las defensas que generamos con la vacuna",
            "start": 2755.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o con la infecci\u00f3n natural son defensas",
            "start": 2758.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "contra el virus original pero si el",
            "start": 2760.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "virus se transform\u00f3 en suficiente grado",
            "start": 2763.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esas mismas defensas esos anticuerpos ya",
            "start": 2766.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no van a reconocer al virus nuevo a la",
            "start": 2770.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "variante nueva y entonces ya no van a",
            "start": 2773.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser efectivas en detener al virus",
            "start": 2775.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neutralizarlo extinguirlo entonces",
            "start": 2777.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "varias de las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas",
            "start": 2781.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluyendo pzifer hoy est\u00e1n pensando",
            "start": 2783.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en esa posibilidad que",
            "start": 2785.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la velocidad de la mutaci\u00f3n sea",
            "start": 2788.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acelerada de tal manera que haya que",
            "start": 2790.33,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "poner la vacuna que tenga la composici\u00f3n",
            "start": 2793.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente",
            "start": 2796.869,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientes entonces esto puede",
            "start": 2799.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocurrir hasta donde llega nuestro",
            "start": 2802.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "conocimiento todav\u00eda no hay una",
            "start": 2804.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica s\u00f3lida concreta",
            "start": 2806.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualizada como para ya tomar esta",
            "start": 2808.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2811.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "como una pregunta doctora no m\u00eda",
            "start": 2813.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pareciera que no pero ya se est\u00e1",
            "start": 2816.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acercando pareciera al inicio de la",
            "start": 2818.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "temporada de lluvias y me empieza a",
            "start": 2821.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "preguntar la gente en suerte de que",
            "start": 2824.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vienen zonas end\u00e9micas de sica y",
            "start": 2825.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "chikungunya y tambi\u00e9n dengue si tendr\u00edan",
            "start": 2829.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el litro quiero pensar que la gente se",
            "start": 2833.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concientizando mucho del valor la",
            "start": 2835.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importancia de las vacunas pero en esta",
            "start": 2837.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacuna de la del dengue me acuerdo mucho",
            "start": 2840.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de lo que me explic\u00f3 el doctor gatell",
            "start": 2843.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este tema de la primer infecci\u00f3n es",
            "start": 2845.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "recomendable que la gente acuda a sus",
            "start": 2848.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "servicios de salud a solicitar la vacuna",
            "start": 2851.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea gracias y una cosa punto",
            "start": 2854.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "gracias bueno yo podr\u00eda iniciar",
            "start": 2857.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respondiendo que en este momento no hay",
            "start": 2859.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una vacuna disponible para el dengue",
            "start": 2862.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al menos no en m\u00e9xico para efectos",
            "start": 2866.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente de una protecci\u00f3n o una",
            "start": 2868.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de ese tipo entonces no no",
            "start": 2870.49,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "habr\u00eda ning\u00fan tipo de recomendaci\u00f3n al",
            "start": 2873.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respecto porque no existe como tal en",
            "start": 2875.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2877.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el dengue y todas las enfermedades",
            "start": 2879.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmitidas por vector muchas de las",
            "start": 2882.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que mencion\u00f3 y algunas otras tambi\u00e9n",
            "start": 2884.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda el paludismo por ejemplo lo",
            "start": 2886.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda tenemos casos en el pa\u00eds",
            "start": 2889.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "obviamente son enfermedades que",
            "start": 2890.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "contin\u00faan sus endemias a\u00f1o con a\u00f1o el",
            "start": 2892.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "dengue ha sido las principales porque",
            "start": 2896.08,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "sabemos que afectan sobre todo a",
            "start": 2897.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaciones urbanas efectivamente la",
            "start": 2898.869,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "temporada de lluvias porque est\u00e1",
            "start": 2901.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "directamente relacionado con el ac\u00famulo",
            "start": 2902.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 2905.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "digamos dulce no agua limpia que es",
            "start": 2906.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde al mosquito transmisor del dengue",
            "start": 2908.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "le gusta poner sus huevos y por lo tanto",
            "start": 2910.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reproducirse sin embargo obviamente",
            "start": 2914.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos tambi\u00e9n tienen sistemas de",
            "start": 2917.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vigilancia especiales aqu\u00ed obviamente",
            "start": 2919.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfocamos la conferencia en kobe 19 pero",
            "start": 2922.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el sistema nacional de",
            "start": 2925.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica aborda la cob",
            "start": 2927.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y 19 aborda tambi\u00e9n todas estas",
            "start": 2929.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "enfermedades transmitidas por vector y",
            "start": 2931.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda semana con semana tambi\u00e9n",
            "start": 2933.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos todo un equipo tanto a nivel",
            "start": 2935.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federal en la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2938.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y en el programa tambi\u00e9n",
            "start": 2939.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y control de estas",
            "start": 2942.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "enfermedades pero tambi\u00e9n en todas las",
            "start": 2943.869,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 2945.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n realizando este trabajo de",
            "start": 2946.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "concentrar la informaci\u00f3n de la",
            "start": 2948.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n tambi\u00e9n de las unidades de",
            "start": 2950.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todos estos casos probables de dengue y",
            "start": 2952.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otras enfermedades que tambi\u00e9n tienen",
            "start": 2954.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "una prueba confirmatoria que la realiza",
            "start": 2956.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la red nacional de laboratorios de salud",
            "start": 2959.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y por lo tanto se mantiene una",
            "start": 2961.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 2963.45,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "felizmente en este momento no tenemos",
            "start": 2964.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ninguna entidad que est\u00e9 obviamente",
            "start": 2965.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reportando alg\u00fan tipo de brote epid\u00e9mico",
            "start": 2969.23,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "tenemos las endemias es decir la",
            "start": 2971.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presencia regular de las enfermedades",
            "start": 2973.619,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pero en todo caso creo que es oportuno",
            "start": 2975.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque si bien es cierto ya en algunas",
            "start": 2978.81,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entidades sobre todo del centro y del",
            "start": 2980.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sur inician las temporadas de lluvias en",
            "start": 2982.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el norte empezar\u00e1n todav\u00eda lo mejor en",
            "start": 2984.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "un mes o mes y medio",
            "start": 2986.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues obviamente esto representa un",
            "start": 2988.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "riesgo de que se presenten nuevamente o",
            "start": 2990.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se incremente tambi\u00e9n la transmisi\u00f3n del",
            "start": 2993.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "dengue vamos a andar mejor para una",
            "start": 2995.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina m\u00e1s adelante",
            "start": 2998.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando estamos en esto en estos momentos",
            "start": 3000.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hemos presentado otro tipo de",
            "start": 3002.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedades sobre todo de inter\u00e9s de",
            "start": 3005.38,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica o que pueden causar",
            "start": 3007.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epidemias locales tambi\u00e9n o inclusive",
            "start": 3009.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tales pues traer los mensajes",
            "start": 3012.38,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "correspondientes para tambi\u00e9n enfocar",
            "start": 3014.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los a la a la poblaci\u00f3n y la mejor",
            "start": 3016.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "manera de prevenir en este momento es",
            "start": 3019.22,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "justo la eliminaci\u00f3n de criaderos es",
            "start": 3020.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decir mantener la casa los patios lo m\u00e1s",
            "start": 3023.269,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "limpios posible sobre todo de cualquier",
            "start": 3026.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "envase o cacharro como normalmente lo",
            "start": 3031.269,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "conocen que pueda guardar agua de lluvia",
            "start": 3034.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y entonces donde los mosquitos se puedan",
            "start": 3037.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reproducir dado que el mecanismo de",
            "start": 3040.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de esta enfermedad depende",
            "start": 3042.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de la existencia de este mosquito",
            "start": 3044.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "si no hay mosquito no hay transmisi\u00f3n de",
            "start": 3046.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la enfermedad esta enfermedad no se",
            "start": 3049.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "transmite de persona a persona no no se",
            "start": 3050.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transmite como como 'el hobbit'",
            "start": 3053.9,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "necesitamos el mosquito y entonces ah\u00ed",
            "start": 3055.519,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 el secreto de la",
            "start": 3057.17,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 3058.849,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "finalmente datos dentro de la",
            "start": 3060.23,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "oportunidad de la compa\u00f1era de 12 de",
            "start": 3062.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayo bakulin aqu\u00ed en el polit\u00e9cnico y me",
            "start": 3063.619,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n la experiencia",
            "start": 3068.869,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de que el colores pasan y les explican",
            "start": 3070.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "era la vacuna est\u00e1 clic y preguntaba una",
            "start": 3072.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que porque ahora los viales",
            "start": 3076.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vienen separados y con una franja roja",
            "start": 3078.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacia el test era uno completo y era un",
            "start": 3080.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "color azul lo explica la explicaci\u00f3n y",
            "start": 3083.51,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "me dio mucha pena pero creo que s\u00ed",
            "start": 3086.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siento tanto comentario defecto le dan a",
            "start": 3087.619,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "las personas que me hable mente est\u00e1n",
            "start": 3089.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es que se aplicaban la vacuna es",
            "start": 3091.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica azul y ahora se aplica la vacuna",
            "start": 3095.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "stupid roja y presentaron alguien y cu\u00e1l",
            "start": 3097.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es la diferencia en tu medio trapos azul",
            "start": 3101.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "no es tan fuerte y roja viene m\u00e1s",
            "start": 3103.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cargada y yo le pregunt\u00e9 a uno de ellos",
            "start": 3105.859,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que no es porque tienen una composici\u00f3n",
            "start": 3109.19,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "diferente no porque por eso tiene el",
            "start": 3111.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "n\u00famero 5 eleg\u00ed como es verde victoria me",
            "start": 3114.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "dijo no la vez significa 5 porque 5 son",
            "start": 3116.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los componentes de la vacuna pues ya no",
            "start": 3120.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quise entrar en detalles porque",
            "start": 3123.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues no era mi labor pero s\u00ed me preocupa",
            "start": 3126.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 rodeada de mucha gente esta",
            "start": 3128.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "persona iba en silla de ruedas por eso",
            "start": 3131.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tuve que acompa\u00f1arla pero me percat\u00e9 que",
            "start": 3133.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empieza en trata del mismo tiempo a",
            "start": 3137.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inocular doy cuenta que ese mismo speech",
            "start": 3139.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que repiten entonces no s\u00e9 si pudiera",
            "start": 3143.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ayudarnos un poquito de esto doctor para",
            "start": 3146.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que la gente no no tenga esta temor de",
            "start": 3148.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ahora viene m\u00e1s cargada y no me la",
            "start": 3151.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiera poner y perdone pero protecci\u00f3n",
            "start": 3153.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con mucho ingreso tampoco son sabor",
            "start": 3156.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fresa y sabor a moras azules y",
            "start": 3159.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "efectivamente uno no puede controlar lo",
            "start": 3163.99,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "que dice cada persona y no",
            "start": 3165.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "necesariamente todas las personas que",
            "start": 3167.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes en un puesto de",
            "start": 3169.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n conocen cada detalle y hay",
            "start": 3170.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que les gusta opinar m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3174.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de lo que conocen a veces ese",
            "start": 3177.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comportamiento lo vemos incluso por",
            "start": 3179.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escrito en",
            "start": 3180.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3183.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3185.31,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed vamos decir para las personas",
            "start": 3187.099,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "que nos escuchan y si usted nos escucha",
            "start": 3189.809,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por favor difunda lo comp\u00e1rtelo la",
            "start": 3191.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik sputnik ve efectivamente",
            "start": 3193.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la ve no es un n\u00famero 5 romano es una de",
            "start": 3196.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una letra v honestamente no s\u00e9 amamos",
            "start": 3200.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que significa puede significar victoria",
            "start": 3204.089,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es un planteamiento que hizo el",
            "start": 3206.309,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto gama ley a otros dicen quiz\u00e1",
            "start": 3208.049,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un poco de manera cari\u00f1osa que es el ave",
            "start": 3210.539,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de vladimir por presidente vladimir",
            "start": 3213.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "putin",
            "start": 3215.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "el preso una designaci\u00f3n ya me eleva con",
            "start": 3217.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un sputnik y \u00e9l tiene una composici\u00f3n",
            "start": 3220.099,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "mixta de tal manera que a diferencia de",
            "start": 3223.97,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s que tenemos en m\u00e9xico y",
            "start": 3227.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que existen hasta el momento en el mundo",
            "start": 3229.819,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "la primera dosis es una formulaci\u00f3n una",
            "start": 3231.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n qu\u00edmica y la segunda dosis",
            "start": 3235.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es otra composici\u00f3n qu\u00edmica muy",
            "start": 3238.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parecidas pero diferentes y son",
            "start": 3240.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "complementarias la primera dosis est\u00e1",
            "start": 3243.829,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "hecha con un se llama adenovirus tipo 26",
            "start": 3247.25,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y la segunda es adenovirus tipo 5",
            "start": 3252.88,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y los cient\u00edficos del instituto gamma",
            "start": 3257.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "leia de rusia del centro de malilla de",
            "start": 3261.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en microbiolog\u00eda y",
            "start": 3263.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda encontraron que la",
            "start": 3265.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n hace particularmente \u00fatil a",
            "start": 3267.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la vacuna porque ayuda a multiplicar la",
            "start": 3270.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "potencia de esta vacuna",
            "start": 3275.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin embargo por cierto en meses",
            "start": 3277.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recientes el propio gobierno ruso o la",
            "start": 3281.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "propia centro gamal ella ha identificado",
            "start": 3283.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que con la primera dosis se logra mucha",
            "start": 3286.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inmunidad una gran proporci\u00f3n de",
            "start": 3289.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas quedan inmunes de tal suerte",
            "start": 3291.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que es posible que propongan cambiar a",
            "start": 3293.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sea una sola dosis eso todav\u00eda no",
            "start": 3296.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 formalmente establecido en",
            "start": 3299.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo pero ya se nos",
            "start": 3301.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hizo la propuesta a nosotros mismos de",
            "start": 3304.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cambiar la la formulaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3306.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reconocida en m\u00e9xico el registro",
            "start": 3311.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sanitario de emergencias ma\u00f1ana",
            "start": 3312.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "precisamente tenemos una",
            "start": 3314.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "videoconferencia con los cient\u00edficos",
            "start": 3316.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rusos y el fondo ruso de inversiones",
            "start": 3320.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "directas",
            "start": 3321.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hacemos la presentaci\u00f3n de esta",
            "start": 3323.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "posibilidad y esta vacuna se llamar\u00e1",
            "start": 3325.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sputnik lights por el t\u00e9rmino en ingl\u00e9s",
            "start": 3329.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ligera es m\u00e1s ligera que dos dosis",
            "start": 3332.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora usted que la vacuna tenga la",
            "start": 3335.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confianza de que todo producto que se le",
            "start": 3337.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pone en los centros de vacunaci\u00f3n del",
            "start": 3339.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00fanico programa nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3342.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra la comida 19 son vacunas seguras",
            "start": 3344.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y eficaces hay un solo programa no vaya",
            "start": 3347.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a ser que usted le quieren vender la",
            "start": 3351.83,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vacuna se lo quieran poner en una",
            "start": 3353.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica particular o en algo que no",
            "start": 3354.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenga que ver con el programa nacional",
            "start": 3357.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra cuba es el \u00fanico",
            "start": 3359.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que hay en mexico es el \u00fanico autorizado",
            "start": 3362.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y en ese todas las vacunas son seguras y",
            "start": 3363.89,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "eficaces",
            "start": 3366.83,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gracias vamos a pasar con usted y nos",
            "start": 3368.16,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "seguimos aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3371.4,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "nos queda poquito tiempo s\u00ed buenas",
            "start": 3373.509,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tardes esos casos adem\u00e1s yo digital me",
            "start": 3375.699,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pregunta para referente al proceso",
            "start": 3377.619,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "electoral que se avecina tiene una",
            "start": 3379.449,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de cu\u00e1ntas personas se van a",
            "start": 3381.549,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunar para poder a la fecha del 6 de",
            "start": 3383.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "junio para que puedan salir a votar sin",
            "start": 3385.779,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ninguna preocupaci\u00f3n y tambi\u00e9n se conoce",
            "start": 3389.859,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "usted los medios protocolares que haya",
            "start": 3392.589,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puesto el indec como la misma aut\u00f3nomo",
            "start": 3394.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para poder proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3396.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante esta selecci\u00f3n que se viene",
            "start": 3399.099,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gracias sobre los calendarios el mensaje",
            "start": 3401.739,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no es encendido la pregunta no es",
            "start": 3404.889,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas dosis se habr\u00e1n puesto para",
            "start": 3408.069,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 tan seguros vamos a votar no",
            "start": 3409.419,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no no no no pongamos en la vacuna",
            "start": 3411.969,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestra tranquilidad de que tan seguro o",
            "start": 3415.049,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "inseguro es el proceso electoral",
            "start": 3417.669,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aun sin vacunas el ine y esto tambi\u00e9n es",
            "start": 3420.829,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "importante destacarlo ha trabajado ya el",
            "start": 3424.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de protocolos de seguridad",
            "start": 3427.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sanitaria en el espacio p\u00fablico cerrado",
            "start": 3429.229,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y abierto",
            "start": 3431.989,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado que el a\u00f1o pasado que",
            "start": 3433.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hubo elecciones en hidalgo y en coahuila",
            "start": 3435.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tuvimos una colaboraci\u00f3n muy estrecha",
            "start": 3438.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el ine para que el derecho a la",
            "start": 3440.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud fuera resguardado",
            "start": 3443.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la medida en que la gente no corriera",
            "start": 3445.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgos de enfermarse por ejercer su",
            "start": 3447.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "otro derecho que es el derecho a ejercer",
            "start": 3451.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el sufragio y votar libremente a sus",
            "start": 3454.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 3456.88,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3459.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funciona igual ya hemos recibido y lo",
            "start": 3461.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "agradecemos por parte del ine",
            "start": 3464.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formalmente nos han puesto a",
            "start": 3466.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n su protocolo de seguridad",
            "start": 3468.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sanitaria lo estamos revisando en breve",
            "start": 3471.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y les vamos a responder por la",
            "start": 3473.869,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "experiencia previa tenemos gran",
            "start": 3475.579,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que han hecho un",
            "start": 3476.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "excelente trabajo y las personas",
            "start": 3478.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud p\u00fablica que",
            "start": 3481.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participaron en dise\u00f1ar esos protocolos",
            "start": 3483.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son gente conocida gente muy competente",
            "start": 3485.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a quien respetamos entonces est\u00e1 bien",
            "start": 3488.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "planeado la seguridad sanitaria del",
            "start": 3491.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "proceso electoral",
            "start": 3493.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3496.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino que es durante 12 horas se invita",
            "start": 3500.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al trabajador que no emprenda una labor",
            "start": 3503.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a distancia referente a m\u00e9jico usted la",
            "start": 3505.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "secta de salud tiene medidas de",
            "start": 3510.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "recomendaciones para que las personas",
            "start": 3512.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que quieran continuar est\u00e9n trabajando",
            "start": 3514.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en su hogar o que quieran regresar a la",
            "start": 3516.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "oficina regresen de la manera m\u00e1s \u00f3ptima",
            "start": 3518.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para darles a sus labores desde luego",
            "start": 3520.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un estado semi sin ninguna ley",
            "start": 3523.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la epidemia formulamos",
            "start": 3525.269,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los protocolos de seguridad sanitaria",
            "start": 3527.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para los espacios p\u00fablicos cerrados para",
            "start": 3530.069,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos abiertos para",
            "start": 3531.99,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sitios de trabajo espec\u00edficos que tienen",
            "start": 3533.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas peculiares y todos ellos",
            "start": 3536.309,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los hemos puesto a disposici\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3539.759,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el \u00fanico portal coronavirus",
            "start": 3541.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 3543.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gob.mx todos ellos han sido transferidos",
            "start": 3544.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales y",
            "start": 3547.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "localmente se ha buscado la implantaci\u00f3n",
            "start": 3550.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de las empresas",
            "start": 3553.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "privadas que son una fuente muy",
            "start": 3555.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importante del trabajo a trav\u00e9s de lo",
            "start": 3559.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que hemos venido haciendo en el grupo de",
            "start": 3561.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nueva normalidad es un grupo t\u00e9cnico que",
            "start": 3563.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "establecimos desde mayo de 2020 lo",
            "start": 3565.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordina el instituto mexicano del",
            "start": 3569.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "seguro social participamos la secretar\u00eda",
            "start": 3571.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de salud la secretar\u00eda de econom\u00eda la",
            "start": 3573.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo intermitentemente",
            "start": 3575.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de turismo la secretar\u00eda",
            "start": 3577.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de hacienda y justo a trav\u00e9s de ello ha",
            "start": 3578.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habido un proceso de entrenamiento y",
            "start": 3582.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de los distintos campos de",
            "start": 3584.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo para que se verifique que",
            "start": 3586.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumplen con los protocolos de seguridad",
            "start": 3589.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sanitaria en el campo de trabajo",
            "start": 3590.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor",
            "start": 3593.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nos quedan tres minutos",
            "start": 3596.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hola erika var\u00f3n de expo la primera",
            "start": 3599.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 opinas acerca de la",
            "start": 3603.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "falta de transparencia en los contratos",
            "start": 3605.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de las vacunas que adquiri\u00f3 m\u00e9xico si la",
            "start": 3608.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretaria de salud o alguna instancia",
            "start": 3612.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del gobierno ya se ha planteado algo",
            "start": 3614.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para resanar este hecho y dar a conocer",
            "start": 3617.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n o esto podr\u00eda resultar",
            "start": 3619.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "contraproducente y si esto podr\u00eda ser",
            "start": 3623.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "opinar que es responsabilidad de las",
            "start": 3626.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empresas farmac\u00e9uticas bueno su pregunta",
            "start": 3629.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que evidentemente est\u00e1 sesgada con su",
            "start": 3633.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de que hay falta de",
            "start": 3636.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transparencia es respetable exporte su",
            "start": 3637.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medio asumamos que es lo que su editor",
            "start": 3640.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le dijo que preguntara aqu\u00ed export\u00f3",
            "start": 3642.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "opina que hay falta de transparencia",
            "start": 3644.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero con mucho gusto lo podemos explicar",
            "start": 3646.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cuando se establece un contrato entre",
            "start": 3649.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dos partes en este caso una parte",
            "start": 3652.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es el gobierno de mexico y",
            "start": 3654.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una parte privada que es una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3656.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica todas ellas internacionales",
            "start": 3658.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay elementos que la compa\u00f1\u00eda que tiene",
            "start": 3662.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una patente de un producto o que tiene",
            "start": 3666.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "condiciones de operaci\u00f3n o la propia",
            "start": 3668.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula de las vacunas que no bienes",
            "start": 3670.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "visita en el contrato pero hay",
            "start": 3673.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "referencias suficientemente importantes",
            "start": 3675.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para ello es algo que las empresas de",
            "start": 3679.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acuerdo a la ley mexicana y mucho del",
            "start": 3682.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derecho internacional tienen el derecho",
            "start": 3684.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de resguardar por qu\u00e9 raz\u00f3n porque si se",
            "start": 3687.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conociera afectar\u00eda el inter\u00e9s de esas",
            "start": 3690.71,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3693.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es decisi\u00f3n nuestra que estas vacunas",
            "start": 3695.109,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9n patentadas",
            "start": 3699.16,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "esto es decisi\u00f3n de las empresas y lo",
            "start": 3700.269,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "han hecho con base en el derecho",
            "start": 3702.43,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "internacional o el derecho de los pa\u00edses",
            "start": 3703.869,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde han registrado sus patentes ahora",
            "start": 3706.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "s\u00ed nosotros queremos contratar esas",
            "start": 3709.569,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas como parte contratante tenemos",
            "start": 3711.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que respetar ese derecho esos",
            "start": 3714.309,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lineamientos legales que son muy amplios",
            "start": 3716.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "y muy extensos y obviamente las",
            "start": 3719.529,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condiciones de una propietario una",
            "start": 3720.999,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "empresa propietaria de esos secretos que",
            "start": 3724.239,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es lo que representan y esas cl\u00e1usulas",
            "start": 3728.259,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los propios contratos son",
            "start": 3731.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usulas de confidencialidad hay plazos",
            "start": 3733.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y tiempos en los que se puede o no es",
            "start": 3736.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico este asunto y es justa la",
            "start": 3740.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la que esto est\u00e1 reservado eso",
            "start": 3742.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluye el precio hay vacunas por",
            "start": 3745.239,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ejemplo cuyas compa\u00f1\u00edas productoras y",
            "start": 3747.19,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "due\u00f1as de las patentes desde el inicio",
            "start": 3750.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "dijeron el precio es p\u00fablico el costo de",
            "start": 3753.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la vacuna sputnik es 10 d\u00f3lares la dosis",
            "start": 3755.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso lo hicieron p\u00fablico en mexico en el",
            "start": 3758.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3760.839,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y es una pol\u00edtica de la empresa que",
            "start": 3761.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comercializa sputnik una empresa rusa",
            "start": 3764.289,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacerlo p\u00fablico hasta 34 d\u00f3lares la",
            "start": 3767.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dosis y lo hizo p\u00fablico entonces los",
            "start": 3771.309,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contratos con m\u00e9xico no tenemos que",
            "start": 3773.859,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reservar ese dato las otras vacunas y",
            "start": 3776.829,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n que sea dijeron esto es",
            "start": 3779.529,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reservado entonces la raz\u00f3n respetamos",
            "start": 3782.609,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n de usted pero esta es la clave",
            "start": 3785.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en realidad es una problem\u00e1tica a nivel",
            "start": 3789.549,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mundial incluso la amnist\u00eda pidi\u00f3 que se",
            "start": 3791.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sacar\u00e1n a la luz estos contratos",
            "start": 3794.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el inai los p\u00fablicos pero los p\u00fablicos",
            "start": 3797.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "testados no creo que como un tema de",
            "start": 3800.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "salud y como la pandemia nos ha afectado",
            "start": 3803.289,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a todos los ciudadanos tendr\u00edan el",
            "start": 3806.229,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho de de saber lo que dice en su",
            "start": 3808.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "totalidad de estos contratos como ya le",
            "start": 3812.109,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "digo las leyes la ley incluyendo la ley",
            "start": 3814.779,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de datos personales en",
            "start": 3818.739,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de los particulares y la ley de",
            "start": 3820.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es la ley de acceso a la",
            "start": 3822.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n p\u00fablica gubernamental son",
            "start": 3825.19,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "las leyes vigentes y hay que",
            "start": 3827.17,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "o seguirlos creo que usted cree que esta",
            "start": 3828.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "serie es como contraproducente hacia las",
            "start": 3831.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas o no es respetable o seas",
            "start": 3834.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que lo hagan yo no me voy a",
            "start": 3838.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "meter a hacer un debate al respecto",
            "start": 3841.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "- cuando ya se nos acab\u00f3 el tiempo",
            "start": 3842.96,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "desafortunadamente as\u00ed que venga ma\u00f1ana",
            "start": 3844.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentamos un poquito m\u00e1s de esto pero",
            "start": 3845.869,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "no es inter\u00e9s de esta conferencia de",
            "start": 3848.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prensa hacer un debate sobre si es \u00fatil",
            "start": 3849.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o no a las farmac\u00e9uticas esto las",
            "start": 3852.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "formaciones ya lo hacen con base en las",
            "start": 3855.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "leyes que le dijo muchas gracias pues",
            "start": 3856.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "miguel nos dio tiempo ma\u00f1ana empezamos",
            "start": 3859.609,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con usted aqu\u00ed termina la conferencia de",
            "start": 3861.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "prensa sigue el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3863.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de 17 millones de dosis",
            "start": 3864.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aplicadas m\u00e1s de 12 millones y medio de",
            "start": 3867.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas ya vacunadas m\u00faltiples grupos",
            "start": 3869.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n claramente identificados",
            "start": 3872.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguimos avanzando r\u00e1pidamente con la",
            "start": 3874.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n al personal educativo y",
            "start": 3877.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "siguen llegando las vacunas cada vez m\u00e1s",
            "start": 3879.53,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido muchas gracias",
            "start": 3882.349,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] y muy buenas noches tengan todas y todos ustedes aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de m\u00e9xico y tambi\u00e9n all\u00e1 en sus domicilios son las 19 horas con 5 minutos de este jueves 29 de abril de 2021 vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sarcos 2 presentaremos el informe t\u00e9cnico la situaci\u00f3n que guarda la epidemia en m\u00e9xico con esta semana adicional que estamos transcurriendo esta ser\u00eda la semana n\u00famero 15 con descenso consecutivo de la cantidad de personas enfermas personas hospitalizadas y desde luego personas que lamentablemente han perdido la vida por kobe 19 todo se ha ido reduciendo cada vez la epidemia es menos intensa en m\u00e9xico hemos tenido comunicaciones adicionales desde luego a los datos objetivos pero comunicaciones que nos alientan mucho a todas y todos no solamente a quienes trabajamos en el sector salud o en el gobierno que nos relatan unidades cl\u00ednicas de atenci\u00f3n kobe que hoy est\u00e1n vac\u00edas que se est\u00e1n ya quedando vac\u00edas progresivamente pasaron de un estado de m\u00e1xima saturaci\u00f3n incluso con un reto importante de atenci\u00f3n recordar\u00e1n que esto lo tuvimos a lo largo de noviembre de diciembre y la primera semana de enero ya a partir de la segunda quincena de enero se empezaron a vaciar estas unidades cobitos ya hemos detectado de manera referencial en varias entidades federativas en hospitales de mediano tama\u00f1o y algunos incluso m\u00e1s grandes que unidades completas zonas de hospitalizaci\u00f3n kobe que hace algunas semanas estaban saturadas hoy est\u00e1n totalmente vac\u00edas y desde luego la medida en que est\u00e1n vac\u00edas no pueden ni deben ni ocurrir a que se queden ociosas ser\u00e1n reutilizadas ya para la atenci\u00f3n de personas con varios otros padecimientos el resto de las enfermedades aquejan a nuestra poblaci\u00f3n y empiezan a hacer ahora convertidas al rev\u00e9s ya no convertidas como se hizo originalmente para la ocupaci\u00f3n preferente de kobe sino ahora para dar lugar al alojamiento y la atenci\u00f3n de personas que padecen otras enfermedades vamos entonces a ver el informe t\u00e9cnico que presentar\u00e1 el doctor alom\u00eda enseguida hablar\u00e9 de la vacunaci\u00f3n y abrimos a preguntas y comentarios doctor el permiso se\u00f1or secretario muy buenas noches con todas y todos vamos a iniciar con la actualizaci\u00f3n de las estad\u00edsticas y el comportamiento de la cob y 19 en m\u00e9xico al d\u00eda de hoy podemos notar r\u00e1pidamente en el final de la curva de color azul que es precisamente la que evidencia el comportamiento de la epidemia en m\u00e9xico que se mantiene todav\u00eda el descenso entre la semana 14 y la semana 15 despu\u00e9s de haber tenido un ligero incremento entre la semana 13 y 14 viene nuevamente este descenso que adem\u00e1s se ha mantenido ayer era de un menos 19% d\u00edas de un -18% lo cual quiere decir que dado que faltan dos d\u00edas para que cierre la semana de seguro vamos a mantener el mismo al cierre de esta semana graficada que es la 15 esto esto tambi\u00e9n contribuye al hecho de que menos del 1 por ciento de la totalidad de los casos hasta el momento confirmados estimados pues han iniciado con signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos semanas contemplando el per\u00edodo m\u00e1s largo de incubaci\u00f3n de la enfermedad lo que entonces nos revela que la actividad epid\u00e9mica se encuentra obviamente muy baja es muy basal de poca magnitud y ese es el momento epidemiol\u00f3gico que est\u00e1 viviendo en general en m\u00e9xico dado que esta curva como ustedes saben adem\u00e1s es el comportamiento de la media nacional un n\u00famero importante que sigue creciendo es precisamente el de personas con esquemas completos ya de vacuna para el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 6.7 millones y en la medida que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contin\u00fae su progreso pues bueno veremos este n\u00famero cada vez m\u00e1s y m\u00e1s y como dec\u00edamos all\u00ed a la importancia de este n\u00famero es que ahora son personas que pues en toda la expectativa de la eficacia de las vacunas que les han sido colocadas pues ya no esperamos que se enfermen de manera grave por lo tanto que ya no se tengan que hospitalizar y mucho menos tengan que fallecer a consecuencia de la enfermedad si vemos la siguiente diapositiva continuamos observando congruencia que hay entre la carga de enfermedad es decir la cantidad de personas que est\u00e1n enfermando que es muy poca como lo acabamos de ver en la curva anterior en relaci\u00f3n tambi\u00e9n a las personas que est\u00e1n demandando atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria por presentar una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que es compatible con la que produce la comida 19 y como podemos ver pues esta l\u00ednea esta tendencia tambi\u00e9n contin\u00faa disminuyendo d\u00eda con d\u00eda y para efecto de los \u00faltimos d\u00edas seguimos sin tener cambios digamos en los porcentajes totales ni tampoco estamos evidenciando incrementos o cambio en la tendencia para efectos de estos d\u00edas si vemos precisamente la siguiente diapositiva donde enfocamos en las camas generales ya tenemos varios d\u00edas de hecho m\u00e1s de una semana casi dos en donde ninguna de las entidades federativas tiene m\u00e1s de un 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria de estas camas lo cual obviamente como se acaba de comentar deja un n\u00famero importante de camas disponibles y que en un momento determinado est\u00e1n listas para poder obviamente hacer frente ante un potencial rebrote o ante el incremento de la actividad epid\u00e9mica en alguna entidad federativa esto se traduce obviamente en capacidad de respuesta del sistema nacional de salud en m\u00e9xico que en este momento est\u00e1 listo est\u00e1 preparado para hacer frente ante cualquier circunstancia que podr\u00eda presentarse en siguientes d\u00edas o semanas vemos esta misma situaci\u00f3n en las camas con ventilador m\u00e1s importantes a\u00fan porque sabemos que son camas que necesitan de todo un capital humano especializado requieren obviamente tambi\u00e9n de equipamiento igualmente especializado y requieren de arias tambi\u00e9n especializadas para poder atender estos pacientes y aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos una gran disponibilidad m\u00e1s de 9 mil 79 camas est\u00e1n listas para en su momento poder responder ante estas necesidades s\u00f3lo dos entidades se mantienen son las mismas que han tenido esta situaci\u00f3n en \u00faltimos d\u00edas y semanas entre un 30 y un 49 por ciento pero la gran gran mayor\u00eda 30 entidades en menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n entonces esta es la actualizaci\u00f3n y el estado que guarda hasta ese momento la epidemia gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds ya lo m\u00eda director general de epidemiolog\u00eda vamos a hablar de vacunaci\u00f3n contin\u00faa el programa la pol\u00edtica la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 estamos en este momento avanzando en cinco entidades federativas que en este momento est\u00e1n vacunando a personal educativo recordar que el prop\u00f3sito de la vacunaci\u00f3n es un prop\u00f3sito colectivo es un prop\u00f3sito poblacional es el conjunto del pa\u00eds el conjunto del estado mexicano el que est\u00e1 siendo protegido desde luego la vacunaci\u00f3n para la persona que es vacunada tiene la identificaci\u00f3n muy clara de que se le vacuna a esa persona es una acci\u00f3n individual pero su prop\u00f3sito es colectivo s\u00e9 que a veces esto no es f\u00e1cil de entender pero es muy importante visualizarlo porque los objetivos t\u00e9cnicos de la vacunaci\u00f3n son para proteger a la poblaci\u00f3n en su conjunto no es solamente para proteger a cada persona de hecho podr\u00edamos decir como lo coment\u00e1bamos ayer que vacunar a cada persona es un medio es un mecanismo es un elemento intermedio para lograr el objetivo y el objetivo es proteger al de la poblaci\u00f3n porque ser\u00e1 esto esto se da en todas las enfermedades transmisibles porque la prevenci\u00f3n evitar la enfermedad en una persona tambi\u00e9n es evitar la enfermedad en quienes les rodean en la medida en que la probabilidad de que contagie se disminuye y la propagaci\u00f3n del virus se hace m\u00e1s lenta o finalmente desaparecer\u00e1n los objetivos de la vacunaci\u00f3n tienen que ver tambi\u00e9n con la funcionalidad de el pa\u00eds del sistema pa\u00eds y lo mencion\u00e1bamos ayer para hablar espec\u00edficamente de las poblaciones que est\u00e1n siendo vacunadas la poblaci\u00f3n de personas adultas mayores se vacuna con el prop\u00f3sito general de reducir la mortalidad en la poblaci\u00f3n de adultos mayores empezamos con 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad en este momento estamos con 50 y m\u00e1s a\u00f1os de edad a punto de que inicie estamos ya en la etapa del prerregistro y en un par de d\u00edas estaremos arrancando ya f\u00edsicamente la vacunaci\u00f3n de personas y m\u00e1s tenemos otras dos poblaciones en este momento que est\u00e1n siendo vacunadas el personal de salud de primera l\u00ednea hemos dicho extensivamente y repetidamente que primera l\u00ednea es una caracterizaci\u00f3n t\u00e9cnica que tiene que ver con la relaci\u00f3n que tienen las personas trabajadoras de la salud con respecto al contagio kobe por un lado y por el otro con respecto a la funci\u00f3n que cumplen en la respuesta a kobe y la vacunaci\u00f3n en su prop\u00f3sito colectivo tiene la intenci\u00f3n de que la capacidad del pa\u00eds de atender a las personas enfermas se mantenga activa por supuesto mediante el mecanismo de vacunar individualmente a las personas trabajadoras de la salud ahora hablemos de la tercera poblaci\u00f3n el personal educativo del sistema educativo nacional aqu\u00ed el prop\u00f3sito es diferente y vean ustedes como el prop\u00f3sito individual o el mecanismo individual es el mismo para cada poblaci\u00f3n vacunar a una persona 357 12 millones pero el prop\u00f3sito colectivo es muy diferente en una poblaci\u00f3n y en otra y en otra en el personal educativo el prop\u00f3sito es lograr que en condiciones de baja actividad epid\u00e9mica podamos restablecer uno de los servicios p\u00fablicos m\u00e1s importantes del pa\u00eds junto con los de salud en este caso el servicio educativo que podamos tener activas las escuelas los planteles est\u00e9n abiertos empiecen a llegar ya las personas que reciben educaci\u00f3n en ellos de especial inter\u00e9s la juventud de la infancia que han tenido una afectaci\u00f3n muy importante como la hemos tenido todos pero el momento de su desarrollo que es cr\u00edtico es crucial es important\u00edsimo porque la vida para las personas j\u00f3venes y ni\u00f1as y ni\u00f1os transcurre a un ritmo muy diferente pongas a pensar para un adulto un a\u00f1o transcurrido es gravoso dejado de hacer muchas actividades hemos vivido en una situaci\u00f3n un tanto artificial en todo el mundo porque hemos tenido que tomar medidas extremas de trabajo en casa de reducci\u00f3n de la movilidad etc\u00e9tera etc\u00e9tera pero para un ni\u00f1o o una ni\u00f1a un a\u00f1o significa otra cosa porque en t\u00e9rminos de su desarrollo no son intercambiables por ejemplo un a\u00f1o transcurrido entre los 5 y los 6 a\u00f1os que un a\u00f1o transcurrido entre los 12 y los 13 a\u00f1os o un a\u00f1o transcurrido entre los 16 y los 17 a\u00f1os la vida para la persona que est\u00e1 en desarrollo tiene un significado muy diferente porque cada a\u00f1o tiene una modificaci\u00f3n muy sustancial de su persona incluyendo y de manera muy preponderante su sistema nervioso central que implica su mente y su capacidad de socializar su pensamiento su lenguaje su aprendizaje vivencial etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces por eso el tema educativo es tan importante vamos a hablar de n\u00fameros hasta ayer 28 de abril a las 9 de la noche hab\u00edamos vacunado en ese d\u00eda 369.000 760 personas esto nos da un total acumulado que vemos en la siguiente imagen de 17 millones 357 mil 993 personas y vemos esto de cuando en cuando lo recordamos esta gr\u00e1fica esta l\u00ednea lo que representa es el tiempo conforme va transcurriendo la l\u00ednea de este sentido de izquierda a derecha seg\u00fan lo ve usted en la pantalla y conforme se va haciendo hacia arriba la l\u00ednea es el n\u00famero de personas que han sido vacunadas en esta escala de millones \u00e9stos vean ustedes c\u00f3mo esta fue la fase de calibraci\u00f3n transcurri\u00f3 lentamente la vacunaci\u00f3n hubo poco cambio del n\u00famero a lo largo del tiempo y una vez que fall pasamos a la fase de expansi\u00f3n ha transcurrido de manera acelerada y por momentos es cada vez m\u00e1s acelerado en la medida en que tenemos embarques m\u00e1s grandes de vacuna por d\u00eda o por semana y vemos ahora lo hemos visto en estas semanas recientes el n\u00famero de vacunas que llegan por semana ha crecido sustancialmente hace un mes y medio est\u00e1bamos recibiendo alrededor de 350.000 a 500 mil vacunas por semana y antes que ten\u00edamos una sola vacuna era a\u00fan m\u00e1s limitado hoy tenemos cinco vacunas que est\u00e1n llegando a diferente ritmo y estamos teniendo alrededor de dos millones a tres millones trescientos de dosis de vacunas la siguiente 17 millones 300 de vacunas aplicadas de dosis aplicadas pero algunas son primeras dosis otras son segundas dosis cuando es la segunda dosis ya no cuenta como una persona adicional que ha sido vacunada obviamente porque es la misma persona que lo que est\u00e1 recibiendo es la segunda dosis que le proporciona mayor capacidad de defensas mayor inmunidad y le permite adem\u00e1s que esa inmunidad sea m\u00e1s duradera de 17 millones 300 mil dosis 12 millones 235 mil personas y cuando lo vemos por las distintas sus poblaciones todas ellas cambian los n\u00fameros d\u00eda a d\u00eda van sum\u00e1ndose personas vacunadas vemos que las distintas sus poblaciones van aumentando en n\u00famero ahorita una de las que m\u00e1s r\u00e1pidamente aumenta es justamente el personal educativo de personas adultas mayores ya aumenta muy muy muy poco por qu\u00e9 raz\u00f3n porque como hemos comentado desde el martes ya en las poblaciones donde se ha trabajado en su mayor\u00eda ya se culmin\u00f3 toda la expectativa de vacunaci\u00f3n pr\u00e1cticamente el 100 por ciento de las personas fueron vacunadas por qu\u00e9 decimos pr\u00e1cticamente y no decimos absolutamente todas han sido vacunadas porque puede ser que en el municipio donde ustedes vive usted conoce a una persona que no fue vacunada una persona de 60 y m\u00e1s me estoy refiriendo personas adultas mayores y leg\u00edtimamente usted puede decir oiga en la conferencia est\u00e1n diciendo que ya se vacun\u00f3 al 100% en los municipios del pa\u00eds que son 2.470 no hubo personas que no se enteraron que no quisieron que no se decidieron que les dio miedo que estaban enfermas ese d\u00eda que se hab\u00edan ido a otro municipio o incluso otra entidad federativa y ya regresaron y no fueron vacunadas esto es lo que normalmente ocurre en la realidad en m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo por eso decimos hemos completado la meta de trabajo de la vacunaci\u00f3n de personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s pero sigue abierta la posibilidad de que personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que decidan vacunarse que ya regresaron que ahora se est\u00e1n preparadas acudan a vacunarse no se ha cerrado para ese segmento de edad estamos pr\u00f3ximos a abrir 50 y m\u00e1s a\u00f1os de vida 50 y m\u00e1s a\u00f1os de vida y les invitamos a registrarse en la plataforma mi vacuna punto salud punto gob.mx hasta el momento en un corte de hoy por la ma\u00f1ana ten\u00edamos 4.6 millones de personas de 50 a\u00f1os y m\u00e1s que han sido registradas en esa plataforma el registro del verdaderamente simple como coment\u00e1bamos ayer lleva menos de un minuto registrarse todo lo que se requiere es saberse uno mismo su nombre sus datos de domicilio la siguiente mujer estos son los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n no han cambiado pr\u00e1cticamente siguen siendo muy espor\u00e1dicos muy escasos muy infrecuentes y adem\u00e1s en su mayor\u00eda no son graves son leves aqu\u00ed quiero hacer una aclaraci\u00f3n lo vamos a empezar a desglosar en detalle aqu\u00ed dice 2 % y ustedes estaban acostumbrados a ver uno por ciento parece que subi\u00f3 un punto porcentual no subi\u00f3 una d\u00e9cima pero cuando redondeamos el n\u00famero de 1.5 lo ponemos como uno de 1.6 a 1.9 ya le ponemos 2 ma\u00f1ana lo vamos a empezar a desglosar con dos decimales para que se vea la fluctuaci\u00f3n a veces sube un poco a veces baja un poco pero en general est\u00e1 alrededor de 1.5 o 1.7 la siguiente mayor hoy recibimos hoy jueves un nuevo embarque 585 mil dosis de la vacuna pzifer biotech recuerden que esta semana recibiremos hasta dos millones diez mil dosis de vacuna pzifer biotech y tuvimos otro embarque este lleg\u00f3 en la ma\u00f1ana y \u00e9ste lleg\u00f3 a alrededor de las tres de la tarde este viene de rusia y es vacuna sputnik bay 800.000 dosis de vacuna es 300.000 segundas dosis m\u00e1s 500.000 nuevas primeras dosis que llegaron esta semana la siguiente y aqu\u00ed est\u00e1 la suma como estamos hoy 23 millones 983 mil 385 dosis que hemos recibido desde el 23 de diciembre de 2020 aqu\u00ed est\u00e1 el desglose por cada una de las vacunas no lo mencion\u00f3 hoy pueden ver ustedes los n\u00fameros ya subi\u00f3 esta que estaba en un mill\u00f3n 600 hoy est\u00e1 en un mill\u00f3n 900 y algo que es importante tambi\u00e9n recordar ya lo hab\u00edamos comentado en otras ocasiones porque si hemos aplicado 17.5 millones de dosis y hemos recibido 23 millones 983 mil donde est\u00e1n las vacunas que hacen la diferencia est\u00e1n en tr\u00e1nsito esto es por ejemplo las que recibimos hoy que fue un mill\u00f3n 300 n\u00fameros redondos acaban de ser recibidas est\u00e1n en el proceso de aduana por ejemplo las sputnik todas est\u00e1n en el proceso de aduana est\u00e1n a punto de salir al almac\u00e9n se van a ir a birmex siguen ah\u00ed imposible que est\u00e9n hoy en el brazo de una persona entonces ha sido muy estable el tiempo de proceso es un tiempo de proceso semejante al que ocurre en otros lugares y es de alrededor de 4.5 a 5 millones de dosis que tardan 4.5 a 5 d\u00edas en transitar salen llegar al aeropuerto salen en aduana entrar\u00e1n al almac\u00e9n al d\u00eda siguiente generalmente temprano por la ma\u00f1ana se van en rutas terrestres las que son locales tenemos la cooperaci\u00f3n de las secretar\u00edas de salud estatales para la megal\u00f3polis vienen por ellas y se las llevan otras que son un poco m\u00e1s remotas se van en rutas terrestres a cargo de el ej\u00e9rcito y otras se van en rutas a\u00e9reas a cargo de la fuerza a\u00e9rea mexicana y ese periodo de tr\u00e1nsito es de aproximadamente y medio a cinco d\u00edas para cuatro y medio a cinco millones de dosis una vez que llegan se ponen al d\u00eda siguiente entonces el tiempo de proceso en realidad ha sido muy eficiente en este sentido creo que esta es la \u00faltima una m\u00e1s del calendario el calendario semanal en panor\u00e1mico tenemos las que est\u00e1n marcadas en un fondo amarillo son las que ya han llegado las vamos marcando estas que llegaron el martes perd\u00f3n el mi\u00e9rcoles estas que llegaron hoy por la ma\u00f1ana estas que llegaron hoy por la tarde y para facer bien tech ma\u00f1ana tendremos embarque y tambi\u00e9n tendremos la liberaci\u00f3n por parte de cofepris de lo que se produce en la planta de quer\u00e9taro de lo que llega de china de la vacuna cancino por cierto ah\u00ed tambi\u00e9n una vez que se produce pasa a un proceso que siempre muy cuidado muy importante de inspecci\u00f3n y verificaci\u00f3n sanitaria se realizan 15 pruebas anal\u00edticas que est\u00e1n muy estandarizadas est\u00e1n reglamentadas adem\u00e1s que se realizan para todas y cada una de las vacunas que se produce en el territorio y que van a ser utilizadas en la poblaci\u00f3n y las que vienen de fuera ya envasadas vienen con un certificado de an\u00e1lisis es un documento legal intercambiable reconocible entre agencias sanitarias de alto nivel de desempe\u00f1o y es lo que nos permite saber que en el pa\u00eds de origen una agencia de regulaci\u00f3n sanitaria de alto desempe\u00f1o les ha hecho la prueba correspondiente esta es la \u00faltima que vamos a abrir a preguntas y comentarios cuando son las siete y media de la noche vamos a empezar con ustedes nos seguimos con liliana noble 12 por ac\u00e1 y seguimos ah y si a pie de p\u00e1gina a gato y en rolling este s\u00e1bado tendremos sonata quryna psicof\u00edsicos m\u00fasico y a tener guys y ccoo son como cuya edad mico internet y sin 11 de la noche con selenio del pie de p\u00e1gina es la pregunta que le plante es que acaba de avisar que est\u00e1 el registro para vacuna de adultos de 50 m\u00e1s y m\u00e1s o c\u00f3mo se va a hacer el proceso de registro en aquellos lugares donde no hay internet porque no est\u00e1 a la misma condici\u00f3n como adultos mayores que est\u00e1n estado en la plataforma de bienestar muchas gracias gracias por comentarlo le pregunt\u00f3 qu\u00e9 cu\u00e1les fue la lengua con la que nos habl\u00f3 ahora la lengua de un sabio conocido como este es muy muy fon\u00e9tico muy hermoso la manera en que suena en una conocida muchas gracias la pregunta es muy relevante y seguramente de especial inter\u00e9s son las comunidades rurales en las zonas ind\u00edgenas es donde sabemos que existe la menor capacidad de acceso a no solamente al internet sino a m\u00faltiples servicios servicios de salud servicios educativos servicios de transporte servicios de agua etc\u00e9tera tenemos un especial inter\u00e9s por que estas comunidades no tengan una desventaja impuesta con el proceso de vacunaci\u00f3n ya lo vivimos con las personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y le agradezco mucho su pregunta porque nos lleva a aclarar registrarse en la plataforma es de gran ayuda para que podamos programar la asignaci\u00f3n de las dosis de vacuna pero no es un requisito para ser vacunados invitamos a las personas a que se registren ayuda mucho facilita el proceso de identificaci\u00f3n y el d\u00eda de la vacunaci\u00f3n ayuda a el proceso de registro de la persona ya vacunada para la cual no se tiene que preocupar del internet las personas que son vacunadas el d\u00eda de la vacunaci\u00f3n porque las personas que forman las c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n las brigadas correcaminos tienen a trav\u00e9s de dispositivos m\u00f3viles la posibilidad de registrar los datos de la persona que es vacunar y en donde no hay internet que son varias de las zonas amplias zonas del pa\u00eds la persona que lo registro parte de la brigada a correcaminos se lo lleva en su dispositivo m\u00f3vil al que est\u00e1 espec\u00edficamente designado para este prop\u00f3sito cuando llega una zona con internet se sincroniza y existe el dato pero regresando a las personas que viven en estas comunidades no se preocupen ustedes se presentan el d\u00eda de la vacunaci\u00f3n y son recibidas para eso ha sido muy importante la colaboraci\u00f3n de las distintas asambleas comunitarias de diferente tipo que ayudan al reconocimiento colectivo las personas que viven en una comunidad y apellido frase 'no toca' weening c\u00fabico tata y deshac\u00eda lubina unas ganas ticos ya personal en cobayas acciones del qu\u00edmico le pregunt\u00f3 que si va a haber una campa\u00f1a para concientizar a los adultos mayores en la zona donde no se vacunaron rodrigo por caso de guerrero porque la monta\u00f1a de gran municipio de ayutla lo que llegaba del sector salud eran m\u00e9dicos para esterilizar a los ind\u00edgenas por eso mucho de ellos no tiene confianza en vacunarse va a haber una campa\u00f1a de concientizaci\u00f3n para esas personas en general lo hemos buscado a trav\u00e9s del di\u00e1logo local porque justo lo que usted se\u00f1ala es muy importante la vida comunitaria tiene sus propios ritmos tienen sus propias figuras tiene sus propios l\u00edderes comunitarios y tiene sus propias reglas una no pero puede venir de fuera de la comunidad de querer imponer modos de hacer modos de actuar monos o de comunicarse es imprescindible que haya respeto a las comunidades entonces en este proceso de la vacunaci\u00f3n lo que tenemos como posiblemente mayor un recurso m\u00e1s poderoso para el prop\u00f3sito de que todo el mundo pueda ser incluido es que quienes promueven la vacunaci\u00f3n son las propias comunidades nadie que venga de afuera puede llegar y decir te tienes que vacunar la vacunaci\u00f3n es completamente voluntaria es muy deseable e invitamos repetidamente a que las personas se vacunen pero no es s\u00f3lo la invitaci\u00f3n que hacemos desde aqu\u00ed desde la conferencia hemos traducido a distintas lenguas originales las mensajes de promoci\u00f3n de la salud no s\u00f3lo los de vacunaci\u00f3n sino todo lo que tiene que ver con la pandemia lo hemos traducido a 59 lenguas originales aprovecho siempre que decimos esto para agradecer a el impi y al in al instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el instituto nacional de las lenguas ind\u00edgenas que nos han ayudado en este proceso de traducci\u00f3n y de acercamiento y justamente a trav\u00e9s del impi y su red de colaboraci\u00f3n de presencia en las comunidades hemos procurado que sean las propias comunidades tanto las en donde residen las personas como las comunidades vecinas que comparten una misma cultura una misma lengua quiz\u00e1 o familiaridad que ayuden a conversar sobre esto tenemos el ejemplo lo hemos dicho aqu\u00ed de 14 municipios espec\u00edficamente en chiapas y oaxaca que tomar una decisi\u00f3n de no vacunarse en el municipio hay que respetarlo hemos tratado de persuadirles de que cambien de parecer pero en tanto no cambian de parecer respetamos ahora puede haber personas en lo individual que vivan en esos municipios y si deseen ser vacunadas tambi\u00e9n tienen derecho a ser vacunadas entonces hemos buscado los mecanismos para que salgan del municipio donde no va a haber puestos de vacunaci\u00f3n y se vacunen en municipios que son vecinos muchas gracias por sus preguntas vamos con liliana noble seguimos con ustedes y ac\u00e1 con miguel y regresamos gracias buenas noches liliana noble de pulso saludable el doctor gatell hace como un mes mes y medio el pode facer me lo quito el ceo de facer anunciaba que era muy probable que se necesitara una tercera dosis de la vacuna y hace 23 d\u00edas el doctor burgos sahin espero haberme pronunciado bien de biotech confirma la noticia que no es a los seis meses va a ser a los nueve meses despu\u00e9s de la segunda dosis con una probabilidad de que ocurriera ya la revacunaci\u00f3n a lo mejor cada a\u00f1o o hasta los 18 meses y aqu\u00ed empieza a surgir pues las dudas de la gente sobre la efectividad de la vacuna yo no he querido contestarles porque entiendo que tiene que ver con que ahora nos va a proteger m\u00e1s bueno si me tocar\u00e1 est\u00e1 por ejemplo no pero yo creo que usted y ustedes los expertos valdr\u00eda la pena que le platiquen a la gente y que no se sientan desprotegidas porque pudieran estar pensando que entonces porque me tienen que poner un refuerzo yo entender\u00eda que si te ponen un refuerzo de cualquier vacuna que nos han puesto a todos en la vida justamente es para asegurarnos esta mayor protecci\u00f3n y no no tendr\u00eda por qu\u00e9 ser diferente en la competici\u00f3n y tengo otras pr\u00f3tesis como no con mucho gusto aqu\u00ed quisiera explicar un poco con cierto detalle esto en primer lugar como hemos comentado para m\u00faltiples otras cosas para tratamientos para intervenciones preventivas etc\u00e9tera hoy d\u00eda la comunicaci\u00f3n en la prensa o la comunicaci\u00f3n en redes sociales son distintos medios sociales es muy r\u00e1pida es muy acelerada y va m\u00e1s r\u00e1pido de lo que se difunde la evidencia cient\u00edfica la informaci\u00f3n cient\u00edfica de tal manera que a veces lo que se difunde corresponde con razonable fidelidad con la informaci\u00f3n cient\u00edfica con el conocimiento t\u00e9cnico documental pero a veces no y se distorsiona se modifica lo que finalmente le la persona o escucha a la persona o ve la persona en un canal de televisi\u00f3n con respecto a lo que fue publicado en un art\u00edculo cient\u00edfico o fue presentado como una recomendaci\u00f3n t\u00e9cnica como habr\u00e1n visto a lo largo de toda la epidemia nosotros siempre preferimos esperar a tener la evidencia en la mano y no dejarnos llevar porque a es que este peri\u00f3dico de holanda ya dijo esto y esta conferencia de prensa ya dijo al otro o la opini\u00f3n de un funcionario de una compa\u00f1\u00eda ya dijo tal y cual esto acaba de pasar con el tema de las vacunas con el fen\u00f3meno de la trombosis que primero fue motivo de gran inquietud decisiones gubernamentales y despu\u00e9s apareci\u00f3 con mayor claridad evidencia cient\u00edfica que quit\u00f3 ese miedo porque se demostr\u00f3 que la probabilidad de tener una trombosis venosa profunda es muy muy muy peque\u00f1a en cambio en contraste con en comparaci\u00f3n con el beneficio que da la vacuna en este caso era la de astra pues es indudable que es mucho mejor vacunarse que el riesgo de tener trombosis y la trombosis puede ocurrir incluso por el propio cobista entonces en general por eso preferimos no adelantarnos dando noticias o explicando detalles de algo que no ha sido documentado y decirlo aqu\u00ed con claridad el estado de conocimiento es tal cosa no se sabe no hay evidencia cient\u00edfica dirigiendo espec\u00edficamente la pregunta que me parece muy adecuada [M\u00fasica] la duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n que confiere las vacunas contra kobe contra el virus asco 2 o incluso la propia enfermedad no se conoce todav\u00eda no se conoce la el an\u00e1lisis cient\u00edfico m\u00e1s cre\u00edble y m\u00e1s largo de la duraci\u00f3n de inmunidad es de ocho meses y hab\u00edamos quedado que vamos a estar presentando conforme salga una nueva publicaci\u00f3n cient\u00edfica que identifiquemos en una publicaci\u00f3n cient\u00edfica no una noticia vamos a comentar posiblemente buenas noticias iremos ya no son s\u00f3lo ocho ya son m\u00e1s tiempo todav\u00eda no entre ocho meses y la fecha presente no ha salido ninguno entonces hasta ahora hay evidencia cient\u00edfica de que la inmunidad tanto natural como la producida por las vacunas natural quiere decir a quienes nos dio comida cu\u00e1nto tiempo nos va a durar la dotaci\u00f3n de inmunidad 8 meses ahora porque pensar en una tercera dosis hay dos elementos principales uno es la posibilidad de que la naturaleza de la protecci\u00f3n de la inmunidad de nuestro sistema de defensas los anticuerpos las c\u00e9lulas que producen los anticuerpos otras c\u00e9lulas que participan en la inmunidad todos los famosos gl\u00f3bulos blancos permanezcan activos por un tiempo menor de lo que quisi\u00e9ramos cu\u00e1nto quisi\u00e9ramos a\u00f1os a lo mejor 5 a lo mejor 10 a\u00f1os a lo mejor para toda la vida pero podr\u00eda ser que la respuesta del organismo humano ante ya sea la vacuna o la infecci\u00f3n natural lleve a que se agote esas defensas en menos tiempo quiz\u00e1 en menos de un a\u00f1o o quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de un a\u00f1o esa podr\u00eda ser una raz\u00f3n por la que hay que vacunar y hay muchas de las vacunas de uso com\u00fan en la infancia que se programan refuerzos precisamente porque ocurre eso un ejemplo es tos ferina la inmunidad que se produce con la vacuna de tos ferina o con la enfermedad tos ferina no dura toda la vida y hay que estar poniendo refuerzos porque si no se pierde la capacidad lo mismo pasa con la vacuna del neumococo lo mismo pasa con la vacuna antitet\u00e1nica varias para la segunda cosa que puede ocurrir es que el virus sars co2 se transforme r\u00e1pidamente y esto puede pasar cierto tipo de virus que son los virus rn y cascos 2 es uno de ellos mutan a tal velocidad que conforme se van transformando y aparecen nuevas variantes el virus de ocho meses despu\u00e9s de ese proceso de transformaci\u00f3n es sustancialmente diferente al virus de ocho meses antes las defensas que generamos con la vacuna o con la infecci\u00f3n natural son defensas contra el virus original pero si el virus se transform\u00f3 en suficiente grado esas mismas defensas esos anticuerpos ya no van a reconocer al virus nuevo a la variante nueva y entonces ya no van a ser efectivas en detener al virus neutralizarlo extinguirlo entonces varias de las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas incluyendo pzifer hoy est\u00e1n pensando fundamentalmente en esa posibilidad que la velocidad de la mutaci\u00f3n sea acelerada de tal manera que haya que poner la vacuna que tenga la composici\u00f3n m\u00e1s reciente m\u00e1s recientes entonces esto puede ocurrir hasta donde llega nuestro conocimiento todav\u00eda no hay una evidencia cient\u00edfica s\u00f3lida concreta actualizada como para ya tomar esta decisi\u00f3n como una pregunta doctora no m\u00eda pareciera que no pero ya se est\u00e1 acercando pareciera al inicio de la temporada de lluvias y me empieza a preguntar la gente en suerte de que vienen zonas end\u00e9micas de sica y chikungunya y tambi\u00e9n dengue si tendr\u00edan el litro quiero pensar que la gente se est\u00e1 concientizando mucho del valor la importancia de las vacunas pero en esta vacuna de la del dengue me acuerdo mucho de lo que me explic\u00f3 el doctor gatell est\u00e1 este tema de la primer infecci\u00f3n es recomendable que la gente acuda a sus servicios de salud a solicitar la vacuna en l\u00ednea gracias y una cosa punto gracias bueno yo podr\u00eda iniciar respondiendo que en este momento no hay una vacuna disponible para el dengue al menos no en m\u00e9xico para efectos obviamente de una protecci\u00f3n o una prevenci\u00f3n de ese tipo entonces no no habr\u00eda ning\u00fan tipo de recomendaci\u00f3n al respecto porque no existe como tal en m\u00e9xico el dengue y todas las enfermedades transmitidas por vector muchas de las que mencion\u00f3 y algunas otras tambi\u00e9n c\u00f3mo ser\u00eda el paludismo por ejemplo lo que todav\u00eda tenemos casos en el pa\u00eds obviamente son enfermedades que contin\u00faan sus endemias a\u00f1o con a\u00f1o el dengue ha sido las principales porque sabemos que afectan sobre todo a poblaciones urbanas efectivamente la temporada de lluvias porque est\u00e1 directamente relacionado con el ac\u00famulo de agua digamos dulce no agua limpia que es donde al mosquito transmisor del dengue le gusta poner sus huevos y por lo tanto reproducirse sin embargo obviamente estos tambi\u00e9n tienen sistemas de vigilancia especiales aqu\u00ed obviamente enfocamos la conferencia en kobe 19 pero as\u00ed como el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica aborda la cob y 19 aborda tambi\u00e9n todas estas enfermedades transmitidas por vector y d\u00eda con d\u00eda semana con semana tambi\u00e9n tenemos todo un equipo tanto a nivel federal en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y en el programa tambi\u00e9n de prevenci\u00f3n y control de estas enfermedades pero tambi\u00e9n en todas las entidades federativas que est\u00e1n realizando este trabajo de concentrar la informaci\u00f3n de la notificaci\u00f3n tambi\u00e9n de las unidades de todos estos casos probables de dengue y otras enfermedades que tambi\u00e9n tienen una prueba confirmatoria que la realiza la red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica y por lo tanto se mantiene una vigilancia felizmente en este momento no tenemos ninguna entidad que est\u00e9 obviamente reportando alg\u00fan tipo de brote epid\u00e9mico tenemos las endemias es decir la presencia regular de las enfermedades pero en todo caso creo que es oportuno porque si bien es cierto ya en algunas entidades sobre todo del centro y del sur inician las temporadas de lluvias en el norte empezar\u00e1n todav\u00eda lo mejor en un mes o mes y medio m\u00e1s pues obviamente esto representa un riesgo de que se presenten nuevamente o se incremente tambi\u00e9n la transmisi\u00f3n del dengue vamos a andar mejor para una conferencia vespertina m\u00e1s adelante cuando estamos en esto en estos momentos as\u00ed como hemos presentado otro tipo de enfermedades sobre todo de inter\u00e9s de salud p\u00fablica o que pueden causar epidemias locales tambi\u00e9n o inclusive tales pues traer los mensajes correspondientes para tambi\u00e9n enfocar los a la a la poblaci\u00f3n y la mejor manera de prevenir en este momento es justo la eliminaci\u00f3n de criaderos es decir mantener la casa los patios lo m\u00e1s limpios posible sobre todo de cualquier envase o cacharro como normalmente lo conocen que pueda guardar agua de lluvia y entonces donde los mosquitos se puedan reproducir dado que el mecanismo de transmisi\u00f3n de esta enfermedad depende de la existencia de este mosquito si no hay mosquito no hay transmisi\u00f3n de la enfermedad esta enfermedad no se transmite de persona a persona no no se transmite como como 'el hobbit' necesitamos el mosquito y entonces ah\u00ed es donde est\u00e1 el secreto de la prevenci\u00f3n finalmente datos dentro de la oportunidad de la compa\u00f1era de 12 de mayo bakulin aqu\u00ed en el polit\u00e9cnico y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n la experiencia de que el colores pasan y les explican era la vacuna est\u00e1 clic y preguntaba una se\u00f1ora que porque ahora los viales vienen separados y con una franja roja hacia el test era uno completo y era un color azul lo explica la explicaci\u00f3n y me dio mucha pena pero creo que s\u00ed siento tanto comentario defecto le dan a las personas que me hable mente est\u00e1n ah\u00ed es que se aplicaban la vacuna es t\u00e9cnica azul y ahora se aplica la vacuna stupid roja y presentaron alguien y cu\u00e1l es la diferencia en tu medio trapos azul no es tan fuerte y roja viene m\u00e1s cargada y yo le pregunt\u00e9 a uno de ellos que no es porque tienen una composici\u00f3n diferente no porque por eso tiene el n\u00famero 5 eleg\u00ed como es verde victoria me dijo no la vez significa 5 porque 5 son los componentes de la vacuna pues ya no quise entrar en detalles porque pues no era mi labor pero s\u00ed me preocupa porque est\u00e1 rodeada de mucha gente esta persona iba en silla de ruedas por eso tuve que acompa\u00f1arla pero me percat\u00e9 que empieza en trata del mismo tiempo a inocular doy cuenta que ese mismo speech que repiten entonces no s\u00e9 si pudiera ayudarnos un poquito de esto doctor para que la gente no no tenga esta temor de que ahora viene m\u00e1s cargada y no me la quiera poner y perdone pero protecci\u00f3n con mucho ingreso tampoco son sabor fresa y sabor a moras azules y efectivamente uno no puede controlar lo que dice cada persona y no necesariamente todas las personas que est\u00e1n presentes en un puesto de vacunaci\u00f3n conocen cada detalle y hay personas que les gusta opinar m\u00e1s all\u00e1 de lo que conocen a veces ese comportamiento lo vemos incluso por escrito en bueno este lo que s\u00ed vamos decir para las personas que nos escuchan y si usted nos escucha por favor difunda lo comp\u00e1rtelo la vacuna sputnik sputnik ve efectivamente la ve no es un n\u00famero 5 romano es una de una letra v honestamente no s\u00e9 amamos que significa puede significar victoria es un planteamiento que hizo el instituto gama ley a otros dicen quiz\u00e1 un poco de manera cari\u00f1osa que es el ave de vladimir por presidente vladimir putin el preso una designaci\u00f3n ya me eleva con un sputnik y \u00e9l tiene una composici\u00f3n mixta de tal manera que a diferencia de todas las dem\u00e1s que tenemos en m\u00e9xico y que existen hasta el momento en el mundo la primera dosis es una formulaci\u00f3n una composici\u00f3n qu\u00edmica y la segunda dosis es otra composici\u00f3n qu\u00edmica muy parecidas pero diferentes y son complementarias la primera dosis est\u00e1 hecha con un se llama adenovirus tipo 26 y la segunda es adenovirus tipo 5 y los cient\u00edficos del instituto gamma leia de rusia del centro de malilla de investigaci\u00f3n en microbiolog\u00eda y epidemiolog\u00eda encontraron que la combinaci\u00f3n hace particularmente \u00fatil a la vacuna porque ayuda a multiplicar la potencia de esta vacuna sin embargo por cierto en meses recientes el propio gobierno ruso o la propia centro gamal ella ha identificado que con la primera dosis se logra mucha inmunidad una gran proporci\u00f3n de personas quedan inmunes de tal suerte que es posible que propongan cambiar a que sea una sola dosis eso todav\u00eda no est\u00e1 formalmente establecido en cualquier parte del mundo pero ya se nos hizo la propuesta a nosotros mismos de cambiar la la formulaci\u00f3n que est\u00e1 reconocida en m\u00e9xico el registro sanitario de emergencias ma\u00f1ana precisamente tenemos una videoconferencia con los cient\u00edficos rusos y el fondo ruso de inversiones directas hacemos la presentaci\u00f3n de esta posibilidad y esta vacuna se llamar\u00e1 sputnik lights por el t\u00e9rmino en ingl\u00e9s de ligera es m\u00e1s ligera que dos dosis ahora usted que la vacuna tenga la confianza de que todo producto que se le pone en los centros de vacunaci\u00f3n del \u00fanico programa nacional de vacunaci\u00f3n contra la comida 19 son vacunas seguras y eficaces hay un solo programa no vaya a ser que usted le quieren vender la vacuna se lo quieran poner en una cl\u00ednica particular o en algo que no tenga que ver con el programa nacional de vacunaci\u00f3n contra cuba es el \u00fanico que hay en mexico es el \u00fanico autorizado y en ese todas las vacunas son seguras y eficaces gracias vamos a pasar con usted y nos seguimos aqu\u00ed con ustedes nos queda poquito tiempo s\u00ed buenas tardes esos casos adem\u00e1s yo digital me pregunta para referente al proceso electoral que se avecina tiene una proyecci\u00f3n de cu\u00e1ntas personas se van a vacunar para poder a la fecha del 6 de junio para que puedan salir a votar sin ninguna preocupaci\u00f3n y tambi\u00e9n se conoce usted los medios protocolares que haya puesto el indec como la misma aut\u00f3nomo para poder proteger a la poblaci\u00f3n durante esta selecci\u00f3n que se viene gracias sobre los calendarios el mensaje no es encendido la pregunta no es cu\u00e1ntas dosis se habr\u00e1n puesto para saber qu\u00e9 tan seguros vamos a votar no no no no no pongamos en la vacuna nuestra tranquilidad de que tan seguro o inseguro es el proceso electoral aun sin vacunas el ine y esto tambi\u00e9n es importante destacarlo ha trabajado ya el dise\u00f1o de protocolos de seguridad sanitaria en el espacio p\u00fablico cerrado y abierto hab\u00edamos comentado que el a\u00f1o pasado que hubo elecciones en hidalgo y en coahuila tuvimos una colaboraci\u00f3n muy estrecha con el ine para que el derecho a la protecci\u00f3n de la salud fuera resguardado en la medida en que la gente no corriera riesgos de enfermarse por ejercer su otro derecho que es el derecho a ejercer el sufragio y votar libremente a sus representantes en esta ocasi\u00f3n funciona igual ya hemos recibido y lo agradecemos por parte del ine formalmente nos han puesto a consideraci\u00f3n su protocolo de seguridad sanitaria lo estamos revisando en breve y les vamos a responder por la experiencia previa tenemos gran tranquilidad de que han hecho un excelente trabajo y las personas profesionales de la salud p\u00fablica que participaron en dise\u00f1ar esos protocolos son gente conocida gente muy competente a quien respetamos entonces est\u00e1 bien planeado la seguridad sanitaria del proceso electoral ah sino que es durante 12 horas se invita al trabajador que no emprenda una labor a distancia referente a m\u00e9jico usted la secta de salud tiene medidas de recomendaciones para que las personas que quieran continuar est\u00e9n trabajando en su hogar o que quieran regresar a la oficina regresen de la manera m\u00e1s \u00f3ptima para darles a sus labores desde luego s\u00f3lo un estado semi sin ninguna ley desde que empez\u00f3 la epidemia formulamos los protocolos de seguridad sanitaria para los espacios p\u00fablicos cerrados para los espacios p\u00fablicos abiertos para sitios de trabajo espec\u00edficos que tienen caracter\u00edsticas peculiares y todos ellos los hemos puesto a disposici\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n en el \u00fanico portal coronavirus punto gob.mx todos ellos han sido transferidos a los gobiernos estatales y localmente se ha buscado la implantaci\u00f3n por ejemplo en el caso de las empresas privadas que son una fuente muy importante del trabajo a trav\u00e9s de lo que hemos venido haciendo en el grupo de nueva normalidad es un grupo t\u00e9cnico que establecimos desde mayo de 2020 lo coordina el instituto mexicano del seguro social participamos la secretar\u00eda de salud la secretar\u00eda de econom\u00eda la secretar\u00eda del trabajo intermitentemente la secretaria de turismo la secretar\u00eda de hacienda y justo a trav\u00e9s de ello ha habido un proceso de entrenamiento y certificaci\u00f3n de los distintos campos de trabajo para que se verifique que cumplen con los protocolos de seguridad sanitaria en el campo de trabajo muchas gracias por favor nos quedan tres minutos hola erika var\u00f3n de expo la primera pregunta es qu\u00e9 opinas acerca de la falta de transparencia en los contratos de las vacunas que adquiri\u00f3 m\u00e9xico si la secretaria de salud o alguna instancia del gobierno ya se ha planteado algo para resanar este hecho y dar a conocer la informaci\u00f3n o esto podr\u00eda resultar contraproducente y si esto podr\u00eda ser opinar que es responsabilidad de las empresas farmac\u00e9uticas bueno su pregunta que evidentemente est\u00e1 sesgada con su opini\u00f3n de que hay falta de transparencia es respetable exporte su medio asumamos que es lo que su editor le dijo que preguntara aqu\u00ed export\u00f3 opina que hay falta de transparencia pero con mucho gusto lo podemos explicar cuando se establece un contrato entre dos partes en este caso una parte p\u00fablica que es el gobierno de mexico y una parte privada que es una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica todas ellas internacionales hay elementos que la compa\u00f1\u00eda que tiene una patente de un producto o que tiene condiciones de operaci\u00f3n o la propia f\u00f3rmula de las vacunas que no bienes visita en el contrato pero hay referencias suficientemente importantes para ello es algo que las empresas de acuerdo a la ley mexicana y mucho del derecho internacional tienen el derecho de resguardar por qu\u00e9 raz\u00f3n porque si se conociera afectar\u00eda el inter\u00e9s de esas empresas no es decisi\u00f3n nuestra que estas vacunas est\u00e9n patentadas esto es decisi\u00f3n de las empresas y lo han hecho con base en el derecho internacional o el derecho de los pa\u00edses donde han registrado sus patentes ahora s\u00ed nosotros queremos contratar esas vacunas como parte contratante tenemos que respetar ese derecho esos lineamientos legales que son muy amplios y muy extensos y obviamente las condiciones de una propietario una empresa propietaria de esos secretos que es lo que representan y esas cl\u00e1usulas est\u00e1n en los propios contratos son cl\u00e1usulas de confidencialidad hay plazos y tiempos en los que se puede o no es hacer p\u00fablico este asunto y es justa la raz\u00f3n por la que esto est\u00e1 reservado eso incluye el precio hay vacunas por ejemplo cuyas compa\u00f1\u00edas productoras y due\u00f1as de las patentes desde el inicio dijeron el precio es p\u00fablico el costo de la vacuna sputnik es 10 d\u00f3lares la dosis eso lo hicieron p\u00fablico en mexico en el mundo y es una pol\u00edtica de la empresa que comercializa sputnik una empresa rusa hacerlo p\u00fablico hasta 34 d\u00f3lares la dosis y lo hizo p\u00fablico entonces los contratos con m\u00e9xico no tenemos que reservar ese dato las otras vacunas y por la raz\u00f3n que sea dijeron esto es reservado entonces la raz\u00f3n respetamos el avi\u00f3n de usted pero esta es la clave en realidad es una problem\u00e1tica a nivel mundial incluso la amnist\u00eda pidi\u00f3 que se sacar\u00e1n a la luz estos contratos el inai los p\u00fablicos pero los p\u00fablicos testados no creo que como un tema de salud y como la pandemia nos ha afectado a todos los ciudadanos tendr\u00edan el derecho de de saber lo que dice en su totalidad de estos contratos como ya le digo las leyes la ley incluyendo la ley de protecci\u00f3n de datos personales en posesi\u00f3n de los particulares y la ley de protecci\u00f3n es la ley de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica gubernamental son las leyes vigentes y hay que o seguirlos creo que usted cree que esta serie es como contraproducente hacia las farmac\u00e9uticas o no es respetable o seas est\u00e1 bien que lo hagan yo no me voy a meter a hacer un debate al respecto - cuando ya se nos acab\u00f3 el tiempo desafortunadamente as\u00ed que venga ma\u00f1ana comentamos un poquito m\u00e1s de esto pero no es inter\u00e9s de esta conferencia de prensa hacer un debate sobre si es \u00fatil o no a las farmac\u00e9uticas esto las formaciones ya lo hacen con base en las leyes que le dijo muchas gracias pues miguel nos dio tiempo ma\u00f1ana empezamos con usted aqu\u00ed termina la conferencia de prensa sigue el proceso de vacunaci\u00f3n llevamos m\u00e1s de 17 millones de dosis aplicadas m\u00e1s de 12 millones y medio de personas ya vacunadas m\u00faltiples grupos de poblaci\u00f3n claramente identificados seguimos avanzando r\u00e1pidamente con la vacunaci\u00f3n al personal educativo y siguen llegando las vacunas cada vez m\u00e1s r\u00e1pido muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:37.296090"
}