{
    "video_id": "nvbgCu08syE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nvbgCu08syE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_XL4Gjp4qz9AIzH_YQovkQ1RAOA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nvbgCu08syE",
    "video_title": "Estrategia de b\u00fasqueda de personas desaparecidas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4836,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 82.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a informar el d\u00eda de",
            "start": 92.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 96.54,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "sobre la estrategia que se est\u00e1",
            "start": 97.85,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 105.229,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 107.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ayudar en la b\u00fasqueda de desaparecidos",
            "start": 109.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 116.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "doloroso tambi\u00e9n lamentable",
            "start": 122.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "van ustedes a escuchar",
            "start": 127.12,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la realidad",
            "start": 131.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 136.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 137.93,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de este lamentable asunto y lo que",
            "start": 139.6,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 147.0,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo lo que ya se est\u00e1",
            "start": 149.26,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "haciendo y va a ser el plan durante todo",
            "start": 151.659,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 157.629,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "el compromiso de que nunca m\u00e1s",
            "start": 159.89,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "utilizar la fuerza",
            "start": 163.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "declarar la guerra",
            "start": 168.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 172.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 175.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de inseguridad",
            "start": 178.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que surgieron por la desatenci\u00f3n al",
            "start": 181.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 184.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por el modelo",
            "start": 187.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 190.8,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "llamado neoliberal o neoporfirismo",
            "start": 193.22,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 en beneficio de una",
            "start": 198.93,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 202.29,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "ese es el problema de fondo eso fue lo",
            "start": 206.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que desat\u00f3 la inseguridad y la violencia",
            "start": 210.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y nunca m\u00e1s usar la fuerza",
            "start": 213.62,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 218.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y resolver problemas sociales la paz y",
            "start": 219.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 223.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 225.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a alejandro encinas que",
            "start": 230.18,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "va a exponer sobre este plan",
            "start": 234.2,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 246.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes",
            "start": 248.959,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy",
            "start": 251.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es el resultado de una muy larga serie",
            "start": 254.459,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de consultas que desde el per\u00edodo de",
            "start": 258.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n hemos venido realizando con",
            "start": 260.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "colectivos que atienden a las v\u00edctimas",
            "start": 263.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con familiares de las v\u00edctimas y",
            "start": 265.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n las recomendaciones",
            "start": 268.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de las agencias internacionales en",
            "start": 270.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "particular la oficina de la alta",
            "start": 272.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisionada para los derechos humanos de",
            "start": 274.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de naciones unidas por",
            "start": 277.259,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "supuesto este es un plan que tendr\u00e1 que",
            "start": 280.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ir instrumentando para enfrentar uno de",
            "start": 282.18,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los problemas m\u00e1s lacerantes que vive",
            "start": 285.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad que es el de la",
            "start": 287.639,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada ya sea por agentes",
            "start": 289.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del estado o por particulares desde cual",
            "start": 291.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos heredado quiz\u00e1s uno de los signos",
            "start": 294.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ominosos de r\u00e9gimen anterior se",
            "start": 298.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estima que actualmente existen 40.000",
            "start": 301.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas m\u00e1s de 1.100",
            "start": 305.55,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "fuerzas clandestinas",
            "start": 309.78,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "al rededor 26 de 26.000 cuerpos sin",
            "start": 311.969,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "identificar en los servicios forenses y",
            "start": 315.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso da cuenta de la magnitud de la",
            "start": 318.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "crisis humanitaria y revelaci\u00f3n a los",
            "start": 320.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derechos humanos que estamos enfrentando",
            "start": 323.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que debemos superar en nuestro pa\u00eds ha",
            "start": 325.769,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habido avances sin lugar a dudas en la",
            "start": 329.339,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de leyes pero",
            "start": 331.529,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lamentablemente en su implementaci\u00f3n no",
            "start": 334.219,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solamente no se ha cumplido con los",
            "start": 337.289,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "objetivos que se han planteado en ellas",
            "start": 339.419,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sino que ha reca\u00eddo en una profunda",
            "start": 341.069,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y por eso el acuerdo al que",
            "start": 344.009,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos al canal que hemos alcanzado con",
            "start": 348.089,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muchas organizaciones a las cuales",
            "start": 349.949,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguiremos consultando al igual que a",
            "start": 351.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las familias de las v\u00edctimas es avanzar",
            "start": 354.569,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la implementaci\u00f3n real de la ley",
            "start": 358.11,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "general en materia desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 361.919,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de personas desaparece un cometido por",
            "start": 364.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "particulares y crear el sistema nacional",
            "start": 366.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 369.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el objetivo fundamental cuando son 11",
            "start": 372.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puntos que ir\u00e9 desglosando en las",
            "start": 374.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucesivas intervenciones el objetivo",
            "start": 377.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fundamental de este plan de",
            "start": 380.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la ley es dise\u00f1ar con",
            "start": 382.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las familias de las",
            "start": 386.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y lo quiero subrayar con la",
            "start": 388.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las familias de las",
            "start": 391.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas las bases generales las",
            "start": 392.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y procedimientos en",
            "start": 395.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda",
            "start": 398.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de",
            "start": 400.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 402.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed como prevenir con uno de los retos",
            "start": 405.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fundamentales prevenir investigar y",
            "start": 409.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sancionar a los responsables de estos",
            "start": 412.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 415.1,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la verdadera reparaci\u00f3n del da\u00f1o en",
            "start": 416.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estos casos es la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 418.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "justicia y el castigo a los responsables",
            "start": 421.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el sistema nacional",
            "start": 424.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda est\u00e1 integrado",
            "start": 427.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bien pero de los 42 integrantes pues es",
            "start": 449.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "24 no est\u00e1n constituidos pues son las",
            "start": 453.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda que en",
            "start": 457.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa fecha no se hab\u00edan integrado de modo",
            "start": 460.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tal de que ahora si queremos dar paso a",
            "start": 464.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "una verdadera integraci\u00f3n del sistema",
            "start": 466.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque esto requiere una coordinaci\u00f3n",
            "start": 468.87,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muy estrecha con las entidades",
            "start": 471.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federativas con sus fiscal\u00edas porque la",
            "start": 473.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tarea de la b\u00fasqueda la identificaci\u00f3n y",
            "start": 476.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la justicia no s\u00f3lo",
            "start": 479.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corresponde al gobierno federal si",
            "start": 482.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos que es hacer una suma de",
            "start": 485.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esfuerzos efectivos nosotros esperamos",
            "start": 486.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que quede plenamente instalado en el",
            "start": 489.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sistema en el mes de marzo y daremos los",
            "start": 491.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasos subsecuentes para que esto suceda",
            "start": 495.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en primer lugar el nombramiento del",
            "start": 497.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuevo titular de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 500.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda la cual ya se mismo",
            "start": 503.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "les estar\u00e9 llevando en audiencias",
            "start": 509.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las entrevistas a los 11",
            "start": 512.289,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aspirantes las 11 hombres y mujeres que",
            "start": 514.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han dejado participar en este proceso y",
            "start": 516.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el viernes de esta semana tendremos ya",
            "start": 519.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "definida la persona que encabezar\u00e1 esta",
            "start": 522.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que tendr\u00e1",
            "start": 525.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como su responsabilidad fundamental el",
            "start": 528.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "establecimiento de un programa nacional",
            "start": 531.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consensado con las v\u00edctimas la",
            "start": 532.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n la indiciada impregnaci\u00f3n",
            "start": 535.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del programa nacional de exhumaciones e",
            "start": 537.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense y las acciones de",
            "start": 539.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda verdad y justicia para las",
            "start": 542.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas una un reto fundamental va a",
            "start": 544.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser la necesaria conformaci\u00f3n de las",
            "start": 548.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comisiones locales a la fecha tenemos",
            "start": 550.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solamente ocho comisiones integradas una",
            "start": 553.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de \u00e9stas ya en esta administraci\u00f3n",
            "start": 557.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos otras cuatro donde ya existe el",
            "start": 559.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decreto de la legislaci\u00f3n que permite su",
            "start": 562.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n pero no se ha nombrado el",
            "start": 565.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsable tenemos ya el compromiso del",
            "start": 567.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de veracruz para que",
            "start": 569.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas esto suceda y aumentar",
            "start": 572.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a nueve las",
            "start": 574.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se ha conformado pero lamentablemente en",
            "start": 575.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "20 entidades a m\u00e1s de un a\u00f1o de haberse",
            "start": 578.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "publicado la ley general no han tomado",
            "start": 581.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "medidas legislativas ni la integraci\u00f3n",
            "start": 584.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "correspondiente de las comisiones",
            "start": 588.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estatales con lo cual urge y hacemos un",
            "start": 590.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llamado respetuoso a los estados de la",
            "start": 594.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que a la brevedad posible",
            "start": 596.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cumplan con esta disposici\u00f3n de ley para",
            "start": 599.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecer estos trabajos vamos a dotar",
            "start": 602.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de recursos suficientes o sin los",
            "start": 605.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suficientes importantes para que cumpla",
            "start": 608.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puntualmente sus trabajos la comisi\u00f3n",
            "start": 612.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y el sistema en su",
            "start": 614.41,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 616.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar y esta es otra parte de",
            "start": 617.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n que en el a\u00f1o 2018 se",
            "start": 619.75,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "asignaron 4 268 millones 946 mil pesos a",
            "start": 623.23,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda pero",
            "start": 629.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "solamente ejerci\u00f3 6 millones de pesos es",
            "start": 631.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decir ese presupuesto solamente estuvo",
            "start": 636.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el papel lo cual le llevado",
            "start": 639.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la mente a la falta de desarrollo de las",
            "start": 642.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capacidades t\u00e9cnicas institucionales",
            "start": 645.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda a las limitaciones",
            "start": 647.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para hacerlo limitaciones",
            "start": 649.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en recursos humanos y se retras\u00f3",
            "start": 652.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lamentable en la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 655.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ley para este a\u00f1o se han asignado 400",
            "start": 656.98,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se ejercer\u00e1n",
            "start": 661.209,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "plenamente por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 663.149,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y estamos",
            "start": 665.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajando con la secretar\u00eda de",
            "start": 668.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana para",
            "start": 670.899,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "que desde el sistema nacional de",
            "start": 673.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "seguridad podamos utilizar los recursos",
            "start": 675.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del fondo de apoyo a la ciudad p\u00fablica",
            "start": 678.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en los estados que cuentan con una cifra",
            "start": 682.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 7.500 millones de pesos para",
            "start": 684.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollar las capacidades en materia",
            "start": 688.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n forense la atenci\u00f3n",
            "start": 690.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a todos los cuerpos que",
            "start": 693.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos sin identificar pero tambi\u00e9n a",
            "start": 695.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las acciones de b\u00fasqueda de exhumaci\u00f3n",
            "start": 698.83,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n contando con un sistema",
            "start": 701.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00fanico de informaci\u00f3n",
            "start": 705.339,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para ello hemos venido elaborando",
            "start": 707.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 710.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales y con las",
            "start": 712.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "organizaciones de la de las v\u00edctimas los",
            "start": 715.389,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "protocolos fundamentales para",
            "start": 718.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desarrollar estas tareas desde el",
            "start": 720.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de investigaci\u00f3n de",
            "start": 723.279,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "los delitos vinculados con la",
            "start": 725.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada como los protocolos",
            "start": 726.339,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "homologados para la b\u00fasqueda la",
            "start": 729.42,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "exhumaci\u00f3n",
            "start": 732.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n y desarrollar un",
            "start": 733.779,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfoque diferenciado que nos permita",
            "start": 736.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "atacar de mejor manera las tareas de",
            "start": 738.189,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en todo el territorio del pa\u00eds",
            "start": 741.459,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que lamentablemente se ha convertido ya",
            "start": 743.92,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en una enorme fosa clandestina nuestro",
            "start": 745.899,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "territorio dentro de las novedades de lo",
            "start": 750.459,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que queremos impulsar para favorecer las",
            "start": 753.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tareas de car\u00e1cter preventivo y no",
            "start": 755.949,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dedicarnos solamente la b\u00fasqueda de",
            "start": 758.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas que ya tienen",
            "start": 759.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os vamos a dar prioridad a la",
            "start": 762.279,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida esto nos va a permitir",
            "start": 765.069,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "lo expuesto no s\u00f3lo recuperan a personas",
            "start": 768.3,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 772.24,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar en condici\u00f3n de vida",
            "start": 772.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "frente a actos de desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 774.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n enfrentar problemas",
            "start": 777.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vinculados con la trata de personas m\u00e1s",
            "start": 779.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00fan con este tipo de acciones que ya se",
            "start": 782.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han venido desarrollando se ha",
            "start": 785.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acreditado que efectivamente puede",
            "start": 786.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenerse resultados aun con la respuesta",
            "start": 789.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oportuna del estado y de las distintas",
            "start": 791.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas un tema adicional",
            "start": 793.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es el tratamiento a las personas",
            "start": 796.779,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "migrantes particularmente con las rutas",
            "start": 799.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n plenamente identificadas d\u00f3nde",
            "start": 802.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las situaciones de riesgo de la",
            "start": 804.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante de nuestro pa\u00eds esto",
            "start": 805.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "forma parte de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 808.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "migratoria en m\u00e9xico en donde se estima",
            "start": 809.62,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que entre el 8 y el 10 por ciento de las",
            "start": 813.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas son migrantes",
            "start": 817.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particularmente provenientes del",
            "start": 820.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica para",
            "start": 823.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ello se dise\u00f1ar\u00e1n protocolos de",
            "start": 825.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n junto con las instituciones",
            "start": 828.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "responsables de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 830.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para atender en particular las rutas",
            "start": 832.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "donde presentan",
            "start": 836.23,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia estos delitos",
            "start": 837.779,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "destacando por supuesto la ruta que va",
            "start": 840.379,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de chiapas cruza por oaxaca y",
            "start": 843.089,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "posteriormente el estado de veracruz y",
            "start": 845.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tamaulipas lo cual no significa que en",
            "start": 847.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otros lugares no se presenten",
            "start": 849.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "situaciones de riesgo habr\u00e1 que",
            "start": 850.98,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reformular de manera importante los",
            "start": 854.399,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajos de la comisi\u00f3n ejecutiva de",
            "start": 856.499,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas para hacer efectiva",
            "start": 858.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la capacidad respuesta de esta comisi\u00f3n",
            "start": 860.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de las v\u00edctimas no",
            "start": 862.829,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente revisando el mecanismo de",
            "start": 865.769,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a defensores de derechos",
            "start": 868.649,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n",
            "start": 869.91,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "las calidades de acompa\u00f1amiento",
            "start": 873.12,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "permanente en las b\u00fasquedas de campo",
            "start": 874.439,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agilizando los procesos de registro de",
            "start": 876.379,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "acceso a los fondos emergentes y junto",
            "start": 879.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con ello fortalecer la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 882.209,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las comisiones ejecutivas en los estados",
            "start": 885.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en donde nos faltan dos entidades en",
            "start": 887.879,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "donde puedan establecerse parte nodal de",
            "start": 891.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta estrategia es la conformaci\u00f3n de un",
            "start": 894.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instituto nacional de identificaci\u00f3n",
            "start": 896.759,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "forense que permita crear un sistema",
            "start": 898.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nacional de coordinaci\u00f3n con todos",
            "start": 900.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "servicios forenses en el pa\u00eds",
            "start": 902.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para ello vamos a avanzar los trabajos",
            "start": 904.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un comit\u00e9 internacional de la cruz",
            "start": 906.56,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "roja con la escuela nacional de",
            "start": 910.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda con las distintas agencias",
            "start": 912.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de naciones unidas con el equipo",
            "start": 914.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "argentino de antropolog\u00eda forense y",
            "start": 916.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esperemos ah\u00ed dice julio la",
            "start": 919.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n total pero en marzo",
            "start": 920.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esperamos poner a consideraci\u00f3n del",
            "start": 922.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sistema la discusi\u00f3n de la creaci\u00f3n de",
            "start": 925.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este instituto en donde el dise\u00f1o",
            "start": 928.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 a la cierta de gobernaci\u00f3n",
            "start": 931.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y estableceremos mecanismos",
            "start": 933.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "extraordinarios para responder al",
            "start": 935.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contexto en que se enfrenta esta",
            "start": 937.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n desarrollando las capacidades",
            "start": 940.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas que tanta falta nos hace como",
            "start": 942.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es la creaci\u00f3n de un sistema \u00fanico de la",
            "start": 945.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e inform\u00e1tica no",
            "start": 948.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos pensando en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 951.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equipos equipos ah\u00ed y de manera",
            "start": 954.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suficiente pero s\u00ed de coordinar la",
            "start": 956.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tiene al respecto de",
            "start": 958.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n forzada en hospitales en",
            "start": 961.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica en el",
            "start": 964.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sistema dif en los centros de salud de",
            "start": 966.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de adicciones dos centros de",
            "start": 968.58,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 970.77,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "usuarios en todo el sistema",
            "start": 971.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "penitenciario los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 973.05,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "forenses el registro nacional de",
            "start": 975.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "personas fallecidas los albergues",
            "start": 977.429,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y privados los panteones son",
            "start": 979.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lugares donde se depositan de estos",
            "start": 982.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "restos mortales el fortalecer el trabajo",
            "start": 984.179,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n incluidas las",
            "start": 986.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias gas terminales de",
            "start": 989.009,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "auto transporte y todos aquellos",
            "start": 991.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registros que nos permitan tener un solo",
            "start": 993.269,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "banco de datos con lo cual tendremos",
            "start": 996.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "certeza no solamente de la magnitud del",
            "start": 999.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problema sino c\u00f3mo enfrentarlo de manera",
            "start": 1002.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente para ello vamos a contar",
            "start": 1004.999,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con una asistencia t\u00e9cnica nacional e",
            "start": 1008.42,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "internacional en particular tenemos ya",
            "start": 1011.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acuerdos con la oficina de la alta",
            "start": 1014.689,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comisionada de naciones unidas para el",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo con el mus con el comit\u00e9",
            "start": 1019.85,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "internacional de la cruz roja con la",
            "start": 1022.67,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "agencia de cooperaci\u00f3n alemana con la",
            "start": 1025.189,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 1027.199,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "humanos humanos y todas aquellas",
            "start": 1029.089,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituciones con las que hemos venido",
            "start": 1031.459,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "practicando particularmente con la",
            "start": 1033.169,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1035.929,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a la uni\u00f3n europea que est\u00e1 en muy buena",
            "start": 1037.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de no solamente transmitir",
            "start": 1039.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "experiencias ayudar a la formaci\u00f3n de",
            "start": 1042.74,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de personal",
            "start": 1045.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "responsable de la b\u00fasqueda",
            "start": 1047.209,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n sino tambi\u00e9n con recursos",
            "start": 1049.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para desarrollar estas tareas y un",
            "start": 1052.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aspecto adicional finalmente es todo",
            "start": 1055.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aquello que tiene que ver con la",
            "start": 1058.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la justicia y de la ley",
            "start": 1060.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por supuesto que se tiene que continuar",
            "start": 1062.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la conformaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 1065.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "locales y en particular con las",
            "start": 1067.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas especializadas en los estados",
            "start": 1069.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que independientemente de su marco de",
            "start": 1071.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda deben estar mecanismos",
            "start": 1073.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integrales de reacci\u00f3n e intercambios de",
            "start": 1076.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para tener una respuesta m\u00e1s",
            "start": 1078.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eficaz y al mismo tiempo habr\u00e1 que",
            "start": 1080.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revisar la tipificaci\u00f3n del delito y sus",
            "start": 1083.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplicaciones lo cual implica atender la",
            "start": 1086.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n internacional para la",
            "start": 1089.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de todas las personas",
            "start": 1090.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 1092.83,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el plan establecerse en la ley con mucha",
            "start": 1094.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "claridad y esto es muy importante la",
            "start": 1097.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plena responsabilidad de los delitos de",
            "start": 1100.01,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 1102.26,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de los superiores jer\u00e1rquicos de quienes",
            "start": 1103.879,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dan las \u00f3rdenes el caso de agencias del",
            "start": 1107.209,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "estado para cometer este tipo de delitos",
            "start": 1109.459,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y finalmente un aspecto en el que han",
            "start": 1111.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "existido muy bien ser presidente de la",
            "start": 1115.489,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en establece la ley beneficios",
            "start": 1116.929,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por colaboraci\u00f3n eficaz o los mecanismos",
            "start": 1120.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a testigos de toda la",
            "start": 1122.989,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n las personas que proporcionen",
            "start": 1125.329,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n para el crecimiento de",
            "start": 1127.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estos hechos como nacional el presidente",
            "start": 1130.879,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nunca m\u00e1s",
            "start": 1133.789,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una guerra para combatir delitos que",
            "start": 1136.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleve esta situaci\u00f3n de tragedia",
            "start": 1138.949,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional y revelaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 1140.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanos ya no cuenta de los saldos",
            "start": 1143.299,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lamentables que hemos heredado y",
            "start": 1145.579,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "evidentemente vamos a proceder",
            "start": 1147.769,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "atendiendo no solamente las",
            "start": 1150.249,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "recomendaciones o denuncias que existan",
            "start": 1152.799,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "en el agua",
            "start": 1155.029,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nacional sino tambi\u00e9n todas aquellas",
            "start": 1155.899,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sentencias que se deriven en materia de",
            "start": 1158.319,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "derechos humanos contra autoridades",
            "start": 1161.269,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanas ya sean las emitidas por el",
            "start": 1164.209,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sistema interamericano de derechos",
            "start": 1166.729,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "humanos como los de la corte",
            "start": 1168.139,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "interamericana",
            "start": 1169.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya sea de la corte penal internacional",
            "start": 1170.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque nadie que haya vulnerado la vida",
            "start": 1173.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de una familia debe",
            "start": 1176.93,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "quedar impune y sea quien sea el",
            "start": 1180.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "responsable va a ser castigado por la",
            "start": 1183.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de estos delitos es cu\u00e1nto ser",
            "start": 1186.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1188.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno pues ese es el tema desde luego",
            "start": 1192.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a la secretaria de",
            "start": 1195.23,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "gobernacion en el informe lo ha",
            "start": 1199.159,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "presentado alejandro encina",
            "start": 1204.529,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n les coment\u00e9",
            "start": 1206.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1210.679,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "un principio que",
            "start": 1213.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1217.25,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tiene ya una funci\u00f3n muy distinta a lo",
            "start": 1220.26,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "que era la antigua secretaria de",
            "start": 1225.78,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "gobernacion ahora son las relaciones",
            "start": 1229.89,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas con los poderes y de manera",
            "start": 1235.04,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "especial la protecci\u00f3n y defensa de los",
            "start": 1239.57,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "derechos humanos si les parece",
            "start": 1246.36,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "antes de tratar otros temas",
            "start": 1250.01,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "porque no abrimos la sesi\u00f3n de preguntas",
            "start": 1254.809,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1260.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "respuestas con este",
            "start": 1262.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tema lo cerramos",
            "start": 1266.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratamos lo general",
            "start": 1269.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para que todo lo que tenga que ver con",
            "start": 1272.85,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1277.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 1279.58,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "puede ser aclarado por alejandro y luego",
            "start": 1281.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ya entramos",
            "start": 1285.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1289.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n general entonces",
            "start": 1291.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a comparecer",
            "start": 1297.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 1302.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el secretario nadie sanders de m\u00e9jico",
            "start": 1307.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puntocom preguntarle este subejercicio",
            "start": 1309.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que reporta de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1312.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda el ejercicio anterior pues se",
            "start": 1315.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "debe en parte al poco margen de tiempo",
            "start": 1317.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "imagino que ejercieron mi pregunta es",
            "start": 1320.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estos 400 millones de pesos que est\u00e1n",
            "start": 1324.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asignados este a\u00f1o ser\u00e1n suficientes",
            "start": 1326.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n del inadi y cu\u00e1les",
            "start": 1329.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00edan las principales complejidades",
            "start": 1331.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas dado que tambi\u00e9n hay 20.000",
            "start": 1333.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuerpos si mal no recuerdo o miles de",
            "start": 1335.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuerpos sin reclamar m\u00e1s que nada sin",
            "start": 1337.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reclamar qu\u00e9 pasa con eso c\u00f3mo se",
            "start": 1340.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "explican esos cuerpos que no han sido",
            "start": 1342.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "identificados pero que no coinciden con",
            "start": 1345.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas hay una",
            "start": 1346.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prioridad que no se trat\u00f3 de un",
            "start": 1349.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "subejercicio sino que nunca se liberaron",
            "start": 1350.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los recursos para el desarrollo de la",
            "start": 1352.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en segundo lugar",
            "start": 1354.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evidentemente en 400 a\u00f1os de personas",
            "start": 1356.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "suficientes para el desarrollo del",
            "start": 1358.95,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sistema nacional forense y del instituto",
            "start": 1360.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de la necesidad",
            "start": 1362.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de apoyarnos en este servicio de apoyo",
            "start": 1364.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al hacer p\u00fablica los estados y en donde",
            "start": 1366.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hay 7.500 millones de pesos con los",
            "start": 1368.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuales ser\u00eda suficiente iniciar este",
            "start": 1371.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n de todo el",
            "start": 1374.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sistema forense en donde efectivamente",
            "start": 1376.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como siguen a 626 mil cuerpos",
            "start": 1377.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "identificar algunos no reclamados pero",
            "start": 1379.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por la ausencia de informaci\u00f3n clara y",
            "start": 1382.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1385.14,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez noticias acaba de decir que es",
            "start": 1391.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "caiga quien caiga esto va a implicar",
            "start": 1394.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n secretara al estado gobernadores",
            "start": 1396.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mandatarios de lamentaciones pasadas y",
            "start": 1399.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de de bandas de narcotr\u00e1fico",
            "start": 1402.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenos dias daniela pastrana de",
            "start": 1413.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina quer\u00eda saber qui\u00e9n estar\u00eda",
            "start": 1416.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a cargo del instituto forense y c\u00f3mo se",
            "start": 1418.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "har\u00eda para que funcionen o sea c\u00f3mo",
            "start": 1422.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda como el criterio para que funcione",
            "start": 1424.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en estas \u00e1reas forenses como lo est\u00e1n",
            "start": 1426.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pensando m\u00e1s o menos en qu\u00e9 tiempo es",
            "start": 1430.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda esa log\u00edstica bueno pero te",
            "start": 1432.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hasta el instituto para que alguien los",
            "start": 1434.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dirija y por supuesto tenemos que hacer",
            "start": 1436.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un dise\u00f1o que nos permita no solamente",
            "start": 1438.69,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "contar con los instrumentos",
            "start": 1440.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "institucionales para que \u00e9ste se puede",
            "start": 1441.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desarrollar no en el \u00e1mbito del gobierno",
            "start": 1444.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federal sino en todo el sistema nacional",
            "start": 1446.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "forense en los estados de la rep\u00fablica y",
            "start": 1448.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por supuesto que se la personal",
            "start": 1451.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "plenamente calificada afortunadamente",
            "start": 1453.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1n desarrollando ya las",
            "start": 1455.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "licenciaturas y otras especialidades en",
            "start": 1458.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "medicina forense en medicina legal que",
            "start": 1461.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es seguramente con el apoyo de con la",
            "start": 1464.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1466.98,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 entre la suela cruz roja y",
            "start": 1467.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "otras organizaciones vamos a poder",
            "start": 1469.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contar con personal especializado muy",
            "start": 1471.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "competente",
            "start": 1474.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s o menos en cu\u00e1nto tiempo porque",
            "start": 1476.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahorita no hay suficientes m\u00e9ritos y la",
            "start": 1478.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "primera generaci\u00f3n de medicinas legales",
            "start": 1483.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la unam sali\u00f3 con 15 egresados con",
            "start": 1485.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los cuales hemos tenido ya contactos",
            "start": 1489.03,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "directamente pero tambi\u00e9n en lo que la",
            "start": 1490.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la rep\u00fablica en la polic\u00eda",
            "start": 1493.919,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica la gente que ha venido acci\u00f3n",
            "start": 1496.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del acompa\u00f1amiento ya en las tareas de",
            "start": 1498.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y exhumaci\u00f3n la gente muy",
            "start": 1501.299,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "calificada para ello",
            "start": 1503.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas marcela turati de",
            "start": 1513.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colaboradora de la revista proceso y",
            "start": 1515.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quinto elemento la vi en una de sus",
            "start": 1517.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que dec\u00eda",
            "start": 1521.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que van a reconocer la competencia del",
            "start": 1525.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 especializado de la onu para",
            "start": 1527.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desapariciones es cierto las familias",
            "start": 1529.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "van a poder meter sus casos individuales",
            "start": 1532.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta porque eso no lo",
            "start": 1535.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desarrollo y la otra pregunta es c\u00f3mo",
            "start": 1538.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "van a prevenir las desapariciones",
            "start": 1541.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sabemos que las fuerzas armadas la",
            "start": 1543.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "marina el ej\u00e9rcito son algunos de los",
            "start": 1546.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuerpos que se han bueno que tienen",
            "start": 1550.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos tenemos el caso de la familia",
            "start": 1553.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alvarado que ha tocado los de nuevo",
            "start": 1555.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "laredo los marinos que son los que le",
            "start": 1558.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "han tocado ya ustedes este sexenio este",
            "start": 1561.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se va a hacer si estos cuerpos",
            "start": 1564.21,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "tienen en el adn",
            "start": 1565.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas veces la desaparici\u00f3n usted sabe",
            "start": 1567.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde la guerra sucia si en ese momento",
            "start": 1570.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y nunca se ha juzgado",
            "start": 1572.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y no se ha acabado con la impunidad",
            "start": 1575.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 va a pasar como c\u00f3mo se va a",
            "start": 1578.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prevenir para que esto no se vuelva a",
            "start": 1581.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "repetir pues en primer lugar en el caso",
            "start": 1582.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la segunda pregunta cumpliendo con",
            "start": 1585.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las instrucciones que nos ha dado el",
            "start": 1588.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a todos los",
            "start": 1590.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete y particularmente",
            "start": 1593.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas a los cuerpos de",
            "start": 1595.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad para que estos se apeguen",
            "start": 1597.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plenamente al respeto de los derechos",
            "start": 1599.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "humanos y estamos convencidos de que",
            "start": 1601.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haber un cambio profundo en este",
            "start": 1603.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comportamiento de los distintos agentes",
            "start": 1606.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del estado y tendr\u00e1n que apegarse",
            "start": 1608.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plenamente a cumplir los derechos",
            "start": 1611.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "humanos de evitar cualquier acto de",
            "start": 1613.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "violencia que signifique desaparici\u00f3n",
            "start": 1616.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "forzada extra de ejecuci\u00f3n extrajudicial",
            "start": 1618.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o tortura este va a ser una disciplina",
            "start": 1620.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muy estricta que seguiremos en todo el",
            "start": 1623.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno federal y en el caso",
            "start": 1625.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica bueno estamos ya trabajando",
            "start": 1628.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algunas resoluciones en la 'guerra",
            "start": 1630.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sucia' que siguen pendientes tenemos",
            "start": 1633.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "solicitudes crecimientos de hechos desde",
            "start": 1635.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "1968 en fin se ve seguir\u00e1 trabajando",
            "start": 1638.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero se dar\u00e1 prioridad a las labores",
            "start": 1641.559,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "preventivas para que esto no siga",
            "start": 1643.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sucediendo y respecto a las competencias",
            "start": 1645.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n para la siguiente",
            "start": 1648.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada naciones unidas hay",
            "start": 1651.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que recordar que yo el 10 de diciembre",
            "start": 1654.039,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con los representantes de la",
            "start": 1655.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y por supuesto vamos a atender",
            "start": 1657.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y asumir las resoluciones del comit\u00e9",
            "start": 1659.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desapariciones de casos individuales",
            "start": 1661.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1666.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1670.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas subsecretarios recientes",
            "start": 1674.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "noticias emvs que diagn\u00f3stico recibi\u00f3 la",
            "start": 1676.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en si el",
            "start": 1679.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico porque tenemos",
            "start": 1681.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entendido que hay un mont\u00f3n de causas",
            "start": 1684.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que explican la desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1687.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la ausencia de personas en mexico ya ha",
            "start": 1690.35,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s expl\u00edcito como lo hizo con",
            "start": 1692.84,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era de proceso en el caso",
            "start": 1694.429,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concreto de desaparici\u00f3n forzada pero se",
            "start": 1695.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entiende que en el perfilado de las",
            "start": 1698.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas que hoy no est\u00e1n con sus",
            "start": 1701.45,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hogares o con sus familias hay muchos",
            "start": 1702.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "menores de edad que aparentemente si hay",
            "start": 1705.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1708.049,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "un comercio detr\u00e1s un inter\u00e9s espec\u00edfico",
            "start": 1709.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del inter\u00e9s pol\u00edtico",
            "start": 1712.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desaparecer personas si usted pudiera",
            "start": 1713.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aclararnos qui\u00e9nes son las principales",
            "start": 1716.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la desaparici\u00f3n a partir de",
            "start": 1718.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los datos que ha obtenido y tambi\u00e9n en",
            "start": 1720.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese tenor la desaparici\u00f3n forzada como",
            "start": 1723.049,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se piensa vigilar impedir porque tenemos",
            "start": 1726.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entendido que no nada m\u00e1s es una orden",
            "start": 1730.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jer\u00e1rquica ante ejercicios de poder sino",
            "start": 1732.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay mucha complicidad y eso lo",
            "start": 1734.779,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "explica perfectamente la desaparici\u00f3n de",
            "start": 1737.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "migrantes como impedir que la",
            "start": 1739.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "complicidad no nada m\u00e1s se d\u00e9 desde",
            "start": 1741.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arriba sino abajo con \u00e9l despu\u00e9s con la",
            "start": 1742.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la compra de",
            "start": 1746.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "complicidades gracias o secretarios",
            "start": 1747.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndome cargo de las limitaciones que",
            "start": 1749.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tienen los datos estad\u00edsticos y las",
            "start": 1751.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cifras que hemos recibido evidentemente",
            "start": 1753.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la mayor parte de las personas",
            "start": 1755.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "desaparecidas son j\u00f3venes entre los 17 y",
            "start": 1757.58,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los 29 a\u00f1os de edad particularmente",
            "start": 1761.0,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de escasos recursos por supuesto",
            "start": 1763.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que hay un n\u00famero significativo de",
            "start": 1766.909,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n vinculados",
            "start": 1768.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lamentablemente al delito de trata de",
            "start": 1770.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personas y tenemos desaparici\u00f3n infantil",
            "start": 1772.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la creciente la violencia contra los",
            "start": 1776.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os se empieza a ha crecido de manera",
            "start": 1778.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "significativa en los \u00faltimos a\u00f1os y",
            "start": 1782.0,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un programa especial que estamos",
            "start": 1784.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajando con el sistema nacional de",
            "start": 1786.769,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de ni\u00f1as d\u00edaz y adolescentes",
            "start": 1788.48,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando tambi\u00e9n con la",
            "start": 1790.37,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de atenci\u00f3n a ni\u00f1os inmigrantes",
            "start": 1792.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados o no y por supuesto que",
            "start": 1795.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 llevando a cabo ya de",
            "start": 1797.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manera muy firme la depuraci\u00f3n del",
            "start": 1800.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n para",
            "start": 1803.24,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "evitar esta complicidad con la",
            "start": 1805.37,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada donde",
            "start": 1807.169,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "efectivamente esos v\u00ednculos alentaron la",
            "start": 1808.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de migrantes y el tr\u00e1fico",
            "start": 1811.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 1814.399,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "de 1tb sobre estos datos que tienen ya",
            "start": 1822.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el diagn\u00f3stico que hacen la",
            "start": 1827.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quisiera saber",
            "start": 1829.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si tienen alg\u00fan estimado de en cu\u00e1ntas",
            "start": 1831.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de estas 40 mil desapariciones que se",
            "start": 1833.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen contabilizadas hasta ahora",
            "start": 1836.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participaron agentes del estado cu\u00e1ntas",
            "start": 1838.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "otras tienen que ver asuntos de crimen",
            "start": 1841.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 1844.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "u otros factores que tengan en este",
            "start": 1845.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico por favor bueno el dato se",
            "start": 1847.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "present\u00f3 incluso en el \u00faltimo informe",
            "start": 1850.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del ejecutivo federal anterior respecto",
            "start": 1852.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la existencia de 349 denunci\u00f3 si mal",
            "start": 1855.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no recuerdo en la ciudad mismos grados",
            "start": 1857.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distintos agentes del estado y en",
            "start": 1859.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especial polic\u00edas municipales polic\u00edas",
            "start": 1862.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estatales e inclusive la polic\u00eda federal",
            "start": 1866.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por supuesto que de \u00e9stos es la menor",
            "start": 1869.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de estos casos corresponden a las",
            "start": 1871.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pero si son citan hasta",
            "start": 1873.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora registrados y todos est\u00e1n siendo",
            "start": 1876.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 1878.85,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1880.71,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas el secretario plante",
            "start": 1885.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz canal 11",
            "start": 1887.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hay miles de cuerpos sin identificar",
            "start": 1890.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso hay m\u00e1s de 10 a\u00f1os algunos de",
            "start": 1892.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos 6 como establecer una estrategia",
            "start": 1894.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para poder identificar r\u00e1pidamente esos",
            "start": 1897.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuerpos y si dentro de esta l\u00ednea de 40",
            "start": 1899.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mil desaparecidos tambi\u00e9n podr\u00eda",
            "start": 1902.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vincularse est\u00e1 esta relaci\u00f3n y como en",
            "start": 1904.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un momento dado agilizar todo ese",
            "start": 1908.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite cu\u00e1les ser\u00edan los estados",
            "start": 1910.3,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en donde se presentan m\u00e1s el",
            "start": 1912.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "n\u00famero de cuerpos sin identificar",
            "start": 1913.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gracias bien por supuesto que el proceso",
            "start": 1916.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n requiere contar con",
            "start": 1919.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elementos en las bases de datos",
            "start": 1922.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "referentes que nos permitan identificar",
            "start": 1924.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el cuerpo en que se encuentre",
            "start": 1926.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lamentablemente no existe las capaces de",
            "start": 1928.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "instituciones institucionales para gozar",
            "start": 1931.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contar con informaci\u00f3n fidedigna pongo",
            "start": 1934.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un ejemplo el \u00faltimo ejercicio que hizo",
            "start": 1937.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior fue intentar",
            "start": 1940.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificar a muchas de las personas que",
            "start": 1941.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se encuentran los servicios forenses",
            "start": 1944.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cruzando la base de datos del instituto",
            "start": 1945.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacional electoral lo cual no es una",
            "start": 1948.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tarea sencilla simple sencillamente",
            "start": 1950.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque la huella la actividad que toma",
            "start": 1953.32,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 1954.91,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "nacional electoral no coincide",
            "start": 1955.879,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesariamente con una huella en fr\u00edo es",
            "start": 1958.279,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino t\u00e9cnico que utilizan los",
            "start": 1960.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos forenses al mismo tiempo de que",
            "start": 1962.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay distintas modalidades de tomar la",
            "start": 1965.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "huella ya sea en firma rodada etc\u00e9tera",
            "start": 1967.309,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo cual genera una enorme complejidad de",
            "start": 1969.289,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esos 4500 cruces donde supuestamente se",
            "start": 1972.409,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00edan identificado a las personas",
            "start": 1977.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solamente pudieron corroborar se",
            "start": 1979.209,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "alrededor de 350 y de esos 350 los",
            "start": 1982.009,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "propios familiares han cuestionado la",
            "start": 1987.139,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n no es un asunto sencillo",
            "start": 1989.029,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los sistemas m\u00e1s desarrollados pueden",
            "start": 1991.749,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ayudar contando act\u00faan toda la",
            "start": 1994.249,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n est\u00e1 entre 15 d\u00edas y un mes",
            "start": 1996.049,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para desarrollar una identificaci\u00f3n",
            "start": 1999.469,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "eficiente aunque el promedio",
            "start": 2001.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacional puede llevarse entre 1 y 3",
            "start": 2003.459,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "meses lo cual pues va a implicar una",
            "start": 2006.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carga de trabajo enorme y por eso hay",
            "start": 2010.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ir a enfrentar el problema de ra\u00edz",
            "start": 2012.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que se pueda revertir esto no de",
            "start": 2014.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmediato hay que ser objetivos y no",
            "start": 2017.469,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "crear una falsa expectativa sino",
            "start": 2019.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el m6 orden es capaz institucionales",
            "start": 2021.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evaluaremos nuestra capacidad de",
            "start": 2023.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2025.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bueno es que hay son d\u00e9cimos en la mayor",
            "start": 2027.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte hay un est\u00e1ndar y se concentran",
            "start": 2030.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en las grandes ciudades",
            "start": 2033.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el caso de tijuana de guadalajara las",
            "start": 2035.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casas de las ciudades veracruzanas en",
            "start": 2039.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "las grandes herencias no se concentra",
            "start": 2040.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "fundamentalmente este problema",
            "start": 2042.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en este periodo el adn 40 yo quisiera",
            "start": 2046.53,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "saber ante estas dificultades del",
            "start": 2051.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "procesamiento de la informaci\u00f3n cu\u00e1nto",
            "start": 2052.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dinero se espera destinar a la compra de",
            "start": 2055.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas para poder mejorar estos",
            "start": 2057.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "datos y el banco que se espera tener de",
            "start": 2060.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "datos a nivel nacional y en su caso se",
            "start": 2062.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recurrir\u00eda los servicios de",
            "start": 2065.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales o ser\u00e1 su",
            "start": 2067.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "papel de observador \u00fanicamente creo por",
            "start": 2069.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "supuesto que hemos solicitado y",
            "start": 2071.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contaremos con apoyo de organismos",
            "start": 2074.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "internacionales en esta tarea el monto",
            "start": 2075.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n va a ser muy disimulo",
            "start": 2078.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque hay entidades que efectivamente",
            "start": 2080.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "han desarrollado bien sus capacidades en",
            "start": 2082.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el sistema florencia particularmente",
            "start": 2085.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estados como coahuila nuevo le\u00f3n en la",
            "start": 2087.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en particular hay otros",
            "start": 2088.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que van a tener que hacer sus propias",
            "start": 2091.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inversiones toda vez que son recursos",
            "start": 2093.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se canalizar\u00e1n en los estados de la",
            "start": 2096.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en lo que corresponde al",
            "start": 2098.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno federal por supuesto que",
            "start": 2100.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nosotros fortaleceremos la construcci\u00f3n",
            "start": 2102.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de este instituto nacional forense y la",
            "start": 2104.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica deber\u00e1",
            "start": 2106.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de fortalecer la polic\u00eda cient\u00edfica",
            "start": 2109.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son los bancos de adn identificaci\u00f3n de",
            "start": 2112.48,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 2116.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 2117.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "subsecretarios al guarda la revista pole",
            "start": 2121.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "moon en estos casos hemos visto muy",
            "start": 2123.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bueno en los gobiernos anteriores que",
            "start": 2127.109,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fueron las familias quienes localizaron",
            "start": 2128.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en muchos de los casos los cuerpos y se",
            "start": 2130.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hicieron b\u00fasquedas ustedes tienen",
            "start": 2133.95,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "contempladas a las familias para",
            "start": 2136.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayudarlas a buscar a los desaparecidos",
            "start": 2137.809,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "para que por ejemplo la rastreadoras",
            "start": 2140.28,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tengan seguridad y tengan el apoyo del",
            "start": 2141.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para poder hacer esto",
            "start": 2144.569,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "estas b\u00fasquedas por supuesto que vamos a",
            "start": 2149.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "apoyar a las familias hay que asumir que",
            "start": 2151.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ellas han desarrollado un trato de",
            "start": 2154.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda muy importante pero quiero",
            "start": 2156.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar lo siguiente el estado asumir\u00e1",
            "start": 2158.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "su responsabilidad y si bien le",
            "start": 2161.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aremos a las familias en su",
            "start": 2164.67,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda esta es una responsabilidad que",
            "start": 2166.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene que asumir el estado mexicano y",
            "start": 2168.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por supuesto estableceremos los",
            "start": 2171.599,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "protocolos de acompa\u00f1amiento a los",
            "start": 2173.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "haberes de las v\u00edctimas para actuar de",
            "start": 2174.869,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "manera com\u00fan",
            "start": 2176.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se desvi\u00f3 la sala pasada estuvimos en",
            "start": 2178.52,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estado de guerrero con la corte caravana",
            "start": 2181.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda en donde hubo un",
            "start": 2182.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento donde particip\u00f3 la dieta",
            "start": 2185.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2187.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es un elemento serio p\u00fablico",
            "start": 2189.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estuvo en los peritos forenses y tuvo la",
            "start": 2191.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secreta de salud eso lo que queremos",
            "start": 2193.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer respetar el leg\u00edtimo derecho de",
            "start": 2195.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las familiares a buscar a sus hermanos",
            "start": 2199.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "padres esposas etc\u00e9tera pero asumiendo",
            "start": 2202.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esto como una responsabilidad del estado",
            "start": 2205.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2211.21,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ignacio de albany la pregunta ser\u00eda qu\u00e9",
            "start": 2212.57,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "van a hacer con el caso de los 1500",
            "start": 2215.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuerpos que fueron incinerados en",
            "start": 2220.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jalisco por el instituto jaliciense",
            "start": 2221.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias identificar los responsables",
            "start": 2225.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque la ley establece con toda",
            "start": 2227.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "claridad que no puede ser ente que est\u00e9",
            "start": 2229.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "incinerado ning\u00fan cad\u00e1ver que no haya",
            "start": 2231.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sido plenamente identificado",
            "start": 2233.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso le corresponde al gobierno del",
            "start": 2235.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estado por cierto",
            "start": 2238.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues vamos",
            "start": 2241.19,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 2244.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "buenos dias francisco nieto del heraldo",
            "start": 2249.72,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico preguntarle sobre las",
            "start": 2251.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comisiones de la verdad en este plan no",
            "start": 2253.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vimos que se hablaran de ella est\u00e1",
            "start": 2257.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desechada esta posibilidad o es parte de",
            "start": 2258.71,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "otro plan preguntarle qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 2261.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con los gobernadores como se puede hacer",
            "start": 2264.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para que ellos colaboren depende mucho",
            "start": 2266.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de ellos para que tambi\u00e9n haya",
            "start": 2269.13,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "resultados gracias yo he encontrado",
            "start": 2270.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hasta ahora una buena respeto respuesta",
            "start": 2272.07,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "por parte de los gobernadores con",
            "start": 2274.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distintas intensidades en algunos casos",
            "start": 2276.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pero estoy seguro de que vamos a",
            "start": 2278.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "encontrar puntos de entendimiento y de",
            "start": 2281.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y en la otra hay que",
            "start": 2283.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que en la secretaria de",
            "start": 2286.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobernacion en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 2288.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1 una mesa para de",
            "start": 2290.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n y di\u00e1logo en donde",
            "start": 2292.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecemos bases para establecer sino",
            "start": 2294.69,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al centro una comisi\u00f3n de la verdad un",
            "start": 2297.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mecanismo que nos permita encontrar los",
            "start": 2299.609,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "procesos de pacificaci\u00f3n y",
            "start": 2302.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 2303.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una barrera de elevaci\u00f3n es usted dice",
            "start": 2311.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico es una enorme fosa",
            "start": 2314.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "clandestina as\u00ed es que hay 1.100 fosas",
            "start": 2316.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "clandestinas exploradas registradas el",
            "start": 2319.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis trata de explorar bueno sin",
            "start": 2322.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "explorar por los reportes que tienen de",
            "start": 2323.77,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2326.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "posibles v\u00edctimas cu\u00e1ntas cosas calculan",
            "start": 2328.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes que est\u00e1n sin explorar y que no",
            "start": 2331.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueden llegar a ellos por este problemas",
            "start": 2334.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos o de dinero bueno el dato es un",
            "start": 2336.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "referente y viene b\u00e1sicamente de la",
            "start": 2340.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 2342.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero evidentemente el n\u00famero de fosas",
            "start": 2343.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede ser mucho mayor hay que poner el",
            "start": 2346.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ejemplo de la semana pasada en guerrero",
            "start": 2349.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde no tenemos registrada las fosas",
            "start": 2351.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "clandestinas ah\u00ed se encontraron tres con",
            "start": 2353.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una con un cad\u00e1ver cada una y esto pues",
            "start": 2356.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lamentablemente se va a replicar en",
            "start": 2358.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "otras entidades de la rep\u00fablica",
            "start": 2361.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no quisiera especular sin precisamente",
            "start": 2364.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar el fen\u00f3meno y el problema que",
            "start": 2368.08,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando",
            "start": 2370.12,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero",
            "start": 2372.349,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy vida guerrera me agrada",
            "start": 2374.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que lo est\u00e9n viendo el tema",
            "start": 2378.679,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de los desaparecidos pero en alg\u00fan",
            "start": 2380.809,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "momento se ha contemplado presentar un",
            "start": 2382.609,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "plan igual para el tema del feminicidio",
            "start": 2385.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "finalmente los desapariciones de mujeres",
            "start": 2389.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as son la antesala del feminicidio",
            "start": 2391.789,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "si se va a dar a conocer por lo pronto",
            "start": 2395.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n trabajando en el seguimiento de",
            "start": 2398.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno tanto del homicidio para",
            "start": 2400.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mujeres como los cr\u00edmenes de odio y por",
            "start": 2402.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "supuesto que se presentar\u00e1 el programa",
            "start": 2405.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 elaborando en la ciudad",
            "start": 2408.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n probablemente la pr\u00f3xima",
            "start": 2409.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semana si la aproximaci\u00f3n para esto va a",
            "start": 2411.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "haber reuni\u00f3n bueno sabemos que se han",
            "start": 2415.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reunido con ciertos grupos con ciertos",
            "start": 2418.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "colectivos pero el resto de las familias",
            "start": 2420.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n siendo acompa\u00f1adas por",
            "start": 2424.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "colectivos o por activistas tambi\u00e9n van",
            "start": 2427.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a ser recibidas de qu\u00e9 forma las van a",
            "start": 2430.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recibir por supuesto que sirva veremos",
            "start": 2432.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de audiencia de consulta y quiero decir",
            "start": 2435.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo aprovech\u00f3 lo puede para decirlo con",
            "start": 2437.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "toda la claridad nosotros no asumimos",
            "start": 2439.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hay v\u00edctimas de primera y de segunda",
            "start": 2442.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aunque hay colectivos de primera o de",
            "start": 2444.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "segunda vamos a atender a todas en las",
            "start": 2448.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mismas condiciones de igualdad",
            "start": 2452.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo as\u00ed que es la \u00faltima porque s\u00ed",
            "start": 2455.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como la monta f\u00e1cil cu\u00e1les son las",
            "start": 2462.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "principales causas que ustedes han",
            "start": 2465.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encontrado de estas desapariciones en",
            "start": 2466.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos porcentajes crimen organizado",
            "start": 2469.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "violencia el estado la absoluta mayor\u00eda",
            "start": 2471.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de las desapariciones son cometidas por",
            "start": 2473.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "particulares vinculados a la",
            "start": 2475.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y se registran",
            "start": 2477.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "justamente en las zonas de mayor",
            "start": 2479.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y pobreza y las zonas de",
            "start": 2480.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trasiego en las rutas de la droga y otro",
            "start": 2483.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tipo de delitos como la trata de",
            "start": 2485.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas la extorsi\u00f3n y otros fen\u00f3menos",
            "start": 2487.12,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "delictivos en el pa\u00eds",
            "start": 2489.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos much\u00edsimas gracias cualquier os",
            "start": 2492.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2494.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no lo recuerdo con precisi\u00f3n en la",
            "start": 2501.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "absoluta mayor\u00eda son nombres pero \u00e9l va",
            "start": 2503.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a darse el dato en particular muchas",
            "start": 2505.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 2508.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y me comenta registro inter\u00e9s de la",
            "start": 2515.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuarta caravana nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2518.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiere ser que ya en el per\u00edodo de",
            "start": 2521.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n nosotros hicimos un",
            "start": 2523.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento antes de ir al gobierno",
            "start": 2525.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando se realiz\u00f3 est\u00e1 en estado de",
            "start": 2526.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n hoy bueno hemos hecho en la",
            "start": 2529.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "semana pasada con el apoyo de diversas",
            "start": 2531.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "instituciones quiero que es una de las",
            "start": 2533.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicas m\u00e1s representativas de lo que",
            "start": 2535.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se puede hacer un involucramiento de la",
            "start": 2538.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoridad acompa\u00f1ando a los familiares",
            "start": 2541.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas y ya estaremos este",
            "start": 2544.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente estar\u00e9 en el estado de san",
            "start": 2546.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed en otras labores de b\u00fasqueda",
            "start": 2549.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con familiares y ya iremos all\u00ed",
            "start": 2552.119,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "comentando c\u00f3mo se van desarrollando",
            "start": 2554.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este tipo de actividades",
            "start": 2556.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2559.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si quiero que el reclamo que se present\u00f3",
            "start": 2562.21,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado es de suma importancia la",
            "start": 2564.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida implica tener la",
            "start": 2566.859,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "capacidad de reacci\u00f3n inmediata de la",
            "start": 2568.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridad y no solamente emitir una",
            "start": 2570.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alerta amber o desaparici\u00f3n",
            "start": 2572.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "- abc se requieren reformas de car\u00e1cter",
            "start": 2575.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "legal para no estar en windows en este",
            "start": 2577.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "circuito del tiempo que tiene que pasar",
            "start": 2579.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para declarar que una persona est\u00e1",
            "start": 2581.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desaparecida a uno localizar y lo",
            "start": 2583.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundamental es la causa de respuesta en",
            "start": 2586.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el territorio de ah\u00ed la importancia de",
            "start": 2588.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que en este en estos procesos ayuden las",
            "start": 2590.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y las autoridades estatales y",
            "start": 2594.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2596.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 2597.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muy bien pues ahora abrimos la",
            "start": 2600.44,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas en lo",
            "start": 2605.64,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "general si les parece",
            "start": 2608.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ya con poco tiempo porque este tema que",
            "start": 2611.089,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "se acaba de abordar es muy importante y",
            "start": 2616.7,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "queremos que se difunda lo que se est\u00e1",
            "start": 2622.099,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "llevando a cabo lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2626.18,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2632.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se subraya",
            "start": 2635.369,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata d",
            "start": 2639.31,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 2643.579,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "doloroso",
            "start": 2646.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 2651.55,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 2653.349,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "porque esto no surge de la nada",
            "start": 2659.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 2666.82,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 2668.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2671.109,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 2673.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "portarse mal",
            "start": 2676.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como algunos",
            "start": 2680.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegaron a plantear",
            "start": 2684.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de que \u00e9ramos malos los mexicanos por",
            "start": 2687.19,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2691.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que nos gustaba la violencia",
            "start": 2693.349,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "llegaron a poner",
            "start": 2696.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 2699.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absurdos",
            "start": 2704.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2708.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 2710.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que supuestamente",
            "start": 2714.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se llevaban a cabo en la \u00e9poca",
            "start": 2716.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 2719.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando nuestro pueblo",
            "start": 2722.17,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "es pac\u00edfico no es violento esto",
            "start": 2725.11,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "es producto",
            "start": 2731.33,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 2734.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del abandono a la gente",
            "start": 2740.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2745.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 2749.89,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "con dado tanto la desigualdad en m\u00e9xico",
            "start": 2751.42,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "como en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2758.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al grado de que hay m\u00e1s desigualdad",
            "start": 2762.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2764.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que cuando morelos proclam\u00f3 que se",
            "start": 2767.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aboliera",
            "start": 2772.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que se moderar\u00e1",
            "start": 2775.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la indigencia y la opulencia",
            "start": 2778.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 2782.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es el per\u00edodo de m\u00e1s desigualdad que ha",
            "start": 2785.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "habido en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2789.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y el periodo",
            "start": 2793.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s corrupci\u00f3n en la historia de",
            "start": 2796.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2799.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s saqueo",
            "start": 2801.13,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "ni siquiera comparado con lo que fue",
            "start": 2804.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el saqueo colonial",
            "start": 2813.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de tres siglos",
            "start": 2816.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 2818.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 2821.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2824.369,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en los \u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 2827.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2832.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estos resultados",
            "start": 2835.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2838.93,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "se quieren omitir las causas",
            "start": 2840.849,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero hay que puntualizar",
            "start": 2847.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay que subrayarlo",
            "start": 2851.079,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 2853.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la consecuencia de una pol\u00edtica",
            "start": 2855.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "fracasada inhumana",
            "start": 2859.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 2863.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ya no puede volver",
            "start": 2865.77,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a imponerse en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2869.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2878.599,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "'el imparcial' la cr\u00f3nica y frontera",
            "start": 2882.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidente el s\u00e1bado este s\u00e1bado pasado",
            "start": 2884.579,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un juez federal dict\u00f3 en la libertad",
            "start": 2887.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "propia provisional del ex gobernador",
            "start": 2890.609,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "guillermo padr\u00e9s el\u00edas su abogado dice",
            "start": 2892.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que fue preso por motivos pol\u00edticos",
            "start": 2896.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la gobernadora claudia p\u00e1vlovich ha",
            "start": 2899.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mostrado su desacuerdo me gustar\u00eda saber",
            "start": 2901.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este hecho y si",
            "start": 2904.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "usted considera justa esta decisi\u00f3n del",
            "start": 2907.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "juez yo respeto la decisi\u00f3n del poder",
            "start": 2910.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2913.289,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 2915.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "queda de manifiesto en este caso",
            "start": 2918.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 2922.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno",
            "start": 2925.48,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "no act\u00faa por consigna es decir no",
            "start": 2928.82,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 2935.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "obliga",
            "start": 2939.16,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan juez de que se castigue a nadie",
            "start": 2941.68,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la",
            "start": 2948.03,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "independencia del poder judicial",
            "start": 2952.97,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no hay persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2956.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no se usa el gobierno para perseguir a",
            "start": 2961.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "opositores como era costumbre",
            "start": 2966.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de que fabricaban delitos",
            "start": 2971.91,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2977.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que ca\u00edan de la gracia",
            "start": 2980.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2984.049,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "los gobernantes",
            "start": 2986.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eran perseguidos",
            "start": 2989.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aunque pertenecieron al mismo r\u00e9gimen",
            "start": 2992.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 2996.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos fobia contra nadie",
            "start": 2999.35,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y vamos a utilizar la ley para tomar",
            "start": 3004.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "represalias",
            "start": 3009.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 3017.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que ya hay detenidos y que nos",
            "start": 3022.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "iban a dar los nombres sobre qui\u00e9nes",
            "start": 3024.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando en el robo de pemex",
            "start": 3026.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta el momento no ha habido alguna",
            "start": 3029.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respuesta a otra pregunta es de que hubo",
            "start": 3031.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recortes para actividades cient\u00edficas y",
            "start": 3034.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y que eso est\u00e1 muy muy",
            "start": 3037.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lamentable y que personal altamente",
            "start": 3039.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "calificado ser\u00e1 despedido que no ser\u00e1",
            "start": 3041.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recontratado qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al",
            "start": 3044.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "respecto bueno si hay detenidos y hay",
            "start": 3046.13,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "investigaciones pero eso corresponde",
            "start": 3050.45,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general nosotros no nos",
            "start": 3054.85,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "metemos en eso se presentan las",
            "start": 3059.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "denuncias es nuestra responsabilidad y",
            "start": 3062.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es la fiscal\u00eda la que se hace cargo de",
            "start": 3065.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llevar estos",
            "start": 3069.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y juicios",
            "start": 3072.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "acerca del despido de profesionales no",
            "start": 3075.51,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "no existe este es el prop\u00f3sito estamos",
            "start": 3080.45,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3086.359,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3088.59,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "terminando de limpiar el gobierno",
            "start": 3090.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3096.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 3098.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "necesarios por que su labor no ayudaba a",
            "start": 3103.05,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "la gente ya que",
            "start": 3109.75,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan una funci\u00f3n social sobre todo",
            "start": 3114.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos hab\u00eda",
            "start": 3119.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "muchos funcionarios p\u00fablicos contratados",
            "start": 3122.71,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed ya no est\u00e9",
            "start": 3126.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "son empleados trabajadores del gobierno",
            "start": 3131.46,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "se redujeron las \u00e1reas",
            "start": 3136.4,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "del gobierno hay austeridad republicana",
            "start": 3141.13,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que hay b\u00e1sicamente",
            "start": 3144.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente carlos pozos l\u00edderes",
            "start": 3159.609,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "mexicanos y petr\u00f3leo y energ\u00eda",
            "start": 3162.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de mexico en el marco de la",
            "start": 3165.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de nuestra constituci\u00f3n de",
            "start": 3167.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "1917 atenta a la autonom\u00eda de divisi\u00f3n",
            "start": 3169.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los tres poderes que marca la misma",
            "start": 3173.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en su art\u00edculo 49 la terna que usted",
            "start": 3176.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 al senado a ocupar la vacante de",
            "start": 3179.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ministro en la suprema corte de justicia",
            "start": 3181.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al ser todas p\u00fablicamente afines ex",
            "start": 3184.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "militantes a su partido pol\u00edtico",
            "start": 3188.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pues es una facultad",
            "start": 3191.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el ejecutivo enviar la eterna",
            "start": 3196.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y cumplo con la ley",
            "start": 3200.859,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no existe en el supuesto de que fuesen",
            "start": 3203.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "militantes",
            "start": 3208.069,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mi partido",
            "start": 3211.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en el supuesto como dicen los abogados",
            "start": 3214.27,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 3217.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no hay un impedimento",
            "start": 3221.25,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para que el miembro de un partido",
            "start": 3224.839,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3227.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 3228.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "postulado",
            "start": 3232.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ocupar un cargo no existe",
            "start": 3235.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "propuse tres mujeres que tienen m\u00e9rito",
            "start": 3240.71,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "propio las tres",
            "start": 3245.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "celia maya",
            "start": 3251.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lleva a\u00f1os yendo",
            "start": 3253.839,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "magistrada del tribunal superior de",
            "start": 3258.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3261.099,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro",
            "start": 3262.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajando en el poder judicial del",
            "start": 3266.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estado de quer\u00e9taro",
            "start": 3268.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "jazm\u00edn la abogada yazm\u00edn es tambi\u00e9n",
            "start": 3280.15,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "miembro de el tribunal administrativo",
            "start": 3284.13,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 3289.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y loretta",
            "start": 3293.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "maestra durante mucho tiempo",
            "start": 3298.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en la universidad",
            "start": 3303.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "iberoamericana",
            "start": 3307.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsable d",
            "start": 3310.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "carrera de derechos humanos las tres con",
            "start": 3317.07,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "muy buen nivel y el senado los senadores",
            "start": 3322.8,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "por dos terceras partes tienen que",
            "start": 3330.83,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "elegir a una de las tres",
            "start": 3333.24,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo consideran si no se logra la",
            "start": 3338.119,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n hay un procedimiento me piden",
            "start": 3342.829,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que vi otra terna creo que en tres",
            "start": 3345.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "ocasiones y ya despu\u00e9s si no decide el",
            "start": 3349.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 3353.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3355.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo",
            "start": 3359.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya hace la propuesta \u00fanica entonces",
            "start": 3363.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con los",
            "start": 3366.869,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "procedimientos legales",
            "start": 3368.97,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s aqu\u00ed aclar\u00f3 tambi\u00e9n algo que es",
            "start": 3372.45,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3375.03,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ministra",
            "start": 3377.319,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa a retiro",
            "start": 3379.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3384.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "obviamente una mujer",
            "start": 3386.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "entonces quisimos que quien sustituye a",
            "start": 3389.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la ministra sea otra mujer por eso tres",
            "start": 3393.43,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mujeres en la terna",
            "start": 3398.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presidente de mexico solicitar con todo",
            "start": 3401.809,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respeto convoque usted al licenciado",
            "start": 3404.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manuel butler director de la comisi\u00f3n",
            "start": 3407.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para que nos",
            "start": 3409.699,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "explique respecto a los apagones y",
            "start": 3412.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cortes de energ\u00eda el\u00e9ctrica en todo el",
            "start": 3415.009,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a partir del segundo semestre por",
            "start": 3417.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la ssa por la saturaci\u00f3n de l\u00edneas",
            "start": 3420.859,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas de alta tensi\u00f3n esta",
            "start": 3423.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la tendremos nosotros en",
            "start": 3425.569,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "nuestro portal de petr\u00f3leo de energ\u00eda",
            "start": 3427.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de lo que es sucedi\u00f3",
            "start": 3431.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antes que piensan ustedes va a pasar va",
            "start": 3434.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a pasar tenemos informaci\u00f3n no voy a",
            "start": 3437.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 3441.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "licenciado bar del que les informe sobre",
            "start": 3442.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 3446.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3448.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica es muy interesante",
            "start": 3450.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que les explique cu\u00e1l es el nuevo plan",
            "start": 3455.51,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica",
            "start": 3458.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de manejo de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3462.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "electricidad pero yo les puedo adelantar",
            "start": 3464.829,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "que no existe ning\u00fan problema hay",
            "start": 3468.04,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica de m\u00e1s",
            "start": 3472.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y es interesante hasta me causa risa",
            "start": 3480.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con todo el respeto no es a usted sino",
            "start": 3487.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que \u00e9stos",
            "start": 3490.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3493.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 3496.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuando iban a privatizar la industria",
            "start": 3499.869,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3503.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y empezaron a manejar",
            "start": 3505.09,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de que nos \u00edbamos a quedar sin luz",
            "start": 3507.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3511.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y vamos a poder tener",
            "start": 3514.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y capacidad",
            "start": 3517.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para satisfacer la demanda de energ\u00eda",
            "start": 3519.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica luego entonces hab\u00eda que abrir",
            "start": 3522.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 3528.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "utilizaron una ley secundaria",
            "start": 3530.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para empezar a entregar contratos a",
            "start": 3536.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empresas privadas",
            "start": 3539.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3544.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3548.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 3552.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reformar una ley secundaria para",
            "start": 3555.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 3560.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica as\u00ed comenz\u00f3 la",
            "start": 3562.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n en ese entonces \u00e9ramos",
            "start": 3566.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 3570.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3572.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "producida toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 3573.869,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consum\u00edamos y hab\u00eda planes",
            "start": 3577.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 3580.829,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica nacional que",
            "start": 3582.71,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "un gran presidente",
            "start": 3588.349,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos hab\u00eda nacionalizado",
            "start": 3590.589,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3595.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 empezaron a hablar de que",
            "start": 3597.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a quedar sin luz y que hab\u00eda",
            "start": 3600.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que abrir el mercado ahora",
            "start": 3603.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 3609.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 3611.74,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "consumimos empresas privadas",
            "start": 3614.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y se les compra la energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 3619.49,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "precios muy caros",
            "start": 3623.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3628.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se les da aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 3630.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 3635.609,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares",
            "start": 3638.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hicieron los contratos",
            "start": 3643.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esto del subsidio a las empresas",
            "start": 3647.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no sucede en ninguno",
            "start": 3652.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo",
            "start": 3655.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces ahora hay una nueva pol\u00edtica",
            "start": 3660.869,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "porque queremos fortalecer",
            "start": 3664.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 3667.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como pemex",
            "start": 3669.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 en el abandono",
            "start": 3672.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3675.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hacer estas empresas a un lado y dejar",
            "start": 3680.63,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todo el mercado",
            "start": 3684.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al sector privado",
            "start": 3688.38,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con costos elevad\u00edsimos",
            "start": 3692.12,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "no olvidemos que es m\u00e1s cara la gasolina",
            "start": 3696.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que en eeuu no olvidemos que",
            "start": 3700.299,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s cara la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3704.349,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que en eeuu",
            "start": 3707.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces ahora como ya empez\u00f3 la nueva",
            "start": 3710.88,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica escucho esto por eso va a estar",
            "start": 3712.89,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "muy interesante que venga",
            "start": 3718.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con ustedes ante ustedes",
            "start": 3722.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3727.69,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de electricidad para que les explique en",
            "start": 3731.43,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste la nueva pol\u00edtica",
            "start": 3735.63,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hasta donde se lleg\u00f3 porque todo",
            "start": 3740.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con corrupci\u00f3n",
            "start": 3743.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a que una empresa de estas que",
            "start": 3750.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n",
            "start": 3753.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 3756.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 3758.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un ex presidente",
            "start": 3761.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como miembro de su consejo de",
            "start": 3767.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3771.01,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "un presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3774.06,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa a ser c\u00f3mo termina",
            "start": 3777.52,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 3782.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de una empresa",
            "start": 3785.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 3790.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que le vende",
            "start": 3793.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3795.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 3798.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es que ya ustedes pues quieren todo",
            "start": 3801.28,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "este y que van a investigar yo nada m\u00e1s",
            "start": 3805.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "les digo de qu\u00e9",
            "start": 3810.069,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y yo voy a terminar y no voy a ser",
            "start": 3811.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "consejero de ninguna empresa extranjera",
            "start": 3814.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3818.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esa es la pregunta pero es muy",
            "start": 3821.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "interesante el tema mucho muy",
            "start": 3823.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "interesante porque no solo fue a este",
            "start": 3826.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "expresidente quienes estaban en la",
            "start": 3830.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 3833.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "terminaban",
            "start": 3838.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y se iban a trabajar a las empresas que",
            "start": 3841.039,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan entregado contratos",
            "start": 3844.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como subsidio",
            "start": 3847.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con contratos con subsidio",
            "start": 3851.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como se le llama m\u00e1s",
            "start": 3854.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el conflicto de intereses",
            "start": 3856.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "coyotaje",
            "start": 3860.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3863.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en una semana les parece que est\u00e9 el",
            "start": 3867.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3872.349,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "van a fortalecer",
            "start": 3873.56,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3876.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de la agencia informativa de educaci\u00f3n",
            "start": 3883.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de mexico televisi\u00f3n educativa sobre los",
            "start": 3886.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programas sociales este si nos puede",
            "start": 3888.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comentar c\u00f3mo va el censo cu\u00e1les son los",
            "start": 3890.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pendientes y d\u00f3nde podemos consultar el",
            "start": 3893.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "listado de los 91 municipios que hasta",
            "start": 3896.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el momento se han beneficiado por favor",
            "start": 3898.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que llevamos un censo",
            "start": 3900.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "realizado para beneficiarios de los",
            "start": 3905.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "programas sociales que alcanza a 24",
            "start": 3908.84,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3913.52,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 3915.589,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya terminamos el censo",
            "start": 3920.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 3925.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 3928.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 3930.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "son los estados en donde ya se concluy\u00f3",
            "start": 3933.45,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "el censo y ya comenz\u00f3 la dispersi\u00f3n de",
            "start": 3936.95,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "todos los apoyos",
            "start": 3943.14,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "nos cuesta trabajo yo se los explicaba",
            "start": 3947.089,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "porque hace falta",
            "start": 3951.249,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "e infraestructura",
            "start": 3955.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3958.03,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "conectividad",
            "start": 3961.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3963.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 3966.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sucursales de bancos en todo el pa\u00eds ni",
            "start": 3970.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "siquiera en todas las cabeceras",
            "start": 3974.609,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3976.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos batallando con eso porque no",
            "start": 3978.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "queremos entregar dinero en efectivo",
            "start": 3981.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo va a ser por tarjeta y",
            "start": 3983.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "personalizada de",
            "start": 3987.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 3990.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "beneficiario",
            "start": 3993.38,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "para que no haya corrupci\u00f3n los padrones",
            "start": 3994.88,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se van a ser p\u00fablicos se van a",
            "start": 3998.769,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transparentar para que todos los",
            "start": 4002.259,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicanos sepan",
            "start": 4005.769,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a quien se est\u00e1 apoyando a quien se le",
            "start": 4008.539,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando una beca un cr\u00e9dito un",
            "start": 4012.499,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "apoyo por ser el adulto mayor por ser",
            "start": 4017.209,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una persona con discapacidad",
            "start": 4020.809,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todo se va a transparentar vamos en ese",
            "start": 4024.549,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4029.019,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4032.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y se empez\u00f3 a aplicar el programa se ha",
            "start": 4035.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 4037.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yo les voy a informar sobre eso voy a",
            "start": 4039.97,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 4043.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n trabajando en estos",
            "start": 4045.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "municipios qu\u00e9",
            "start": 4048.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son los municipios por donde pasan los",
            "start": 4051.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ductos",
            "start": 4054.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a cabo un programa integral a",
            "start": 4056.869,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eso te refieres",
            "start": 4060.349,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente que municipios s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4064.019,
            "duration": 11.431
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas hoy tienen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4069.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente hay una en la transici\u00f3n dijo",
            "start": 4077.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que no se iba a utilizar el fracking",
            "start": 4081.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como un m\u00e9todo de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 4084.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sin embargo en la partida presupuestal",
            "start": 4087.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de 2019 de pemex hay una cantidad de",
            "start": 4089.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "unos 6 mil millones dedicada a eso en",
            "start": 4093.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dos partidas espec\u00edficamente y la",
            "start": 4097.07,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 4099.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "erosiona le hace una semana habl\u00f3 del",
            "start": 4102.259,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tema y dijo que si se va a usar con una",
            "start": 4105.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda pues muy desarrollada",
            "start": 4106.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces yo quer\u00eda saber cu\u00e1l es su",
            "start": 4110.089,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n y c\u00f3mo podemos explicar esta",
            "start": 4111.769,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "partida presupuestal para 2019",
            "start": 4113.809,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "el fracking",
            "start": 4115.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no al frank",
            "start": 4117.94,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4120.339,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "del compromiso",
            "start": 4122.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 4124.29,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4126.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4128.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la inercia",
            "start": 4130.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4132.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el uso de esa tecnolog\u00eda para",
            "start": 4134.6,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo gas pero no se",
            "start": 4140.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "va a usar es un compromiso",
            "start": 4143.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4147.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ambientalistas de verdad aut\u00e9nticos",
            "start": 4149.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente mariana le\u00f3n del",
            "start": 4162.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el financiero preguntarle",
            "start": 4164.319,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre este mecanismo que anuncian hoy",
            "start": 4166.48,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de",
            "start": 4169.089,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4170.409,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje le da a las miles de",
            "start": 4171.369,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familias que tienen todav\u00eda a uno de sus",
            "start": 4173.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "seres queridos desaparecidos comparado",
            "start": 4175.989,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contrastado con la capacidad que dej\u00f3",
            "start": 4178.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "dejaron los antiguos gobiernos para",
            "start": 4180.549,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encontrar estas estos cuerpos a estos",
            "start": 4183.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "familiares que capacidad real podr\u00eda",
            "start": 4186.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener y qu\u00e9 mensajes le da a las",
            "start": 4188.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familias que est\u00e1n esperanzadas y tienen",
            "start": 4190.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la expectativa de que haya resultados",
            "start": 4193.02,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pronto al menos al inicio al final de su",
            "start": 4196.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 4199.179,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados el jueves hab\u00eda dicho",
            "start": 4201.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre este caso de la empresa modelo que",
            "start": 4204.81,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ustedes hab\u00edan tenido una intervenci\u00f3n",
            "start": 4207.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que no se hiciera la el regreso del",
            "start": 4209.949,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "iese r cuando este caso ya estaba en la",
            "start": 4212.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia \u00e9l fue un a",
            "start": 4215.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "una cita que usted dio en uno de los",
            "start": 4217.51,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eventos que tuvo",
            "start": 4219.099,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que tuvo y preguntarle sobre cu\u00e1l fue",
            "start": 4220.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exactamente esta intervenci\u00f3n que usted",
            "start": 4223.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habr\u00eda tenido en la suprema corte de",
            "start": 4225.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "justicia gracias",
            "start": 4228.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bueno alas",
            "start": 4229.65,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas familiares de v\u00edctimas pues",
            "start": 4232.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4235.889,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "nuestro pesar por su sufrimiento y",
            "start": 4238.19,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de hacer todo",
            "start": 4244.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4249.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4252.37,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "a nuestro alcance todo dije una vez",
            "start": 4254.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y algunos no les pareci\u00f3",
            "start": 4263.23,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero lo repito ahora todo lo que",
            "start": 4266.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "humanamente",
            "start": 4269.889,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "sea posible",
            "start": 4272.679,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4275.34,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "saber de los desaparecidos",
            "start": 4281.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ayudar a las familias estamos hablando",
            "start": 4286.07,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 4290.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas de violencia",
            "start": 4294.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ese fue el salto desde que se declar\u00f3 la",
            "start": 4297.55,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 4302.05,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "absurda",
            "start": 4303.349,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para enfrentar la violencia",
            "start": 4305.6,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 4310.989,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas",
            "start": 4314.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 4317.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los que perdieron la vida",
            "start": 4320.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer todo lo que est\u00e9",
            "start": 4324.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de nuestra parte todo lo que humanamente",
            "start": 4328.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sea posible no van a faltar recursos y",
            "start": 4331.47,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4336.16,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la voluntad que tenemos",
            "start": 4340.54,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a cargo d",
            "start": 4344.73,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "este asunto tan lamentable est\u00e1 uno de",
            "start": 4348.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "los mejores servidores p\u00fablicos",
            "start": 4354.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que tiene la naci\u00f3n",
            "start": 4356.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alejandro en sheen's",
            "start": 4359.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos dar en garant\u00eda",
            "start": 4363.42,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "acerca de c\u00f3mo se evit\u00f3",
            "start": 4368.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de que en la corte",
            "start": 4373.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "si fallara",
            "start": 4376.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que se les devolvieran los",
            "start": 4380.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "impuestos a los ex due\u00f1os de la empresa",
            "start": 4382.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 4386.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues si intervenimos",
            "start": 4388.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico de presidencia de",
            "start": 4396.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "manera muy respetuoso",
            "start": 4400.79,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con la directora del sat",
            "start": 4402.95,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una",
            "start": 4407.349,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndida abogada",
            "start": 4409.659,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "una muy buena abogada adem\u00e1s de ser una",
            "start": 4412.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muy buena profesional",
            "start": 4418.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es una mujer honesta",
            "start": 4420.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "margaritas r\u00edos",
            "start": 4424.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hablo con los ministros",
            "start": 4429.969,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de manera respetos",
            "start": 4433.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "una cosa es",
            "start": 4436.639,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "este ordenarles",
            "start": 4439.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "otra cosa es",
            "start": 4444.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presentar como lo puede hacer",
            "start": 4446.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 4449.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "persona cualquier interesado",
            "start": 4452.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 4455.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se escuche a las partes antes de que",
            "start": 4458.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4463.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "emita una resoluci\u00f3n y exist\u00eda un",
            "start": 4465.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 4469.59,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "un ministro hab\u00eda elaborado el proyecto",
            "start": 4472.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "para que se pagara",
            "start": 4475.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que se devolviera",
            "start": 4477.989,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta",
            "start": 4480.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya estaba en el proyecto",
            "start": 4484.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y otros ministros votaron en contra",
            "start": 4490.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ahora se dice es que era un caso s\u00ed",
            "start": 4495.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4502.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y dejaba el precedente",
            "start": 4503.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ya con una resoluci\u00f3n as\u00ed se ven\u00edan en",
            "start": 4508.449,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cascadas",
            "start": 4511.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otros asuntos",
            "start": 4513.269,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "pero esto tambi\u00e9n no es",
            "start": 4515.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "un caso aislado era una pr\u00e1ctica",
            "start": 4520.36,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se erradique",
            "start": 4525.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no todos desde luego no quiero",
            "start": 4532.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generalizar",
            "start": 4535.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "bueno en este caso",
            "start": 4536.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la empresa modelo emiti\u00f3",
            "start": 4539.31,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "un bolet\u00edn diciendo que ellos",
            "start": 4543.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan dejado de cumplir con sus",
            "start": 4548.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "responsabilidades fiscales",
            "start": 4551.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dijeron la verdad",
            "start": 4557.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una empresa",
            "start": 4562.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 4563.71,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "ya no quiero generalizar pero hab\u00eda la",
            "start": 4565.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mala costumbre de que los",
            "start": 4568.439,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "llamados grandes contribuyentes",
            "start": 4572.579,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 4576.62,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "o cuando los pagaban",
            "start": 4579.73,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se les devolv\u00edan",
            "start": 4583.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso ya no puede seguir sucediendo no es",
            "start": 4589.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "posible que todos los ciudadanos",
            "start": 4593.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "paguemos impuestos",
            "start": 4595.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde paga impuestos",
            "start": 4598.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando compro una mercanc\u00eda iba incluido",
            "start": 4601.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un impuesto",
            "start": 4604.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viva el iva",
            "start": 4606.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el trabajador pague impuestos",
            "start": 4608.57,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ustedes pagan impuestos los m\u00e9dicos los",
            "start": 4612.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abogados pagan impuestos los que tienen",
            "start": 4616.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un despacho pagan impuestos los",
            "start": 4618.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empresarios pagan impuestos comerciantes",
            "start": 4621.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pagan impuestos todos impuestos sobre la",
            "start": 4624.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 4628.53,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4629.01,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "como es posible",
            "start": 4631.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que los que tienen m\u00e1s ingresos no",
            "start": 4633.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "paguen",
            "start": 4635.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aunque se les devuelva",
            "start": 4637.15,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "yo recuerdo casos",
            "start": 4640.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 4644.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan impuestos",
            "start": 4646.929,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4651.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llegar siquiera a una resoluci\u00f3n de la",
            "start": 4654.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "corte porque en este caso",
            "start": 4659.59,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "fue la \u00faltima instancia",
            "start": 4662.559,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "conozco asuntos de abogados muy famosos",
            "start": 4665.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muy influyentes de otros tiempos",
            "start": 4672.35,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "que ahora no est\u00e1n tan contentos",
            "start": 4676.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4680.139,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de que negociaban",
            "start": 4683.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "obten\u00edan para sus clientes devoluci\u00f3n",
            "start": 4687.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 4692.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 1012 mil millones de pesos",
            "start": 4694.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y saben qu\u00e9 pasaba",
            "start": 4699.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este entonces",
            "start": 4702.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4705.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se le descontaba de las participaciones",
            "start": 4707.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales lo que el",
            "start": 4711.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gobierno federal devolv\u00eda de impuestos",
            "start": 4714.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a los influyentes a los",
            "start": 4718.34,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mayor iones con sus abogados",
            "start": 4722.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia porque ni",
            "start": 4729.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "siquiera son buenos abogados",
            "start": 4733.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tienen agarraderas",
            "start": 4736.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a su servicio",
            "start": 4739.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "funcionarios de la procuradur\u00eda",
            "start": 4744.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucha influencia en el poder judicial",
            "start": 4751.25,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4755.51,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 y el juez magistrado ministro",
            "start": 4758.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que proteja",
            "start": 4766.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a un delincuente de cuello blanco",
            "start": 4770.94,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "que solape un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 4774.969,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 4778.849,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "va a ser denunciado",
            "start": 4783.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 4787.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nada de que me voy a quedar callado",
            "start": 4790.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una cosa es el respeto",
            "start": 4794.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a otro poder y otra cosa es que sabiendo",
            "start": 4797.599,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que hubo una tranza",
            "start": 4801.199,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 yo callado porque no voy a ser",
            "start": 4807.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 4810.389,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "el pueblo se cansa",
            "start": 4812.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de tanta tranza",
            "start": 4814.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 4817.99,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 4820.219,
            "duration": 4.55
        }
    ],
    "transcription_text": " los d\u00edas bueno pues vamos a informar el d\u00eda de hoy sobre la estrategia que se est\u00e1 aplicando para ayudar en la b\u00fasqueda de desaparecidos esto es muy doloroso tambi\u00e9n lamentable van ustedes a escuchar cu\u00e1l es la realidad el estado actual de este lamentable asunto y lo que vamos al llevar a cabo lo que ya se est\u00e1 haciendo y va a ser el plan durante todo el gobierno el compromiso de que nunca m\u00e1s utilizar la fuerza declarar la guerra para enfrentar problemas de inseguridad que surgieron por la desatenci\u00f3n al pueblo por el modelo econ\u00f3mico llamado neoliberal o neoporfirismo que se aplic\u00f3 en beneficio de una minor\u00eda rapaz ese es el problema de fondo eso fue lo que desat\u00f3 la inseguridad y la violencia y nunca m\u00e1s usar la fuerza para y resolver problemas sociales la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia vamos a escuchar a alejandro encinas que va a exponer sobre este plan con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy es el resultado de una muy larga serie de consultas que desde el per\u00edodo de transici\u00f3n hemos venido realizando con colectivos que atienden a las v\u00edctimas con familiares de las v\u00edctimas y atendiendo tambi\u00e9n las recomendaciones de las agencias internacionales en particular la oficina de la alta comisionada para los derechos humanos de la organizaci\u00f3n de naciones unidas por supuesto este es un plan que tendr\u00e1 que ir instrumentando para enfrentar uno de los problemas m\u00e1s lacerantes que vive nuestra sociedad que es el de la desaparici\u00f3n forzada ya sea por agentes del estado o por particulares desde cual hemos heredado quiz\u00e1s uno de los signos m\u00e1s ominosos de r\u00e9gimen anterior se estima que actualmente existen 40.000 personas desaparecidas m\u00e1s de 1.100 fuerzas clandestinas al rededor 26 de 26.000 cuerpos sin identificar en los servicios forenses y eso da cuenta de la magnitud de la crisis humanitaria y revelaci\u00f3n a los derechos humanos que estamos enfrentando y que debemos superar en nuestro pa\u00eds ha habido avances sin lugar a dudas en la elaboraci\u00f3n de leyes pero lamentablemente en su implementaci\u00f3n no solamente no se ha cumplido con los objetivos que se han planteado en ellas sino que ha reca\u00eddo en una profunda simulaci\u00f3n y por eso el acuerdo al que hemos al canal que hemos alcanzado con muchas organizaciones a las cuales seguiremos consultando al igual que a las familias de las v\u00edctimas es avanzar en la implementaci\u00f3n real de la ley general en materia desaparici\u00f3n forzada de personas desaparece un cometido por particulares y crear el sistema nacional de b\u00fasqueda el objetivo fundamental cuando son 11 puntos que ir\u00e9 desglosando en las sucesivas intervenciones el objetivo fundamental de este plan de implementaci\u00f3n de la ley es dise\u00f1ar con la participaci\u00f3n de las familias de las v\u00edctimas y lo quiero subrayar con la participaci\u00f3n de las familias de las v\u00edctimas las bases generales las pol\u00edticas p\u00fablicas y procedimientos en los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de personas desaparecidas y no localizadas as\u00ed como prevenir con uno de los retos fundamentales prevenir investigar y sancionar a los responsables de estos delitos la verdadera reparaci\u00f3n del da\u00f1o en estos casos es la aplicaci\u00f3n de la justicia y el castigo a los responsables como ustedes saben el sistema nacional de b\u00fasqueda est\u00e1 integrado bien pero de los 42 integrantes pues es 24 no est\u00e1n constituidos pues son las comisiones estatales de b\u00fasqueda que en esa fecha no se hab\u00edan integrado de modo tal de que ahora si queremos dar paso a una verdadera integraci\u00f3n del sistema porque esto requiere una coordinaci\u00f3n muy estrecha con las entidades federativas con sus fiscal\u00edas porque la tarea de la b\u00fasqueda la identificaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la justicia no s\u00f3lo corresponde al gobierno federal si estamos que es hacer una suma de esfuerzos efectivos nosotros esperamos que quede plenamente instalado en el sistema en el mes de marzo y daremos los pasos subsecuentes para que esto suceda en primer lugar el nombramiento del nuevo titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la cual ya se mismo les estar\u00e9 llevando en audiencias p\u00fablicas las entrevistas a los 11 aspirantes las 11 hombres y mujeres que han dejado participar en este proceso y el viernes de esta semana tendremos ya definida la persona que encabezar\u00e1 esta comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que tendr\u00e1 como su responsabilidad fundamental el establecimiento de un programa nacional consensado con las v\u00edctimas la participaci\u00f3n la indiciada impregnaci\u00f3n del programa nacional de exhumaciones e identificaci\u00f3n forense y las acciones de b\u00fasqueda verdad y justicia para las v\u00edctimas una un reto fundamental va a ser la necesaria conformaci\u00f3n de las comisiones locales a la fecha tenemos solamente ocho comisiones integradas una de \u00e9stas ya en esta administraci\u00f3n tenemos otras cuatro donde ya existe el decreto de la legislaci\u00f3n que permite su conformaci\u00f3n pero no se ha nombrado el responsable tenemos ya el compromiso del gobierno del estado de veracruz para que los pr\u00f3ximos d\u00edas esto suceda y aumentar a nueve las se ha conformado pero lamentablemente en 20 entidades a m\u00e1s de un a\u00f1o de haberse publicado la ley general no han tomado medidas legislativas ni la integraci\u00f3n correspondiente de las comisiones estatales con lo cual urge y hacemos un llamado respetuoso a los estados de la rep\u00fablica para que a la brevedad posible cumplan con esta disposici\u00f3n de ley para fortalecer estos trabajos vamos a dotar de recursos suficientes o sin los suficientes importantes para que cumpla puntualmente sus trabajos la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y el sistema en su conjunto hay que se\u00f1alar y esta es otra parte de la simulaci\u00f3n que en el a\u00f1o 2018 se asignaron 4 268 millones 946 mil pesos a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda pero solamente ejerci\u00f3 6 millones de pesos es decir ese presupuesto solamente estuvo en el papel lo cual le llevado la mente a la falta de desarrollo de las capacidades t\u00e9cnicas institucionales para la b\u00fasqueda a las limitaciones tecnol\u00f3gicas para hacerlo limitaciones en recursos humanos y se retras\u00f3 lamentable en la implementaci\u00f3n de la ley para este a\u00f1o se han asignado 400 millones de pesos que se ejercer\u00e1n plenamente por parte de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y estamos trabajando con la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana para que desde el sistema nacional de seguridad podamos utilizar los recursos del fondo de apoyo a la ciudad p\u00fablica en los estados que cuentan con una cifra de 7.500 millones de pesos para desarrollar las capacidades en materia de identificaci\u00f3n forense la atenci\u00f3n fundamentalmente a todos los cuerpos que tenemos sin identificar pero tambi\u00e9n a las acciones de b\u00fasqueda de exhumaci\u00f3n identificaci\u00f3n contando con un sistema \u00fanico de informaci\u00f3n para ello hemos venido elaborando tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las organizaciones internacionales y con las organizaciones de la de las v\u00edctimas los protocolos fundamentales para desarrollar estas tareas desde el protocolo homologado de investigaci\u00f3n de los delitos vinculados con la desaparici\u00f3n forzada como los protocolos homologados para la b\u00fasqueda la exhumaci\u00f3n la identificaci\u00f3n y desarrollar un enfoque diferenciado que nos permita atacar de mejor manera las tareas de b\u00fasqueda en todo el territorio del pa\u00eds que lamentablemente se ha convertido ya en una enorme fosa clandestina nuestro territorio dentro de las novedades de lo que queremos impulsar para favorecer las tareas de car\u00e1cter preventivo y no dedicarnos solamente la b\u00fasqueda de personas desaparecidas que ya tienen muchos a\u00f1os vamos a dar prioridad a la b\u00fasqueda en vida esto nos va a permitir lo expuesto no s\u00f3lo recuperan a personas que todav\u00eda podr\u00edan estar en condici\u00f3n de vida frente a actos de desaparici\u00f3n forzada sino tambi\u00e9n enfrentar problemas vinculados con la trata de personas m\u00e1s a\u00fan con este tipo de acciones que ya se han venido desarrollando se ha acreditado que efectivamente puede tenerse resultados aun con la respuesta oportuna del estado y de las distintas instituciones p\u00fablicas un tema adicional es el tratamiento a las personas migrantes particularmente con las rutas que est\u00e1n plenamente identificadas d\u00f3nde est\u00e1n las situaciones de riesgo de la poblaci\u00f3n migrante de nuestro pa\u00eds esto forma parte de la nueva pol\u00edtica migratoria en m\u00e9xico en donde se estima que entre el 8 y el 10 por ciento de las personas desaparecidas son migrantes particularmente provenientes del tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica para ello se dise\u00f1ar\u00e1n protocolos de actuaci\u00f3n junto con las instituciones responsables de la seguridad p\u00fablica para atender en particular las rutas donde presentan con mayor incidencia estos delitos destacando por supuesto la ruta que va de chiapas cruza por oaxaca y posteriormente el estado de veracruz y tamaulipas lo cual no significa que en otros lugares no se presenten situaciones de riesgo habr\u00e1 que reformular de manera importante los trabajos de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas para hacer efectiva la capacidad respuesta de esta comisi\u00f3n en la atenci\u00f3n de las v\u00edctimas no solamente revisando el mecanismo de protecci\u00f3n a defensores de derechos humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n las calidades de acompa\u00f1amiento permanente en las b\u00fasquedas de campo agilizando los procesos de registro de acceso a los fondos emergentes y junto con ello fortalecer la consolidaci\u00f3n de las comisiones ejecutivas en los estados en donde nos faltan dos entidades en donde puedan establecerse parte nodal de esta estrategia es la conformaci\u00f3n de un instituto nacional de identificaci\u00f3n forense que permita crear un sistema nacional de coordinaci\u00f3n con todos servicios forenses en el pa\u00eds para ello vamos a avanzar los trabajos con un comit\u00e9 internacional de la cruz roja con la escuela nacional de antropolog\u00eda con las distintas agencias de naciones unidas con el equipo argentino de antropolog\u00eda forense y esperemos ah\u00ed dice julio la implementaci\u00f3n total pero en marzo esperamos poner a consideraci\u00f3n del sistema la discusi\u00f3n de la creaci\u00f3n de este instituto en donde el dise\u00f1o corresponder\u00e1 a la cierta de gobernaci\u00f3n y estableceremos mecanismos extraordinarios para responder al contexto en que se enfrenta esta situaci\u00f3n desarrollando las capacidades t\u00e9cnicas que tanta falta nos hace como es la creaci\u00f3n de un sistema \u00fanico de la informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e inform\u00e1tica no estamos pensando en la adquisici\u00f3n de equipos equipos ah\u00ed y de manera suficiente pero s\u00ed de coordinar la informaci\u00f3n que se tiene al respecto de la desaparici\u00f3n forzada en hospitales en centro de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica en el sistema dif en los centros de salud de atenci\u00f3n de adicciones dos centros de detenci\u00f3n usuarios en todo el sistema penitenciario los servicios m\u00e9dicos forenses el registro nacional de personas fallecidas los albergues p\u00fablicos y privados los panteones son lugares donde se depositan de estos restos mortales el fortalecer el trabajo de identificaci\u00f3n incluidas las estaciones migratorias gas terminales de auto transporte y todos aquellos registros que nos permitan tener un solo banco de datos con lo cual tendremos certeza no solamente de la magnitud del problema sino c\u00f3mo enfrentarlo de manera m\u00e1s eficiente para ello vamos a contar con una asistencia t\u00e9cnica nacional e internacional en particular tenemos ya acuerdos con la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para el desarrollo con el mus con el comit\u00e9 internacional de la cruz roja con la agencia de cooperaci\u00f3n alemana con la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos humanos y todas aquellas instituciones con las que hemos venido practicando particularmente con la comunidad a la uni\u00f3n europea que est\u00e1 en muy buena disposici\u00f3n de no solamente transmitir experiencias ayudar a la formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de personal responsable de la b\u00fasqueda identificaci\u00f3n sino tambi\u00e9n con recursos para desarrollar estas tareas y un aspecto adicional finalmente es todo aquello que tiene que ver con la aplicaci\u00f3n de la justicia y de la ley por supuesto que se tiene que continuar con la conformaci\u00f3n de las comisiones locales y en particular con las fiscal\u00edas especializadas en los estados que independientemente de su marco de autonom\u00eda deben estar mecanismos integrales de reacci\u00f3n e intercambios de informaci\u00f3n para tener una respuesta m\u00e1s eficaz y al mismo tiempo habr\u00e1 que revisar la tipificaci\u00f3n del delito y sus aplicaciones lo cual implica atender la convenci\u00f3n internacional para la protecci\u00f3n de todas las personas desaparecidas el plan establecerse en la ley con mucha claridad y esto es muy importante la plena responsabilidad de los delitos de desaparici\u00f3n forzada de los superiores jer\u00e1rquicos de quienes dan las \u00f3rdenes el caso de agencias del estado para cometer este tipo de delitos y finalmente un aspecto en el que han existido muy bien ser presidente de la rep\u00fablica en establece la ley beneficios por colaboraci\u00f3n eficaz o los mecanismos de protecci\u00f3n a testigos de toda la poblaci\u00f3n las personas que proporcionen la informaci\u00f3n para el crecimiento de estos hechos como nacional el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nunca m\u00e1s una guerra para combatir delitos que lleve esta situaci\u00f3n de tragedia nacional y revelaci\u00f3n de los derechos humanos ya no cuenta de los saldos lamentables que hemos heredado y evidentemente vamos a proceder atendiendo no solamente las recomendaciones o denuncias que existan en el agua nacional sino tambi\u00e9n todas aquellas sentencias que se deriven en materia de derechos humanos contra autoridades mexicanas ya sean las emitidas por el sistema interamericano de derechos humanos como los de la corte interamericana ya sea de la corte penal internacional porque nadie que haya vulnerado la vida la tranquilidad de una familia debe quedar impune y sea quien sea el responsable va a ser castigado por la comisi\u00f3n de estos delitos es cu\u00e1nto ser presidente bueno pues ese es el tema desde luego nos acompa\u00f1a la secretaria de gobernacion en el informe lo ha presentado alejandro encina subsecretario de gobernaci\u00f3n les coment\u00e9 en un principio que la secretaria de gobernaci\u00f3n tiene ya una funci\u00f3n muy distinta a lo que era la antigua secretaria de gobernacion ahora son las relaciones pol\u00edticas con los poderes y de manera especial la protecci\u00f3n y defensa de los derechos humanos si les parece antes de tratar otros temas porque no abrimos la sesi\u00f3n de preguntas s\u00ed respuestas con este tema lo cerramos tratamos lo general para que todo lo que tenga que ver con este plan puede ser aclarado por alejandro y luego ya entramos lo que es informaci\u00f3n general entonces a comparecer delante el secretario nadie sanders de m\u00e9jico puntocom preguntarle este subejercicio que reporta de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda el ejercicio anterior pues se debe en parte al poco margen de tiempo imagino que ejercieron mi pregunta es estos 400 millones de pesos que est\u00e1n asignados este a\u00f1o ser\u00e1n suficientes para la creaci\u00f3n del inadi y cu\u00e1les ser\u00edan las principales complejidades t\u00e9cnicas dado que tambi\u00e9n hay 20.000 cuerpos si mal no recuerdo o miles de cuerpos sin reclamar m\u00e1s que nada sin reclamar qu\u00e9 pasa con eso c\u00f3mo se explican esos cuerpos que no han sido identificados pero que no coinciden con las personas desaparecidas hay una prioridad que no se trat\u00f3 de un subejercicio sino que nunca se liberaron los recursos para el desarrollo de la comisi\u00f3n en segundo lugar evidentemente en 400 a\u00f1os de personas suficientes para el desarrollo del sistema nacional forense y del instituto porque estamos hablando de la necesidad de apoyarnos en este servicio de apoyo al hacer p\u00fablica los estados y en donde hay 7.500 millones de pesos con los cuales ser\u00eda suficiente iniciar este proceso de construcci\u00f3n de todo el sistema forense en donde efectivamente como siguen a 626 mil cuerpos identificar algunos no reclamados pero por la ausencia de informaci\u00f3n clara y precios rodr\u00edguez noticias acaba de decir que es caiga quien caiga esto va a implicar tambi\u00e9n secretara al estado gobernadores mandatarios de lamentaciones pasadas y l\u00edderes de de bandas de narcotr\u00e1fico qu\u00e9 tal buenos dias daniela pastrana de pie de p\u00e1gina quer\u00eda saber qui\u00e9n estar\u00eda a cargo del instituto forense y c\u00f3mo se har\u00eda para que funcionen o sea c\u00f3mo ser\u00eda como el criterio para que funcione en estas \u00e1reas forenses como lo est\u00e1n pensando m\u00e1s o menos en qu\u00e9 tiempo es c\u00f3mo ser\u00eda esa log\u00edstica bueno pero te hasta el instituto para que alguien los dirija y por supuesto tenemos que hacer un dise\u00f1o que nos permita no solamente contar con los instrumentos institucionales para que \u00e9ste se puede desarrollar no en el \u00e1mbito del gobierno federal sino en todo el sistema nacional forense en los estados de la rep\u00fablica y por supuesto que se la personal plenamente calificada afortunadamente nuestro pa\u00eds est\u00e1n desarrollando ya las licenciaturas y otras especialidades en medicina forense en medicina legal que es seguramente con el apoyo de con la experiencia el comit\u00e9 entre la suela cruz roja y otras organizaciones vamos a poder contar con personal especializado muy competente pero m\u00e1s o menos en cu\u00e1nto tiempo porque ahorita no hay suficientes m\u00e9ritos y la primera generaci\u00f3n de medicinas legales de la unam sali\u00f3 con 15 egresados con los cuales hemos tenido ya contactos directamente pero tambi\u00e9n en lo que la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica en la polic\u00eda cient\u00edfica la gente que ha venido acci\u00f3n del acompa\u00f1amiento ya en las tareas de b\u00fasqueda y exhumaci\u00f3n la gente muy calificada para ello buenos d\u00edas marcela turati de colaboradora de la revista proceso y quinto elemento la vi en una de sus l\u00e1minas que dec\u00eda que van a reconocer la competencia del comit\u00e9 especializado de la onu para desapariciones es cierto las familias van a poder meter sus casos individuales y la otra pregunta porque eso no lo desarrollo y la otra pregunta es c\u00f3mo van a prevenir las desapariciones sabemos que las fuerzas armadas la marina el ej\u00e9rcito son algunos de los cuerpos que se han bueno que tienen casos tenemos el caso de la familia alvarado que ha tocado los de nuevo laredo los marinos que son los que le han tocado ya ustedes este sexenio este que se va a hacer si estos cuerpos tienen en el adn muchas veces la desaparici\u00f3n usted sabe desde la guerra sucia si en ese momento y nunca se ha juzgado y no se ha acabado con la impunidad y qu\u00e9 va a pasar como c\u00f3mo se va a prevenir para que esto no se vuelva a repetir pues en primer lugar en el caso de la segunda pregunta cumpliendo con las instrucciones que nos ha dado el presidente de la rep\u00fablica a todos los miembros del gabinete y particularmente a las fuerzas armadas a los cuerpos de seguridad para que estos se apeguen plenamente al respeto de los derechos humanos y estamos convencidos de que haber un cambio profundo en este comportamiento de los distintos agentes del estado y tendr\u00e1n que apegarse plenamente a cumplir los derechos humanos de evitar cualquier acto de violencia que signifique desaparici\u00f3n forzada extra de ejecuci\u00f3n extrajudicial o tortura este va a ser una disciplina muy estricta que seguiremos en todo el gobierno federal y en el caso gen\u00e9tica bueno estamos ya trabajando algunas resoluciones en la 'guerra sucia' que siguen pendientes tenemos solicitudes crecimientos de hechos desde 1968 en fin se ve seguir\u00e1 trabajando pero se dar\u00e1 prioridad a las labores preventivas para que esto no siga sucediendo y respecto a las competencias de la comisi\u00f3n para la siguiente desaparici\u00f3n forzada naciones unidas hay que recordar que yo el 10 de diciembre me reun\u00ed con los representantes de la comisi\u00f3n y por supuesto vamos a atender y asumir las resoluciones del comit\u00e9 desapariciones de casos individuales [M\u00fasica] \u00e9l buenos d\u00edas subsecretarios recientes noticias emvs que diagn\u00f3stico recibi\u00f3 la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en si el gobierno de mexico porque tenemos entendido que hay un mont\u00f3n de causas que explican la desaparici\u00f3n de personas la ausencia de personas en mexico ya ha sido m\u00e1s expl\u00edcito como lo hizo con nuestra compa\u00f1era de proceso en el caso concreto de desaparici\u00f3n forzada pero se entiende que en el perfilado de las personas que hoy no est\u00e1n con sus hogares o con sus familias hay muchos menores de edad que aparentemente si hay una un comercio detr\u00e1s un inter\u00e9s espec\u00edfico m\u00e1s all\u00e1 del inter\u00e9s pol\u00edtico desaparecer personas si usted pudiera aclararnos qui\u00e9nes son las principales v\u00edctimas de la desaparici\u00f3n a partir de los datos que ha obtenido y tambi\u00e9n en ese tenor la desaparici\u00f3n forzada como se piensa vigilar impedir porque tenemos entendido que no nada m\u00e1s es una orden jer\u00e1rquica ante ejercicios de poder sino tambi\u00e9n hay mucha complicidad y eso lo explica perfectamente la desaparici\u00f3n de migrantes como impedir que la complicidad no nada m\u00e1s se d\u00e9 desde arriba sino abajo con \u00e9l despu\u00e9s con la intervenci\u00f3n de la compra de complicidades gracias o secretarios haci\u00e9ndome cargo de las limitaciones que tienen los datos estad\u00edsticos y las cifras que hemos recibido evidentemente en la mayor parte de las personas desaparecidas son j\u00f3venes entre los 17 y los 29 a\u00f1os de edad particularmente j\u00f3venes de escasos recursos por supuesto que hay un n\u00famero significativo de mujeres que est\u00e1n vinculados lamentablemente al delito de trata de personas y tenemos desaparici\u00f3n infantil la creciente la violencia contra los ni\u00f1os se empieza a ha crecido de manera significativa en los \u00faltimos a\u00f1os y habr\u00e1 un programa especial que estamos trabajando con el sistema nacional de protecci\u00f3n de ni\u00f1as d\u00edaz y adolescentes que estamos trabajando tambi\u00e9n con la comisi\u00f3n de atenci\u00f3n a ni\u00f1os inmigrantes acompa\u00f1ados o no y por supuesto que tendr\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 llevando a cabo ya de manera muy firme la depuraci\u00f3n del instituto nacional de migraci\u00f3n para evitar esta complicidad con la delincuencia organizada donde efectivamente esos v\u00ednculos alentaron la desaparici\u00f3n de migrantes y el tr\u00e1fico de personas de 1tb sobre estos datos que tienen ya en el diagn\u00f3stico que hacen la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quisiera saber si tienen alg\u00fan estimado de en cu\u00e1ntas de estas 40 mil desapariciones que se tienen contabilizadas hasta ahora participaron agentes del estado cu\u00e1ntas otras tienen que ver asuntos de crimen organizado u otros factores que tengan en este diagn\u00f3stico por favor bueno el dato se present\u00f3 incluso en el \u00faltimo informe del ejecutivo federal anterior respecto a la existencia de 349 denunci\u00f3 si mal no recuerdo en la ciudad mismos grados distintos agentes del estado y en especial polic\u00edas municipales polic\u00edas estatales e inclusive la polic\u00eda federal por supuesto que de \u00e9stos es la menor parte de estos casos corresponden a las fuerzas armadas pero si son citan hasta ahora registrados y todos est\u00e1n siendo atendidos todos gracias buenos d\u00edas el secretario plante mu\u00f1oz canal 11 hay miles de cuerpos sin identificar incluso hay m\u00e1s de 10 a\u00f1os algunos de ellos 6 como establecer una estrategia para poder identificar r\u00e1pidamente esos cuerpos y si dentro de esta l\u00ednea de 40 mil desaparecidos tambi\u00e9n podr\u00eda vincularse est\u00e1 esta relaci\u00f3n y como en un momento dado agilizar todo ese tr\u00e1mite cu\u00e1les ser\u00edan los estados tambi\u00e9n en donde se presentan m\u00e1s el n\u00famero de cuerpos sin identificar gracias bien por supuesto que el proceso de identificaci\u00f3n requiere contar con elementos en las bases de datos referentes que nos permitan identificar el cuerpo en que se encuentre lamentablemente no existe las capaces de instituciones institucionales para gozar contar con informaci\u00f3n fidedigna pongo un ejemplo el \u00faltimo ejercicio que hizo el gobierno anterior fue intentar identificar a muchas de las personas que se encuentran los servicios forenses cruzando la base de datos del instituto nacional electoral lo cual no es una tarea sencilla simple sencillamente porque la huella la actividad que toma el instituto nacional electoral no coincide necesariamente con una huella en fr\u00edo es el t\u00e9rmino t\u00e9cnico que utilizan los m\u00e9dicos forenses al mismo tiempo de que hay distintas modalidades de tomar la huella ya sea en firma rodada etc\u00e9tera lo cual genera una enorme complejidad de esos 4500 cruces donde supuestamente se hab\u00edan identificado a las personas solamente pudieron corroborar se alrededor de 350 y de esos 350 los propios familiares han cuestionado la identificaci\u00f3n no es un asunto sencillo los sistemas m\u00e1s desarrollados pueden ayudar contando act\u00faan toda la informaci\u00f3n est\u00e1 entre 15 d\u00edas y un mes para desarrollar una identificaci\u00f3n eficiente aunque el promedio internacional puede llevarse entre 1 y 3 meses lo cual pues va a implicar una carga de trabajo enorme y por eso hay que ir a enfrentar el problema de ra\u00edz para que se pueda revertir esto no de inmediato hay que ser objetivos y no crear una falsa expectativa sino el m6 orden es capaz institucionales evaluaremos nuestra capacidad de respuesta bueno es que hay son d\u00e9cimos en la mayor parte hay un est\u00e1ndar y se concentran fundamentalmente en las grandes ciudades el caso de tijuana de guadalajara las casas de las ciudades veracruzanas en las grandes herencias no se concentra fundamentalmente este problema en este periodo el adn 40 yo quisiera saber ante estas dificultades del procesamiento de la informaci\u00f3n cu\u00e1nto dinero se espera destinar a la compra de tecnolog\u00edas para poder mejorar estos datos y el banco que se espera tener de datos a nivel nacional y en su caso se recurrir\u00eda los servicios de organizaciones internacionales o ser\u00e1 su papel de observador \u00fanicamente creo por supuesto que hemos solicitado y contaremos con apoyo de organismos internacionales en esta tarea el monto en inversi\u00f3n va a ser muy disimulo porque hay entidades que efectivamente han desarrollado bien sus capacidades en el sistema florencia particularmente estados como coahuila nuevo le\u00f3n en la ciudad de mexico en particular hay otros que van a tener que hacer sus propias inversiones toda vez que son recursos que se canalizar\u00e1n en los estados de la rep\u00fablica en lo que corresponde al gobierno federal por supuesto que nosotros fortaleceremos la construcci\u00f3n de este instituto nacional forense y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica deber\u00e1 de fortalecer la polic\u00eda cient\u00edfica son los bancos de adn identificaci\u00f3n de cuerpos hay otras subsecretarios al guarda la revista pole moon en estos casos hemos visto muy bueno en los gobiernos anteriores que fueron las familias quienes localizaron en muchos de los casos los cuerpos y se hicieron b\u00fasquedas ustedes tienen contempladas a las familias para ayudarlas a buscar a los desaparecidos para que por ejemplo la rastreadoras tengan seguridad y tengan el apoyo del gobierno de m\u00e9xico para poder hacer esto estas b\u00fasquedas por supuesto que vamos a apoyar a las familias hay que asumir que ellas han desarrollado un trato de b\u00fasqueda muy importante pero quiero se\u00f1alar lo siguiente el estado asumir\u00e1 su responsabilidad y si bien le acompa\u00f1aremos a las familias en su b\u00fasqueda esta es una responsabilidad que tiene que asumir el estado mexicano y por supuesto estableceremos los protocolos de acompa\u00f1amiento a los haberes de las v\u00edctimas para actuar de manera com\u00fan se desvi\u00f3 la sala pasada estuvimos en estado de guerrero con la corte caravana nacional de b\u00fasqueda en donde hubo un acompa\u00f1amiento donde particip\u00f3 la dieta de gobernaci\u00f3n la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es un elemento serio p\u00fablico estuvo en los peritos forenses y tuvo la secreta de salud eso lo que queremos hacer respetar el leg\u00edtimo derecho de las familiares a buscar a sus hermanos padres esposas etc\u00e9tera pero asumiendo esto como una responsabilidad del estado buenos d\u00edas ignacio de albany la pregunta ser\u00eda qu\u00e9 van a hacer con el caso de los 1500 cuerpos que fueron incinerados en jalisco por el instituto jaliciense gracias identificar los responsables porque la ley establece con toda claridad que no puede ser ente que est\u00e9 incinerado ning\u00fan cad\u00e1ver que no haya sido plenamente identificado eso le corresponde al gobierno del estado por cierto pues vamos pues s\u00ed buenos dias francisco nieto del heraldo de m\u00e9xico preguntarle sobre las comisiones de la verdad en este plan no vimos que se hablaran de ella est\u00e1 desechada esta posibilidad o es parte de otro plan preguntarle qu\u00e9 van a hacer con los gobernadores como se puede hacer para que ellos colaboren depende mucho de ellos para que tambi\u00e9n haya resultados gracias yo he encontrado hasta ahora una buena respeto respuesta por parte de los gobernadores con distintas intensidades en algunos casos pero estoy seguro de que vamos a encontrar puntos de entendimiento y de colaboraci\u00f3n y en la otra hay que se\u00f1alar que en la secretaria de gobernacion en los pr\u00f3ximos d\u00edas instalar\u00e1 una mesa para de reconciliaci\u00f3n y di\u00e1logo en donde establecemos bases para establecer sino al centro una comisi\u00f3n de la verdad un mecanismo que nos permita encontrar los procesos de pacificaci\u00f3n y reconciliaci\u00f3n en el pa\u00eds una barrera de elevaci\u00f3n es usted dice que m\u00e9xico es una enorme fosa clandestina as\u00ed es que hay 1.100 fosas clandestinas exploradas registradas el an\u00e1lisis trata de explorar bueno sin explorar por los reportes que tienen de las familias posibles v\u00edctimas cu\u00e1ntas cosas calculan ustedes que est\u00e1n sin explorar y que no pueden llegar a ellos por este problemas t\u00e9cnicos o de dinero bueno el dato es un referente y viene b\u00e1sicamente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos pero evidentemente el n\u00famero de fosas puede ser mucho mayor hay que poner el ejemplo de la semana pasada en guerrero donde no tenemos registrada las fosas clandestinas ah\u00ed se encontraron tres con una con un cad\u00e1ver cada una y esto pues lamentablemente se va a replicar en otras entidades de la rep\u00fablica no quisiera especular sin precisamente se\u00f1alar el fen\u00f3meno y el problema que estamos enfrentando mi compa\u00f1ero buenos d\u00edas soy vida guerrera me agrada y qu\u00e9 bueno que lo est\u00e9n viendo el tema de los desaparecidos pero en alg\u00fan momento se ha contemplado presentar un plan igual para el tema del feminicidio finalmente los desapariciones de mujeres de ni\u00f1as son la antesala del feminicidio si se va a dar a conocer por lo pronto se est\u00e1n trabajando en el seguimiento de este fen\u00f3meno tanto del homicidio para mujeres como los cr\u00edmenes de odio y por supuesto que se presentar\u00e1 el programa que ya se est\u00e1 elaborando en la ciudad de gobernaci\u00f3n probablemente la pr\u00f3xima semana si la aproximaci\u00f3n para esto va a haber reuni\u00f3n bueno sabemos que se han reunido con ciertos grupos con ciertos colectivos pero el resto de las familias que no est\u00e1n siendo acompa\u00f1adas por colectivos o por activistas tambi\u00e9n van a ser recibidas de qu\u00e9 forma las van a recibir por supuesto que sirva veremos de audiencia de consulta y quiero decir lo aprovech\u00f3 lo puede para decirlo con toda la claridad nosotros no asumimos que hay v\u00edctimas de primera y de segunda aunque hay colectivos de primera o de segunda vamos a atender a todas en las mismas condiciones de igualdad no s\u00f3lo as\u00ed que es la \u00faltima porque s\u00ed como la monta f\u00e1cil cu\u00e1les son las principales causas que ustedes han encontrado de estas desapariciones en algunos porcentajes crimen organizado violencia el estado la absoluta mayor\u00eda de las desapariciones son cometidas por particulares vinculados a la delincuencia organizada y se registran justamente en las zonas de mayor marginaci\u00f3n y pobreza y las zonas de trasiego en las rutas de la droga y otro tipo de delitos como la trata de personas la extorsi\u00f3n y otros fen\u00f3menos delictivos en el pa\u00eds cu\u00e1ntos much\u00edsimas gracias cualquier os s\u00ed no lo recuerdo con precisi\u00f3n en la absoluta mayor\u00eda son nombres pero \u00e9l va a darse el dato en particular muchas gracias presidente y me comenta registro inter\u00e9s de la cuarta caravana nacional de b\u00fasqueda quiere ser que ya en el per\u00edodo de transici\u00f3n nosotros hicimos un acompa\u00f1amiento antes de ir al gobierno cuando se realiz\u00f3 est\u00e1 en estado de michoac\u00e1n hoy bueno hemos hecho en la semana pasada con el apoyo de diversas instituciones quiero que es una de las mec\u00e1nicas m\u00e1s representativas de lo que se puede hacer un involucramiento de la autoridad acompa\u00f1ando a los familiares de las v\u00edctimas y ya estaremos este pr\u00f3ximamente estar\u00e9 en el estado de san lu\u00eds potos\u00ed en otras labores de b\u00fasqueda con familiares y ya iremos all\u00ed comentando c\u00f3mo se van desarrollando este tipo de actividades [M\u00fasica] si quiero que el reclamo que se present\u00f3 el s\u00e1bado es de suma importancia la b\u00fasqueda en vida implica tener la capacidad de reacci\u00f3n inmediata de la autoridad y no solamente emitir una alerta amber o desaparici\u00f3n - abc se requieren reformas de car\u00e1cter legal para no estar en windows en este circuito del tiempo que tiene que pasar para declarar que una persona est\u00e1 desaparecida a uno localizar y lo fundamental es la causa de respuesta en el territorio de ah\u00ed la importancia de que en este en estos procesos ayuden las fiscal\u00edas y las autoridades estatales y municipales muchas veces muy bien pues ahora abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas en lo general si les parece ya con poco tiempo porque este tema que se acaba de abordar es muy importante y queremos que se difunda lo que se est\u00e1 llevando a cabo lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n que se subraya de qu\u00e9 se trata d un saludo doloroso terrible de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal porque esto no surge de la nada no es que de repente los mexicanos decidieron portarse mal como algunos llegaron a plantear de que \u00e9ramos malos los mexicanos por naturaleza que nos gustaba la violencia llegaron a poner ejemplos absurdos sobre pr\u00e1cticas que supuestamente se llevaban a cabo en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica cuando nuestro pueblo es pac\u00edfico no es violento esto es producto de la pol\u00edtica de saqueo del abandono a la gente nunca ser\u00eda con dado tanto la desigualdad en m\u00e9xico como en el per\u00edodo neoliberal al grado de que hay m\u00e1s desigualdad ahora que cuando morelos proclam\u00f3 que se aboliera que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia y se puede probar es el per\u00edodo de m\u00e1s desigualdad que ha habido en la historia de m\u00e9xico y el periodo de m\u00e1s corrupci\u00f3n en la historia de m\u00e9xico de m\u00e1s saqueo ni siquiera comparado con lo que fue el saqueo colonial de tres siglos de dominaci\u00f3n espa\u00f1ol lo que se llev\u00f3 a cabo en los \u00faltimos 36 a\u00f1os por eso estos resultados a veces se quieren omitir las causas pero hay que puntualizar hay que subrayarlo este es la consecuencia de una pol\u00edtica fracasada inhumana corrupta que ya no puede volver a imponerse en nuestro pa\u00eds buenos d\u00edas presidente 'el imparcial' la cr\u00f3nica y frontera presidente el s\u00e1bado este s\u00e1bado pasado un juez federal dict\u00f3 en la libertad propia provisional del ex gobernador guillermo padr\u00e9s el\u00edas su abogado dice que fue preso por motivos pol\u00edticos la gobernadora claudia p\u00e1vlovich ha mostrado su desacuerdo me gustar\u00eda saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este hecho y si usted considera justa esta decisi\u00f3n del juez yo respeto la decisi\u00f3n del poder judicial y lo que queda de manifiesto en este caso es de qu\u00e9 el nuevo gobierno no act\u00faa por consigna es decir no se lee obliga a ning\u00fan juez de que se castigue a nadie nosotros somos respetuosos de la independencia del poder judicial no hay persecuci\u00f3n pol\u00edtica no se usa el gobierno para perseguir a opositores como era costumbre de que fabricaban delitos adversarios los que ca\u00edan de la gracia d los gobernantes eran perseguidos aunque pertenecieron al mismo r\u00e9gimen eso se termin\u00f3 nosotros no tenemos fobia contra nadie y vamos a utilizar la ley para tomar represalias de una mencion\u00f3 que ya hay detenidos y que nos iban a dar los nombres sobre qui\u00e9nes est\u00e1n participando en el robo de pemex hasta el momento no ha habido alguna respuesta a otra pregunta es de que hubo recortes para actividades cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas y que eso est\u00e1 muy muy lamentable y que personal altamente calificado ser\u00e1 despedido que no ser\u00e1 recontratado qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto bueno si hay detenidos y hay investigaciones pero eso corresponde la fiscal\u00eda general nosotros no nos metemos en eso se presentan las denuncias es nuestra responsabilidad y es la fiscal\u00eda la que se hace cargo de llevar estos y juicios acerca del despido de profesionales no no existe este es el prop\u00f3sito estamos este ya terminando de limpiar el gobierno d qui\u00e9n es necesarios por que su labor no ayudaba a la gente ya que no ten\u00edan una funci\u00f3n social sobre todo los altos funcionarios p\u00fablicos hab\u00eda muchos funcionarios p\u00fablicos contratados eso s\u00ed ya no est\u00e9 son empleados trabajadores del gobierno se redujeron las \u00e1reas del gobierno hay austeridad republicana pero eso es lo que hay b\u00e1sicamente presidente carlos pozos l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo y energ\u00eda presidente de mexico en el marco de la promulgaci\u00f3n de nuestra constituci\u00f3n de 1917 atenta a la autonom\u00eda de divisi\u00f3n de los tres poderes que marca la misma en su art\u00edculo 49 la terna que usted envi\u00f3 al senado a ocupar la vacante de ministro en la suprema corte de justicia al ser todas p\u00fablicamente afines ex militantes a su partido pol\u00edtico pues es una facultad el ejecutivo enviar la eterna y cumplo con la ley no existe en el supuesto de que fuesen militantes mi partido en el supuesto como dicen los abogados aceptando sin conceder no hay un impedimento para que el miembro de un partido pol\u00edtico puede hacer postulado para ocupar un cargo no existe propuse tres mujeres que tienen m\u00e9rito propio las tres celia maya lleva a\u00f1os yendo magistrada del tribunal superior de justicia en quer\u00e9taro trabajando en el poder judicial del estado de quer\u00e9taro jazm\u00edn la abogada yazm\u00edn es tambi\u00e9n miembro de el tribunal administrativo en la ciudad de mexico y loretta maestra durante mucho tiempo en la universidad iberoamericana responsable d carrera de derechos humanos las tres con muy buen nivel y el senado los senadores por dos terceras partes tienen que elegir a una de las tres si as\u00ed lo consideran si no se logra la elecci\u00f3n hay un procedimiento me piden que vi otra terna creo que en tres ocasiones y ya despu\u00e9s si no decide el senado ya el titular del ejecutivo ya hace la propuesta \u00fanica entonces estamos cumpliendo con los procedimientos legales est\u00e1 m\u00e1s aqu\u00ed aclar\u00f3 tambi\u00e9n algo que es importante ministra qu\u00e9 pasa a retiro entonces obviamente una mujer entonces quisimos que quien sustituye a la ministra sea otra mujer por eso tres mujeres en la terna presidente de mexico solicitar con todo respeto convoque usted al licenciado manuel butler director de la comisi\u00f3n federal de electricidad para que nos explique respecto a los apagones y cortes de energ\u00eda el\u00e9ctrica en todo el pa\u00eds a partir del segundo semestre por la ssa por la saturaci\u00f3n de l\u00edneas el\u00e9ctricas de alta tensi\u00f3n esta informaci\u00f3n la tendremos nosotros en nuestro portal de petr\u00f3leo de energ\u00eda de lo que es sucedi\u00f3 antes que piensan ustedes va a pasar va a pasar tenemos informaci\u00f3n no voy a pedirle licenciado bar del que les informe sobre el plan este de energ\u00eda el\u00e9ctrica es muy interesante que les explique cu\u00e1l es el nuevo plan la nueva pol\u00edtica de manejo de la comisi\u00f3n federal de electricidad pero yo les puedo adelantar que no existe ning\u00fan problema hay energ\u00eda el\u00e9ctrica de m\u00e1s y es interesante hasta me causa risa con todo el respeto no es a usted sino que \u00e9stos corruptos tecn\u00f3cratas neoliberales cuando iban a privatizar la industria el\u00e9ctrica y empezaron a manejar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz de qu\u00e9 y vamos a poder tener y capacidad para satisfacer la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica luego entonces hab\u00eda que abrir el mercado utilizaron una ley secundaria para empezar a entregar contratos a empresas privadas desde 1900 89 reformar una ley secundaria para privatizar la industria el\u00e9ctrica as\u00ed comenz\u00f3 la privatizaci\u00f3n en ese entonces \u00e9ramos autosuficientes la comisi\u00f3n federal de electricidad producida toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consum\u00edamos y hab\u00eda planes para el desarrollo de la industria el\u00e9ctrica nacional que un gran presidente adolfo l\u00f3pez mateos hab\u00eda nacionalizado bueno qu\u00e9 sucedi\u00f3 empezaron a hablar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz y que hab\u00eda que abrir el mercado ahora compramos la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos empresas privadas y se les compra la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios muy caros por qu\u00e9 se les da aunque parezca incre\u00edble subsidio a las empresas particulares as\u00ed se hicieron los contratos esto del subsidio a las empresas no sucede en ninguno pa\u00eds del mundo entonces ahora hay una nueva pol\u00edtica porque queremos fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad que como pemex se dej\u00f3 en el abandono para hacer estas empresas a un lado y dejar todo el mercado al sector privado con costos elevad\u00edsimos no olvidemos que es m\u00e1s cara la gasolina en m\u00e9xico que en eeuu no olvidemos que es m\u00e1s cara la energ\u00eda el\u00e9ctrica en m\u00e9xico que en eeuu entonces ahora como ya empez\u00f3 la nueva pol\u00edtica escucho esto por eso va a estar muy interesante que venga con ustedes ante ustedes el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad para que les explique en qu\u00e9 consiste la nueva pol\u00edtica f\u00edjense hasta donde se lleg\u00f3 porque todo esto tiene que ver con corrupci\u00f3n se lleg\u00f3 a que una empresa de estas que le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad contrato a un ex presidente como miembro de su consejo de administraci\u00f3n un presidente de la rep\u00fablica qu\u00e9 pasa a ser c\u00f3mo termina consejero de una empresa extranjera que le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad es que ya ustedes pues quieren todo este y que van a investigar yo nada m\u00e1s les digo de qu\u00e9 y yo voy a terminar y no voy a ser consejero de ninguna empresa extranjera bueno esa es la pregunta pero es muy interesante el tema mucho muy interesante porque no solo fue a este expresidente quienes estaban en la secretar\u00eda de energ\u00eda terminaban y se iban a trabajar a las empresas que les hab\u00edan entregado contratos como subsidio con contratos con subsidio como se le llama m\u00e1s el conflicto de intereses coyotaje corrupci\u00f3n en una semana les parece que est\u00e9 el plan van a fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad de la agencia informativa de educaci\u00f3n de mexico televisi\u00f3n educativa sobre los programas sociales este si nos puede comentar c\u00f3mo va el censo cu\u00e1les son los pendientes y d\u00f3nde podemos consultar el listado de los 91 municipios que hasta el momento se han beneficiado por favor que llevamos un censo realizado para beneficiarios de los programas sociales que alcanza a 24 millones de personas ya terminamos el censo en chiapas en oaxaca en guerrero son los estados en donde ya se concluy\u00f3 el censo y ya comenz\u00f3 la dispersi\u00f3n de todos los apoyos nos cuesta trabajo yo se los explicaba porque hace falta e infraestructura no hay conectividad en todo el pa\u00eds y no hay sucursales de bancos en todo el pa\u00eds ni siquiera en todas las cabeceras municipales estamos batallando con eso porque no queremos entregar dinero en efectivo todo va a ser por tarjeta y personalizada de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario para que no haya corrupci\u00f3n los padrones se van a ser p\u00fablicos se van a transparentar para que todos los mexicanos sepan a quien se est\u00e1 apoyando a quien se le est\u00e1 entregando una beca un cr\u00e9dito un apoyo por ser el adulto mayor por ser una persona con discapacidad todo se va a transparentar vamos en ese proceso d\u00f3nde y se empez\u00f3 a aplicar el programa se ha avanzado yo les voy a informar sobre eso voy a pedirle quienes est\u00e1n trabajando en estos municipios qu\u00e9 son los municipios por donde pasan los ductos y se llev\u00f3 a cabo un programa integral a eso te refieres espec\u00edficamente que municipios s\u00ed s\u00ed s\u00ed con jes\u00fas hoy tienen toda la informaci\u00f3n presidente hay una en la transici\u00f3n dijo que no se iba a utilizar el fracking como un m\u00e9todo de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo sin embargo en la partida presupuestal de 2019 de pemex hay una cantidad de unos 6 mil millones dedicada a eso en dos partidas espec\u00edficamente y la secretaria de erosiona le hace una semana habl\u00f3 del tema y dijo que si se va a usar con una tecnolog\u00eda pues muy desarrollada entonces yo quer\u00eda saber cu\u00e1l es su posici\u00f3n y c\u00f3mo podemos explicar esta partida presupuestal para 2019 el fracking no al frank a veces del compromiso a lo mejor este x la inercia s\u00ed estableci\u00f3 el uso de esa tecnolog\u00eda para la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo gas pero no se va a usar es un compromiso somos ambientalistas de verdad aut\u00e9nticos buenos d\u00edas presidente mariana le\u00f3n del peri\u00f3dico el financiero preguntarle sobre este mecanismo que anuncian hoy por parte de la secretaria de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 mensaje le da a las miles de familias que tienen todav\u00eda a uno de sus seres queridos desaparecidos comparado contrastado con la capacidad que dej\u00f3 dejaron los antiguos gobiernos para encontrar estas estos cuerpos a estos familiares que capacidad real podr\u00eda tener y qu\u00e9 mensajes le da a las familias que est\u00e1n esperanzadas y tienen la expectativa de que haya resultados pronto al menos al inicio al final de su administraci\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle en d\u00edas pasados el jueves hab\u00eda dicho sobre este caso de la empresa modelo que ustedes hab\u00edan tenido una intervenci\u00f3n para que no se hiciera la el regreso del iese r cuando este caso ya estaba en la suprema corte de justicia \u00e9l fue un a una cita que usted dio en uno de los eventos que tuvo que tuvo y preguntarle sobre cu\u00e1l fue exactamente esta intervenci\u00f3n que usted habr\u00eda tenido en la suprema corte de justicia gracias bueno alas v\u00edctimas familiares de v\u00edctimas pues siempre nuestro pesar por su sufrimiento y nuestro compromiso de hacer todo lo que este a nuestro alcance todo dije una vez y algunos no les pareci\u00f3 pero lo repito ahora todo lo que humanamente sea posible para saber de los desaparecidos y ayudar a las familias estamos hablando de m\u00e1s de un mill\u00f3n de v\u00edctimas de violencia ese fue el salto desde que se declar\u00f3 la guerra absurda para enfrentar la violencia m\u00e1s de un mill\u00f3n de v\u00edctimas familiares y los que perdieron la vida entonces vamos a hacer todo lo que est\u00e9 de nuestra parte todo lo que humanamente sea posible no van a faltar recursos y lo m\u00e1s importante de todo adem\u00e1s de la voluntad que tenemos a cargo d este asunto tan lamentable est\u00e1 uno de los mejores servidores p\u00fablicos que tiene la naci\u00f3n alejandro en sheen's eso es lo que podemos dar en garant\u00eda acerca de c\u00f3mo se evit\u00f3 de que en la corte si fallara para que se les devolvieran los impuestos a los ex due\u00f1os de la empresa modelo pues si intervenimos consejero jur\u00eddico de presidencia de manera muy respetuoso con la directora del sat qu\u00e9 es una espl\u00e9ndida abogada una muy buena abogada adem\u00e1s de ser una muy buena profesional es una mujer honesta margaritas r\u00edos hablo con los ministros de manera respetos una cosa es este ordenarles otra cosa es presentar como lo puede hacer cualquier persona cualquier interesado argumentos que se escuche a las partes antes de que se emita una resoluci\u00f3n y exist\u00eda un proyecto un ministro hab\u00eda elaborado el proyecto para que se pagara para que se devolviera el impuesto sobre la renta ya estaba en el proyecto y otros ministros votaron en contra ahora se dice es que era un caso s\u00ed pero y dejaba el precedente y ya con una resoluci\u00f3n as\u00ed se ven\u00edan en cascadas otros asuntos pero esto tambi\u00e9n no es un caso aislado era una pr\u00e1ctica y ojal\u00e1 y se erradique no todos desde luego no quiero generalizar bueno en este caso la empresa modelo emiti\u00f3 un bolet\u00edn diciendo que ellos no hab\u00edan dejado de cumplir con sus responsabilidades fiscales dijeron la verdad estamos hablando de una empresa responsable ya no quiero generalizar pero hab\u00eda la mala costumbre de que los llamados grandes contribuyentes no pagaban impuestos o cuando los pagaban se les devolv\u00edan eso ya no puede seguir sucediendo no es posible que todos los ciudadanos paguemos impuestos la gente m\u00e1s humilde paga impuestos cuando compro una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto viva el iva el trabajador pague impuestos ustedes pagan impuestos los m\u00e9dicos los abogados pagan impuestos los que tienen un despacho pagan impuestos los empresarios pagan impuestos comerciantes pagan impuestos todos impuestos sobre la renta [M\u00fasica] como es posible que los que tienen m\u00e1s ingresos no paguen aunque se les devuelva yo recuerdo casos en d\u00f3nde devolv\u00edan impuestos sin llegar siquiera a una resoluci\u00f3n de la corte porque en este caso fue la \u00faltima instancia conozco asuntos de abogados muy famosos muy influyentes de otros tiempos que ahora no est\u00e1n tan contentos con nosotros de que negociaban obten\u00edan para sus clientes devoluci\u00f3n de impuestos de 1012 mil millones de pesos y saben qu\u00e9 pasaba este entonces este se le descontaba de las participaciones a los gobiernos estatales lo que el gobierno federal devolv\u00eda de impuestos a los influyentes a los mayor iones con sus abogados traficantes de influencia porque ni siquiera son buenos abogados tienen agarraderas ten\u00edan a su servicio funcionarios de la procuradur\u00eda mucha influencia en el poder judicial todo eso se acab\u00f3 y el juez magistrado ministro que proteja a un delincuente de cuello blanco que solape un acto de corrupci\u00f3n cuando menos va a ser denunciado cuando menos nada de que me voy a quedar callado una cosa es el respeto a otro poder y otra cosa es que sabiendo de que hubo una tranza me qued\u00e9 yo callado porque no voy a ser c\u00f3mplice el pueblo se cansa de tanta tranza para que quede claro bueno muchas gracias adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:16.044786"
}