{
    "video_id": "nyB5Wx8G0qs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nyB5Wx8G0qs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD5g5FQCIahjUG1lpAb2t_xQsFa5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nyB5Wx8G0qs",
    "video_title": "AMLO sobre la multa a MORENA del INE",
    "video_length_seconds": 1239,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Es importante informar a los ciudadanos sobre esta multa draconiana de el INE en contra de Morena.",
            "start": 0.0,
            "duration": 14.6
        },
        {
            "text": " Es una vil venganza. Estamos multando a Morena por 196 millones de pesos",
            "start": 14.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": " porque supuestamente Morena hizo mal uso de los dineros para damnificados.",
            "start": 23.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Un fideicomiso que se cre\u00f3 para denunciar a damnificados.",
            "start": 33.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y el INE de manera infamante, sin rigor, sin seriedad, sin legalidad,",
            "start": 38.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que no les corresponde a mi choto, un esc\u00e1ndalo sobre este tema.",
            "start": 51.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y es algo que me da una explicaci\u00f3n.",
            "start": 58.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son los antecedentes?",
            "start": 63.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de los sismos de septiembre de a\u00f1o pasado,",
            "start": 66.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en redes sociales se nos habl\u00f3 de que los partidos deb\u00edan de aportar el gasto de sus campa\u00f1as,",
            "start": 71.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en este caso lo que iban a gastar en la campa\u00f1a presidencial para apoyar a los damnificados.",
            "start": 82.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nosotros fuimos los primeros que dijimos que \u00edbamos a destinar el 25%",
            "start": 89.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de el monto de campa\u00f1a correspondiente a la presidencia de la Rep\u00fablica,",
            "start": 96.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a la candidatura a la presidencia de la Rep\u00fablica.",
            "start": 102.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hicimos ese acuerdo, lo dije, en una gira por el pa\u00eds.",
            "start": 105.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Cuando se dio a conocer esto, los del INE precisamente salieron a decir que no se pod\u00eda,",
            "start": 111.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que no era posible que los partidos entregaran dinero a los damnificados.",
            "start": 120.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces decidimos crear un fin de comiso con militantes, dirigentes, legisladores, autoridades de Morena,",
            "start": 127.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y aportar para apoyar a los damnificados.",
            "start": 141.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que invit\u00e9 a participar en el fin de comiso entre otros, a Elena Boreatos,",
            "start": 145.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que me dijo \u00bfy por qu\u00e9 no da, en vez del 25, la mitad?",
            "start": 151.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no el 50%?",
            "start": 155.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se hizo una reuni\u00f3n en Morena, me acuerdo, en la delegaci\u00f3n estaposal, despu\u00e9s de los sismos,",
            "start": 157.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en septiembre, y ah\u00ed acordamos que en efecto se iban a entregar el 50% de las aportaciones",
            "start": 167.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " para la campa\u00f1a presidencial, y que no se iba a utilizar el dinero del INE,",
            "start": 179.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sino que los militantes a t\u00edtulo personal iban a aportar al fin de comiso.",
            "start": 187.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se cre\u00f3 el fin de comiso y todos empezamos a cooperar, a apoyar.",
            "start": 194.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 mal que yo lo diga, pero hace falta aclarar bien las cosas.",
            "start": 200.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo recib\u00ed dinero de regal\u00edas por mi \u00faltimo libro, del editorial Planeta,",
            "start": 205.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y aport\u00e9 ese dinero al fin de comiso, como 500 mil pesos.",
            "start": 214.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Luego me pagaron 300 mil pesos por una pl\u00e1tica que di en Acapulco a empresarios,",
            "start": 221.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n lo aport\u00e9 al fin de comiso.",
            "start": 228.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed todos, diputados, senadores, y as\u00ed cada dos, tres meses informaba,",
            "start": 231.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " hay incluso testimonios en mi Facebook,",
            "start": 239.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed hay antecedentes de que inform\u00f3 yo cu\u00e1nto se iba recibiendo en fin de comiso",
            "start": 244.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y c\u00f3mo se estaba distribuyendo el apoyo,",
            "start": 255.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque desde la primera reuni\u00f3n en Azcapotzaco se acord\u00f3 que se iba a entregar el apoyo",
            "start": 258.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de manera directa 2 mil 400 pesos a cada damnificado.",
            "start": 264.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se discuti\u00f3 incluso porque hab\u00eda quienes planteaban que por qu\u00e9 no se hac\u00edan viviendas,",
            "start": 269.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que por qu\u00e9 no se reconstru\u00edan las escuelas.",
            "start": 276.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y para precisamente no ver los devueltos de problemas administrativos,",
            "start": 279.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dijimos mejor que se entreguen de manera directa a los damnificados 2 mil 400 pesos.",
            "start": 286.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces se empez\u00f3 a entregar el apoyo.",
            "start": 294.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y repito, hay constancia de que informaba.",
            "start": 297.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El \u00faltimo informe, creo que lo he hecho como tres o cuatro veces,",
            "start": 301.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la \u00faltima vez que inform\u00e9 fue en San Crist\u00f3bal de las Casas,",
            "start": 307.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en mi Facebook.",
            "start": 313.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya dej\u00e9 de informar porque vino la campa\u00f1a y no quer\u00eda yo que se pensara que est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 315.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " aprovechando el apoyo a los damnificados para sacar raja,",
            "start": 323.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para beneficiarlos electoralmente, para obtener votos.",
            "start": 329.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nosotros nunca vamos a entregar nada a cambio de votos,",
            "start": 336.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " nunca lo hemos hecho, nunca hemos entregado una despensa,",
            "start": 342.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nunca hemos condicionado un apoyo a que la gente vote por nosotros,",
            "start": 346.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque es un asunto de principios, de ideales,",
            "start": 351.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos luchado siempre en contra de la compra del voto,",
            "start": 354.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del tr\u00e1fico con la pobreza, con la necesidad de la gente.",
            "start": 360.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces dej\u00e9 de informar, pero ahora informo,",
            "start": 364.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " este es mi comiso, tiene 85.359.766 pesos de 17 centavos.",
            "start": 368.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es todo lo que se ha recaudado desde que se inici\u00f3,",
            "start": 382.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a finales de septiembre, principios de octubre del a\u00f1o pasado.",
            "start": 387.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y esto es lo que se ha entregado hasta ahora,",
            "start": 394.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se ha entregado 65.491.200 pesos,",
            "start": 399.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " 65.491.200.",
            "start": 409.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto se ha entregado a 27.288 damnificados de estos estados,",
            "start": 413.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca, Ciudad de M\u00e9xico, Chiapas, Morelos, Puebla, Guerrero",
            "start": 424.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 429.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se tienen cada 19.868.566",
            "start": 431.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que se van a entregar a 8.279 damnificados,",
            "start": 440.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en total va a llegar a 35.567",
            "start": 447.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " beneficiados con el FIDE Comiso.",
            "start": 454.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora no se puede porque el INE resolvi\u00f3,",
            "start": 458.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " primero, este multara moreno,",
            "start": 464.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con 196 millones de pesos de multa",
            "start": 469.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y cancel\u00f3, o mejor dicho,",
            "start": 475.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " dej\u00f3 congelado este dinero en el banco,",
            "start": 481.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n sucediendo los tratamientos",
            "start": 487.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que este dinero se distribuya",
            "start": 489.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en las 8.279 personas que hacen FIDE.",
            "start": 495.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, tenemos que seguir recaudando",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque se est\u00e1 hablando de 85 millones",
            "start": 505.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el compromiso que hicimos fue entregar la mitad",
            "start": 508.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de las aportaciones para la campa\u00f1a presidencial",
            "start": 512.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la mitad, recuerdo que son 103 o 107 millones de pesos,",
            "start": 515.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o sea que nos faltan como 20 millones de pesos.",
            "start": 522.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aprovecho para decirle a todos los militantes de Morena,",
            "start": 527.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " simpatizantes, autoridades, ahora a los electos",
            "start": 533.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que contribuyan, una vez que ya se descongele la cuenta",
            "start": 539.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y se aclare que aportemos para cumplir con el compromiso,",
            "start": 545.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 podamos cumplir antes del 19 de septiembre,",
            "start": 550.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " antes de que se cumpla un a\u00f1o de el sismo,",
            "start": 556.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de este lamentable hecho que caus\u00f3 la vida",
            "start": 562.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a muchos mexicanos.",
            "start": 565.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 tenemos de prueba?",
            "start": 568.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, todos los papeles, aqu\u00ed est\u00e1n los municipios",
            "start": 574.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en que se entreg\u00f3 el apoyo, en Chiapas,",
            "start": 581.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico, las delegaciones,",
            "start": 586.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en Guerrero, el Estado de M\u00e9xico, estamos hablando",
            "start": 591.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 200 municipios donde viven 27.288 beneficios,",
            "start": 597.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " pero cada uno de estos 27.288 recibi\u00f3 el apoyo,",
            "start": 609.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y miren lo que se hizo, tenemos como 50 cajas expedientes,",
            "start": 617.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " miren lo que se hizo, por ejemplo,",
            "start": 623.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " esta es una cincuadera, Elvia Valencian Cruz,",
            "start": 629.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed est\u00e1n todos los datos,",
            "start": 639.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la responsable la firma, su credencial elector como comprobante,",
            "start": 648.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Valencia Cruz es el elba,",
            "start": 661.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " su foto de la ciudad, miren la plaza de Estudio,",
            "start": 668.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s,",
            "start": 677.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " otra foto, el recibo, no obtuvo el dinero,",
            "start": 687.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed, en cada caso,",
            "start": 697.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nos vemos otro,",
            "start": 702.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s D\u00edaz Hern\u00e1ndez, de Chiapas, Villafuertes,",
            "start": 708.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ocupaci\u00f3n, el campesino, 55 a\u00f1os,",
            "start": 714.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desde luego su direcci\u00f3n, aqu\u00ed est\u00e1 lo mismo,",
            "start": 721.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " su identificaci\u00f3n, su foto, en su casa, afectada,",
            "start": 731.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " lo mismo,",
            "start": 739.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y el recibo, su huicho,",
            "start": 745.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " donde recibi\u00f3 el apoyo, 2.400 pesos,",
            "start": 750.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed se tienen todos los expedientes,",
            "start": 755.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " esto lo podr\u00edamos dar a conocer ya, subirlo a las redes sociales,",
            "start": 759.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero no podemos hacer, porque hicimos un compromiso con ellos,",
            "start": 764.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de que no se iba a dar a conocer la informaci\u00f3n,",
            "start": 772.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero esta informaci\u00f3n la tiene el Banco,",
            "start": 777.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la tiene AFIL, la tiene el Fideicomiso,",
            "start": 781.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la tiene Hacienda, la tiene la Comisi\u00f3n Nacional de Manca de Valores,",
            "start": 784.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y la tiene el INE,",
            "start": 790.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " bueno, de modo que todo est\u00e1 en orden,",
            "start": 794.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " dicen que se depositaba dinero al Fideicomiso,",
            "start": 802.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que cuatro personas iban y sacaban el dinero,",
            "start": 811.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que se acaban el dinero para entregar el dinero a todos,",
            "start": 818.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo a actas que existen,",
            "start": 824.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es un acto de mala fe de los consejeros del INE,",
            "start": 833.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el hacer esto en contra de Morena,",
            "start": 839.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ese enlodarnos, yo entiendo bien, est\u00e1n molestos,",
            "start": 845.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " porque triunfamos, y as\u00ed es el conservadurismo,",
            "start": 853.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " siempre han sido as\u00ed los conservadores,",
            "start": 857.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el pensamiento conservador no desaparece,",
            "start": 860.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no puede perder, bueno,",
            "start": 866.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " perdieron despu\u00e9s de la guerra de reforma,",
            "start": 870.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de que fueron a buscar primero a Santana,",
            "start": 874.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y luego a Maximiliano,",
            "start": 877.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " perdieron, ganaron los liberales,",
            "start": 880.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se logr\u00f3 la independencia de M\u00e9xico,",
            "start": 883.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se pens\u00f3 que ya el partido conservador estaba liquidado,",
            "start": 887.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no, no, no, no, no, no,",
            "start": 890.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reto\u00f1\u00f3, renaci\u00f3 en el profilat,",
            "start": 892.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y poco despu\u00e9s ya estaban otra vez en el poder,",
            "start": 895.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " yo no aspiro a que desaparezca el pensamiento conservador,",
            "start": 901.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " nosotros buscamos construir una democracia,",
            "start": 907.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la democracia significa pluralidad,",
            "start": 911.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no pensamiento \u00fanico,",
            "start": 915.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed les pido a los adversarios conservadores",
            "start": 918.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que act\u00faen con rectitud, con integridad,",
            "start": 925.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que no sean falsarios, que no mientan,",
            "start": 929.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nosotros tenemos principios, tenemos ideales,",
            "start": 934.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nosotros estamos luchando,",
            "start": 938.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se consigui\u00f3 este triunfo porque queremos transformar a M\u00e9xico,",
            "start": 941.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " acabar con la corrupci\u00f3n, acabar con la impunidad,",
            "start": 945.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico no sea el pa\u00eds de unos cuantos,",
            "start": 949.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico sea el pa\u00eds de todos,",
            "start": 952.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres,",
            "start": 955.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no como ha venido sucediendo,",
            "start": 959.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 961.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con toda una burocracia dorada a su servicio,",
            "start": 966.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " incluyendo desde luego a voceros, a la prensa,",
            "start": 972.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque todo esto se ha difundido mucho",
            "start": 979.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en los medios tambi\u00e9n conservadores,",
            "start": 983.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no se me va a olvidar,",
            "start": 987.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no es que quiera yo actuar de manera vengativa,",
            "start": 989.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " yo no odio, pero no olvido,",
            "start": 997.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace como un mes, mes y medio en plena campa\u00f1a,",
            "start": 1000.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el reforma en ocho columnas,",
            "start": 1006.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual que est\u00e1 sacando esto,",
            "start": 1008.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dio a conocer que Moreno hab\u00eda falsificado una factura",
            "start": 1011.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y hab\u00eda cobrado 59 millones de pesos en ocho columnas,",
            "start": 1016.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una factura por unos peri\u00f3dicos de regeneraci\u00f3n,",
            "start": 1022.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y al d\u00eda siguiente no aclar\u00f3,",
            "start": 1026.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le pedimos que aclarara,",
            "start": 1028.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces no hay \u00e9tica,",
            "start": 1031.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces qu\u00e9 les pido a los funcionarios,",
            "start": 1034.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues que actuemos todos con responsabilidad,",
            "start": 1037.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con integridad, con principios,",
            "start": 1041.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que tambi\u00e9n no confundan,",
            "start": 1044.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no soy autoritario,",
            "start": 1046.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no soy autoritario,",
            "start": 1049.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ellos quisieran estar calumniando",
            "start": 1052.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la m\u00e1xima de que la calumnia,",
            "start": 1055.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando uno mancha a Tizla",
            "start": 1057.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que nos quedaran los callados,",
            "start": 1059.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ellos no hablaran,",
            "start": 1061.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no lo lograron,",
            "start": 1063.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada vez que hay una calumnia,",
            "start": 1065.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en contra de ese movimiento,",
            "start": 1067.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que tengo el derecho,",
            "start": 1069.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el derecho de r\u00e9plica,",
            "start": 1071.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y voy a contestar,",
            "start": 1074.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera fraterna,",
            "start": 1077.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fresco, disculpa,",
            "start": 1079.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si a veces digo las cosas fuertes,",
            "start": 1081.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero necesitamos ya",
            "start": 1084.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que haya un cambio tambi\u00e9n de actitud,",
            "start": 1087.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya basta de que la derecha",
            "start": 1091.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se dedique a mentir,",
            "start": 1094.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a calumniar,",
            "start": 1096.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les mando un saludo,",
            "start": 1098.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los que han estado en la c\u00e1rcel,",
            "start": 1100.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a calumniar,",
            "start": 1103.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les mando un saludo,",
            "start": 1105.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pronto, pronto voy a informar",
            "start": 1107.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que va a terminar todo esto,",
            "start": 1109.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya acudimos",
            "start": 1111.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al Tribunal Electoral,",
            "start": 1113.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que quiten la multa,",
            "start": 1115.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 1117.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre este asunto,",
            "start": 1120.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no vamos a quedarnos callados,",
            "start": 1124.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " decir el Quijote",
            "start": 1128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la libertad y por la dignidad",
            "start": 1130.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se debe arriesgar hasta la vida,",
            "start": 1133.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para nosotros la libertad",
            "start": 1138.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la dignidad es fundamental,",
            "start": 1141.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es algo imprescindible",
            "start": 1146.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en nuestra vida",
            "start": 1151.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en nuestro quehacer p\u00fablico,",
            "start": 1154.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en nuestro comportamiento",
            "start": 1158.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como dirigentes de este pa\u00eds",
            "start": 1161.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que va a cambiar mucho, mucho, mucho,",
            "start": 1164.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos a llevar a cabo",
            "start": 1166.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1168.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico,",
            "start": 1170.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya me largue bastante",
            "start": 1172.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque ten\u00eda ganas de hablar",
            "start": 1173.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con todos ustedes,",
            "start": 1174.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " un abrazo cari\u00f1oso fraterno,",
            "start": 1175.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de mi, de la Provincia de 2000 a\u00f1os de mi,",
            "start": 1178.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de mi generada,",
            "start": 1183.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mi hija Zapata,",
            "start": 1185.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed yo no era nacido,",
            "start": 1189.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se me hab\u00eda enojecido,",
            "start": 1191.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00ed,",
            "start": 1193.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ricardo Fros de la Loma,",
            "start": 1194.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precoz\u00f3n de la revoluci\u00f3n,",
            "start": 1196.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejor que se hundan de M\u00e9xico,",
            "start": 1198.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todos los tiempos que me lo hagan,",
            "start": 1203.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el arrojo,",
            "start": 1205.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el revolucionario,",
            "start": 1210.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco Fros,",
            "start": 1212.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos los m\u00eda,",
            "start": 1214.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los esperamos,",
            "start": 1218.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los ideales",
            "start": 1220.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de lo que hicieron",
            "start": 1223.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " en otros tiempos por luchar",
            "start": 1224.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer valer la libertad,",
            "start": 1226.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la justicia, la democracia,",
            "start": 1228.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer valer la soberan\u00eda nacional.",
            "start": 1232.0,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Es importante informar a los ciudadanos sobre esta multa draconiana de el INE en contra de Morena. Es una vil venganza. Estamos multando a Morena por 196 millones de pesos porque supuestamente Morena hizo mal uso de los dineros para damnificados. Un fideicomiso que se cre\u00f3 para denunciar a damnificados. Y el INE de manera infamante, sin rigor, sin seriedad, sin legalidad, que no les corresponde a mi choto, un esc\u00e1ndalo sobre este tema. Y es algo que me da una explicaci\u00f3n. \u00bfCu\u00e1les son los antecedentes? Despu\u00e9s de los sismos de septiembre de a\u00f1o pasado, en redes sociales se nos habl\u00f3 de que los partidos deb\u00edan de aportar el gasto de sus campa\u00f1as, en este caso lo que iban a gastar en la campa\u00f1a presidencial para apoyar a los damnificados. Nosotros fuimos los primeros que dijimos que \u00edbamos a destinar el 25% de el monto de campa\u00f1a correspondiente a la presidencia de la Rep\u00fablica, a la candidatura a la presidencia de la Rep\u00fablica. Hicimos ese acuerdo, lo dije, en una gira por el pa\u00eds. Cuando se dio a conocer esto, los del INE precisamente salieron a decir que no se pod\u00eda, que no era posible que los partidos entregaran dinero a los damnificados. Entonces decidimos crear un fin de comiso con militantes, dirigentes, legisladores, autoridades de Morena, y aportar para apoyar a los damnificados. Me acuerdo que invit\u00e9 a participar en el fin de comiso entre otros, a Elena Boreatos, que me dijo \u00bfy por qu\u00e9 no da, en vez del 25, la mitad? \u00bfPor qu\u00e9 no el 50%? Se hizo una reuni\u00f3n en Morena, me acuerdo, en la delegaci\u00f3n estaposal, despu\u00e9s de los sismos, en septiembre, y ah\u00ed acordamos que en efecto se iban a entregar el 50% de las aportaciones para la campa\u00f1a presidencial, y que no se iba a utilizar el dinero del INE, sino que los militantes a t\u00edtulo personal iban a aportar al fin de comiso. Se cre\u00f3 el fin de comiso y todos empezamos a cooperar, a apoyar. Est\u00e1 mal que yo lo diga, pero hace falta aclarar bien las cosas. Yo recib\u00ed dinero de regal\u00edas por mi \u00faltimo libro, del editorial Planeta, y aport\u00e9 ese dinero al fin de comiso, como 500 mil pesos. Luego me pagaron 300 mil pesos por una pl\u00e1tica que di en Acapulco a empresarios, y tambi\u00e9n lo aport\u00e9 al fin de comiso. Y as\u00ed todos, diputados, senadores, y as\u00ed cada dos, tres meses informaba, hay incluso testimonios en mi Facebook, ah\u00ed hay antecedentes de que inform\u00f3 yo cu\u00e1nto se iba recibiendo en fin de comiso y c\u00f3mo se estaba distribuyendo el apoyo, porque desde la primera reuni\u00f3n en Azcapotzaco se acord\u00f3 que se iba a entregar el apoyo de manera directa 2 mil 400 pesos a cada damnificado. Se discuti\u00f3 incluso porque hab\u00eda quienes planteaban que por qu\u00e9 no se hac\u00edan viviendas, que por qu\u00e9 no se reconstru\u00edan las escuelas. Y para precisamente no ver los devueltos de problemas administrativos, dijimos mejor que se entreguen de manera directa a los damnificados 2 mil 400 pesos. Entonces se empez\u00f3 a entregar el apoyo. Y repito, hay constancia de que informaba. El \u00faltimo informe, creo que lo he hecho como tres o cuatro veces, la \u00faltima vez que inform\u00e9 fue en San Crist\u00f3bal de las Casas, est\u00e1 en mi Facebook. Y ya dej\u00e9 de informar porque vino la campa\u00f1a y no quer\u00eda yo que se pensara que est\u00e1bamos nosotros aprovechando el apoyo a los damnificados para sacar raja, para beneficiarlos electoralmente, para obtener votos. Nosotros nunca vamos a entregar nada a cambio de votos, nunca lo hemos hecho, nunca hemos entregado una despensa, nunca hemos condicionado un apoyo a que la gente vote por nosotros, porque es un asunto de principios, de ideales, hemos luchado siempre en contra de la compra del voto, del tr\u00e1fico con la pobreza, con la necesidad de la gente. Entonces dej\u00e9 de informar, pero ahora informo, este es mi comiso, tiene 85.359.766 pesos de 17 centavos. Es todo lo que se ha recaudado desde que se inici\u00f3, a finales de septiembre, principios de octubre del a\u00f1o pasado. Y esto es lo que se ha entregado hasta ahora, se ha entregado 65.491.200 pesos, 65.491.200. Esto se ha entregado a 27.288 damnificados de estos estados, Oaxaca, Ciudad de M\u00e9xico, Chiapas, Morelos, Puebla, Guerrero y el Estado de M\u00e9xico. Se tienen cada 19.868.566 que se van a entregar a 8.279 damnificados, en total va a llegar a 35.567 beneficiados con el FIDE Comiso. Ahora no se puede porque el INE resolvi\u00f3, primero, este multara moreno, con 196 millones de pesos de multa y cancel\u00f3, o mejor dicho, dej\u00f3 congelado este dinero en el banco, ya est\u00e1n sucediendo los tratamientos para que este dinero se distribuya en las 8.279 personas que hacen FIDE. Adem\u00e1s, tenemos que seguir recaudando porque se est\u00e1 hablando de 85 millones y el compromiso que hicimos fue entregar la mitad de las aportaciones para la campa\u00f1a presidencial y la mitad, recuerdo que son 103 o 107 millones de pesos, o sea que nos faltan como 20 millones de pesos. Aprovecho para decirle a todos los militantes de Morena, simpatizantes, autoridades, ahora a los electos que contribuyan, una vez que ya se descongele la cuenta y se aclare que aportemos para cumplir con el compromiso, ojal\u00e1 podamos cumplir antes del 19 de septiembre, antes de que se cumpla un a\u00f1o de el sismo, de este lamentable hecho que caus\u00f3 la vida a muchos mexicanos. Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 tenemos de prueba? Bueno, todos los papeles, aqu\u00ed est\u00e1n los municipios en que se entreg\u00f3 el apoyo, en Chiapas, en la Ciudad de M\u00e9xico, las delegaciones, en Guerrero, el Estado de M\u00e9xico, estamos hablando de m\u00e1s de 200 municipios donde viven 27.288 beneficios, pero cada uno de estos 27.288 recibi\u00f3 el apoyo, y miren lo que se hizo, tenemos como 50 cajas expedientes, miren lo que se hizo, por ejemplo, esta es una cincuadera, Elvia Valencian Cruz, aqu\u00ed est\u00e1n todos los datos, la responsable la firma, su credencial elector como comprobante, Valencia Cruz es el elba, su foto de la ciudad, miren la plaza de Estudio, atr\u00e1s, otra foto, el recibo, no obtuvo el dinero, y as\u00ed, en cada caso, nos vemos otro, Andr\u00e9s D\u00edaz Hern\u00e1ndez, de Chiapas, Villafuertes, ocupaci\u00f3n, el campesino, 55 a\u00f1os, desde luego su direcci\u00f3n, aqu\u00ed est\u00e1 lo mismo, su identificaci\u00f3n, su foto, en su casa, afectada, lo mismo, y el recibo, su huicho, donde recibi\u00f3 el apoyo, 2.400 pesos, as\u00ed se tienen todos los expedientes, esto lo podr\u00edamos dar a conocer ya, subirlo a las redes sociales, pero no podemos hacer, porque hicimos un compromiso con ellos, de que no se iba a dar a conocer la informaci\u00f3n, pero esta informaci\u00f3n la tiene el Banco, la tiene AFIL, la tiene el Fideicomiso, la tiene Hacienda, la tiene la Comisi\u00f3n Nacional de Manca de Valores, y la tiene el INE, bueno, de modo que todo est\u00e1 en orden, dicen que se depositaba dinero al Fideicomiso, y que cuatro personas iban y sacaban el dinero, y que se acaban el dinero para entregar el dinero a todos, de acuerdo a actas que existen, es un acto de mala fe de los consejeros del INE, el hacer esto en contra de Morena, ese enlodarnos, yo entiendo bien, est\u00e1n molestos, porque triunfamos, y as\u00ed es el conservadurismo, siempre han sido as\u00ed los conservadores, y el pensamiento conservador no desaparece, no puede perder, bueno, perdieron despu\u00e9s de la guerra de reforma, despu\u00e9s de que fueron a buscar primero a Santana, y luego a Maximiliano, perdieron, ganaron los liberales, se logr\u00f3 la independencia de M\u00e9xico, se pens\u00f3 que ya el partido conservador estaba liquidado, y no, no, no, no, no, no, reto\u00f1\u00f3, renaci\u00f3 en el profilat, y poco despu\u00e9s ya estaban otra vez en el poder, yo no aspiro a que desaparezca el pensamiento conservador, nosotros buscamos construir una democracia, y la democracia significa pluralidad, no pensamiento \u00fanico, pero s\u00ed les pido a los adversarios conservadores que act\u00faen con rectitud, con integridad, que no sean falsarios, que no mientan, nosotros tenemos principios, tenemos ideales, nosotros estamos luchando, y se consigui\u00f3 este triunfo porque queremos transformar a M\u00e9xico, acabar con la corrupci\u00f3n, acabar con la impunidad, que M\u00e9xico no sea el pa\u00eds de unos cuantos, que M\u00e9xico sea el pa\u00eds de todos, que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres, no como ha venido sucediendo, el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda con toda una burocracia dorada a su servicio, incluyendo desde luego a voceros, a la prensa, porque todo esto se ha difundido mucho en los medios tambi\u00e9n conservadores, no se me va a olvidar, y no es que quiera yo actuar de manera vengativa, yo no odio, pero no olvido, hace como un mes, mes y medio en plena campa\u00f1a, el reforma en ocho columnas, igual que est\u00e1 sacando esto, dio a conocer que Moreno hab\u00eda falsificado una factura y hab\u00eda cobrado 59 millones de pesos en ocho columnas, una factura por unos peri\u00f3dicos de regeneraci\u00f3n, y al d\u00eda siguiente no aclar\u00f3, le pedimos que aclarara, entonces no hay \u00e9tica, entonces qu\u00e9 les pido a los funcionarios, pues que actuemos todos con responsabilidad, con integridad, con principios, y que tambi\u00e9n no confundan, no soy autoritario, no soy autoritario, ellos quisieran estar calumniando con la m\u00e1xima de que la calumnia, cuando uno mancha a Tizla y que nos quedaran los callados, que ellos no hablaran, eso no lo lograron, cada vez que hay una calumnia, en contra de ese movimiento, yo creo que tengo el derecho, el derecho de r\u00e9plica, y voy a contestar, de manera fraterna, fresco, disculpa, si a veces digo las cosas fuertes, pero necesitamos ya que haya un cambio tambi\u00e9n de actitud, ya basta de que la derecha se dedique a mentir, a calumniar, les mando un saludo, a todos los que han estado en la c\u00e1rcel, a calumniar, les mando un saludo, pronto, pronto voy a informar que va a terminar todo esto, porque ya acudimos al Tribunal Electoral, para que quiten la multa, hacer una investigaci\u00f3n a fondo sobre este asunto, no vamos a quedarnos callados, decir el Quijote por la libertad y por la dignidad se debe arriesgar hasta la vida, para nosotros la libertad y la dignidad es fundamental, es algo imprescindible en nuestra vida y en nuestro quehacer p\u00fablico, en nuestro comportamiento como dirigentes de este pa\u00eds que va a cambiar mucho, mucho, mucho, porque vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico, ya me largue bastante porque ten\u00eda ganas de hablar con todos ustedes, un abrazo cari\u00f1oso fraterno, de mi, de la Provincia de 2000 a\u00f1os de mi, de mi generada, de mi hija Zapata, as\u00ed yo no era nacido, no se me hab\u00eda enojecido, m\u00ed, Ricardo Fros de la Loma, precoz\u00f3n de la revoluci\u00f3n, mejor que se hundan de M\u00e9xico, de todos los tiempos que me lo hagan, y el arrojo, el revolucionario, Francisco Fros, estos los m\u00eda, los esperamos, de los ideales y de lo que hicieron en otros tiempos por luchar para hacer valer la libertad, la justicia, la democracia, para hacer valer la soberan\u00eda nacional.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.268343"
}