{
    "video_id": "Nyh3i6WLmog",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Nyh3i6WLmog/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAzgpdGs39dFuFVocS4QEW--Y9TPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Nyh3i6WLmog",
    "video_title": "Aplicaci\u00f3n en dispositivos m\u00f3viles para comparar precios de gasolina. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5121,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 77.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "trabajando para dar",
            "start": 80.03,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "una respuesta una soluci\u00f3n al problema",
            "start": 85.24,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "del robo de combustibles",
            "start": 90.689,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "ayer con ese prop\u00f3sito",
            "start": 94.31,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estuvimos en huauchinango puebla y",
            "start": 98.7,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en tulancingo hidalgo ya se",
            "start": 102.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el plan",
            "start": 108.09,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 111.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para los municipios",
            "start": 114.74,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por donde atraviesan ductos",
            "start": 118.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ha sido",
            "start": 122.97,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "bien recibido por la gente no s\u00f3lo con",
            "start": 125.27,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que se beneficie",
            "start": 133.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 138.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que por necesidad tienen que dedicarse a",
            "start": 140.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estas actividades sino tambi\u00e9n",
            "start": 143.93,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "por la colaboraci\u00f3n de la misma gente",
            "start": 148.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una actitud de participaci\u00f3n de los",
            "start": 155.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos ayudando",
            "start": 160.18,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en este plan es todo un pueblo ayudando",
            "start": 163.52,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "respaldando las acciones que se est\u00e1n",
            "start": 168.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "llevando a cabo no hay resistencia en la",
            "start": 173.93,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n al contrario hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 178.4,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "hay respaldo a la acci\u00f3n del gobierno",
            "start": 183.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto ha llevado a qu\u00e9",
            "start": 190.46,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "la misma gente est\u00e9 ahora denunciando",
            "start": 194.72,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "las tomas clandestinas que existen",
            "start": 200.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 205.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda meterse",
            "start": 208.1,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por una serie de consideraciones hacer",
            "start": 211.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "denuncias ahora est\u00e1n ayudando",
            "start": 216.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunidades completas",
            "start": 218.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto pas\u00f3",
            "start": 221.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ayer en",
            "start": 224.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 226.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y sucede en otras partes",
            "start": 228.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 232.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "voy a informarles",
            "start": 234.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre los heridos",
            "start": 238.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n hospitalizados luego de",
            "start": 242.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esta tremenda desgracia",
            "start": 245.75,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer va a informarles",
            "start": 249.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 255.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 258.329,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar algo relacionado con lo que",
            "start": 261.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mencionaba d",
            "start": 265.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s clandestinas encontradas",
            "start": 267.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el mismo municipio",
            "start": 272.66,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 275.18,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dadas a conocer por la gente que est\u00e1",
            "start": 277.139,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 280.159,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y luego la aplicaci\u00f3n",
            "start": 282.82,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "de un sistema para que entre todos",
            "start": 286.21,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y controlemos",
            "start": 293.129,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para que el mercado controle el precio",
            "start": 295.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 298.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las gasolinas es algo legal",
            "start": 300.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s tener la informaci\u00f3n es un",
            "start": 304.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "plan una aplicaci\u00f3n que se llama qui\u00e9n",
            "start": 308.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas",
            "start": 311.09,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ya exist\u00eda el sistema",
            "start": 315.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 320.529,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nadie lo conoc\u00eda",
            "start": 322.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y es una muy buena aplicaci\u00f3n que hoy se",
            "start": 325.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "va a presentar",
            "start": 328.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 331.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuestan las gasolinas y que la",
            "start": 333.62,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "gente libremente opte por ir a cargar",
            "start": 337.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n",
            "start": 343.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9 mejor el precio",
            "start": 346.289,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s vamos a pasar es la segunda",
            "start": 350.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 354.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 355.51,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 357.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entreguen litros de a litro pero primero",
            "start": 358.85,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el precio porque si hay algunas",
            "start": 363.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "diferencias considerables estos son los",
            "start": 366.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tres temas a tratar el d\u00eda de hoy y",
            "start": 371.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luego abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 374.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 378.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces les pido al doctor por",
            "start": 380.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "reconocer que intervenga",
            "start": 382.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 387.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas continuamos en este triste",
            "start": 389.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "contar de los fallecidos a trav\u00e9s de",
            "start": 392.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 396.699,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "inolvidable y pienso que puede ser uno",
            "start": 398.03,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos eventos hab\u00edamos contado",
            "start": 401.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hasta ayer 98 defunciones de pacientes",
            "start": 405.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospitalizados se han ido sumando",
            "start": 409.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunos de hospitales privados y en el",
            "start": 411.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "devenir de las \u00faltimas horas incluyendo",
            "start": 415.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dos en esta madrugada que fallecieron",
            "start": 418.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del hospital regional de sumpango hemos",
            "start": 421.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuadrado una cifra final hasta ahora de",
            "start": 424.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "109 pacientes 109 fallecimientos estos",
            "start": 428.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n localizados desde luego en",
            "start": 432.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales",
            "start": 435.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en el estado de hidalgo 67 en el estado",
            "start": 439.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en la ciudad de mexico 24 en",
            "start": 442.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "galveston 3 y en esta suma seguimos",
            "start": 446.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atendiendo a 40 pacientes hasta esta",
            "start": 450.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 453.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 462.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 464.62,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 465.99,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en una labor del establecimiento",
            "start": 468.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "emocional de la poblaci\u00f3n de la",
            "start": 471.309,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "localidad de la hidalgo en donde ocurri\u00f3",
            "start": 474.679,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el lamentable accidente",
            "start": 479.569,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n es hacemos trabajo de",
            "start": 481.819,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "proximidad social el trabajo social a",
            "start": 484.669,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cargo de polic\u00edas federales psic\u00f3logos",
            "start": 488.149,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "expertos en atenci\u00f3n emocional",
            "start": 491.149,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ha logrado mantener no solamente la",
            "start": 494.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguridad perimetral de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 497.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la localidad a efecto de evitar riesgos",
            "start": 500.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de accidentes y ha sido la propia",
            "start": 503.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sociedad la comunidad la que nos inform\u00f3",
            "start": 507.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la existencia de 14 tomas clandestinas",
            "start": 510.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de alt\u00edsimo riesgo que estaban en las",
            "start": 515.26,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "inmediaciones de esa poblaci\u00f3n en el",
            "start": 518.599,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "desarrollo de los ductos de pemex cabe",
            "start": 522.349,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "resaltar que tenemos vigilancia y",
            "start": 526.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "seguridad en toda la red nacional de",
            "start": 530.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ductos de pemex con personal del",
            "start": 535.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la armada y de la polic\u00eda",
            "start": 537.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal por lo que se refiere a esta",
            "start": 539.18,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 541.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la comunidad nos llev\u00f3 hasta 14 puntos",
            "start": 543.379,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en donde como pueden ver en las im\u00e1genes",
            "start": 546.559,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "exist\u00edan tomas clandestinas",
            "start": 548.979,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ante el riesgo que tiene la propia",
            "start": 552.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comunidad nos llevaron a inhabilitar las",
            "start": 555.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se le dio vista a seguridad f\u00edsica de",
            "start": 560.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pemex y al ministerio p\u00fablico federal y",
            "start": 562.71,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "se procedi\u00f3 con toda la cautela a",
            "start": 567.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "asegurar cada una de las tomas no hubo",
            "start": 571.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fugas de combustible ni bajas de presi\u00f3n",
            "start": 575.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el sistema sigue operando",
            "start": 578.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "felizmente en condiciones que le da",
            "start": 580.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "suficiencia para mantener el abasto a",
            "start": 583.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "las ciudades y a la poblaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 588.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es cuantos se\u00f1ores buenos d\u00edas",
            "start": 591.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n",
            "start": 595.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas bueno referente a los",
            "start": 607.209,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles tanto de",
            "start": 611.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gasolinas como gas quiero informarles",
            "start": 615.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que para todo el p\u00fablico para todos los",
            "start": 618.44,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 621.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ya existe una aplicaci\u00f3n que la comisi\u00f3n",
            "start": 623.209,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda ya ten\u00eda que se",
            "start": 626.839,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "llama quien es quien es muy f\u00e1cil no s\u00e9",
            "start": 630.619,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "si lo tienen jes\u00fas",
            "start": 634.429,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed es muy f\u00e1cil esta aplicaci\u00f3n es para",
            "start": 636.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "conocer el precio del gas todos desde su",
            "start": 639.839,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "celular baja la aplicaci\u00f3n amigas nos",
            "start": 642.959,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "permite autom\u00e1ticamente encuentra el",
            "start": 647.31,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "distribuidor si yo estoy en tijuana abre",
            "start": 651.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente mi localizaci\u00f3n como si",
            "start": 655.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "fuera wave y sale en qu\u00e9 parte de",
            "start": 657.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tijuana estoy realiza la b\u00fasqueda por",
            "start": 660.57,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda por localidad compara precios",
            "start": 663.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consulta n\u00fameros de contacto para",
            "start": 667.279,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "realizar pedidos",
            "start": 669.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en su caso para el gas verifica la",
            "start": 671.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de veh\u00edculos que cuenten",
            "start": 675.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con la autorizaci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 677.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda se ingresa en las",
            "start": 679.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "placas del veh\u00edculo para validar si est\u00e1",
            "start": 683.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "registrado si es un veh\u00edculo que tiene",
            "start": 685.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "permiso y eval\u00fae el servicio tambi\u00e9n la",
            "start": 688.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "propia aplicaci\u00f3n en el celular",
            "start": 693.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cualquier persona califica si el",
            "start": 695.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servicio fue bueno o malo y se actualiza",
            "start": 698.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la propia base de datos para que el",
            "start": 701.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usuario tenga una calificaci\u00f3n del",
            "start": 704.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "servicio y sobre gasolina en la",
            "start": 707.61,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 709.95,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es esta aplicaci\u00f3n esta aplicaci\u00f3n es",
            "start": 712.819,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n para que todos los",
            "start": 716.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 719.959,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la bajemos en nuestro celular se llama",
            "start": 721.1,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 724.669,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "encuentra en la gasolinera como aqu\u00ed se",
            "start": 726.259,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ve en la pantalla",
            "start": 728.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si la anterior ah\u00ed nos dice exactamente",
            "start": 732.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 cercana si es m\u00e1s barata si es",
            "start": 736.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara y esto nos va a ayudar porque",
            "start": 740.04,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley la gasolina pues",
            "start": 744.14,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el mercado en el libre mercado",
            "start": 747.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si tenemos una diferencia de precios",
            "start": 752.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy sustancial ayer por ejemplo",
            "start": 755.61,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "amanecimos aqu\u00ed a 18 pesos con 30",
            "start": 758.199,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "centavos 18 pesos con 50 centavos y si",
            "start": 762.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos nos enteramos nos va",
            "start": 765.97,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a ayudar incluso a que los precios sean",
            "start": 769.059,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justos y no haya tanta tanto",
            "start": 772.509,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disparidad se seleccione el combustible",
            "start": 776.939,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se escoge el radio en kil\u00f3metros",
            "start": 780.249,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la anterior la anterior",
            "start": 783.8,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la principal exactamente este eval\u00faa el",
            "start": 787.939,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "servicio de las gasolineras termina uno",
            "start": 792.439,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de cargar eval\u00faa reporta precios en caso",
            "start": 794.749,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no correspondan con los de la",
            "start": 798.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n hay una opci\u00f3n si me dec\u00eda la",
            "start": 799.669,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 803.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente la informaci\u00f3n en",
            "start": 835.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "este caso ser\u00eda bueno qu\u00e9",
            "start": 839.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que lo vayan viendo para ver si al final",
            "start": 848.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de el di\u00e1logo este circular de la",
            "start": 852.269,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "conferencia ya podemos decir que si",
            "start": 857.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funciona o recomendarlo para que los",
            "start": 859.449,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "ciudadanos que usen este sistema",
            "start": 863.139,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "debo decir debo aclarar que los",
            "start": 867.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "distribuidores de combustibles se han",
            "start": 872.04,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "portado bien",
            "start": 876.42,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 878.499,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no se han aprovechado",
            "start": 880.019,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la circunstancia",
            "start": 882.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 885.139,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "los que \u00e9ste ha mantenido",
            "start": 887.45,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "elevado los precios la mayor\u00eda de las",
            "start": 892.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas",
            "start": 896.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y han mantenido",
            "start": 899.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a un precio razonable de acuerdo al",
            "start": 902.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "margen de utilidad",
            "start": 906.66,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que se tiene establecido en el mercado",
            "start": 909.8,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "pero es para evitar que unos pocos",
            "start": 914.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "act\u00faen indebidamente",
            "start": 923.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "quien controla los precios la misma",
            "start": 927.73,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gente con este sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 931.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay que ir",
            "start": 935.529,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "al cargar gasolina en donde hay buen",
            "start": 937.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precio y en donde este se pueda",
            "start": 941.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "demostrar posteriormente que se entrega",
            "start": 944.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "completo es decir litros de a litro que",
            "start": 948.44,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no hay fraude",
            "start": 953.52,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y las estaciones de distribuci\u00f3n de",
            "start": 956.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gasolinas entonces si vamos a empezar ya",
            "start": 961.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con las sesiones de preguntas y",
            "start": 963.99,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 966.93,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "los tres ustedes y luego 3 mujeres",
            "start": 971.86,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de los compa\u00f1eros de aqu\u00ed",
            "start": 976.499,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 980.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente manuel r\u00e1pido",
            "start": 984.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con el medio al yazira en ingl\u00e9s en la",
            "start": 986.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pregunta sobre venezuela",
            "start": 988.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "si nos puede aclarar su posici\u00f3n y el",
            "start": 990.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "papel que piensa que va a tocar le va a",
            "start": 992.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tocar a mexico como mediador en el",
            "start": 995.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proceso de la paz en el conflicto ya",
            "start": 997.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este fijamos ayer nuestra postura a",
            "start": 1000.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "partir de lo que establece nuestra",
            "start": 1004.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 1007.04,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "89 de la constituci\u00f3n fracci\u00f3n d\u00e9cima",
            "start": 1011.02,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "con mucha claridad define cu\u00e1l debe ser",
            "start": 1016.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico",
            "start": 1022.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "apegada a principios como el de no",
            "start": 1025.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 1030.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 1032.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 1035.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 1038.62,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el del di\u00e1logo",
            "start": 1041.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 1043.24,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "la defensa de derechos humanos",
            "start": 1045.25,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "entonces con estos principios estamos",
            "start": 1048.569,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 1051.299,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a procurar siempre tener",
            "start": 1055.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 1058.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos y con todos los",
            "start": 1061.31,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo y este caso lo est\u00e1",
            "start": 1063.83,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 1071.35,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 1073.43,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad con todo nuestro respaldo",
            "start": 1075.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1081.99,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 1083.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo que establece nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 1086.559,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una historia",
            "start": 1091.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muy importante en cuanto a pol\u00edtica",
            "start": 1098.759,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "exterior apegada a principios y eso va a",
            "start": 1102.629,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "continuar si en alg\u00fan tiempo se",
            "start": 1108.089,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "desviaron de esos principios nosotros no",
            "start": 1110.669,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer no vamos a actuar",
            "start": 1114.899,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "violentando transgrediendo principios",
            "start": 1123.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "constitucionales de pol\u00edtica exterior no",
            "start": 1127.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es que estemos a favor o en contra de",
            "start": 1130.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1134.04,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "estamos por defender los principios",
            "start": 1135.559,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "constitucionales de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 1139.779,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 1144.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas alexis pav\u00f3n de s&p noticias",
            "start": 1149.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido me gustar\u00eda saber si",
            "start": 1152.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n en cuanto a",
            "start": 1154.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que ayer el presidente nicol\u00e1s maduro",
            "start": 1155.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 el posicionamiento de uruguay",
            "start": 1157.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico en cuanto a una ruta al di\u00e1logo",
            "start": 1160.169,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y si su gobierno estar\u00eda dispuesto",
            "start": 1162.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primero si ha tenido contacto a partir",
            "start": 1165.35,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de entonces con la representaci\u00f3n",
            "start": 1167.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "venezolana y si su gobierno estar\u00eda",
            "start": 1169.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dispuesto a organizar encuentros entre",
            "start": 1171.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maduro y sus opositores",
            "start": 1173.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta va en el sentido en",
            "start": 1177.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuanto a el informe que la actividades",
            "start": 1178.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 esta semana la comisi\u00f3n",
            "start": 1181.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos y de",
            "start": 1183.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdo con los datos ofrecidos de 90",
            "start": 1186.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recomendaciones ordinarias emitidas",
            "start": 1189.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante 2018 s\u00f3lo se acat\u00f3 y se cumpli\u00f3",
            "start": 1190.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con una me gustar\u00eda saber si su gobierno",
            "start": 1193.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "piensa promover alg\u00fan tipo de pol\u00edtica o",
            "start": 1196.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "medida para que las dependencias",
            "start": 1199.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "federales sigan en la acate en este este",
            "start": 1201.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tipo de recursos y aprovechando que est\u00e1",
            "start": 1205.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria de gobernacion",
            "start": 1208.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esta semana visito chiapas y me gustar\u00eda",
            "start": 1210.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "saber si tuvo alg\u00fan tipo de contacto con",
            "start": 1214.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el gobernador en cuanto a la",
            "start": 1216.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "contingencia que se enfrente en ese",
            "start": 1218.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estado respecto a los homicidios de",
            "start": 1219.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "activistas espec\u00edficamente el destinar",
            "start": 1222.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corso a inicios de este a\u00f1o y los de 9",
            "start": 1225.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez y jos\u00e9 santiago la semana pasada",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1229.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1231.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque no licenciada explica esto \u00faltimo",
            "start": 1234.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1238.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tuvimos contacto con el se\u00f1or",
            "start": 1243.68,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "gobernador y por supuesto que s\u00ed",
            "start": 1246.92,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la fiscal\u00eda apoyando la fiscal",
            "start": 1251.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en general pero principalmente la",
            "start": 1253.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado est\u00e1 investigando",
            "start": 1255.619,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos casos en uno de ellos no recuerdo",
            "start": 1258.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l de ellos porque no traigo el",
            "start": 1262.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino est\u00e1 de chiapas concretamente en",
            "start": 1264.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "uno de ellos ya tiene inclusive a uno de",
            "start": 1267.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "los zombis y de los homicidas",
            "start": 1270.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de los asesinos que",
            "start": 1272.69,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "perpetraron este il\u00edcito y est\u00e1 detenido",
            "start": 1276.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay otros casos que no inclusive fueron",
            "start": 1280.15,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de otros estados que llegaron",
            "start": 1284.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "contratados por algunos de estos",
            "start": 1288.18,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "personajes que tienen la calidad ahorita",
            "start": 1291.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de indiciados por autor\u00eda intelectual y",
            "start": 1295.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se est\u00e1n digamos pidiendo la",
            "start": 1298.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los otros estados",
            "start": 1302.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vecinos que",
            "start": 1304.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "acudieron a este llamado de este se\u00f1or",
            "start": 1307.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que es el autor intelectual o presunto",
            "start": 1311.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autor intelectual y tambi\u00e9n ya siguieron",
            "start": 1314.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y la",
            "start": 1316.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n en los otros estados",
            "start": 1320.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vecinos del estado de chiapas para poder",
            "start": 1322.059,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "detenerlos entonces no podemos dar",
            "start": 1325.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos m\u00e1s datos precisamente porque",
            "start": 1328.39,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 el proceso y adem\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 1330.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiradas las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y de",
            "start": 1334.059,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los diversos",
            "start": 1337.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados para que se",
            "start": 1339.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedan detener estos sicarios a estos",
            "start": 1341.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "autores materiales de estos cr\u00edmenes",
            "start": 1345.19,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pero si estamos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 1347.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permanente con el gobierno de chiapas y",
            "start": 1349.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay videos tienen v\u00eddeos",
            "start": 1352.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy interesantes muy importantes en",
            "start": 1356.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "donde se ve claramente c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1359.14,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "llevando a cabo las negociaciones y las",
            "start": 1362.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "camionetas en fin de estos sicarios",
            "start": 1366.669,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del autor intelectual",
            "start": 1370.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presuntos todos",
            "start": 1374.05,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si de respuesta a esto pero si",
            "start": 1376.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos en comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 1378.919,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tambi\u00e9n para comentarles que",
            "start": 1386.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "acerca de las recomendaciones",
            "start": 1389.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 1395.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso de acatarlas",
            "start": 1398.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hacer caso a todas las recomendaciones",
            "start": 1403.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos humanos vamos",
            "start": 1406.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1409.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "proteger a quienes son v\u00edctimas de",
            "start": 1411.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 1415.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quise que s\u00e9",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1",
            "start": 1422.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez porque ayer",
            "start": 1424.58,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nos comentaron sobre el caso",
            "start": 1428.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el periodista asesinado en sinaloa",
            "start": 1433.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "javier valdez y tengo entendido de que",
            "start": 1436.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "van a estar familiares el d\u00eda de hoy su",
            "start": 1441.05,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 1443.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "le he pedido a la secretaria",
            "start": 1445.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1449.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "le atienda personalmente que le d\u00e9 toda",
            "start": 1452.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 1456.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 con ella",
            "start": 1461.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y que tenga la seguridad plena de que",
            "start": 1466.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a apoyar en toda la",
            "start": 1470.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n todo lo que est\u00e9 de",
            "start": 1472.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestra parte y que las veces que desee",
            "start": 1475.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1479.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y expresarse manifestarse est\u00e1n abiertas",
            "start": 1482.38,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "las puertas para atenderse la licenciada",
            "start": 1486.34,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "tiene un informe que presentarle no lo",
            "start": 1491.67,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "queremos hacer p\u00fablico por",
            "start": 1496.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "razones d",
            "start": 1501.75,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tipo legal pero",
            "start": 1504.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se les va a informar ampliamente",
            "start": 1508.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a estar nosotros",
            "start": 1513.53,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "al tanto de esto",
            "start": 1516.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y si pasa el tiempo y no hay avances que",
            "start": 1518.759,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "venga con nosotros y que aqu\u00ed se pueda",
            "start": 1525.179,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "expresar esta es una tribuna tambi\u00e9n",
            "start": 1529.039,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para todos los ciudadanos",
            "start": 1533.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene inter\u00e9s en decir algo",
            "start": 1540.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "p\u00e1sale",
            "start": 1543.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o ac\u00e1",
            "start": 1548.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1557.34,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1564.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a todas a todos",
            "start": 1566.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer que una compa\u00f1era de un",
            "start": 1570.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n le pregunta al",
            "start": 1574.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente en torno a la informaci\u00f3n que",
            "start": 1577.59,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen",
            "start": 1582.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en cuanto a que son los hijos que fueron",
            "start": 1586.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los hijos de joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera",
            "start": 1591.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quienes asesinaron o mandaron a asesinar",
            "start": 1594.29,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a javier bueno eso en mi familia en mis",
            "start": 1598.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hijos en mi persona",
            "start": 1603.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nuevamente es otro golpe muy muy fuerte",
            "start": 1605.97,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que yo vengo a pedir a exigir es",
            "start": 1610.86,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "que no descarten ninguna l\u00ednea de",
            "start": 1618.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en cuanto a la autoridad",
            "start": 1623.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "intelectual de los asesinos de javier",
            "start": 1626.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me importa de qu\u00e9 organizaci\u00f3n",
            "start": 1631.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "criminal vino la orden a m\u00ed lo que me",
            "start": 1636.0,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "importa es que quede muy claro que la y",
            "start": 1640.65,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la fiscal\u00eda general ahora la",
            "start": 1646.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nueva fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1649.169,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "haga su trabajo que profundice m\u00e1s en",
            "start": 1651.5,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "las investigaciones que sea muy rigurosa",
            "start": 1655.53,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "muy exhaustiva y se determine qui\u00e9n dio",
            "start": 1659.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la orden de asesinar a javier est\u00e1 muy",
            "start": 1664.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "claro que lo asesinaron por su trabajo",
            "start": 1668.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque no les gust\u00f3 lo que se public\u00f3",
            "start": 1670.74,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo importante es dar con los",
            "start": 1673.88,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "personajes que dieron la orden para que",
            "start": 1679.07,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "haya justicia es lo que yo puedo pedir",
            "start": 1683.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que en este momento que es lo m\u00e1s",
            "start": 1687.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante quien dio la orden qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1689.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mintiendo y qui\u00e9n tiene la raz\u00f3n",
            "start": 1693.15,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "exigimos verdad exigimos justicia y",
            "start": 1697.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "exigimos castigo para los asesinos de",
            "start": 1701.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "javier los materiales pero sobre todo",
            "start": 1704.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los intelectuales",
            "start": 1707.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora griselda triana",
            "start": 1715.879,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por supuesto el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1719.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empe\u00f1ado en hacer justicia en",
            "start": 1721.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "atender las preocupaciones que nos acaba",
            "start": 1725.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de manifestar no se descarta",
            "start": 1727.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "una sola l\u00ednea de investigaci\u00f3n todas",
            "start": 1731.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas de investigaci\u00f3n ser\u00e1n",
            "start": 1735.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agotadas hasta encontrar las razones y a",
            "start": 1737.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los culpables del asesinato de su esposo",
            "start": 1741.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "javier valdez fuera del proceso que se",
            "start": 1744.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desarrolla en las cortes de nueva york",
            "start": 1747.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos el firme prop\u00f3sito de llegar a",
            "start": 1749.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la verdad hacer justicia el castigo de",
            "start": 1752.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los responsables de este y de otros",
            "start": 1756.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de periodistas",
            "start": 1758.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica del",
            "start": 1761.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1764.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nos ha instruido precisamente que est\u00e1",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y estamos convencidos de que el",
            "start": 1770.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n y",
            "start": 1773.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas del derecho a la",
            "start": 1775.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n son la base de una",
            "start": 1777.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia plena y representativa de la",
            "start": 1779.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda tenemos el prop\u00f3sito de",
            "start": 1783.79,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "llegar a la verdad y de hacer justicia",
            "start": 1787.63,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y descartar y no vamos a descartar una",
            "start": 1790.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sola de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n por",
            "start": 1793.799,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otra parte el gobierno est\u00e1 convencido",
            "start": 1797.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que los mecanismos de protecci\u00f3n a",
            "start": 1800.369,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "periodistas y defensores de derechos",
            "start": 1802.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "humanos tienen que ser eficientes tienen",
            "start": 1803.879,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que ser eficaces y vamos a apoyar y",
            "start": 1806.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estamos apoyando en la secretar\u00eda",
            "start": 1809.58,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n todos estos mecanismos de",
            "start": 1811.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de periodistas y defensores",
            "start": 1813.629,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos muchas gracias",
            "start": 1815.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bueno este acerca de m\u00e9xico",
            "start": 1840.23,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en condiciones de",
            "start": 1846.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1849.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "las partes en conflicto en venezuela",
            "start": 1852.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuenten con",
            "start": 1857.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la intermediaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1859.72,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para",
            "start": 1863.38,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "lograr el di\u00e1logo y la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1866.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de las controversias lo establece",
            "start": 1870.349,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n si podr\u00edamos",
            "start": 1873.559,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "hacerlo pero",
            "start": 1877.759,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "no lo podr\u00edamos llevar a cabo si no hay",
            "start": 1880.69,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n de las partes no vamos a",
            "start": 1887.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer oficiosos",
            "start": 1890.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a respetar nuestros",
            "start": 1892.6,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "principios y si las partes lo solicitan",
            "start": 1896.02,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "estamos en la mejor disposici\u00f3n de",
            "start": 1902.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ayudar para que haya di\u00e1logo y sin el",
            "start": 1905.23,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza de la violencia se",
            "start": 1910.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "resuelven los problemas",
            "start": 1915.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienes que descartar",
            "start": 1917.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y el respeto a la legalidad ya la",
            "start": 1922.83,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1925.83,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1927.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor en todos los casos no",
            "start": 1929.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tomar partido",
            "start": 1936.179,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "buscar la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1938.659,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "estos conflictos hasta ah\u00ed",
            "start": 1943.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es nuestra actuaci\u00f3n",
            "start": 1947.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tiene instrucciones repito el secretario",
            "start": 1951.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores para apoyar en",
            "start": 1954.55,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la medida de nuestras posibilidades sin",
            "start": 1958.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1963.05,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "injerencia",
            "start": 1964.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 1970.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con una tradici\u00f3n",
            "start": 1973.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1977.23,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1978.87,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en pol\u00edtica exterior",
            "start": 1980.86,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "no nos debemos de meter en asuntos de",
            "start": 1984.169,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "otros pueblos y de otras naciones porque",
            "start": 1988.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 1992.989,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "que ninguna hegemon\u00eda",
            "start": 1994.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 1998.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "intervenga en los asuntos que s\u00f3lo",
            "start": 2001.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "corresponden a los mexicanos",
            "start": 2004.57,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ese es el principio general",
            "start": 2007.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bueno entonces vamos a volar con mujeres",
            "start": 2011.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2015.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola presidente buenos d\u00edas rosa elena",
            "start": 2018.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "soto de ac\u00fastica noticias y la neta",
            "start": 2021.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "noticias pues muy cerca de huachinango",
            "start": 2023.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "donde fue ayer a este a esta gira para",
            "start": 2026.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hablar con los pobladores est\u00e1 una",
            "start": 2029.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica en necaxa all\u00ed se",
            "start": 2031.909,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "entregaron concesiones el sexenio pasado",
            "start": 2036.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a la empresa mota-engil y al sme y",
            "start": 2039.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchas de estos contratos hay",
            "start": 2044.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de qu\u00e9",
            "start": 2046.639,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "esta estuvieron plagados de corrupci\u00f3n",
            "start": 2049.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "yo le preguntar\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 2052.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si se revisar\u00e1n los contratos desde las",
            "start": 2055.149,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "denuncias que se presentaron en su",
            "start": 2057.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "momento al respecto",
            "start": 2060.25,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si hay guau chico el el\u00e9ctrico",
            "start": 2062.929,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si se van a revisar estos contratos y a",
            "start": 2066.379,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estas personas que se les dieron estos",
            "start": 2069.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contratos en su momento el sexenio",
            "start": 2072.859,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasado de qu\u00e9 magnitud es el guachi call",
            "start": 2074.629,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico el\u00e9ctrico",
            "start": 2077.929,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "entonces que est\u00e1 plagado",
            "start": 2081.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el gobierno d",
            "start": 2087.179,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "wsi col",
            "start": 2090.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el guachi col",
            "start": 2093.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este en las distintas",
            "start": 2095.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "\u00e1reas del gobierno patxi cola en la",
            "start": 2098.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "compra de medicinas",
            "start": 2101.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "loach y col",
            "start": 2104.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2106.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de chico",
            "start": 2110.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2112.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de obras",
            "start": 2115.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "loach y col arriba y abajo y vamos a",
            "start": 2118.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terminar con el wache cold vamos a",
            "start": 2121.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n y se va a",
            "start": 2124.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "revisar todo no va a haber impunidad",
            "start": 2126.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en estos contratos hay revisi\u00f3n y si hay",
            "start": 2131.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "denuncia van a seguir su curso",
            "start": 2136.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las instancias correspondientes",
            "start": 2141.73,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar una",
            "start": 2145.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 2150.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el conflicto que se origin\u00f3",
            "start": 2154.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con el despido de m\u00e1s de 40 mil",
            "start": 2158.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2161.72,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2164.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "empresa de luz y fuerza del centro",
            "start": 2167.15,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por todos lados parte d",
            "start": 2172.13,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "esto que menciona de la empresa a necaxa",
            "start": 2177.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tiene que ver con un grupo de",
            "start": 2181.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2184.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2186.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresa de luz y fuerza del centro le he",
            "start": 2188.92,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pedido",
            "start": 2192.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la certera energ\u00eda racional que habl\u00e9",
            "start": 2194.299,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "con todos por qu\u00e9",
            "start": 2197.809,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "complica la situaci\u00f3n el hecho de que",
            "start": 2201.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n divididos",
            "start": 2205.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la forma",
            "start": 2209.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y unificarlos sobre todo a los",
            "start": 2213.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2214.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta tambi\u00e9n la opini\u00f3n de",
            "start": 2217.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los antiguos dirigentes este era un",
            "start": 2219.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sindicato ejemplar",
            "start": 2222.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el sindicato posiblemente m\u00e1s",
            "start": 2226.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de m\u00e9xico durante muchos",
            "start": 2230.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta que lo",
            "start": 2233.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quebraron",
            "start": 2237.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lo destruyeron",
            "start": 2240.339,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "con sa\u00f1a",
            "start": 2242.53,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 2245.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2247.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2249.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la forma de ayudar a",
            "start": 2251.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los trabajadores y de",
            "start": 2254.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 2259.03,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "casos de corrupci\u00f3n que se hayan",
            "start": 2261.519,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "presentado no",
            "start": 2263.949,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "atribuibles a los trabajadores sino a",
            "start": 2266.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2271.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que se valieron de la ocasi\u00f3n pero en",
            "start": 2273.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso estamos aprovechando pues en la",
            "start": 2276.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2279.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "javier lozano mencionaba que el despido",
            "start": 2279.97,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de trabajadores de bur\u00f3cratas que se da",
            "start": 2284.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en sus acciones es comparable con el que",
            "start": 2287.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se dio en",
            "start": 2289.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de felipe calder\u00f3n con esta",
            "start": 2292.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del snow nosotros no",
            "start": 2295.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2299.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el ajuste se hizo arriba jam\u00e1s se cort\u00f3",
            "start": 2300.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el copete",
            "start": 2305.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 2307.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los trabajadores de base sindicalizados",
            "start": 2311.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se respetan",
            "start": 2315.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos dimos compa\u00f1eras a ver ah\u00ed atr\u00e1s las",
            "start": 2321.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dos y luego",
            "start": 2324.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno si es presidente el ritmo ni este",
            "start": 2330.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el ruido en la red y quinto elemento la",
            "start": 2332.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preguntarle y aprovechando que est\u00e1 en",
            "start": 2334.31,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion entre 2015",
            "start": 2336.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y 2018",
            "start": 2339.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n le asign\u00f3 a",
            "start": 2341.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "27 entidades m\u00e1s de 4 mil millones de",
            "start": 2343.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pesos para la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 2345.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alerta de g\u00e9nero dinero que los estados",
            "start": 2347.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gastaron en todo menos en el mecanismo y",
            "start": 2350.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que bueno se ha visto reflejado en el",
            "start": 2353.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "incremento de este de este delito saber",
            "start": 2355.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan mecanismo de fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 2357.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que vaya a ser la secretaria de",
            "start": 2360.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para c\u00f3mo est\u00e1n gastando las",
            "start": 2361.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidades este dinero y saber si ya hay",
            "start": 2364.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan espec\u00edfico de su gobierno",
            "start": 2367.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para atender esta problem\u00e1tica usted ha",
            "start": 2369.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dicho que va a atender la seguridad",
            "start": 2371.07,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de todos pero sabemos que el",
            "start": 2372.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "feminicidio es un delito espec\u00edfico que",
            "start": 2374.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "requiere atenci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 2376.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 2387.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el tema de la titular",
            "start": 2390.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de inmujeres pienso que no va a tardar",
            "start": 2394.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una o dos semanas m\u00e1ximo porque",
            "start": 2397.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se tienen que agotar los procedimientos",
            "start": 2401.59,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "para su nombramiento y le vamos a",
            "start": 2403.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentar al se\u00f1or presidente la terna",
            "start": 2406.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que me ha instruido que se le presente",
            "start": 2408.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l elija a la titular de",
            "start": 2411.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inmujeres y tambi\u00e9n tenemos que proceder",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al cambio de la titular del conavi",
            "start": 2417.94,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "dentro de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2420.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por supuesto y todos lo saben y lo",
            "start": 2422.609,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "conocen yo tengo un compromiso no",
            "start": 2425.47,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "solamente personal sino institucional",
            "start": 2428.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el tema de los feminicidios creo que",
            "start": 2431.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds encabeza por decir lo menos",
            "start": 2434.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la lista en la regi\u00f3n de los pa\u00edses que",
            "start": 2437.8,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tienen este grave problema desde luego",
            "start": 2441.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a enfocarnos primordialmente en la",
            "start": 2444.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n en la prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 2447.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de feminicidio leo le comentaba en alg\u00fan",
            "start": 2449.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "momento al se\u00f1or presidente",
            "start": 2452.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto es un producto b\u00e1sicamente de",
            "start": 2454.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "violencia que surge desde la familia",
            "start": 2457.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces concientizando y reforzando a",
            "start": 2460.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n familiar para evitar",
            "start": 2465.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "violencia tanto en contra de la mujer",
            "start": 2466.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuanto m\u00e1s tambi\u00e9n a veces en contra de",
            "start": 2469.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los propios hijos de ambos padres contra",
            "start": 2472.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ellos vamos a estar muy muy tenemos",
            "start": 2475.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programas y vamos a estar muy abocados a",
            "start": 2479.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estos dos tipos de violencia estamos por",
            "start": 2481.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n echar a andar el programa",
            "start": 2485.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "disciplina le hemos dado recursos ya le",
            "start": 2489.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dimos una estructura ricardo bucio va a",
            "start": 2492.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estar a cargo de estos se les ratific\u00f3",
            "start": 2495.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero en los pr\u00f3ximos d\u00edas daremos a",
            "start": 2497.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conocer tanto a la titular de conavi",
            "start": 2500.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como a la titular de inmujeres para",
            "start": 2503.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "echar a andar el programa de violencia",
            "start": 2505.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres desde luego la",
            "start": 2507.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alerta de g\u00e9nero a pesar de lo criticado",
            "start": 2510.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ha sido eso",
            "start": 2512.91,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un instrumento y una herramienta muy",
            "start": 2514.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante para que el gobierno pueda",
            "start": 2516.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener esta prevenci\u00f3n en materia de",
            "start": 2519.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "feminicidios pero estamos sumamente",
            "start": 2521.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comprometidos con el tema yo en lo",
            "start": 2523.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personal y por supuesto como no podr\u00eda",
            "start": 2525.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ser de otra manera el gobierno de la",
            "start": 2528.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 2530.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para poder reducir lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 2532.62,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "este grave crimen contra las mujeres",
            "start": 2536.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con los 4 mil millones que ya se",
            "start": 2541.13,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "asignaron que ya gastaron las entidades",
            "start": 2543.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que pues no est\u00e1n vi\u00e9ndose reflejados",
            "start": 2545.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a ver van a tener que transparentarse",
            "start": 2548.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todos los recursos",
            "start": 2551.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "peso a peso de lo que se les entrega a",
            "start": 2554.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las entidades federativas para los temas",
            "start": 2556.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de la violencia en contra",
            "start": 2559.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la mujer y de los programas de los",
            "start": 2562.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "institutos estatales de las mujeres se",
            "start": 2565.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "va a revisar por supuesto se asign\u00f3 y lo",
            "start": 2568.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cual estamos sumamente reconocidas al",
            "start": 2571.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que se dieron",
            "start": 2574.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos estos recursos para la prevenci\u00f3n",
            "start": 2576.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la violencia y tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 2579.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dar buenos resultados no solamente a",
            "start": 2581.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nivel internacional en las edad sino al",
            "start": 2584.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico respecto de la",
            "start": 2587.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n porque m\u00e1s que",
            "start": 2590.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra cosa es prevenir que se vayan",
            "start": 2593.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sucediendo estos graves il\u00edcitos en",
            "start": 2595.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres",
            "start": 2598.51,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2600.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era",
            "start": 2603.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas soy marcela turati de",
            "start": 2611.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "quinto elemento la colaboradora de la",
            "start": 2616.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "revista proceso primero como periodistas",
            "start": 2619.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos unimos al reclamo de justicia por",
            "start": 2621.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los colegas asesinados y desaparecidos y",
            "start": 2623.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "me pregunta ahora es con los restos de",
            "start": 2626.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las personas calcinadas en tlahuelilpan",
            "start": 2630.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "al igual que con",
            "start": 2633.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los restos tambi\u00e9n de muchas personas",
            "start": 2636.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "encontradas en fosas clandestinas que",
            "start": 2638.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo",
            "start": 2642.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encontradas y bueno que tenemos muchas",
            "start": 2644.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cosas en el pa\u00eds quer\u00edan saber si van a",
            "start": 2647.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pedir ayuda internacional para la",
            "start": 2649.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de estos restos",
            "start": 2652.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y hablando tambi\u00e9n en el tema de",
            "start": 2655.89,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 2657.66,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y si cuando van a presentar una pol\u00edtica",
            "start": 2660.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica p\u00fablica para sobre",
            "start": 2665.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas que no s\u00f3lo sea",
            "start": 2667.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sobre los 43 sino para los 40 mil cu\u00e1l",
            "start": 2670.75,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "va a ser esa pol\u00edtica y la otra es ejem",
            "start": 2674.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y la promesa que hizo de pedir perd\u00f3n a",
            "start": 2679.42,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 2682.03,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que iba a asumir que pas\u00f3 se va a",
            "start": 2684.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas de la",
            "start": 2687.43,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "violencia bueno",
            "start": 2688.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y ya lo hice y luego voy a seguir",
            "start": 2690.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haciendo y es una deuda que tenemos con",
            "start": 2692.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 2699.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y millones de v\u00edctimas",
            "start": 2702.16,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "familiares de v\u00edctimas",
            "start": 2706.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "+ d",
            "start": 2709.73,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2711.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 2713.85,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de",
            "start": 2716.95,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el 2000",
            "start": 2721.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se hizo a la fecha",
            "start": 2724.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y el compromiso de hacer justicia",
            "start": 2729.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lograr encontrar a los desaparecidos",
            "start": 2738.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ayudar a sus familiares en esa b\u00fasqueda",
            "start": 2742.41,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n tiene esa",
            "start": 2747.16,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "encomienda ayer lo comentaba",
            "start": 2751.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bien podr\u00eda",
            "start": 2756.47,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es decir s\u00e9 que la mayor funci\u00f3n o la",
            "start": 2758.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n m\u00e1s importante de la secretaria",
            "start": 2762.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2766.24,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "derechos humanos ese es el nuevo enfoque",
            "start": 2770.53,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2774.73,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y vamos a pedirles a ellos que les",
            "start": 2779.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presenten todo el programa que se est\u00e1",
            "start": 2785.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aplicando ya se ha dado a conocer",
            "start": 2788.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hemos estado en reuniones con v\u00edctimas",
            "start": 2792.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde antes de que tom\u00e1ramos posesi\u00f3n",
            "start": 2798.789,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del gobierno y lo vamos a seguir",
            "start": 2802.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2804.939,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hoy precisamente no est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 2807.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n porque est\u00e1",
            "start": 2810.25,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ocupado de atender a v\u00edctimas",
            "start": 2813.31,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la licenciada se va a poner de acuerdo",
            "start": 2818.4,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con ustedes para que se haga una",
            "start": 2820.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n sobre el plan general eso",
            "start": 2822.569,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es lo que puedo documentar perfecto",
            "start": 2827.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar esta",
            "start": 2829.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que nos avisen para iba a",
            "start": 2831.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pedir ayuda internacional para su",
            "start": 2834.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de restos y del restos de",
            "start": 2836.279,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "fosas tambi\u00e9n todo lo que se necesite",
            "start": 2838.47,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a cerrar no vamos",
            "start": 2843.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a ocultar",
            "start": 2846.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2848.43,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ese es un distintivo del nuevo gobierno",
            "start": 2851.109,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 2855.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 2857.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2860.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no ocultar nada",
            "start": 2861.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aunque se trate de temas muy dolorosos",
            "start": 2866.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 2871.89,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2873.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y evadir nuestra responsabilidad para",
            "start": 2878.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nada haber tres hombres vamos a ricardo",
            "start": 2882.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si me permite en",
            "start": 2887.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "homenaje a javier valdez quien nos dej\u00f3",
            "start": 2890.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una lecci\u00f3n de vida en lo profesional y",
            "start": 2892.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo personal a todos quienes lo tratamos",
            "start": 2894.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es entendible y muy",
            "start": 2898.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "loable que su gobierno est\u00e9 atendiendo",
            "start": 2901.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las emergencias de todas las comunidades",
            "start": 2904.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por las que atraviesan los ductos porque",
            "start": 2906.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 visto que en este pa\u00eds los pobres",
            "start": 2909.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son siempre los que pagan las tragedias",
            "start": 2911.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay tragedias en los fraccionamientos",
            "start": 2914.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los ricos nunca",
            "start": 2917.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que para muchos de nosotros fueron",
            "start": 2922.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "molestias las colas en las gasolineras",
            "start": 2925.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para ellos es fuego y muerte la pregunta",
            "start": 2927.52,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es si se atrever\u00e1 usted",
            "start": 2931.69,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "a enfrentar el t\u00f3tem el vellocino de oro",
            "start": 2936.569,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de los gobiernos recientes",
            "start": 2941.349,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para desarrollar un nuevo modelo",
            "start": 2945.319,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico propio como han hecho corea",
            "start": 2949.339,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "malasia singapur en el sudeste asi\u00e1tico",
            "start": 2954.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "botsuana en \u00e1frica",
            "start": 2957.019,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "un nuevo modelo de vida de este pa\u00eds",
            "start": 2960.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para aprovechar lo que usted llama el",
            "start": 2963.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enorme potencial del trabajo y la",
            "start": 2964.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "honradez de los mexicanos adem\u00e1s de",
            "start": 2967.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestras tierras nuestras costas nuestra",
            "start": 2969.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica que nos permite",
            "start": 2971.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mirar a todo el mundo pero sobre todo",
            "start": 2974.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cerrar ya no la brecha sino la inmensa",
            "start": 2977.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "creciente brutal y ofensiva distancia",
            "start": 2980.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entre los cada vez menos que tienen m\u00e1s",
            "start": 2983.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y los cada vez m\u00e1s que tienen menos",
            "start": 2986.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2989.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eso ricardo es el prop\u00f3sito del gobierno",
            "start": 2991.859,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal",
            "start": 2995.359,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no me importa la parafernalia",
            "start": 2998.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 3000.259,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 3003.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3005.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "disfrutar del cargo el poder siempre lo",
            "start": 3009.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 3015.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y lo he puesto en pr\u00e1ctica",
            "start": 3017.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 3020.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3023.369,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3026.039,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito del gobierno que represento",
            "start": 3030.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es llevar a cabo la cuarta",
            "start": 3033.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 3036.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3038.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y esto significa",
            "start": 3039.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 3042.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico que es",
            "start": 3045.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3048.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y la impunidad",
            "start": 3051.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y en eso estoy",
            "start": 3056.359,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estoy seguro",
            "start": 3060.42,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que esa f\u00f3rmula",
            "start": 3065.319,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "va a dar resultados",
            "start": 3067.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n no solo hay que",
            "start": 3071.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "combatirla por razones de \u00edndole moral",
            "start": 3073.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay que combatirla tambi\u00e9n porque es",
            "start": 3077.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucho el dinero",
            "start": 3079.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que se va a unas cuantas manos",
            "start": 3082.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3087.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a honda",
            "start": 3088.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las desigualdades",
            "start": 3091.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3095.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la crisis de m\u00e9xico",
            "start": 3098.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3101.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay pobreza",
            "start": 3104.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3106.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay inseguridad hay violencia",
            "start": 3109.56,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "entonces si continuamos con el plan de",
            "start": 3113.22,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3119.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 3122.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 3125.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo s\u00e9 que van a mejorar las",
            "start": 3129.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo de los",
            "start": 3134.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3136.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 3138.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 vamos",
            "start": 3141.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a sacarle la pobreza a millones de",
            "start": 3145.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mexicanos y ya tenemos",
            "start": 3147.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el mecanismo",
            "start": 3152.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no solo es impulsar las actividades",
            "start": 3155.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 3158.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y crear empleos que ya lo est\u00e1bamos",
            "start": 3160.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "haciendo lleva tiempo porque",
            "start": 3162.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puede esta echar a andar el gobierno",
            "start": 3168.48,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "luego de haber estado parado",
            "start": 3172.58,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3177.59,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no estaba funcionando",
            "start": 3180.049,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3183.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promover el desarrollo",
            "start": 3185.359,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ni mucho menos para beneficiar al pueblo",
            "start": 3189.319,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba funcionando para",
            "start": 3191.65,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "facilitar el saqueo el robo en beneficio",
            "start": 3195.709,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "de unos cuantos entonces",
            "start": 3200.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "echar a andar el gobierno",
            "start": 3205.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para promover el desarrollo",
            "start": 3207.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3212.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no sean nada m\u00e1s los negocios lo que",
            "start": 3214.17,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "importe los negocios jugosos",
            "start": 3219.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3224.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias para",
            "start": 3227.39,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3229.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3231.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tener que pensar",
            "start": 3235.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 3239.28,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales maderables en ejidos",
            "start": 3241.44,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1as propiedades que fueron",
            "start": 3246.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "abandonadas",
            "start": 3248.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3251.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos pobladores del campo",
            "start": 3253.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subieron en ansia de emigrar y ahora lo",
            "start": 3257.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que queremos es que esas tierras",
            "start": 3259.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "abandonadas",
            "start": 3265.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se siembren",
            "start": 3268.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que la gente se arraigue",
            "start": 3272.849,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y que no tenga necesidad de emigrar que",
            "start": 3276.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el mexicano pueda trabajar pueda ser",
            "start": 3281.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "feliz como siempre lo digo donde naci\u00f3",
            "start": 3283.109,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares sus",
            "start": 3286.05,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "costumbres sus culturas",
            "start": 3288.03,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en este tiempo de pol\u00edtica neoliberal se",
            "start": 3293.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "despoblaron",
            "start": 3297.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipios completos",
            "start": 3300.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque el crecimiento solo se dio en",
            "start": 3303.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as islas",
            "start": 3307.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 3310.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la riviera maya todo el sureste s\u00f3lo",
            "start": 3312.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay 1 crecimiento",
            "start": 3315.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las zonas tur\u00edsticas del pac\u00edfico' en",
            "start": 3319.88,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "algunas ciudades del centro",
            "start": 3323.269,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de el pa\u00eds en el baj\u00edo en las ciudades",
            "start": 3327.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fronterizas pero en el resto del",
            "start": 3332.05,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3334.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hubo crecimiento econ\u00f3mico entonces",
            "start": 3336.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estamos echando a andar al gobierno para",
            "start": 3339.609,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "impulsar actividades productivas para",
            "start": 3343.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y crear empleos",
            "start": 3348.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para que haya bienestar y otra cosa que",
            "start": 3351.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es muy importante y cuesta trabajo",
            "start": 3353.68,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "pero como estamos ocupados de esto vamos",
            "start": 3357.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a salir pronto",
            "start": 3362.349,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3364.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un sistema",
            "start": 3365.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "evadir",
            "start": 3373.26,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3375.119,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no tener que pasar el dinero",
            "start": 3378.36,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que le corresponde a la gente por el",
            "start": 3382.65,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "aparato administrativo",
            "start": 3388.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un sistema",
            "start": 3392.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para transferir fondos dispersar fondos",
            "start": 3394.619,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda",
            "start": 3399.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n al beneficiario",
            "start": 3403.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3407.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con una tarjeta",
            "start": 3412.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un censo",
            "start": 3414.609,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3417.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3420.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "e identificar al adulto mayor a la",
            "start": 3422.41,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad al productor",
            "start": 3426.039,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 3428.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3430.67,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 estudiando y necesita una beca",
            "start": 3432.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero no entregar esos recursos a ninguna",
            "start": 3436.049,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3438.839,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ni pasarlos",
            "start": 3441.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por las instancias administrativas del",
            "start": 3443.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3446.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no es de que somos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3448.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "emiliano zapata independiente",
            "start": 3451.029,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "o de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3454.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la antorcha mundial y nos vas a dar a",
            "start": 3456.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros los recursos y nosotros los",
            "start": 3459.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vamos a distribuir le vamos a entregar a",
            "start": 3462.079,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "la gente los apoyos ya no se acab\u00f3",
            "start": 3465.109,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se terminaron los moches ahora le va a",
            "start": 3468.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "llegar a la gente de manera directa con",
            "start": 3472.19,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "una tarjeta pues nos enfrentamos",
            "start": 3475.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 3479.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "conectividad",
            "start": 3482.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3486.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque los bancos se concentraron en las",
            "start": 3489.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "grandes ciudades",
            "start": 3493.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n de internet en las",
            "start": 3495.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "grandes ciudades s\u00f3lo el 25 por ciento",
            "start": 3499.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del territorio",
            "start": 3503.69,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tiene posibilidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3507.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "con tel\u00e9fono m\u00f3vil",
            "start": 3512.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a veces los t\u00e9cnicos hablan de la",
            "start": 3515.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 3519.059,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3521.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo operaciones por tel\u00e9fono",
            "start": 3523.21,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "porque existe",
            "start": 3529.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3532.0,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3534.41,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "no hay ni siquiera comunicaci\u00f3n por",
            "start": 3537.509,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda m\u00f3vil en cabeceras municipales",
            "start": 3541.679,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que crear toda esta",
            "start": 3546.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3549.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y se habl\u00f3 de reforma",
            "start": 3551.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las telecomunicaciones",
            "start": 3557.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y en que se benefici\u00f3 la gente",
            "start": 3561.09,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "si no hay internet en hospitales ni en",
            "start": 3564.76,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "centros de salud y en escuelas y en los",
            "start": 3570.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "caminos ni en las plazas p\u00fablicas",
            "start": 3574.69,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo estamos ordenando",
            "start": 3578.76,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "y yo espero que a m\u00e1s tardar",
            "start": 3584.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 3591.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de ese a\u00f1o cuando estemos cumpliendo",
            "start": 3593.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 3597.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este echado a andar todo el gobierno con",
            "start": 3600.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una nueva",
            "start": 3605.36,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n con una nueva filosof\u00eda y",
            "start": 3607.16,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 3610.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y vamos a atender",
            "start": 3612.63,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el fondo del problema qu\u00e9 es",
            "start": 3615.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el de la",
            "start": 3620.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3622.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que produce desigualdad y pobreza",
            "start": 3624.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces si podemos hablar de un nuevo",
            "start": 3628.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico se\u00f1or presi\u00f3n nuevo",
            "start": 3631.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico gracias a un nuevo",
            "start": 3633.16,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico gracias presidente",
            "start": 3635.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hola presidente buenos dias agust\u00edn",
            "start": 3644.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "velasco de 1tb quisiera preguntarle si",
            "start": 3645.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya tiene el n\u00famero de los mexicanos que",
            "start": 3647.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en venezuela si su gobierno va a",
            "start": 3650.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "emitir una alerta por la situaci\u00f3n de",
            "start": 3652.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "violencia que hay en ese pa\u00eds y en el",
            "start": 3656.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mismo tema la titular de la conade dijo",
            "start": 3659.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico podr\u00eda albergar la serie del",
            "start": 3662.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caribe por la situaci\u00f3n en la que por la",
            "start": 3665.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 atravesando este pa\u00eds y si esto",
            "start": 3667.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es cierto si usted est\u00e1 enterado si es",
            "start": 3669.91,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3672.28,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "que esto pueda ocurrir gracias la",
            "start": 3673.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores est\u00e1",
            "start": 3676.529,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "atendiendo esto ya est\u00e1 informando",
            "start": 3679.279,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "sobre los mexicanos en venezuela y en",
            "start": 3682.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos pol\u00edticos ya",
            "start": 3686.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "definimos cu\u00e1l es nuestra postura de",
            "start": 3689.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todas de todas",
            "start": 3693.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todas formas este le voy a pedir al",
            "start": 3695.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez que aprovech\u00f3",
            "start": 3698.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ustedes lo conocen pero como esa",
            "start": 3705.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n la ven este miles de",
            "start": 3711.21,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3715.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en las redes sociales quiero que se",
            "start": 3717.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conozca a quien me ayuda",
            "start": 3720.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con la",
            "start": 3723.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social del gobierno",
            "start": 3725.829,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "es un profesional una gente honesta",
            "start": 3729.89,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "responsable jes\u00fas ram\u00edrez cuevas \u00e9l es",
            "start": 3734.09,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "el que medios entonces si hace falta la",
            "start": 3738.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre los mexicanos en",
            "start": 3743.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "venezuela ahora jes\u00fas la va a",
            "start": 3746.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proporcionar pero usted no sabe",
            "start": 3749.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente si va a haber una alerta para",
            "start": 3751.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los mexicanos se menciona o no no va a",
            "start": 3753.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "emitir no me ha informado sobre eso el",
            "start": 3755.42,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3758.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "espero deseo",
            "start": 3762.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n",
            "start": 3766.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3768.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no haya violencia en venezuela",
            "start": 3770.28,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "que se entienda sin el uso de la fuerza",
            "start": 3774.58,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "sin la confrontaci\u00f3n sin la violencia la",
            "start": 3780.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la verdadera pol\u00edtica",
            "start": 3784.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar",
            "start": 3788.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra",
            "start": 3792.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces es cosa de los diplom\u00e1ticos",
            "start": 3796.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ellos son especialistas",
            "start": 3800.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 3804.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica en controversias y",
            "start": 3806.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en conflictos",
            "start": 3810.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos muy buenos diplom\u00e1ticos",
            "start": 3813.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y le tengo toda la confianza al",
            "start": 3817.609,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3819.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s sobre la serie de presidente de",
            "start": 3823.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la serie del caribe que dec\u00eda ayer la",
            "start": 3825.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "titular de la conade",
            "start": 3827.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico podr\u00eda albergar la serie del",
            "start": 3830.08,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "caribe ante la situaci\u00f3n de violencia",
            "start": 3832.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hay en venezuela vamos a esperar no",
            "start": 3833.17,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sabemos todav\u00eda si estoy",
            "start": 3837.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informado",
            "start": 3841.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n jugando la final de la",
            "start": 3844.68,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "serie del pac\u00edfico este",
            "start": 3847.29,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 que qued\u00f3 de",
            "start": 3851.579,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "feliz con los charros con obreg\u00f3n ya no",
            "start": 3856.349,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "me pidan a quien le voy porque eso ya es",
            "start": 3860.279,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otra cosa que puede generar",
            "start": 3862.89,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "susceptibilidad desde los sentimientos",
            "start": 3865.999,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el caso de que el gobierno de",
            "start": 3880.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "venezuela le tomara la palabra y",
            "start": 3883.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decidiera solicitar una intermediaci\u00f3n",
            "start": 3885.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico estar\u00eda dispuesto",
            "start": 3889.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a que las negociaciones o mesas se",
            "start": 3892.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "establecieran aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds como",
            "start": 3895.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ha sucedido ya hist\u00f3ricamente con otros",
            "start": 3898.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conflictos en centroam\u00e9rica si siempre y",
            "start": 3900.59,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3904.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y la otra parte lo acepte",
            "start": 3905.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que lo soliciten las partes y estamos",
            "start": 3909.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dispuestos nosotros",
            "start": 3914.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3916.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y ayudar en la conciliaci\u00f3n es decir que",
            "start": 3917.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n tambi\u00e9n estuviera",
            "start": 3921.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solicitando si las partes no podemos",
            "start": 3922.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "solo porque lo plantea una parte es",
            "start": 3927.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed estamos si se ponen de",
            "start": 3930.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3934.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "realmente apuestan al di\u00e1logo a buscar",
            "start": 3935.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 3939.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds lo ha hecho en otras",
            "start": 3944.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 3947.71,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "temas de pol\u00edtica exterior lo",
            "start": 3950.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "volver\u00edamos a hacer s\u00ed",
            "start": 3953.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servimos",
            "start": 3956.42,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como intermediarios como conciliadores",
            "start": 3958.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3963.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "buscar una salida pac\u00edfica no la",
            "start": 3966.16,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n no la fuerza no la decisi\u00f3n",
            "start": 3970.69,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "de las hegemon\u00edas sino",
            "start": 3975.299,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3980.339,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "con el di\u00e1logo",
            "start": 3981.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se piense",
            "start": 3984.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en este caso de venezuela",
            "start": 3988.29,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se piensa en el pueblo de venezuela",
            "start": 3992.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se evite la violencia la no violencia es",
            "start": 3996.73,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4003.619,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "estandarte la no-violencia gracias y",
            "start": 4005.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s agregar si ser\u00eda posible que en",
            "start": 4009.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que nos emiten a los",
            "start": 4011.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 4014.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupos de redes sociales que tenemos",
            "start": 4017.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "establecidos con la vocer\u00eda si nos",
            "start": 4019.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden dar datos a trav\u00e9s de un bolet\u00edn",
            "start": 4022.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o comunicado oficial porque no se han",
            "start": 4024.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estado dando algunas informaciones",
            "start": 4027.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informales que despu\u00e9s parece que no",
            "start": 4029.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tienen el sustento de la propia",
            "start": 4032.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretaria de salud gracias muy bien",
            "start": 4034.51,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "a ese ya tom\u00f3 nota bueno",
            "start": 4038.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ustedes 3",
            "start": 4048.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente much\u00edsimas",
            "start": 4054.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias soy patrick timos de lluvia y un",
            "start": 4056.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "plan internacional hoy est\u00e9 en tijuana",
            "start": 4058.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu va a empezar de",
            "start": 4061.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "regresar este centro de americanos a",
            "start": 4064.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 4066.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y realmente este a\u00f1o estoy recibiendo",
            "start": 4068.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este much\u00edsima esta informaci\u00f3n confusa",
            "start": 4070.68,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de este secreto de secretario de dynamic",
            "start": 4074.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este que se puede decir al respecto este",
            "start": 4077.329,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que plana y para recibir estos",
            "start": 4080.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centroamericanos y si ustedes van a",
            "start": 4082.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "terminar este el programa de visas",
            "start": 4084.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "humanitarias como dijo este donativo",
            "start": 4087.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 a un reportero estadounidense",
            "start": 4090.089,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ayer muchas gracias",
            "start": 4092.609,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "este tengo informaci\u00f3n",
            "start": 4095.83,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion y el",
            "start": 4100.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 4102.609,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "sobre este tema y hoy",
            "start": 4104.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a la una de la tarde",
            "start": 4107.96,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "va a haber una conferencia",
            "start": 4111.46,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "para fijar la postura del gobierno",
            "start": 4114.299,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mexicano sobre la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el",
            "start": 4117.109,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "gobierno de estados unidos en este tema",
            "start": 4122.429,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "migratorio hoy",
            "start": 4126.27,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a la una de la tarde usted puede decir",
            "start": 4129.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que si ustedes est\u00e1n compartiendo este",
            "start": 4132.509,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "datos de los centroamericanos este con",
            "start": 4134.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los estadounidenses les van a informar",
            "start": 4136.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy a la una de la tarde lo",
            "start": 4139.889,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que queremos es este",
            "start": 4142.5,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a la una",
            "start": 4145.989,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de la tarde",
            "start": 4149.469,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente quisiera",
            "start": 4151.339,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 4154.19,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "ayer nos dec\u00eda que nos iba entregar",
            "start": 4155.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esta investigaci\u00f3n que",
            "start": 4157.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se estaba haciendo a las plantas de",
            "start": 4160.83,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno de la administraci\u00f3n pasada",
            "start": 4162.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que adquiri\u00f3 si ya tendr\u00eda alg\u00fan avance",
            "start": 4163.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de energ\u00eda y tambi\u00e9n",
            "start": 4165.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues su opini\u00f3n sobre esta informaci\u00f3n",
            "start": 4168.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que conocemos el d\u00eda de hoy donde",
            "start": 4170.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda un chico leo pr\u00e1cticamente",
            "start": 4171.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en turbosina y que se adquir\u00eda",
            "start": 4174.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas y en algunas entidades de la",
            "start": 4177.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica si ustedes ya tienen",
            "start": 4180.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto",
            "start": 4181.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "referente a las ventas que se hicieron",
            "start": 4189.049,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de las plantas de hidr\u00f3geno de pemex",
            "start": 4193.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer sali\u00f3 un comunicado un medio sobre",
            "start": 4195.14,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la venta de tres plantas se realizaron",
            "start": 4200.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en 2",
            "start": 4203.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la refiner\u00eda de tula fue un contrato",
            "start": 4205.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de compraventa de la planta de hidr\u00f3geno",
            "start": 4208.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre pemex transformaci\u00f3n industrial y",
            "start": 4211.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "air liquide m\u00e9xico",
            "start": 4214.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "s de rl de cb se formaliz\u00f3 mediante un",
            "start": 4217.19,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "proceso de adjudicaci\u00f3n directa para el",
            "start": 4221.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proceso de selecci\u00f3n del comprador de la",
            "start": 4224.93,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "planta quien fue el lic",
            "start": 4227.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es una empresa francesa la direcci\u00f3n",
            "start": 4230.989,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "corporativa de alianzas y nuevos",
            "start": 4234.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "negocios sub con cpm subcontrat\u00f3 para la",
            "start": 4236.06,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y estudio del mercado a una",
            "start": 4241.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresa que se llama e ikerne esto se",
            "start": 4244.219,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "dio el 31 de agosto del 2017 el precio",
            "start": 4247.85,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "de la compra fue de 51 51 mil 51 mill\u00f3n",
            "start": 4254.239,
            "duration": 12.021
        },
        {
            "text": "200 500 26.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4260.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el impuesto el valor agregado",
            "start": 4266.449,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "quienes firmaron por parte d",
            "start": 4268.78,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pemex fue el licenciado carlos reinaldo",
            "start": 4273.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "god\u00ednez sub gerente de apoyo legal y",
            "start": 4278.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n inmobiliaria de pemex",
            "start": 4280.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el ingeniero qbert orlando azuara pav\u00f3n",
            "start": 4283.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director operativo de producci\u00f3n de",
            "start": 4286.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pemex y por el comprador fue rodrigo",
            "start": 4288.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pereira jorge para esto hicieron un",
            "start": 4291.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aval\u00fao un aval\u00fao por un consorcio que se",
            "start": 4295.49,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "llama mega fin",
            "start": 4298.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el 20 de diciembre del 2016 eleva al",
            "start": 4301.239,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "aval\u00fao",
            "start": 4305.38,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 4307.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas producen por fin en la",
            "start": 4353.909,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "planta reformadora hidr\u00f3geno sin embargo",
            "start": 4357.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan aqu\u00ed \u00e9l",
            "start": 4361.169,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el mapa que les di",
            "start": 4363.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 y obliga que pemex pague 20",
            "start": 4366.3,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "bueno lo equivalente a un mill\u00f3n de",
            "start": 4370.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por mes",
            "start": 4374.35,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a esta para esta empresa surta o no",
            "start": 4376.97,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "surta hidr\u00f3geno por supuesto estuvimos",
            "start": 4382.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en tula es una planta cree propiedad",
            "start": 4386.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos recolectando los datos para",
            "start": 4390.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4392.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigue la de cadereyta f\u00edjense la de",
            "start": 4394.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cadereyta se hab\u00eda hecho el mismo",
            "start": 4398.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proceso pero no les dio tiempo no",
            "start": 4400.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "firmaron porque tiene el gerente de la",
            "start": 4404.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "planta tiene que de la refiner\u00eda que",
            "start": 4407.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "firmar no firm\u00f3 los trabajadores no",
            "start": 4410.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "firmaron la entrega y a pesar de que se",
            "start": 4414.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hizo todo el proceso la \u00faltima parte que",
            "start": 4417.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "fue el acuerdo o sea pagar para que la",
            "start": 4422.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "planta se rehabilitar\u00e1",
            "start": 4426.44,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "era parte del acuerdo la ten\u00edan que",
            "start": 4429.179,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "arreglar y entregar no se hizo y por eso",
            "start": 4430.979,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cadereyta no se entreg\u00f3 el madero",
            "start": 4434.369,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "efectivamente el contrato de",
            "start": 4439.1,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "compra-venta fue entre pemex",
            "start": 4440.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n industrial y link de",
            "start": 4442.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno ese adcb se formaliz\u00f3 mediante",
            "start": 4445.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un proceso de adjudicaci\u00f3n directa para",
            "start": 4448.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el proceso de selecci\u00f3n del comprador de",
            "start": 4451.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la planta la direcci\u00f3n corporativa de",
            "start": 4453.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alianzas y nuevos negocios de pemex",
            "start": 4456.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subcontrat\u00f3 para la evaluaci\u00f3n y estudio",
            "start": 4458.78,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del mercado a la empresa aclara fue con",
            "start": 4461.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fecha 11 de abril del 2018",
            "start": 4465.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el precio de compra fue de 31 millones",
            "start": 4468.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "893 mil y m\u00e1s el impuesto el valor",
            "start": 4471.41,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "agregado quienes firmaron por parte de",
            "start": 4476.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pemex como vendedores el licenciado",
            "start": 4479.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carlos reinaldo god\u00ednez sub gerente de",
            "start": 4482.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo legal y formalizaci\u00f3n inmobiliaria",
            "start": 4484.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de pemex el ingeniero jorge humberto",
            "start": 4487.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "freire rizzo subdirector de producci\u00f3n",
            "start": 4489.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "verde petrol\u00edferos de la direcci\u00f3n de",
            "start": 4492.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de pemex transformaci\u00f3n",
            "start": 4494.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "industrial por el comprador",
            "start": 4495.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el representante robert jones kapellmann",
            "start": 4498.21,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y el aval\u00fao tambi\u00e9n fue por el consorcio",
            "start": 4501.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mega fin la misma empresa el 20 de",
            "start": 4503.919,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "diciembre del 2016 y ellos determinaron",
            "start": 4507.639,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "que val\u00eda 29 millones 145 mil d\u00f3lares",
            "start": 4512.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "obliga a que la refiner\u00eda de madera",
            "start": 4518.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pague equivalente de 16 millones de",
            "start": 4521.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesos por mes mensualmente a esta",
            "start": 4524.14,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "empresa para que no surta hidr\u00f3geno",
            "start": 4526.87,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya sea que se ocupe o que no se ocupe un",
            "start": 4531.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "volumen por 42 millones de pies c\u00fabicos",
            "start": 4534.95,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por 20 a\u00f1os aqu\u00ed les quiero comentar que",
            "start": 4537.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ya tenemos los datos lo estoy",
            "start": 4543.37,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presentando la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 4545.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y estos son parte de los",
            "start": 4547.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "quebrantos que se hicieron a la empresa",
            "start": 4551.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que se hicieron a empresa porque esas",
            "start": 4554.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plantas eran de pemex se tiene todo un",
            "start": 4556.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "articulado de que era necesario de que",
            "start": 4559.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iba a tener mejor calidad de que con",
            "start": 4562.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e9stos iban a evitar varios programados y",
            "start": 4565.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no es cierto pues es una planta que",
            "start": 4568.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 con ello ayer estuvimos en salina",
            "start": 4569.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cruz presidente y la refiner\u00eda de salina",
            "start": 4572.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cruz no tiene planta de hidr\u00f3geno o sea",
            "start": 4576.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed naci\u00f3 el concepto y hoy con el crudo",
            "start": 4579.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n que est\u00e1 llegando que tiene un",
            "start": 4583.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de azufre se ve en la necesidad",
            "start": 4585.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de pensar en una planta de hidr\u00f3geno",
            "start": 4587.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ser\u00eda como para 22 millones de pies",
            "start": 4590.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos y esa planta",
            "start": 4594.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cuesta alrededor de 100 millones de",
            "start": 4597.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares entonces estas plantas que",
            "start": 4601.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s capacidad las vendieron muy",
            "start": 4603.81,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "baratas y es parte de lo que vamos a",
            "start": 4607.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reportar para que la propia secretaria",
            "start": 4611.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4614.19,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y seguramente la auditor\u00eda superior de",
            "start": 4616.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n en su cuenta de revisi\u00f3n",
            "start": 4618.499,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del 2018 nos vaya a poder informar y le",
            "start": 4621.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estamos dando seguimiento a esto",
            "start": 4624.379,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "miren hasta ah\u00ed vamos a bueno a la",
            "start": 4627.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era y ah\u00ed terminamos",
            "start": 4629.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4632.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si hay muchas irregularidades en todo lo",
            "start": 4636.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el robo de",
            "start": 4641.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "combustible v\u00e1monos por parte les vamos",
            "start": 4643.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a dar a conocer todos",
            "start": 4648.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el lunes les vamos a dar a conocer",
            "start": 4650.82,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo utilizaban ductos",
            "start": 4656.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para almacenar",
            "start": 4662.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gasolina robada",
            "start": 4664.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4667.73,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y le vamos a dar a conocer algo que les",
            "start": 4669.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adelanto para que ayuden tambi\u00e9n en la",
            "start": 4671.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e investigaci\u00f3n",
            "start": 4676.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4678.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "2004",
            "start": 4681.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 4684.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s hay qui\u00e9nes",
            "start": 4687.46,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "piensan que fue en el sexenio pasado no",
            "start": 4692.14,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "esto viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4697.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en el presupuesto del 2004",
            "start": 4703.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 4710.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo transitorio",
            "start": 4715.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4719.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se adquiriera",
            "start": 4721.45,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "una sustancia y se marcara la gasolina",
            "start": 4724.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para evitar el robo",
            "start": 4730.53,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "para distinguir la gasolina robada",
            "start": 4736.47,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y la gasolina",
            "start": 4741.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 4743.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que creen que pas\u00f3",
            "start": 4748.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el ejecutivo en ese entonces no voy a",
            "start": 4752.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 4756.869,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 4759.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una controversia",
            "start": 4761.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para quitar",
            "start": 4768.739,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ese art\u00edculo transitorio",
            "start": 4771.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4774.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el poder judicial la suprema corte",
            "start": 4777.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "le dio la raz\u00f3n",
            "start": 4782.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al titular del ejecutivo",
            "start": 4787.639,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "2004",
            "start": 4791.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4800.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4801.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se tiene que conocer",
            "start": 4803.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4807.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que los ciudadanos",
            "start": 4811.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tengan todos los elementos",
            "start": 4815.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "independientemente de si existen",
            "start": 4817.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delitos de omisi\u00f3n independientemente de",
            "start": 4822.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4826.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que nos enteremos",
            "start": 4828.15,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque parece como si esto hubiese",
            "start": 4831.23,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "surgido de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4836.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4839.59,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa fraterna",
            "start": 4842.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osa",
            "start": 4847.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "le pido",
            "start": 4849.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a los que se dedicaron",
            "start": 4851.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4853.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "defender al r\u00e9gimen corrupto sobre todo",
            "start": 4857.16,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 4861.75,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el tiempo",
            "start": 4866.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4869.369,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 4871.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no seguir en la autocomplacencia",
            "start": 4875.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es tiempo de rectificar",
            "start": 4882.079,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y de hacer una revisi\u00f3n en lo personal",
            "start": 4888.02,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que se toleraron",
            "start": 4894.5,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "estos atracos estos abusos",
            "start": 4898.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 responsabilidad",
            "start": 4904.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 el software no",
            "start": 4952.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "beneficio personal se abandono al pueblo",
            "start": 4957.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es que en nuestro pa\u00eds es muy fuerte",
            "start": 4963.019,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "tiene muchas riquezas naturales y un",
            "start": 4966.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueblo bueno trabajador",
            "start": 4970.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "con esto por eso",
            "start": 4972.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se han resistido",
            "start": 4976.099,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues todas las calamidades saben tambi\u00e9n",
            "start": 4978.88,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado mucho",
            "start": 4982.57,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nuestra cultura",
            "start": 4986.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la cultura ha sido nuestra salvadora",
            "start": 4989.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es lo que nos ha sacado adelante",
            "start": 4993.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por eso hemos enfrentado epidemias",
            "start": 4997.64,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "inundaciones terremotos malos gobiernos",
            "start": 4999.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo y salimos adelante y yo espero que",
            "start": 5006.02,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ahora salgamos adelante de nuevo con la",
            "start": 5010.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todas y de todos muchas",
            "start": 5015.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias nos vemos",
            "start": 5017.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a tuxpan",
            "start": 5020.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nayarit y adecuada",
            "start": 5023.83,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5028.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5029.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vamos al rosario sinaloa",
            "start": 5031.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y vamos a culiac\u00e1n y el domingo",
            "start": 5034.89,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5039.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "va a haber algo muy importante vamos a",
            "start": 5040.36,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "iniciar el plan de fomento a la lectura",
            "start": 5043.75,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "en mocorito sinaloa",
            "start": 5050.22,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y vamos a estar tambi\u00e9n en guasave",
            "start": 5054.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el domingo y nos vemos el lunes en la",
            "start": 5059.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por ac\u00e1",
            "start": 5062.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias la \u00faltima pregunta la",
            "start": 5063.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta a cada se\u00f1or",
            "start": 5066.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de la agencia informativa de educaci\u00f3n",
            "start": 5071.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico televisi\u00f3n educativa es mucho",
            "start": 5073.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sobre la gira que vio ayer en puebla y",
            "start": 5075.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en hidalgo mencion\u00f3 o habl\u00f3 m\u00e1s bien a",
            "start": 5078.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las personas sobre la necesidad de",
            "start": 5081.23,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reforzar los valores en los j\u00f3venes si",
            "start": 5082.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos pudiera comentar qu\u00e9 papel juegan",
            "start": 5085.489,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los adultos en esta situaci\u00f3n y la",
            "start": 5087.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cartilla moral y tambi\u00e9n recordar que",
            "start": 5090.139,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ayer fue la primera vez que se conmemor\u00f3",
            "start": 5092.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda internacional de la educaci\u00f3n si",
            "start": 5094.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nos puede decir en su gobierno qu\u00e9 papel",
            "start": 5097.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 en el tema educativo la primera",
            "start": 5099.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pregunta del lunes para responder",
            "start": 5102.53,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la cartilla moral de acuerdo y quedamos",
            "start": 5105.71,
            "duration": 5.96
        }
    ],
    "transcription_text": " continuamos trabajando para dar una respuesta una soluci\u00f3n al problema del robo de combustibles ayer con ese prop\u00f3sito estuvimos en huauchinango puebla y tambi\u00e9n en tulancingo hidalgo ya se inici\u00f3 el plan de bienestar para los municipios por donde atraviesan ductos y ha sido bien recibido por la gente no s\u00f3lo con el prop\u00f3sito de que se beneficie los ciudadanos que por necesidad tienen que dedicarse a estas actividades sino tambi\u00e9n por la colaboraci\u00f3n de la misma gente una actitud de participaci\u00f3n de los ciudadanos ayudando en este plan es todo un pueblo ayudando respaldando las acciones que se est\u00e1n llevando a cabo no hay resistencia en la poblaci\u00f3n al contrario hay cooperaci\u00f3n hay respaldo a la acci\u00f3n del gobierno esto ha llevado a qu\u00e9 la misma gente est\u00e9 ahora denunciando las tomas clandestinas que existen antes no quer\u00eda meterse por una serie de consideraciones hacer denuncias ahora est\u00e1n ayudando comunidades completas esto pas\u00f3 ayer en hidalgo y sucede en otras partes vamos voy a informarles sobre los heridos los que est\u00e1n hospitalizados luego de esta tremenda desgracia el doctor jorge alcocer va a informarles posteriormente vamos [M\u00fasica] se\u00f1alar algo relacionado con lo que mencionaba d tom\u00e1s clandestinas encontradas en el mismo municipio pero dadas a conocer por la gente que est\u00e1 ayudando y luego la aplicaci\u00f3n de un sistema para que entre todos y controlemos para que el mercado controle el precio de las gasolinas es algo legal es nada m\u00e1s tener la informaci\u00f3n es un plan una aplicaci\u00f3n que se llama qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas ya exist\u00eda el sistema pero nadie lo conoc\u00eda y es una muy buena aplicaci\u00f3n que hoy se va a presentar para saber cu\u00e1nto cuestan las gasolinas y que la gente libremente opte por ir a cargar la estaci\u00f3n en donde est\u00e9 mejor el precio ya despu\u00e9s vamos a pasar es la segunda etapa aqu\u00ed s\u00e9 entreguen litros de a litro pero primero el precio porque si hay algunas diferencias considerables estos son los tres temas a tratar el d\u00eda de hoy y luego abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas entonces les pido al doctor por reconocer que intervenga muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas continuamos en este triste contar de los fallecidos a trav\u00e9s de \u00e9ste inolvidable y pienso que puede ser uno de los \u00faltimos eventos hab\u00edamos contado hasta ayer 98 defunciones de pacientes hospitalizados se han ido sumando algunos de hospitales privados y en el devenir de las \u00faltimas horas incluyendo dos en esta madrugada que fallecieron del hospital regional de sumpango hemos cuadrado una cifra final hasta ahora de 109 pacientes 109 fallecimientos estos est\u00e1n localizados desde luego en diferentes hospitales en el estado de hidalgo 67 en el estado de m\u00e9xico en la ciudad de mexico 24 en galveston 3 y en esta suma seguimos atendiendo a 40 pacientes hasta esta ma\u00f1ana muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas la polic\u00eda federal en una labor del establecimiento emocional de la poblaci\u00f3n de la localidad de la hidalgo en donde ocurri\u00f3 el lamentable accidente la explosi\u00f3n es hacemos trabajo de proximidad social el trabajo social a cargo de polic\u00edas federales psic\u00f3logos expertos en atenci\u00f3n emocional ha logrado mantener no solamente la seguridad perimetral de la poblaci\u00f3n de la localidad a efecto de evitar riesgos de accidentes y ha sido la propia sociedad la comunidad la que nos inform\u00f3 la existencia de 14 tomas clandestinas de alt\u00edsimo riesgo que estaban en las inmediaciones de esa poblaci\u00f3n en el desarrollo de los ductos de pemex cabe resaltar que tenemos vigilancia y seguridad en toda la red nacional de ductos de pemex con personal del ej\u00e9rcito de la armada y de la polic\u00eda federal por lo que se refiere a esta labor la comunidad nos llev\u00f3 hasta 14 puntos en donde como pueden ver en las im\u00e1genes exist\u00edan tomas clandestinas ante el riesgo que tiene la propia comunidad nos llevaron a inhabilitar las se le dio vista a seguridad f\u00edsica de pemex y al ministerio p\u00fablico federal y se procedi\u00f3 con toda la cautela a asegurar cada una de las tomas no hubo fugas de combustible ni bajas de presi\u00f3n el sistema sigue operando felizmente en condiciones que le da suficiencia para mantener el abasto a las ciudades y a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es cuantos se\u00f1ores buenos d\u00edas con supervisi\u00f3n buenos d\u00edas bueno referente a los precios de los combustibles tanto de gasolinas como gas quiero informarles que para todo el p\u00fablico para todos los mexicanos ya existe una aplicaci\u00f3n que la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda ya ten\u00eda que se llama quien es quien es muy f\u00e1cil no s\u00e9 si lo tienen jes\u00fas as\u00ed es muy f\u00e1cil esta aplicaci\u00f3n es para conocer el precio del gas todos desde su celular baja la aplicaci\u00f3n amigas nos permite autom\u00e1ticamente encuentra el distribuidor si yo estoy en tijuana abre autom\u00e1ticamente mi localizaci\u00f3n como si fuera wave y sale en qu\u00e9 parte de tijuana estoy realiza la b\u00fasqueda por b\u00fasqueda por localidad compara precios consulta n\u00fameros de contacto para realizar pedidos en su caso para el gas verifica la autorizaci\u00f3n de veh\u00edculos que cuenten con la autorizaci\u00f3n de la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda se ingresa en las placas del veh\u00edculo para validar si est\u00e1 registrado si es un veh\u00edculo que tiene permiso y eval\u00fae el servicio tambi\u00e9n la propia aplicaci\u00f3n en el celular cualquier persona califica si el servicio fue bueno o malo y se actualiza en la propia base de datos para que el usuario tenga una calificaci\u00f3n del servicio y sobre gasolina en la siguiente por favor es esta aplicaci\u00f3n esta aplicaci\u00f3n es una invitaci\u00f3n para que todos los mexicanos la bajemos en nuestro celular se llama gas encuentra en la gasolinera como aqu\u00ed se ve en la pantalla si la anterior ah\u00ed nos dice exactamente si est\u00e1 cercana si es m\u00e1s barata si es m\u00e1s cara y esto nos va a ayudar porque de acuerdo a la ley la gasolina pues est\u00e1 en el mercado en el libre mercado si tenemos una diferencia de precios muy sustancial ayer por ejemplo amanecimos aqu\u00ed a 18 pesos con 30 centavos 18 pesos con 50 centavos y si todos los mexicanos nos enteramos nos va a ayudar incluso a que los precios sean m\u00e1s justos y no haya tanta tanto disparidad se seleccione el combustible se escoge el radio en kil\u00f3metros la anterior la anterior la principal exactamente este eval\u00faa el servicio de las gasolineras termina uno de cargar eval\u00faa reporta precios en caso que no correspondan con los de la aplicaci\u00f3n hay una opci\u00f3n si me dec\u00eda la aplicaci\u00f3n eso es b\u00e1sicamente la informaci\u00f3n en este caso ser\u00eda bueno qu\u00e9 que lo vayan viendo para ver si al final de el di\u00e1logo este circular de la conferencia ya podemos decir que si funciona o recomendarlo para que los ciudadanos que usen este sistema debo decir debo aclarar que los distribuidores de combustibles se han portado bien en general no se han aprovechado de la circunstancia son muy pocos los que \u00e9ste ha mantenido elevado los precios la mayor\u00eda de las gasoliner\u00edas y han mantenido a un precio razonable de acuerdo al margen de utilidad que se tiene establecido en el mercado pero es para evitar que unos pocos act\u00faen indebidamente quien controla los precios la misma gente con este sistema de informaci\u00f3n hay que ir al cargar gasolina en donde hay buen precio y en donde este se pueda demostrar posteriormente que se entrega completo es decir litros de a litro que \u00e9ste no hay fraude y las estaciones de distribuci\u00f3n de gasolinas entonces si vamos a empezar ya con las sesiones de preguntas y respuestas los tres ustedes y luego 3 mujeres de los compa\u00f1eros de aqu\u00ed s\u00ed gracias se\u00f1or presidente manuel r\u00e1pido con el medio al yazira en ingl\u00e9s en la pregunta sobre venezuela si nos puede aclarar su posici\u00f3n y el papel que piensa que va a tocar le va a tocar a mexico como mediador en el proceso de la paz en el conflicto ya este fijamos ayer nuestra postura a partir de lo que establece nuestra constituci\u00f3n el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n fracci\u00f3n d\u00e9cima con mucha claridad define cu\u00e1l debe ser la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico apegada a principios como el de no intervenci\u00f3n el de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos el de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias el del di\u00e1logo el d la defensa de derechos humanos entonces con estos principios estamos actuando nosotros vamos a procurar siempre tener buenas relaciones a todos los pueblos y con todos los gobiernos del mundo y este caso lo est\u00e1 tratando el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad con todo nuestro respaldo con el respeto lo que establece nuestra constituci\u00f3n nosotros tenemos una historia muy importante en cuanto a pol\u00edtica exterior apegada a principios y eso va a continuar si en alg\u00fan tiempo se desviaron de esos principios nosotros no lo vamos a hacer no vamos a actuar violentando transgrediendo principios constitucionales de pol\u00edtica exterior no es que estemos a favor o en contra de nadie estamos por defender los principios constitucionales de la pol\u00edtica exterior eso es b\u00e1sicamente buenos d\u00edas alexis pav\u00f3n de s&p noticias en el mismo sentido me gustar\u00eda saber si tiene alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n en cuanto a que ayer el presidente nicol\u00e1s maduro reconoci\u00f3 el posicionamiento de uruguay y m\u00e9xico en cuanto a una ruta al di\u00e1logo y si su gobierno estar\u00eda dispuesto primero si ha tenido contacto a partir de entonces con la representaci\u00f3n venezolana y si su gobierno estar\u00eda dispuesto a organizar encuentros entre maduro y sus opositores la segunda pregunta va en el sentido en cuanto a el informe que la actividades que present\u00f3 esta semana la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y de acuerdo con los datos ofrecidos de 90 recomendaciones ordinarias emitidas durante 2018 s\u00f3lo se acat\u00f3 y se cumpli\u00f3 con una me gustar\u00eda saber si su gobierno piensa promover alg\u00fan tipo de pol\u00edtica o medida para que las dependencias federales sigan en la acate en este este tipo de recursos y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria de gobernacion esta semana visito chiapas y me gustar\u00eda saber si tuvo alg\u00fan tipo de contacto con el gobernador en cuanto a la contingencia que se enfrente en ese estado respecto a los homicidios de activistas espec\u00edficamente el destinar corso a inicios de este a\u00f1o y los de 9 jim\u00e9nez y jos\u00e9 santiago la semana pasada gracias bueno porque no licenciada explica esto \u00faltimo favor y tuvimos contacto con el se\u00f1or gobernador y por supuesto que s\u00ed y tambi\u00e9n la fiscal\u00eda apoyando la fiscal en general pero principalmente la fiscal\u00eda del estado est\u00e1 investigando estos casos en uno de ellos no recuerdo cu\u00e1l de ellos porque no traigo el t\u00e9rmino est\u00e1 de chiapas concretamente en uno de ellos ya tiene inclusive a uno de los zombis y de los homicidas de los asesinos que perpetraron este il\u00edcito y est\u00e1 detenido hay otros casos que no inclusive fueron de otros estados que llegaron contratados por algunos de estos personajes que tienen la calidad ahorita de indiciados por autor\u00eda intelectual y tambi\u00e9n ya se est\u00e1n digamos pidiendo la colaboraci\u00f3n de los otros estados vecinos que acudieron a este llamado de este se\u00f1or que es el autor intelectual o presunto autor intelectual y tambi\u00e9n ya siguieron las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y la colaboraci\u00f3n en los otros estados vecinos del estado de chiapas para poder detenerlos entonces no podemos dar much\u00edsimos m\u00e1s datos precisamente porque ahorita est\u00e1 el proceso y adem\u00e1s est\u00e1n tiradas las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y de colaboraci\u00f3n entre los diversos gobiernos de los estados para que se puedan detener estos sicarios a estos autores materiales de estos cr\u00edmenes pero si estamos en comunicaci\u00f3n permanente con el gobierno de chiapas y afortunadamente hay videos tienen v\u00eddeos muy interesantes muy importantes en donde se ve claramente c\u00f3mo est\u00e1n llevando a cabo las negociaciones y las camionetas en fin de estos sicarios adem\u00e1s del autor intelectual presuntos todos no s\u00e9 si de respuesta a esto pero si estamos en comunicaci\u00f3n permanente nada m\u00e1s tambi\u00e9n para comentarles que acerca de las recomendaciones la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos hemos hecho el compromiso de acatarlas hacer caso a todas las recomendaciones de la comisi\u00f3n de derechos humanos vamos nosotros proteger a quienes son v\u00edctimas de violaci\u00f3n de derechos humanos quise que s\u00e9 quedar\u00e1 la licenciada olga s\u00e1nchez porque ayer nos comentaron sobre el caso el periodista asesinado en sinaloa javier valdez y tengo entendido de que van a estar familiares el d\u00eda de hoy su esposa le he pedido a la secretaria de gobernaci\u00f3n le atienda personalmente que le d\u00e9 toda la informaci\u00f3n que tenemos platiqu\u00e9 con ella y que tenga la seguridad plena de que nosotros vamos a apoyar en toda la investigaci\u00f3n todo lo que est\u00e9 de nuestra parte y que las veces que desee estar aqu\u00ed con nosotros y expresarse manifestarse est\u00e1n abiertas las puertas para atenderse la licenciada tiene un informe que presentarle no lo queremos hacer p\u00fablico por razones d tipo legal pero se les va a informar ampliamente vamos a estar nosotros al tanto de esto y si pasa el tiempo y no hay avances que venga con nosotros y que aqu\u00ed se pueda expresar esta es una tribuna tambi\u00e9n para todos los ciudadanos tiene inter\u00e9s en decir algo p\u00e1sale o ac\u00e1 i buenos d\u00edas a todas a todos el d\u00eda de ayer que una compa\u00f1era de un medio de comunicaci\u00f3n le pregunta al presidente en torno a la informaci\u00f3n que ustedes ya conocen en cuanto a que son los hijos que fueron los hijos de joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera quienes asesinaron o mandaron a asesinar a javier bueno eso en mi familia en mis hijos en mi persona nuevamente es otro golpe muy muy fuerte aqu\u00ed lo que yo vengo a pedir a exigir es que no descarten ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n en cuanto a la autoridad intelectual de los asesinos de javier a m\u00ed no me importa de qu\u00e9 organizaci\u00f3n criminal vino la orden a m\u00ed lo que me importa es que quede muy claro que la y tambi\u00e9n que la fiscal\u00eda general ahora la nueva fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica haga su trabajo que profundice m\u00e1s en las investigaciones que sea muy rigurosa muy exhaustiva y se determine qui\u00e9n dio la orden de asesinar a javier est\u00e1 muy claro que lo asesinaron por su trabajo porque no les gust\u00f3 lo que se public\u00f3 aqu\u00ed lo importante es dar con los personajes que dieron la orden para que haya justicia es lo que yo puedo pedir que en este momento que es lo m\u00e1s importante quien dio la orden qui\u00e9n est\u00e1 mintiendo y qui\u00e9n tiene la raz\u00f3n exigimos verdad exigimos justicia y exigimos castigo para los asesinos de javier los materiales pero sobre todo los intelectuales se\u00f1ora griselda triana por supuesto el gobierno de la rep\u00fablica est\u00e1 empe\u00f1ado en hacer justicia en atender las preocupaciones que nos acaba de manifestar no se descarta una sola l\u00ednea de investigaci\u00f3n todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n ser\u00e1n agotadas hasta encontrar las razones y a los culpables del asesinato de su esposo javier valdez fuera del proceso que se desarrolla en las cortes de nueva york tenemos el firme prop\u00f3sito de llegar a la verdad hacer justicia el castigo de los responsables de este y de otros cr\u00edmenes de periodistas el gobierno de la rep\u00fablica del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos ha instruido precisamente que est\u00e1 aqu\u00ed y estamos convencidos de que el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n y las garant\u00edas del derecho a la informaci\u00f3n son la base de una democracia plena y representativa de la ciudadan\u00eda tenemos el prop\u00f3sito de llegar a la verdad y de hacer justicia y descartar y no vamos a descartar una sola de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n por otra parte el gobierno est\u00e1 convencido de que los mecanismos de protecci\u00f3n a periodistas y defensores de derechos humanos tienen que ser eficientes tienen que ser eficaces y vamos a apoyar y estamos apoyando en la secretar\u00eda gobernaci\u00f3n todos estos mecanismos de protecci\u00f3n de periodistas y defensores de los derechos humanos muchas gracias bueno este acerca de m\u00e9xico est\u00e1 en condiciones de permitir las partes en conflicto en venezuela cuenten con la intermediaci\u00f3n de la secretar\u00eda de relaciones exteriores para lograr el di\u00e1logo y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias lo establece nuestra constituci\u00f3n si podr\u00edamos hacerlo pero no lo podr\u00edamos llevar a cabo si no hay la petici\u00f3n de las partes no vamos a hacer oficiosos nosotros vamos a respetar nuestros principios y si las partes lo solicitan estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudar para que haya di\u00e1logo y sin el uso de la fuerza de la violencia se resuelven los problemas tambi\u00e9n tienes que descartar y el respeto a la legalidad ya la democracia di\u00e1logo eso es lo mejor en todos los casos no tomar partido buscar la soluci\u00f3n pac\u00edfica estos conflictos hasta ah\u00ed es nuestra actuaci\u00f3n tiene instrucciones repito el secretario de relaciones exteriores para apoyar en la medida de nuestras posibilidades sin [M\u00fasica] injerencia conflicto esto tiene que ver con una tradici\u00f3n hist\u00f3rica d nuestro pa\u00eds en pol\u00edtica exterior no nos debemos de meter en asuntos de otros pueblos y de otras naciones porque no queremos que ninguna hegemon\u00eda ning\u00fan gobierno extranjero intervenga en los asuntos que s\u00f3lo corresponden a los mexicanos ese es el principio general bueno entonces vamos a volar con mujeres compa\u00f1eros hola presidente buenos d\u00edas rosa elena soto de ac\u00fastica noticias y la neta noticias pues muy cerca de huachinango donde fue ayer a este a esta gira para hablar con los pobladores est\u00e1 una hidroel\u00e9ctrica en necaxa all\u00ed se entregaron concesiones el sexenio pasado a la empresa mota-engil y al sme y muchas de estos contratos hay se\u00f1alamientos de qu\u00e9 esta estuvieron plagados de corrupci\u00f3n yo le preguntar\u00eda el se\u00f1or si se revisar\u00e1n los contratos desde las denuncias que se presentaron en su momento al respecto tambi\u00e9n si hay guau chico el el\u00e9ctrico si se van a revisar estos contratos y a estas personas que se les dieron estos contratos en su momento el sexenio pasado de qu\u00e9 magnitud es el guachi call en el sector energ\u00e9tico el\u00e9ctrico entonces que est\u00e1 plagado el gobierno d wsi col el guachi col este en las distintas \u00e1reas del gobierno patxi cola en la compra de medicinas loach y col la industria el\u00e9ctrica de chico tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de obras loach y col arriba y abajo y vamos a terminar con el wache cold vamos a terminar con la corrupci\u00f3n y se va a revisar todo no va a haber impunidad en estos contratos hay revisi\u00f3n y si hay denuncia van a seguir su curso las instancias correspondientes tenemos que buscar una soluci\u00f3n el conflicto que se origin\u00f3 con el despido de m\u00e1s de 40 mil trabajadores de la empresa de luz y fuerza del centro est\u00e1n por todos lados parte d esto que menciona de la empresa a necaxa tiene que ver con un grupo de trabajadores d empresa de luz y fuerza del centro le he pedido la certera energ\u00eda racional que habl\u00e9 con todos por qu\u00e9 complica la situaci\u00f3n el hecho de que est\u00e1n divididos tenemos que buscar la forma y unificarlos sobre todo a los trabajadores tomando en cuenta tambi\u00e9n la opini\u00f3n de los antiguos dirigentes este era un sindicato ejemplar el sindicato posiblemente m\u00e1s democr\u00e1tico de m\u00e9xico durante muchos a\u00f1os hasta que lo quebraron lo destruyeron con sa\u00f1a en el periodo neoliberal entonces tenemos que buscar la forma de ayudar a los trabajadores y de resolver casos de corrupci\u00f3n que se hayan presentado no atribuibles a los trabajadores sino a empresas que se valieron de la ocasi\u00f3n pero en eso estamos aprovechando pues en la semana javier lozano mencionaba que el despido de trabajadores de bur\u00f3cratas que se da en sus acciones es comparable con el que se dio en la \u00e9poca de felipe calder\u00f3n con esta situaci\u00f3n del snow nosotros no [M\u00fasica] el ajuste se hizo arriba jam\u00e1s se cort\u00f3 el copete de privilegios los trabajadores de base sindicalizados se respetan nos dimos compa\u00f1eras a ver ah\u00ed atr\u00e1s las dos y luego bueno si es presidente el ritmo ni este el ruido en la red y quinto elemento la preguntarle y aprovechando que est\u00e1 en la secretaria de gobernacion entre 2015 y 2018 la secretaria de gobernaci\u00f3n le asign\u00f3 a 27 entidades m\u00e1s de 4 mil millones de pesos para la implementaci\u00f3n de la alerta de g\u00e9nero dinero que los estados gastaron en todo menos en el mecanismo y que bueno se ha visto reflejado en el incremento de este de este delito saber si hay alg\u00fan mecanismo de fiscalizaci\u00f3n que vaya a ser la secretaria de gobernaci\u00f3n para c\u00f3mo est\u00e1n gastando las entidades este dinero y saber si ya hay alg\u00fan plan espec\u00edfico de su gobierno para atender esta problem\u00e1tica usted ha dicho que va a atender la seguridad p\u00fablica de todos pero sabemos que el feminicidio es un delito espec\u00edfico que requiere atenci\u00f3n espec\u00edfica en los pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a resolver el tema de la titular de inmujeres pienso que no va a tardar m\u00e1s de una o dos semanas m\u00e1ximo porque se tienen que agotar los procedimientos para su nombramiento y le vamos a presentar al se\u00f1or presidente la terna que me ha instruido que se le presente para que \u00e9l elija a la titular de inmujeres y tambi\u00e9n tenemos que proceder al cambio de la titular del conavi dentro de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n por supuesto y todos lo saben y lo conocen yo tengo un compromiso no solamente personal sino institucional con el tema de los feminicidios creo que nuestro pa\u00eds encabeza por decir lo menos la lista en la regi\u00f3n de los pa\u00edses que tienen este grave problema desde luego vamos a enfocarnos primordialmente en la prevenci\u00f3n en la prevenci\u00f3n del delito de feminicidio leo le comentaba en alg\u00fan momento al se\u00f1or presidente esto es un producto b\u00e1sicamente de violencia que surge desde la familia entonces concientizando y reforzando a la instituci\u00f3n familiar para evitar violencia tanto en contra de la mujer cuanto m\u00e1s tambi\u00e9n a veces en contra de los propios hijos de ambos padres contra ellos vamos a estar muy muy tenemos programas y vamos a estar muy abocados a estos dos tipos de violencia estamos por tambi\u00e9n echar a andar el programa disciplina le hemos dado recursos ya le dimos una estructura ricardo bucio va a estar a cargo de estos se les ratific\u00f3 pero en los pr\u00f3ximos d\u00edas daremos a conocer tanto a la titular de conavi como a la titular de inmujeres para echar a andar el programa de violencia en contra de las mujeres desde luego la alerta de g\u00e9nero a pesar de lo criticado que ha sido eso un instrumento y una herramienta muy importante para que el gobierno pueda tener esta prevenci\u00f3n en materia de feminicidios pero estamos sumamente comprometidos con el tema yo en lo personal y por supuesto como no podr\u00eda ser de otra manera el gobierno de la rep\u00fablica y del presidente l\u00f3pez obrador para poder reducir lo m\u00e1s que se pueda este grave crimen contra las mujeres con los 4 mil millones que ya se asignaron que ya gastaron las entidades y que pues no est\u00e1n vi\u00e9ndose reflejados a ver van a tener que transparentarse todos los recursos peso a peso de lo que se les entrega a las entidades federativas para los temas de prevenci\u00f3n de la violencia en contra de la mujer y de los programas de los institutos estatales de las mujeres se va a revisar por supuesto se asign\u00f3 y lo cual estamos sumamente reconocidas al presidente de la rep\u00fablica que se dieron todos estos recursos para la prevenci\u00f3n de la violencia y tambi\u00e9n tenemos que dar buenos resultados no solamente a nivel internacional en las edad sino al pueblo de m\u00e9xico respecto de la prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n porque m\u00e1s que otra cosa es prevenir que se vayan sucediendo estos graves il\u00edcitos en contra de las mujeres [M\u00fasica] una compa\u00f1era hola buenos d\u00edas soy marcela turati de quinto elemento la colaboradora de la revista proceso primero como periodistas nos unimos al reclamo de justicia por los colegas asesinados y desaparecidos y me pregunta ahora es con los restos de las personas calcinadas en tlahuelilpan al igual que con los restos tambi\u00e9n de muchas personas encontradas en fosas clandestinas que est\u00e1n siendo encontradas y bueno que tenemos muchas cosas en el pa\u00eds quer\u00edan saber si van a pedir ayuda internacional para la identificaci\u00f3n de estos restos y hablando tambi\u00e9n en el tema de desaparecidos y si cuando van a presentar una pol\u00edtica su pol\u00edtica p\u00fablica para sobre desaparici\u00f3n de personas que no s\u00f3lo sea sobre los 43 sino para los 40 mil cu\u00e1l va a ser esa pol\u00edtica y la otra es ejem y la promesa que hizo de pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas el d\u00eda que iba a asumir que pas\u00f3 se va a pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas de la violencia bueno y ya lo hice y luego voy a seguir haciendo y es una deuda que tenemos con miles y millones de v\u00edctimas familiares de v\u00edctimas + d un mill\u00f3n de v\u00edctimas de la violencia s\u00f3lo de el 2000 se hizo a la fecha y el compromiso de hacer justicia lograr encontrar a los desaparecidos ayudar a sus familiares en esa b\u00fasqueda la secretaria de gobernaci\u00f3n tiene esa encomienda ayer lo comentaba bien podr\u00eda es decir s\u00e9 que la mayor funci\u00f3n o la funci\u00f3n m\u00e1s importante de la secretaria de gobernaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de los derechos humanos ese es el nuevo enfoque de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y vamos a pedirles a ellos que les presenten todo el programa que se est\u00e1 aplicando ya se ha dado a conocer hemos estado en reuniones con v\u00edctimas desde antes de que tom\u00e1ramos posesi\u00f3n del gobierno y lo vamos a seguir haciendo hoy precisamente no est\u00e1 aqu\u00ed el subsecretario de gobernaci\u00f3n porque est\u00e1 ocupado de atender a v\u00edctimas la licenciada se va a poner de acuerdo con ustedes para que se haga una presentaci\u00f3n sobre el plan general eso es lo que puedo documentar perfecto entonces vamos a esperar esta presentaci\u00f3n que nos avisen para iba a pedir ayuda internacional para su identificaci\u00f3n de restos y del restos de fosas tambi\u00e9n todo lo que se necesite nosotros no nos vamos a cerrar no vamos a ocultar la verdad ese es un distintivo del nuevo gobierno la transparencia del que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica no ocultar nada aunque se trate de temas muy dolorosos decirlo este no y evadir nuestra responsabilidad para nada haber tres hombres vamos a ricardo se\u00f1or presidente si me permite en homenaje a javier valdez quien nos dej\u00f3 una lecci\u00f3n de vida en lo profesional y lo personal a todos quienes lo tratamos se\u00f1or presidente es entendible y muy loable que su gobierno est\u00e9 atendiendo las emergencias de todas las comunidades por las que atraviesan los ductos porque est\u00e1 visto que en este pa\u00eds los pobres son siempre los que pagan las tragedias no hay tragedias en los fraccionamientos de los ricos nunca lo que para muchos de nosotros fueron molestias las colas en las gasolineras para ellos es fuego y muerte la pregunta se\u00f1or presidente es si se atrever\u00e1 usted a enfrentar el t\u00f3tem el vellocino de oro de los gobiernos recientes para desarrollar un nuevo modelo econ\u00f3mico propio como han hecho corea malasia singapur en el sudeste asi\u00e1tico botsuana en \u00e1frica un nuevo modelo de vida de este pa\u00eds para aprovechar lo que usted llama el enorme potencial del trabajo y la honradez de los mexicanos adem\u00e1s de nuestras tierras nuestras costas nuestra ubicaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica que nos permite mirar a todo el mundo pero sobre todo cerrar ya no la brecha sino la inmensa creciente brutal y ofensiva distancia entre los cada vez menos que tienen m\u00e1s y los cada vez m\u00e1s que tienen menos se\u00f1or presidente eso ricardo es el prop\u00f3sito del gobierno prop\u00f3sito principal tambi\u00e9n no me importa la parafernalia del poder estoy aqu\u00ed para disfrutar del cargo el poder siempre lo he dicho y lo he puesto en pr\u00e1ctica el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s el prop\u00f3sito del gobierno que represento es llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y esto significa desterrar el principal problema de m\u00e9xico que es la corrupci\u00f3n y la impunidad y en eso estoy adem\u00e1s estoy seguro que esa f\u00f3rmula va a dar resultados porque la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral hay que combatirla tambi\u00e9n porque es mucho el dinero que se va a unas cuantas manos y qu\u00e9 a honda las desigualdades y por eso la crisis de m\u00e9xico por la corrupci\u00f3n hay pobreza con la corrupci\u00f3n hay inseguridad hay violencia entonces si continuamos con el plan de acabar con la corrupci\u00f3n vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico estoy convencido por ejemplo s\u00e9 que van a mejorar las condiciones de vida y de trabajo de los mexicanos estoy seguro de qu\u00e9 vamos a sacarle la pobreza a millones de mexicanos y ya tenemos el mecanismo no solo es impulsar las actividades productivas y crear empleos que ya lo est\u00e1bamos haciendo lleva tiempo porque puede esta echar a andar el gobierno luego de haber estado parado durante mucho tiempo porque el gobierno no estaba funcionando para promover el desarrollo ni mucho menos para beneficiar al pueblo el gobierno estaba funcionando para facilitar el saqueo el robo en beneficio de unos cuantos entonces echar a andar el gobierno para promover el desarrollo para qu\u00e9 no sean nada m\u00e1s los negocios lo que importe los negocios jugosos para traficantes de influencias para pol\u00edticos pues es tener que pensar en la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales maderables en ejidos en peque\u00f1as propiedades que fueron abandonadas bueno muchos pobladores del campo subieron en ansia de emigrar y ahora lo que queremos es que esas tierras abandonadas se siembren que la gente se arraigue y que no tenga necesidad de emigrar que el mexicano pueda trabajar pueda ser feliz como siempre lo digo donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas en este tiempo de pol\u00edtica neoliberal se despoblaron municipios completos porque el crecimiento solo se dio en peque\u00f1as islas cancun en la riviera maya todo el sureste s\u00f3lo hay 1 crecimiento las zonas tur\u00edsticas del pac\u00edfico' en algunas ciudades del centro de el pa\u00eds en el baj\u00edo en las ciudades fronterizas pero en el resto del territorio no hubo crecimiento econ\u00f3mico entonces estamos echando a andar al gobierno para impulsar actividades productivas para y crear empleos para que haya bienestar y otra cosa que es muy importante y cuesta trabajo pero como estamos ocupados de esto vamos a salir pronto estamos llevando a cabo un sistema evadir para no tener que pasar el dinero que le corresponde a la gente por el aparato administrativo es un sistema para transferir fondos dispersar fondos desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario de manera directa con una tarjeta se est\u00e1 haciendo un censo de bienestar para e identificar al adulto mayor a la persona con discapacidad al productor del campo al que est\u00e1 estudiando y necesita una beca pero no entregar esos recursos a ninguna organizaci\u00f3n ni pasarlos por las instancias administrativas del gobierno no es de que somos de la organizaci\u00f3n emiliano zapata independiente o de la organizaci\u00f3n la antorcha mundial y nos vas a dar a nosotros los recursos y nosotros los vamos a distribuir le vamos a entregar a la gente los apoyos ya no se acab\u00f3 se terminaron los moches ahora le va a llegar a la gente de manera directa con una tarjeta pues nos enfrentamos de que m\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos conectividad en el mundo porque los bancos se concentraron en las grandes ciudades la comunicaci\u00f3n de internet en las grandes ciudades s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio tiene posibilidad de comunicaci\u00f3n con tel\u00e9fono m\u00f3vil a veces los t\u00e9cnicos hablan de la inclusi\u00f3n financiera y ya est\u00e1n haciendo operaciones por tel\u00e9fono porque existe internet pero en nuestro pa\u00eds no hay ni siquiera comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda m\u00f3vil en cabeceras municipales entonces tenemos que crear toda esta infraestructura y se habl\u00f3 de reforma de las telecomunicaciones y en que se benefici\u00f3 la gente si no hay internet en hospitales ni en centros de salud y en escuelas y en los caminos ni en las plazas p\u00fablicas entonces todo esto lo estamos ordenando y yo espero que a m\u00e1s tardar a la mitad de ese a\u00f1o cuando estemos cumpliendo seis meses este echado a andar todo el gobierno con una nueva concepci\u00f3n con una nueva filosof\u00eda y entonces s\u00ed y vamos a atender el fondo del problema qu\u00e9 es el de la corrupci\u00f3n que produce desigualdad y pobreza entonces si podemos hablar de un nuevo modelo econ\u00f3mico se\u00f1or presi\u00f3n nuevo modelo econ\u00f3mico gracias a un nuevo modelo econ\u00f3mico gracias presidente hola presidente buenos dias agust\u00edn velasco de 1tb quisiera preguntarle si ya tiene el n\u00famero de los mexicanos que est\u00e1n en venezuela si su gobierno va a emitir una alerta por la situaci\u00f3n de violencia que hay en ese pa\u00eds y en el mismo tema la titular de la conade dijo que m\u00e9xico podr\u00eda albergar la serie del caribe por la situaci\u00f3n en la que por la que est\u00e1 atravesando este pa\u00eds y si esto es cierto si usted est\u00e1 enterado si es posible que esto pueda ocurrir gracias la secretaria de relaciones exteriores est\u00e1 atendiendo esto ya est\u00e1 informando sobre los mexicanos en venezuela y en t\u00e9rminos pol\u00edticos ya definimos cu\u00e1l es nuestra postura de todas de todas de todas formas este le voy a pedir al jes\u00fas ram\u00edrez que aprovech\u00f3 ustedes lo conocen pero como esa transmisi\u00f3n la ven este miles de personas en las redes sociales quiero que se conozca a quien me ayuda y todo lo relacionado con la comunicaci\u00f3n social del gobierno es un profesional una gente honesta responsable jes\u00fas ram\u00edrez cuevas \u00e9l es el que medios entonces si hace falta la informaci\u00f3n sobre los mexicanos en venezuela ahora jes\u00fas la va a proporcionar pero usted no sabe presidente si va a haber una alerta para los mexicanos se menciona o no no va a emitir no me ha informado sobre eso el secretario de relaciones exteriores espero deseo de coraz\u00f3n qu\u00e9 no haya violencia en venezuela que se entienda sin el uso de la fuerza sin la confrontaci\u00f3n sin la violencia la pol\u00edtica la verdadera pol\u00edtica entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra entonces es cosa de los diplom\u00e1ticos ellos son especialistas buscar la soluci\u00f3n pac\u00edfica en controversias y en conflictos nosotros tenemos muy buenos diplom\u00e1ticos y le tengo toda la confianza al secretario de relaciones exteriores uno m\u00e1s sobre la serie de presidente de la serie del caribe que dec\u00eda ayer la titular de la conade que m\u00e9xico podr\u00eda albergar la serie del caribe ante la situaci\u00f3n de violencia que hay en venezuela vamos a esperar no sabemos todav\u00eda si estoy tambi\u00e9n informado de que est\u00e1n jugando la final de la serie del pac\u00edfico este que est\u00e1 que qued\u00f3 de feliz con los charros con obreg\u00f3n ya no me pidan a quien le voy porque eso ya es otra cosa que puede generar susceptibilidad desde los sentimientos en el caso de que el gobierno de venezuela le tomara la palabra y decidiera solicitar una intermediaci\u00f3n del gobierno de mexico estar\u00eda dispuesto a que las negociaciones o mesas se establecieran aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds como ha sucedido ya hist\u00f3ricamente con otros conflictos en centroam\u00e9rica si siempre y cu\u00e1ndo y la otra parte lo acepte que lo soliciten las partes y estamos dispuestos nosotros [M\u00fasica] y ayudar en la conciliaci\u00f3n es decir que la oposici\u00f3n tambi\u00e9n estuviera solicitando si las partes no podemos solo porque lo plantea una parte es decir aqu\u00ed estamos si se ponen de acuerdo realmente apuestan al di\u00e1logo a buscar una soluci\u00f3n pac\u00edfica en nuestro pa\u00eds lo ha hecho en otras ocasiones temas de pol\u00edtica exterior lo volver\u00edamos a hacer s\u00ed servimos como intermediarios como conciliadores para buscar una salida pac\u00edfica no la imposici\u00f3n no la fuerza no la decisi\u00f3n de las hegemon\u00edas sino qu\u00e9 con el di\u00e1logo se piense la poblaci\u00f3n en este caso de venezuela se piensa en el pueblo de venezuela se evite la violencia la no violencia es nuestro estandarte la no-violencia gracias y nada m\u00e1s agregar si ser\u00eda posible que en la informaci\u00f3n que nos emiten a los medios de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de los grupos de redes sociales que tenemos establecidos con la vocer\u00eda si nos pueden dar datos a trav\u00e9s de un bolet\u00edn o comunicado oficial porque no se han estado dando algunas informaciones informales que despu\u00e9s parece que no tienen el sustento de la propia secretaria de salud gracias muy bien a ese ya tom\u00f3 nota bueno ustedes 3 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias soy patrick timos de lluvia y un plan internacional hoy est\u00e9 en tijuana el gobierno de los eeuu va a empezar de regresar este centro de americanos a este pa\u00eds y realmente este a\u00f1o estoy recibiendo este much\u00edsima esta informaci\u00f3n confusa de este secreto de secretario de dynamic este que se puede decir al respecto este que plana y para recibir estos centroamericanos y si ustedes van a terminar este el programa de visas humanitarias como dijo este donativo quien est\u00e9 a un reportero estadounidense ayer muchas gracias este tengo informaci\u00f3n la secretaria de gobernacion y el secretario de relaciones exteriores sobre este tema y hoy a la una de la tarde va a haber una conferencia para fijar la postura del gobierno mexicano sobre la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobierno de estados unidos en este tema migratorio hoy a la una de la tarde usted puede decir que si ustedes est\u00e1n compartiendo este datos de los centroamericanos este con los estadounidenses les van a informar el d\u00eda de hoy a la una de la tarde lo que queremos es este en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a la una de la tarde buenos d\u00edas presidente quisiera preguntarle ayer nos dec\u00eda que nos iba entregar informaci\u00f3n sobre esta investigaci\u00f3n que se estaba haciendo a las plantas de hidr\u00f3geno de la administraci\u00f3n pasada que adquiri\u00f3 si ya tendr\u00eda alg\u00fan avance de la secretar\u00eda de energ\u00eda y tambi\u00e9n pues su opini\u00f3n sobre esta informaci\u00f3n que conocemos el d\u00eda de hoy donde tambi\u00e9n hab\u00eda un chico leo pr\u00e1cticamente en turbosina y que se adquir\u00eda aerol\u00edneas y en algunas entidades de la rep\u00fablica si ustedes ya tienen informaci\u00f3n al respecto referente a las ventas que se hicieron de las plantas de hidr\u00f3geno de pemex ayer sali\u00f3 un comunicado un medio sobre la venta de tres plantas se realizaron nada m\u00e1s en 2 en la refiner\u00eda de tula fue un contrato de compraventa de la planta de hidr\u00f3geno entre pemex transformaci\u00f3n industrial y air liquide m\u00e9xico s de rl de cb se formaliz\u00f3 mediante un proceso de adjudicaci\u00f3n directa para el proceso de selecci\u00f3n del comprador de la planta quien fue el lic es una empresa francesa la direcci\u00f3n corporativa de alianzas y nuevos negocios sub con cpm subcontrat\u00f3 para la evaluaci\u00f3n y estudio del mercado a una empresa que se llama e ikerne esto se dio el 31 de agosto del 2017 el precio de la compra fue de 51 51 mil 51 mill\u00f3n 200 500 26.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s el impuesto el valor agregado quienes firmaron por parte d pemex fue el licenciado carlos reinaldo god\u00ednez sub gerente de apoyo legal y formalizaci\u00f3n inmobiliaria de pemex el ingeniero qbert orlando azuara pav\u00f3n director operativo de producci\u00f3n de pemex y por el comprador fue rodrigo pereira jorge para esto hicieron un aval\u00fao un aval\u00fao por un consorcio que se llama mega fin el 20 de diciembre del 2016 eleva al aval\u00fao reporte las refiner\u00edas producen por fin en la planta reformadora hidr\u00f3geno sin embargo no s\u00e9 si tengan aqu\u00ed \u00e9l el mapa que les di se entreg\u00f3 y obliga que pemex pague 20 bueno lo equivalente a un mill\u00f3n de d\u00f3lares por mes a esta para esta empresa surta o no surta hidr\u00f3geno por supuesto estuvimos ah\u00ed en tula es una planta cree propiedad est\u00e1bamos recolectando los datos para que la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica investigue la de cadereyta f\u00edjense la de cadereyta se hab\u00eda hecho el mismo proceso pero no les dio tiempo no firmaron porque tiene el gerente de la planta tiene que de la refiner\u00eda que firmar no firm\u00f3 los trabajadores no firmaron la entrega y a pesar de que se hizo todo el proceso la \u00faltima parte que fue el acuerdo o sea pagar para que la planta se rehabilitar\u00e1 era parte del acuerdo la ten\u00edan que arreglar y entregar no se hizo y por eso cadereyta no se entreg\u00f3 el madero efectivamente el contrato de compra-venta fue entre pemex transformaci\u00f3n industrial y link de hidr\u00f3geno ese adcb se formaliz\u00f3 mediante un proceso de adjudicaci\u00f3n directa para el proceso de selecci\u00f3n del comprador de la planta la direcci\u00f3n corporativa de alianzas y nuevos negocios de pemex subcontrat\u00f3 para la evaluaci\u00f3n y estudio del mercado a la empresa aclara fue con fecha 11 de abril del 2018 el precio de compra fue de 31 millones 893 mil y m\u00e1s el impuesto el valor agregado quienes firmaron por parte de pemex como vendedores el licenciado carlos reinaldo god\u00ednez sub gerente de apoyo legal y formalizaci\u00f3n inmobiliaria de pemex el ingeniero jorge humberto freire rizzo subdirector de producci\u00f3n verde petrol\u00edferos de la direcci\u00f3n de producci\u00f3n de pemex transformaci\u00f3n industrial por el comprador el representante robert jones kapellmann y el aval\u00fao tambi\u00e9n fue por el consorcio mega fin la misma empresa el 20 de diciembre del 2016 y ellos determinaron que val\u00eda 29 millones 145 mil d\u00f3lares obliga a que la refiner\u00eda de madera pague equivalente de 16 millones de pesos por mes mensualmente a esta empresa para que no surta hidr\u00f3geno ya sea que se ocupe o que no se ocupe un volumen por 42 millones de pies c\u00fabicos por 20 a\u00f1os aqu\u00ed les quiero comentar que ya tenemos los datos lo estoy presentando la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y estos son parte de los quebrantos que se hicieron a la empresa que se hicieron a empresa porque esas plantas eran de pemex se tiene todo un articulado de que era necesario de que iba a tener mejor calidad de que con \u00e9stos iban a evitar varios programados y no es cierto pues es una planta que naci\u00f3 con ello ayer estuvimos en salina cruz presidente y la refiner\u00eda de salina cruz no tiene planta de hidr\u00f3geno o sea as\u00ed naci\u00f3 el concepto y hoy con el crudo que est\u00e1n que est\u00e1 llegando que tiene un poco m\u00e1s de azufre se ve en la necesidad de pensar en una planta de hidr\u00f3geno ser\u00eda como para 22 millones de pies c\u00fabicos y esa planta cuesta alrededor de 100 millones de d\u00f3lares entonces estas plantas que tienen m\u00e1s capacidad las vendieron muy baratas y es parte de lo que vamos a reportar para que la propia secretaria la funci\u00f3n p\u00fablica y seguramente la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n en su cuenta de revisi\u00f3n del 2018 nos vaya a poder informar y le estamos dando seguimiento a esto miren hasta ah\u00ed vamos a bueno a la compa\u00f1era y ah\u00ed terminamos mande si hay muchas irregularidades en todo lo que tiene que ver con el robo de combustible v\u00e1monos por parte les vamos a dar a conocer todos el lunes les vamos a dar a conocer de c\u00f3mo utilizaban ductos para almacenar gasolina robada buenos d\u00edas y le vamos a dar a conocer algo que les adelanto para que ayuden tambi\u00e9n en la e investigaci\u00f3n en \u00e9l 2004 porque esto viene de tiempo atr\u00e1s hay qui\u00e9nes piensan que fue en el sexenio pasado no esto viene de tiempo atr\u00e1s en el presupuesto del 2004 se aprob\u00f3 un art\u00edculo transitorio para qu\u00e9 se adquiriera una sustancia y se marcara la gasolina para evitar el robo para distinguir la gasolina robada y la gasolina de pemex que creen que pas\u00f3 el ejecutivo en ese entonces no voy a mencionar nombres present\u00f3 una controversia para quitar ese art\u00edculo transitorio y el poder judicial la suprema corte le dio la raz\u00f3n al titular del ejecutivo 2004 entonces todo esto se tiene que conocer y que los ciudadanos tengan todos los elementos independientemente de si existen delitos de omisi\u00f3n independientemente de eso que nos enteremos porque parece como si esto hubiese surgido de la noche a la ma\u00f1ana y tambi\u00e9n de manera respetuosa fraterna cari\u00f1osa le pido a los que se dedicaron [M\u00fasica] defender al r\u00e9gimen corrupto sobre todo a la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal qu\u00e9 es el tiempo de la autocr\u00edtica ya no seguir en la autocomplacencia es tiempo de rectificar y de hacer una revisi\u00f3n en lo personal c\u00f3mo fue que se toleraron estos atracos estos abusos qu\u00e9 responsabilidad predomin\u00f3 el software no beneficio personal se abandono al pueblo es que en nuestro pa\u00eds es muy fuerte tiene muchas riquezas naturales y un pueblo bueno trabajador con esto por eso se han resistido pues todas las calamidades saben tambi\u00e9n que nos ha ayudado mucho nuestra cultura la cultura ha sido nuestra salvadora es lo que nos ha sacado adelante por eso hemos enfrentado epidemias inundaciones terremotos malos gobiernos todo y salimos adelante y yo espero que ahora salgamos adelante de nuevo con la participaci\u00f3n de todas y de todos muchas gracias nos vemos vamos a tuxpan nayarit y adecuada [M\u00fasica] ma\u00f1ana vamos al rosario sinaloa y vamos a culiac\u00e1n y el domingo [M\u00fasica] va a haber algo muy importante vamos a iniciar el plan de fomento a la lectura en mocorito sinaloa y vamos a estar tambi\u00e9n en guasave el domingo y nos vemos el lunes en la ma\u00f1ana por ac\u00e1 muchas gracias la \u00faltima pregunta la \u00faltima pregunta a cada se\u00f1or de la agencia informativa de educaci\u00f3n de m\u00e9xico televisi\u00f3n educativa es mucho sobre la gira que vio ayer en puebla y en hidalgo mencion\u00f3 o habl\u00f3 m\u00e1s bien a las personas sobre la necesidad de reforzar los valores en los j\u00f3venes si nos pudiera comentar qu\u00e9 papel juegan los adultos en esta situaci\u00f3n y la cartilla moral y tambi\u00e9n recordar que ayer fue la primera vez que se conmemor\u00f3 el d\u00eda internacional de la educaci\u00f3n si nos puede decir en su gobierno qu\u00e9 papel tendr\u00e1 en el tema educativo la primera pregunta del lunes para responder la cartilla moral de acuerdo y quedamos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:20.908973"
}