{
    "video_id": "Nys6Mzvcp10",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Nys6Mzvcp10/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOVMaThU7p_qKpDpbwpjsA-NGCMQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Nys6Mzvcp10",
    "video_title": "Debate de la Asamblea General de las Naciones Unidas",
    "video_length_seconds": 1083,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 0.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobernantes de pa\u00edses del mundo",
            "start": 3.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto comunicarme con",
            "start": 7.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ustedes con motivo del 75 aniversario de",
            "start": 10.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de naciones unidas",
            "start": 15.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "represento a un gran pa\u00eds",
            "start": 19.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 22.55,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 25.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 27.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 30.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n cultural",
            "start": 31.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como la de otros pueblos",
            "start": 34.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 38.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aqu\u00ed hablarles de",
            "start": 42.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "las grandes civilizaciones",
            "start": 47.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fueron parte de la fundaci\u00f3n de lo que",
            "start": 52.68,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 58.29,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 60.85,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de las grandes culturas que florecieron",
            "start": 64.39,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "en lo que hoy es m\u00e9xico",
            "start": 67.63,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hablo de civilizaci\u00f3n hablo de culturas",
            "start": 74.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 78.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los que conquistan los que dominan los",
            "start": 81.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 84.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y colonizan",
            "start": 85.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 88.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y tratan de justificar sus atrocidades",
            "start": 89.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "descalificando a los pueblos originarios",
            "start": 95.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndoles",
            "start": 98.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros salvajes",
            "start": 101.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 104.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 106.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo como tampoco de otros",
            "start": 108.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo dominados conquistados",
            "start": 111.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "colonizados",
            "start": 115.65,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 118.35,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tenemos una extraordinaria historia",
            "start": 120.32,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lucha",
            "start": 126.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por la libertad por la justicia",
            "start": 128.819,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "por la igualdad por la defensa",
            "start": 132.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda nacional",
            "start": 135.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 140.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones en la",
            "start": 142.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 144.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 146.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la independencia cuando despu\u00e9s de",
            "start": 148.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os",
            "start": 152.47,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ser colonia",
            "start": 155.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "obtuvimos",
            "start": 158.319,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "nuestra independencia",
            "start": 160.39,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "esa fue la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 163.77,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a principios",
            "start": 168.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 170.069,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "dos curas rebeldes miguel hidalgo y",
            "start": 173.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "costilla",
            "start": 178.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n encabezaron",
            "start": 180.3,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en movimiento",
            "start": 182.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para que se lograra la independencia de",
            "start": 184.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y tambi\u00e9n movimiento en favor de",
            "start": 188.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la justicia porque fueron los primeros",
            "start": 191.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en proclamar la abolici\u00f3n de la",
            "start": 195.28,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "esclavitud luego tuvimos una segunda",
            "start": 198.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a mitad del siglo 19 muy",
            "start": 204.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "importante y de trascendencia mundial",
            "start": 208.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma que encabez\u00f3",
            "start": 212.7,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "un gran dirigente un liberal",
            "start": 216.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en",
            "start": 220.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 223.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 225.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 229.81,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 233.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como el benem\u00e9rito de las",
            "start": 235.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas",
            "start": 240.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n",
            "start": 243.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 245.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 247.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceder y su fama",
            "start": 249.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "benito mussolini",
            "start": 255.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lleva a ese nombre porque su pap\u00e1 quiso",
            "start": 259.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se llamar\u00e1 como",
            "start": 264.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 267.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo",
            "start": 270.03,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "nuestro proceso",
            "start": 272.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 275.169,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 276.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se consum\u00f3 en ese tiempo se par\u00f3 al",
            "start": 280.07,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "estado de la iglesia antes que en otros",
            "start": 285.56,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 291.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llevo a la pr\u00e1ctica el principio b\u00edblico",
            "start": 294.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de que a dios lo que es de dios y al",
            "start": 297.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar",
            "start": 301.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 305.39,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una tercera",
            "start": 307.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 309.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a finales del siglo diccionario y",
            "start": 311.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "principios del siglo 20 la revoluci\u00f3n",
            "start": 314.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mexicana de 1910",
            "start": 317.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se luch\u00f3",
            "start": 321.59,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "por la democracia porque se padec\u00eda de",
            "start": 323.449,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "una dictadura que se impuso durante 34",
            "start": 328.939,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 333.349,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "se ley\u00f3 para qu\u00e9",
            "start": 335.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se garantizar\u00e1n las libertades y se",
            "start": 340.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 tambi\u00e9n por la justicia dirigentes",
            "start": 343.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sociales muy importantes",
            "start": 347.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los hermanos flores mag\u00f3n que fueron",
            "start": 352.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "precursores de esa revoluci\u00f3n",
            "start": 354.31,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "desde luego un hombre bueno ap\u00f3stol de",
            "start": 358.55,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la democracia que fue asesinado",
            "start": 362.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cobardemente",
            "start": 367.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 370.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y dirigentes sociales",
            "start": 373.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como francisco villa",
            "start": 376.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dirigente defensor de los campesinos",
            "start": 381.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "al pueblo emiliano zapata",
            "start": 387.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con esta tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 391.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 394.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el terreno de lo social",
            "start": 397.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no lo suficiente en el terreno pol\u00edtico",
            "start": 400.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 404.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no se pudo establecer una aut\u00e9ntica una",
            "start": 406.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 411.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "democracia en el pa\u00eds despu\u00e9s de la",
            "start": 412.82,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se cre\u00f3 un partido \u00fanico que",
            "start": 416.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 durante mucho tiempo y apenas",
            "start": 420.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 423.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 425.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dando los primeros pasos para que m\u00e9xico",
            "start": 427.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "sea un pa\u00eds verdadera aut\u00e9nticamente",
            "start": 431.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 435.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posiblemente por la falta de democracia",
            "start": 438.9,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "entre otros factores",
            "start": 442.77,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 447.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "echando a perder la vida p\u00fablica del",
            "start": 449.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 452.55,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a esperar la corrupci\u00f3n",
            "start": 454.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 457.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que fue durante mucho tiempo el",
            "start": 459.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 463.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con muchas riquezas",
            "start": 465.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "naturales que tiene buenas tierras para",
            "start": 467.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n agropecuaria agua en",
            "start": 471.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "abundancia petr\u00f3leo minas y un pueblo",
            "start": 473.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "bueno noble trabajador",
            "start": 477.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "posee dos repito de una",
            "start": 482.12,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "herencia cultural milenaria",
            "start": 486.139,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "donde emana la vocaci\u00f3n del pueblo por",
            "start": 491.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 496.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por la creatividad",
            "start": 497.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bueno con todo y eso no pod\u00edamos avanzar",
            "start": 500.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 506.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 509.169,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que imperar\u00e1",
            "start": 511.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nosotros desde hace mucho tiempo venimos",
            "start": 515.69,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "luchando para conseguir un verdadero",
            "start": 518.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cambio en el pa\u00eds y as\u00ed lo decidi\u00f3",
            "start": 523.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos a\u00f1os el pueblo de",
            "start": 526.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mexico nos eligi\u00f3",
            "start": 530.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y nos hemos propuesto llevar a cabo la",
            "start": 533.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 535.72,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y hable de la",
            "start": 538.829,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "independencia de la reforma de la",
            "start": 541.449,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y ahora estamos empe\u00f1ados",
            "start": 543.31,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "comprometidos en llevar a cabo la cuarta",
            "start": 548.16,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 551.529,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin violencia",
            "start": 553.509,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica y lo estamos logrando",
            "start": 556.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 561.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de que estamos enfrentando dos crisis",
            "start": 563.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n",
            "start": 566.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 569.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 571.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses del mundo estamos",
            "start": 573.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia",
            "start": 576.95,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de el coronavirus del cob y 19",
            "start": 581.27,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "esta enfermedad",
            "start": 587.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 590.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y estamos enfrentando tambi\u00e9n lo que",
            "start": 592.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 o produjo origin\u00f3 esta pandemia",
            "start": 595.399,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 599.839,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 603.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 605.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando al mismo tiempo dos",
            "start": 608.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "crisis pero vamos al viento",
            "start": 610.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 615.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y avanzando",
            "start": 617.699,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia",
            "start": 620.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hemos actuado con responsabilidad nos",
            "start": 623.83,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho los expertos los",
            "start": 629.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 633.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud",
            "start": 635.47,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que se han entregado como humanismo para",
            "start": 639.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 643.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 644.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bajando disminuyendo",
            "start": 650.23,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "el efecto nocivo de la pandemia lo que",
            "start": 653.99,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos importa es salvar vidas",
            "start": 659.209,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "se va avanzando y tambi\u00e9n en lo",
            "start": 663.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 665.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 667.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no aplicamos",
            "start": 669.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la misma estrategia de siempre",
            "start": 673.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y endeudar al pa\u00eds",
            "start": 677.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y rescatar a los de arriba",
            "start": 682.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con el sofisma de que si llueve fuerte",
            "start": 685.379,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "arriba gotea abajo",
            "start": 689.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 693.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 698.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues estamos apoyando abajo y de manera",
            "start": 702.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "directa al pueblo",
            "start": 706.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es de abajo hacia arriba",
            "start": 708.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "estamos destinando recursos que son",
            "start": 711.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fruto del ahorro por no permitir la",
            "start": 715.77,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 718.74,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y fruto tambi\u00e9n de la austeridad",
            "start": 720.209,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 723.149,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "porque ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 725.18,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "les comento que",
            "start": 729.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un avi\u00f3n presidencial y existe",
            "start": 734.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero est\u00e1 en venta ya lo rifamos",
            "start": 738.05,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda vamos a venderlo",
            "start": 742.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este avi\u00f3n",
            "start": 748.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es como un palacio",
            "start": 754.529,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "en los cielos",
            "start": 757.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 761.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "insultante para",
            "start": 765.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 767.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 770.71,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 772.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del lujo",
            "start": 774.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para 240 pasajeros adaptado para",
            "start": 776.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 781.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con sala de junta con rec\u00e1mara",
            "start": 783.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "algo repito",
            "start": 788.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ofensivo entonces ya el presidente de",
            "start": 791.51,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico quien les habla se traslada",
            "start": 795.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 799.889,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos",
            "start": 802.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 805.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitido utilizar aviones",
            "start": 810.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 812.379,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "particulares para funcionarios para",
            "start": 815.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 819.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cree otras cosas",
            "start": 821.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 un cuerpo de \u00e9lite que",
            "start": 824.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuidaba al presidente saben cuantos",
            "start": 827.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 829.89,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "elementos se llamaba esa instituci\u00f3n que",
            "start": 832.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s estado mayor",
            "start": 837.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 840.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 842.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se han terminado lujos las",
            "start": 844.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "extravagancias no puede haber el",
            "start": 847.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre entonces",
            "start": 849.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 853.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y ahorrar",
            "start": 856.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y que no haya",
            "start": 859.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ostentaci\u00f3n lujos en el gobierno",
            "start": 862.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n liberar fondos para el",
            "start": 865.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 870.72,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que estamos reuniendo",
            "start": 872.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con esta f\u00f3rmula de no permitir la",
            "start": 877.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de hacer un gobierno",
            "start": 880.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "austero sobrio no estamos destinando a",
            "start": 881.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "apoyar a la gente humilde",
            "start": 886.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos",
            "start": 889.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de m\u00e9xico",
            "start": 892.85,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 895.1,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "derecho a una pensi\u00f3n",
            "start": 896.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 899.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "discapacidad tambi\u00e9n reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 901.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "11 millones de estudiantes pobres",
            "start": 905.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reciben becas y as\u00ed muchos programas",
            "start": 909.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sociales entonces esto que se est\u00e1",
            "start": 912.2,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "invirtiendo abajo",
            "start": 915.47,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado del apoyo que nos estan",
            "start": 918.089,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "brindando nuestros paisanos migrantes",
            "start": 923.08,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los que por necesidad se fueron a",
            "start": 927.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a trabajar en eeuu y ya",
            "start": 930.53,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "son 38 millones de mexicanos los que",
            "start": 934.49,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "nacieron aqu\u00ed tambi\u00e9n los que han nacido",
            "start": 941.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de padres mexicanos 38 millones",
            "start": 943.839,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "pues nos est\u00e1n ayudando mandan a sus",
            "start": 947.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "familiares en m\u00e9xico",
            "start": 951.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos",
            "start": 953.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "las llamadas remesas",
            "start": 956.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a pesar de",
            "start": 959.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 963.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "va a ser un a\u00f1o r\u00e9cord entre meses",
            "start": 965.18,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se van a recibir alrededor de 40 mil",
            "start": 969.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 973.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y ese dinero mes con mes llega a 10",
            "start": 975.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "millones de familias todas",
            "start": 979.69,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds entonces con lo que",
            "start": 983.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos invirtiendo",
            "start": 986.009,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde el gobierno y con las remesas",
            "start": 988.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estamos fortaleciendo el consumo y a",
            "start": 991.139,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia y de la crisis no",
            "start": 996.55,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "hay hambre",
            "start": 999.91,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds se est\u00e1 garantizando el",
            "start": 1001.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "consumo b\u00e1sico",
            "start": 1005.269,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos y ya poco a poco",
            "start": 1007.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se va recuperando la econom\u00eda esto",
            "start": 1011.45,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se complementa con el hecho de",
            "start": 1015.58,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que acabamos de firmar un acuerdo con",
            "start": 1020.18,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1 un tratado que ya entr\u00f3 en",
            "start": 1025.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vigor",
            "start": 1028.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y esto significa que est\u00e1n llegando",
            "start": 1030.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inversiones al pa\u00eds",
            "start": 1033.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n instalando empresas y se est\u00e1n",
            "start": 1035.79,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "creando empleos para el bienestar",
            "start": 1039.09,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "los mexicanos yo",
            "start": 1044.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tengo mucha fe en el futuro de m\u00e9xico",
            "start": 1048.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1052.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tengo mucha fe en el futuro del mundo",
            "start": 1053.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "yo soy un creyente",
            "start": 1057.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y mi credo",
            "start": 1061.65,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "es el de la fraternidad",
            "start": 1063.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "universal por eso yo les env\u00edo a todas a",
            "start": 1066.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todos un abrazo",
            "start": 1070.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desde la ciudad de m\u00e9xico capital de",
            "start": 1073.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica",
            "start": 1077.88,
            "duration": 2.72
        }
    ],
    "transcription_text": "se\u00f1oras se\u00f1ores gobernantes de pa\u00edses del mundo me da mucho gusto comunicarme con ustedes con motivo del 75 aniversario de la organizaci\u00f3n de naciones unidas represento a un gran pa\u00eds a mexico que tiene una historia y una tradici\u00f3n cultural como la de otros pueblos del mundo podr\u00eda aqu\u00ed hablarles de las grandes civilizaciones fueron parte de la fundaci\u00f3n de lo que ahora es nuestro pa\u00eds de las grandes culturas que florecieron en lo que hoy es m\u00e9xico hablo de civilizaci\u00f3n hablo de culturas por qu\u00e9 los que conquistan los que dominan los que y colonizan siempre y tratan de justificar sus atrocidades descalificando a los pueblos originarios llam\u00e1ndoles b\u00e1rbaros salvajes no es el caso y m\u00e9xico de nuestro pueblo como tampoco de otros pueblos del mundo dominados conquistados colonizados nosotros tenemos una extraordinaria historia tambi\u00e9n de lucha por la libertad por la justicia por la igualdad por la defensa de nuestra soberan\u00eda nacional ay tres grandes transformaciones en la historia de m\u00e9xico primero la independencia cuando despu\u00e9s de 300 a\u00f1os ser colonia obtuvimos nuestra independencia esa fue la primera transformaci\u00f3n a principios del siglo 19 dos curas rebeldes miguel hidalgo y costilla y jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n encabezaron en movimiento para que se lograra la independencia de m\u00e9xico y tambi\u00e9n movimiento en favor de la justicia porque fueron los primeros en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud luego tuvimos una segunda transformaci\u00f3n a mitad del siglo 19 muy importante y de trascendencia mundial el movimiento de reforma que encabez\u00f3 un gran dirigente un liberal el mejor presidente que ha habido en nuestra historia un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda se le conoci\u00f3 como el benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas si est\u00e1n importante su proceder y su fama benito mussolini lleva a ese nombre porque su pap\u00e1 quiso se llamar\u00e1 como benito ju\u00e1rez qu\u00e9 hizo nuestro proceso con la reforma se consum\u00f3 en ese tiempo se par\u00f3 al estado de la iglesia antes que en otros pa\u00edses llevo a la pr\u00e1ctica el principio b\u00edblico de que a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar luego se llev\u00f3 a cabo una tercera transformaci\u00f3n a finales del siglo diccionario y principios del siglo 20 la revoluci\u00f3n mexicana de 1910 se luch\u00f3 por la democracia porque se padec\u00eda de una dictadura que se impuso durante 34 a\u00f1os se ley\u00f3 para qu\u00e9 se garantizar\u00e1n las libertades y se luch\u00f3 tambi\u00e9n por la justicia dirigentes sociales muy importantes los hermanos flores mag\u00f3n que fueron precursores de esa revoluci\u00f3n desde luego un hombre bueno ap\u00f3stol de la democracia que fue asesinado cobardemente francisco y madero y dirigentes sociales como francisco villa dirigente defensor de los campesinos al pueblo emiliano zapata con esta tercera transformaci\u00f3n se avanz\u00f3 mucho en el terreno de lo social no lo suficiente en el terreno pol\u00edtico porque no se pudo establecer una aut\u00e9ntica una verdadera democracia en el pa\u00eds despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se cre\u00f3 un partido \u00fanico que domin\u00f3 durante mucho tiempo y apenas ahora estamos dando los primeros pasos para que m\u00e9xico sea un pa\u00eds verdadera aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico posiblemente por la falta de democracia entre otros factores se fue echando a perder la vida p\u00fablica del pa\u00eds y empez\u00f3 a esperar la corrupci\u00f3n pol\u00edtica que fue durante mucho tiempo el principal problema de m\u00e9xico nuestro pa\u00eds con muchas riquezas naturales que tiene buenas tierras para la producci\u00f3n agropecuaria agua en abundancia petr\u00f3leo minas y un pueblo bueno noble trabajador posee dos repito de una herencia cultural milenaria donde emana la vocaci\u00f3n del pueblo por el trabajo por la creatividad bueno con todo y eso no pod\u00edamos avanzar x la corrupci\u00f3n que imperar\u00e1 nosotros desde hace mucho tiempo venimos luchando para conseguir un verdadero cambio en el pa\u00eds y as\u00ed lo decidi\u00f3 despu\u00e9s de muchos a\u00f1os el pueblo de mexico nos eligi\u00f3 y nos hemos propuesto llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y hable de la independencia de la reforma de la revoluci\u00f3n y ahora estamos empe\u00f1ados comprometidos en llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds sin violencia de manera pac\u00edfica y lo estamos logrando a pesar de que estamos enfrentando dos crisis como tambi\u00e9n se est\u00e1 padeciendo en otros pa\u00edses del mundo estamos enfrentando la pandemia de el coronavirus del cob y 19 esta enfermedad terrible y estamos enfrentando tambi\u00e9n lo que desat\u00f3 o produjo origin\u00f3 esta pandemia la crisis econ\u00f3mica c\u00f3mo en otros pa\u00edses estamos enfrentando al mismo tiempo dos crisis pero vamos al viento estamos y avanzando enfrentando la pandemia hemos actuado con responsabilidad nos han ayudado mucho los expertos los cient\u00edficos los m\u00e9dicos las enfermeras los trabajadores de la salud que se han entregado como humanismo para salvar vidas y vamos avanzando bajando disminuyendo el efecto nocivo de la pandemia lo que m\u00e1s nos importa es salvar vidas se va avanzando y tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico por qu\u00e9 no aplicamos la misma estrategia de siempre y endeudar al pa\u00eds y rescatar a los de arriba con el sofisma de que si llueve fuerte arriba gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa que hicimos pues estamos apoyando abajo y de manera directa al pueblo es de abajo hacia arriba estamos destinando recursos que son fruto del ahorro por no permitir la corrupci\u00f3n y fruto tambi\u00e9n de la austeridad republicana porque ya no hay lujos en el gobierno les comento que hab\u00eda un avi\u00f3n presidencial y existe todav\u00eda pero est\u00e1 en venta ya lo rifamos y todav\u00eda vamos a venderlo este avi\u00f3n es como un palacio en los cielos algo insultante para nuestro pueblo un avi\u00f3n [M\u00fasica] del lujo para 240 pasajeros adaptado para 80 con sala de junta con rec\u00e1mara algo repito ofensivo entonces ya el presidente de m\u00e9xico quien les habla se traslada por carretera en veh\u00edculos y el avi\u00f3n de l\u00ednea est\u00e1 permitido utilizar aviones helic\u00f3pteros particulares para funcionarios para servidores p\u00fablicos tambi\u00e9n cree otras cosas desapareci\u00f3 un cuerpo de \u00e9lite que cuidaba al presidente saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos se llamaba esa instituci\u00f3n que ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s estado mayor presidencial y as\u00ed se han terminado lujos las extravagancias no puede haber el gobierno rico con pueblo pobre entonces la f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n y ahorrar y que no haya ostentaci\u00f3n lujos en el gobierno y tambi\u00e9n liberar fondos para el desarrollo entonces todo lo que estamos reuniendo con esta f\u00f3rmula de no permitir la corrupci\u00f3n y de hacer un gobierno austero sobrio no estamos destinando a apoyar a la gente humilde a los despose\u00eddos todos los adultos mayores de m\u00e9xico tienen derecho a una pensi\u00f3n todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n reciben una pensi\u00f3n 11 millones de estudiantes pobres reciben becas y as\u00ed muchos programas sociales entonces esto que se est\u00e1 invirtiendo abajo acompa\u00f1ado del apoyo que nos estan brindando nuestros paisanos migrantes los que por necesidad se fueron a buscarse la vida a trabajar en eeuu y ya son 38 millones de mexicanos los que nacieron aqu\u00ed tambi\u00e9n los que han nacido all\u00e1 de padres mexicanos 38 millones pues nos est\u00e1n ayudando mandan a sus familiares en m\u00e9xico apoyos econ\u00f3micos las llamadas remesas este a\u00f1o a pesar de la pandemia va a ser un a\u00f1o r\u00e9cord entre meses se van a recibir alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares y ese dinero mes con mes llega a 10 millones de familias todas de nuestro pa\u00eds entonces con lo que est\u00e1bamos invirtiendo desde el gobierno y con las remesas estamos fortaleciendo el consumo y a pesar de la pandemia y de la crisis no hay hambre en nuestro pa\u00eds se est\u00e1 garantizando el consumo b\u00e1sico a millones de mexicanos y ya poco a poco se va recuperando la econom\u00eda esto tambi\u00e9n se complementa con el hecho de que acabamos de firmar un acuerdo con eeuu y canad\u00e1 un tratado que ya entr\u00f3 en vigor y esto significa que est\u00e1n llegando inversiones al pa\u00eds se est\u00e1n instalando empresas y se est\u00e1n creando empleos para el bienestar los mexicanos yo tengo mucha fe en el futuro de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n tengo mucha fe en el futuro del mundo yo soy un creyente y mi credo es el de la fraternidad universal por eso yo les env\u00edo a todas a todos un abrazo desde la ciudad de m\u00e9xico capital de nuestra rep\u00fablica",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:55.525931"
}