{
    "video_id": "NZ9syBPjuCk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NZ9syBPjuCk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDKVJU3mxP7dDcW3y8GNZhvSPc5_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NZ9syBPjuCk",
    "video_title": "Reuni\u00f3n con autoridades de La Monta\u00f1a de Guerrero, desde Malinaltepec",
    "video_length_seconds": 2659,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "te invitamos a tomar sus lugares",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.67,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "preside este evento reuni\u00f3n con",
            "start": 76.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades de la monta\u00f1a de guerrero el",
            "start": 79.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 81.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 83.979,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 86.5,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.86,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 96.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de guerrero",
            "start": 98.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "evelyn cese a salgado pineda",
            "start": 101.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el secretario de bienestar javier may",
            "start": 106.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 109.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 113.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 116.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 120.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 122.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 125.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 129.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el bienestar carlos torres rosas",
            "start": 132.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 137.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 140.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de egresos de la",
            "start": 145.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 147.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 149.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 155.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 158.59,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "trasportes jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 160.569,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa de",
            "start": 166.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 168.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez y seno",
            "start": 171.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el director del instituto de salud para",
            "start": 176.04,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el bienestar juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 178.68,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 184.35,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 186.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la directora general de suelos y agua y",
            "start": 192.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinadora del programa de",
            "start": 195.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fertilizantes para el bienestar areli",
            "start": 196.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cer\u00f3n trejo",
            "start": 199.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de malinaltepec",
            "start": 204.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "acacio flores guerrero",
            "start": 207.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de acatepec",
            "start": 213.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "romualdo d\u00edaz rosa",
            "start": 216.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tlacoapa",
            "start": 221.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "amado basurto g\u00e1lvez",
            "start": 224.069,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de",
            "start": 229.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atlamajalcingo del monte camilo cano",
            "start": 232.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n",
            "start": 234.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 238.23,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 240.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 242.29,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 244.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 246.609,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 249.4,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 256.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 258.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero maestra evelyn se",
            "start": 260.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sea salgado pineda",
            "start": 263.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya se escucha",
            "start": 317.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas ya todos",
            "start": 333.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 335.949,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es",
            "start": 339.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un placer para nosotros estar aqu\u00ed en",
            "start": 342.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "malinaltepec",
            "start": 345.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "malinaltepec en n\u00e1huat es cerro torcido",
            "start": 347.16,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que es una tierra de gente valiente que",
            "start": 351.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es el lugar de las danzas y de las",
            "start": 354.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica con tantas artesan\u00edas",
            "start": 356.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con todo lo que producen la miel el caf\u00e9",
            "start": 359.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los gabanes que muy amablemente el",
            "start": 363.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente municipal de malinaltepec nos",
            "start": 367.03,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "regal\u00f3 muchas gracias por estas bellezas",
            "start": 369.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que realizan las manos de aqu\u00ed de",
            "start": 371.979,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "malinaltepec son unos verdaderos",
            "start": 374.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "artistas muchas gracias",
            "start": 376.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "venimos de reunirnos con las autoridades",
            "start": 379.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el pueblo de tlapa y de metlat\u00f3noc con",
            "start": 382.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "quienes hemos estado revisando el avance",
            "start": 385.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los programas sociales as\u00ed como los",
            "start": 388.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "temas pendientes de cada comunidad",
            "start": 390.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque como nos lo ha indicado nuestro",
            "start": 393.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presidente la atenci\u00f3n tiene que ser",
            "start": 396.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y sin intermediarios",
            "start": 398.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde este gobierno que es un gobierno",
            "start": 401.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "como ustedes lo han visto de territorio",
            "start": 404.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que de escritorio nuestro presidente",
            "start": 407.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conoce todas y cada una de las",
            "start": 410.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunidades de nuestro pa\u00eds y de nuestro",
            "start": 412.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hermoso estado de guerrero \u00e9l le gusta",
            "start": 415.25,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "andar en los caminos es 4x4 es",
            "start": 417.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "incansable",
            "start": 420.919,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "andy en todas las carreteras en todos",
            "start": 421.82,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los caminos para ver tambi\u00e9n el estado",
            "start": 424.1,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que guardan las carreteras y ver los",
            "start": 426.979,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "apoyos que van a dar para el estado y",
            "start": 429.259,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sobre todo para nuestra monta\u00f1a del",
            "start": 431.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estado de guerrero aqu\u00ed en este hermoso",
            "start": 434.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar este lugar de arte este lugar de",
            "start": 436.759,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cultura este lugar de historia pues",
            "start": 440.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed reafirmamos los compromisos",
            "start": 443.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tenemos con la monta\u00f1a en este",
            "start": 445.759,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "trabajo que estamos realizando en una",
            "start": 448.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "perfecta coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 450.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federal a quienes tambi\u00e9n le damos la",
            "start": 453.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienvenida y un fuerte aplauso a los",
            "start": 455.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete federal que",
            "start": 457.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando y respaldando tambi\u00e9n",
            "start": 459.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a guerrero",
            "start": 463.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed reafirmamos este compromiso para",
            "start": 464.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que existan oportunidades para todas y",
            "start": 468.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para todos el apoyo a nuestras",
            "start": 470.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 472.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanas con mejor",
            "start": 473.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con mayor inversi\u00f3n en",
            "start": 477.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "infraestructura para que nuestros ni\u00f1os",
            "start": 479.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes se preparen estudien y vivan",
            "start": 481.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con bienestar este es un sue\u00f1o en el que",
            "start": 485.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos trabajando hombro con hombro",
            "start": 488.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para hacerlo realidad para brindar la",
            "start": 490.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad a todo el",
            "start": 492.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado y a todas y cada una de las",
            "start": 495.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidades seguridad con un respeto",
            "start": 497.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "absoluto a los derechos humanos este",
            "start": 500.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n es con las mujeres de",
            "start": 504.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a a quienes les refrendamos",
            "start": 507.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo el apoyo a decirles que no est\u00e1n",
            "start": 509.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solas que cuentan con el respaldo y el",
            "start": 512.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno federal y estatal",
            "start": 514.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos se\u00f1or presidente el pueblo",
            "start": 518.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de malinaltepec lo quiere lo respeta y",
            "start": 521.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el pueblo de guerrero tambi\u00e9n est\u00e1 muy",
            "start": 524.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contento y muy agradecido por su visita",
            "start": 526.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo hermano tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 529.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios",
            "start": 532.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afro mexicanos es un orgullo",
            "start": 534.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para nosotros tenerlo aqu\u00ed de visita sea",
            "start": 537.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente a esta",
            "start": 540.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tierra y de la mano",
            "start": 542.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estado municipios y federaci\u00f3n es c\u00f3mo",
            "start": 545.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a lograr ese cambio radical y",
            "start": 549.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profundo en nuestro hermoso estado de",
            "start": 552.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guerrero que nuestro hermoso estado se",
            "start": 554.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ha conocido a nivel nacional e",
            "start": 556.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "internacional por lo que somos ese",
            "start": 558.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo guerrero ese pueblo valiente ese",
            "start": 561.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo de gente trabajadora donde hay",
            "start": 563.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas cosas muchas obras de arte que",
            "start": 566.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos que presumir a nivel nacional e",
            "start": 569.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacional as\u00ed que viva nuestro",
            "start": 572.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 574.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que viva guerrero",
            "start": 577.23,
            "duration": 1.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 578.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 583.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 586.29,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 588.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenas tardes con el permiso del",
            "start": 591.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 593.66,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "saludamos a la gobernadora evelyn",
            "start": 594.67,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "salgado y le agradecemos como siempre su",
            "start": 597.529,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hospitalidad",
            "start": 599.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a platicar y quer\u00eda",
            "start": 600.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "comentar c\u00f3mo van los programas de la",
            "start": 604.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 608.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las pensiones de",
            "start": 609.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 611.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como ustedes saben la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 613.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayores ya es un derecho constitucional",
            "start": 616.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si me ayudan con la siguiente la mente",
            "start": 619.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gracias a las personas adultas mayores y",
            "start": 622.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad hoy ya",
            "start": 625.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuentan con un programa que est\u00e1",
            "start": 627.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "constituido en un derecho social",
            "start": 630.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias a la iniciativa del se\u00f1or",
            "start": 633.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente para modificar el art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 635.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n que permite que estos",
            "start": 638.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "programas se conviertan en derechos y",
            "start": 641.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya sean una obligaci\u00f3n para el",
            "start": 644.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado y como ya lo ha expuesto el se\u00f1or",
            "start": 645.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n la constituci\u00f3n dice",
            "start": 649.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que estas pensiones nunca m\u00e1s nunca",
            "start": 651.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n tener menor presupuesto que el",
            "start": 654.879,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o anterior",
            "start": 657.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 658.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 el 21 de marzo en delatado",
            "start": 661.99,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "oaxaca se plante\u00f3",
            "start": 665.11,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "un plan especial para la pensi\u00f3n de",
            "start": 668.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores y este a\u00f1o se obtuvo un",
            "start": 669.879,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "incremento de la mitad del a\u00f1o a partir",
            "start": 672.699,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de julio del 15% de aumento lo que",
            "start": 675.67,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 400 pesos m\u00e1s y pasamos de",
            "start": 679.24,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "2700 pesos a 3100 pesos",
            "start": 681.939,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bimestrales fue una inversi\u00f3n adicional",
            "start": 685.379,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a los 135 mil millones de pesos que",
            "start": 689.019,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos autorizados se nos autorizaron",
            "start": 692.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casi 10 mil millones de pesos",
            "start": 695.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 697.029,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "darle este incremento a los 8 millones",
            "start": 698.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de adultos mayores que ya cobran su",
            "start": 700.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adelante",
            "start": 703.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como estamos para este \u00faltimo bimestre",
            "start": 706.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "septiembre-octubre que es el bimestre",
            "start": 708.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que vamos a reciente concluimos el pago",
            "start": 711.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hemos pagado a 8 millones 109 mil",
            "start": 715.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adultos mayores su pensi\u00f3n igual que a",
            "start": 718.44,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "945 mil 793 personas con discapacidad a",
            "start": 722.33,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "nivel nacional y 184 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 727.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en suma en estos programas hay 9.2",
            "start": 731.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios y",
            "start": 735.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derechohabientes con una inversi\u00f3n de",
            "start": 737.19,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mestral de 27 mil 900 millones de pesos",
            "start": 739.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 744.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 746.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "245 por 247 mil 217 pensiones entregadas",
            "start": 747.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores como se ha",
            "start": 753.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "informado en el estado de guerrero",
            "start": 755.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particularmente en la monta\u00f1a los",
            "start": 757.98,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 760.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ellos estaban ya incorporados desde los",
            "start": 762.1,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os",
            "start": 764.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tenemos 41 mil 485 personas con",
            "start": 766.649,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "discapacidad que tambi\u00e9n reciben esta",
            "start": 770.639,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 772.949,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y 20 mil 652 ni\u00f1os y ni\u00f1as del programa",
            "start": 774.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n radicados aqu\u00ed en guerrero",
            "start": 779.23,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 782.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contamos con un apoyo para 309 mil 354",
            "start": 783.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "derechohabientes y beneficiarios con una",
            "start": 788.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ministra de",
            "start": 791.33,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "956 millones de pesos",
            "start": 793.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y para la regi\u00f3n de la monta\u00f1a",
            "start": 796.209,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tenemos casi 56 mil adultos mayores que",
            "start": 800.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya cobran su pensi\u00f3n",
            "start": 803.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "11.472 personas con discapacidad y que",
            "start": 807.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la pensi\u00f3n de discapacidad",
            "start": 810.5,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 812.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la edad no solamente es hasta los 30",
            "start": 814.35,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 816.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se cubre de 0 a 64 a\u00f1os en el caso de",
            "start": 818.019,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las zonas de pueblos originarios de tal",
            "start": 822.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera que ya tambi\u00e9n est\u00e1n incorporados",
            "start": 825.399,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado hicimos un censo en toda",
            "start": 828.42,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a y de los 20.000 ni\u00f1os que",
            "start": 831.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tenemos en el programa en todo el estado",
            "start": 835.019,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "19.500 est\u00e1n radicados aqu\u00ed en la",
            "start": 838.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a hicimos un censo e incorporamos",
            "start": 840.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a 24.000 ni\u00f1os de inicio de todos los",
            "start": 843.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a hay que seguir",
            "start": 846.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la semana que entra vamos a continuar",
            "start": 849.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser el censo de este a\u00f1o para la",
            "start": 851.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n y mantener la",
            "start": 853.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "universalidad de este programa para los",
            "start": 855.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en la monta\u00f1a los ni\u00f1os de 0 a 3",
            "start": 857.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se radican aqu\u00ed en suma 86 mil",
            "start": 860.339,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "971",
            "start": 865.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios y derechohabientes",
            "start": 866.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de estos tres programas son quienes",
            "start": 868.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reciben sus apoyos por",
            "start": 872.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "254 millones de pesos de manera",
            "start": 875.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bimestral",
            "start": 878.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como hemos informado estamos en",
            "start": 880.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una estrategia de incorporaci\u00f3n de",
            "start": 883.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a 67 a\u00f1os ser\u00e1n",
            "start": 885.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "casi 82 mil nuevos beneficiarios para el",
            "start": 889.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estado de guerrero la monta\u00f1a ya estaba",
            "start": 893.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incorporada y sumaremos 328 mil adultos",
            "start": 896.13,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mayores que recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n hemos",
            "start": 899.61,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "instalado 527 m\u00f3dulos de registro para",
            "start": 903.029,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "poder realizar la incorporaci\u00f3n a este",
            "start": 906.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "programa de nuestros adultos mayores",
            "start": 909.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de guerrero",
            "start": 911.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el avance que llevamos de registro son",
            "start": 914.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "45 mil 559 adultos mayores que se han",
            "start": 918.139,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "registrado ya a la pensi\u00f3n que todav\u00eda",
            "start": 921.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no contaban con ella y a nivel nacional",
            "start": 925.79,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hemos registrado a un mill\u00f3n 836 mil 49",
            "start": 928.87,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores que no estaban todav\u00eda",
            "start": 934.129,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en el programa estamos en el proceso de",
            "start": 937.55,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "registro y en poco tiempo estaremos",
            "start": 939.74,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "entregando las tarjetas",
            "start": 941.569,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de tal manera que ese es el trabajo que",
            "start": 945.069,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se ha hecho para el estado y la regi\u00f3n y",
            "start": 948.649,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy agradecidos por la confianza y la",
            "start": 951.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "apertura de la gobernadora a la que pues",
            "start": 955.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como ha sido la indicaci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 957.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 959.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "le pediremos que encabecen los programas",
            "start": 960.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y nos apoye en las entregas y estemos en",
            "start": 963.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n much\u00edsimas gracias ese es",
            "start": 967.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el informe muy bien",
            "start": 969.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 971.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 975.939,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 978.97,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 980.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 983.109,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 986.169,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "amigas amigos de malinaltepec me da",
            "start": 988.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 992.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en malinas",
            "start": 994.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estuve la primera vez en malinaltepec",
            "start": 997.97,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 1003.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "96",
            "start": 1006.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a principios",
            "start": 1009.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y visit\u00e9 entonces",
            "start": 1011.93,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todos los municipios la monta\u00f1a",
            "start": 1015.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es una semana",
            "start": 1021.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "me quedaba a dormir en trapa y de ah\u00ed",
            "start": 1023.88,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "sal\u00eda a visitar los municipios",
            "start": 1027.72,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "y recuerdo que aqu\u00ed en malinaltepec",
            "start": 1032.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 1035.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiempo desde entonces",
            "start": 1036.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda un movimiento muy importante",
            "start": 1040.049,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que luchaba por la justicia y por la",
            "start": 1044.029,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1047.879,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1051.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se conoc\u00eda",
            "start": 1053.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la importancia del cambio las lecciones",
            "start": 1057.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del maestro oth\u00f3n salazar que lo",
            "start": 1061.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "recuerdo con cari\u00f1o",
            "start": 1065.3,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que trabajo mucho aqu\u00ed en la monta\u00f1a y",
            "start": 1067.809,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que fue un l\u00edder magisterial",
            "start": 1072.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1075.69,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto estar de",
            "start": 1077.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuevo por ac\u00e1",
            "start": 1080.379,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "estamos visitando la monta\u00f1a para",
            "start": 1083.16,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "constatar c\u00f3mo vamos quiero",
            "start": 1087.65,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "confesar que estoy contento",
            "start": 1092.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1096.21,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1098.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "funcionando los programas de bienestar",
            "start": 1099.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1104.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en todos los municipios",
            "start": 1106.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer lo constat\u00e9",
            "start": 1108.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de trato no hoy en la ma\u00f1ana en tlapa y",
            "start": 1112.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ahora en malinas",
            "start": 1116.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1118.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando a la gente a los",
            "start": 1122.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con el programa j\u00f3venes",
            "start": 1125.929,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro con las becas",
            "start": 1129.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el programa de la",
            "start": 1132.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 1135.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1137.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1140.37,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1142.18,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1143.549,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aplicando el programa de estancias",
            "start": 1145.309,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "infantiles que tambi\u00e9n ayuda mucho la",
            "start": 1149.879,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1154.559,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "casi todos los municipios",
            "start": 1158.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr la meta de qu\u00e9",
            "start": 1161.61,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se aplique en todos los municipios de la",
            "start": 1164.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a y de guerrero el programa",
            "start": 1167.529,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sembrando vida porque hay algunos",
            "start": 1169.809,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "municipios que todav\u00eda no tienen este",
            "start": 1172.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "programa tambi\u00e9n me da pues mucho gusto",
            "start": 1175.63,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "saber que se avanza",
            "start": 1180.33,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "en el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 1184.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en la guapa",
            "start": 1190.59,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed el presidente municipal",
            "start": 1196.679,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 1198.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "son 57 escuelas",
            "start": 1199.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y se han otorgado por supuesto en 51",
            "start": 1202.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1206.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque se entrega este apoyo de manera",
            "start": 1210.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "directa a",
            "start": 1212.429,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "las madres padres de familia en el caso",
            "start": 1214.89,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de maligna",
            "start": 1219.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "son 144 escuelas",
            "start": 1220.909,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y se han entregado apoyos presupuesto a",
            "start": 1224.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "133 del municipio",
            "start": 1228.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 1234.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a tramas al 5 del monte",
            "start": 1238.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "son 33 escuelas y en 32",
            "start": 1241.71,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ya se entreg\u00f3 el presupuesto",
            "start": 1246.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "zacatepec",
            "start": 1253.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de acuerdo al",
            "start": 1259.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al informe",
            "start": 1261.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la escuela es nuestra son 180",
            "start": 1271.059,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "escuelas y se han entregado apoyos en",
            "start": 1275.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "164",
            "start": 1278.429,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el 91%",
            "start": 1280.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces constatar esto me llena de",
            "start": 1282.79,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n porque",
            "start": 1287.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1291.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son decisiones que se toman",
            "start": 1293.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en el palacio nacional y que no llegan a",
            "start": 1296.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las comunidades que no se",
            "start": 1301.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constatan los beneficios",
            "start": 1304.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo mismo en otros programas",
            "start": 1307.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1311.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando",
            "start": 1313.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estoy viendo que ya est\u00e1n contemplados",
            "start": 1317.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los bancos del bienestar las sucursales",
            "start": 1320.83,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar",
            "start": 1325.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay municipios donde van a tener hasta",
            "start": 1328.169,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1330.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 1331.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en el municipio y si se justifica aunque",
            "start": 1333.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sean municipios con poca poblaci\u00f3n",
            "start": 1336.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque son distancias muy largas",
            "start": 1338.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las que tienen que recorrer la gente",
            "start": 1342.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para llegar a un lugar donde puedan",
            "start": 1345.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cobrar recibir lo que por derecho y",
            "start": 1348.34,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "justicia le corresponde que la idea",
            "start": 1351.05,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "es de que en esta sucursal es el banco",
            "start": 1354.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 1357.919,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que pueda cobrar todos los apoyos",
            "start": 1359.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1363.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "consolidamos los bancos voy a estar",
            "start": 1365.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a pagar hasta la n\u00f3mina",
            "start": 1368.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los maestros",
            "start": 1371.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del banco ni en ser para que no tenga",
            "start": 1374.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "clic",
            "start": 1376.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tan lejos van a tener el banco muy cerca",
            "start": 1378.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de sus domicilios",
            "start": 1382.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1386.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 1387.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fertilizantes tambi\u00e9n me da mucha",
            "start": 1390.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda porque vengo viendo todo",
            "start": 1393.02,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "vengo viendo las milpas y veo que se va",
            "start": 1398.33,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "tener una buena cosecha de ma\u00edz por el",
            "start": 1405.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agua y tambi\u00e9n por el fertilizante es un",
            "start": 1409.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "programa que tenemos que consolidar bien",
            "start": 1412.41,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el programa de",
            "start": 1416.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fertilizantes y desde luego que vengo",
            "start": 1419.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viendo los caminos",
            "start": 1422.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes saben que en el gobierno",
            "start": 1424.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 1429.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan en mi pueblo no es gris",
            "start": 1434.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero se compraron un avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1438.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y compraron cinco jets",
            "start": 1442.45,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial pues",
            "start": 1448.909,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimo",
            "start": 1453.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 25 metros",
            "start": 1457.42,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de ancho por 70 de largo",
            "start": 1460.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1463.149,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "rec\u00e1mara",
            "start": 1464.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comedores",
            "start": 1467.19,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "salas de juntas",
            "start": 1469.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adaptado porque es un avi\u00f3n para 240",
            "start": 1471.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 1475.79,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s grande que hay",
            "start": 1477.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que ni siquiera debieron comprarlo",
            "start": 1480.419,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1482.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no se recomienda t\u00e9cnicamente que se",
            "start": 1484.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un buen promedio",
            "start": 1488.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a menos de cinco horas",
            "start": 1491.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y en cinco horas se vuela apenas",
            "start": 1495.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de norte a sur",
            "start": 1502.35,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestro territorio es un avi\u00f3n",
            "start": 1504.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "transatl\u00e1ntico",
            "start": 1508.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ir a europa",
            "start": 1511.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en 10 horas sin recarga de combustible",
            "start": 1514.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pero no solo compraron ese avi\u00f3n que al",
            "start": 1518.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 1522.77,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1524.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que pagar",
            "start": 1525.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos si no",
            "start": 1527.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "compraron 6 yenes",
            "start": 1531.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os pero modernos",
            "start": 1535.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de mil millones cada jets",
            "start": 1538.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y compraron tambi\u00e9n seis helic\u00f3pteros",
            "start": 1543.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1548.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lujosos modernos",
            "start": 1550.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos cada",
            "start": 1552.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 1554.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n se han estado vendiendo",
            "start": 1556.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero son tan lujosos que nos cuesta",
            "start": 1560.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1563.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta conseguir comprados",
            "start": 1564.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno uno de esos",
            "start": 1568.509,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "podr\u00eda utilizar para venir a la monta\u00f1a",
            "start": 1572.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero no me dar\u00eda cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1576.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 1580.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "por eso vamos nosotros a seguir",
            "start": 1583.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "visitando los pueblos a ras de tierra",
            "start": 1587.36,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para darnos cuenta de todo lo que sufren",
            "start": 1591.63,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de todos los que padecen los que viven",
            "start": 1595.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas en las",
            "start": 1598.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunidades rurales",
            "start": 1602.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds sobre todo en los",
            "start": 1603.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estados como guerrero como oaxaca",
            "start": 1606.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "chiapas entonces todos los posts",
            "start": 1608.55,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "vamos por eso a fortalecer los programas",
            "start": 1612.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1617.26,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y en especial vamos a",
            "start": 1618.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 1623.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucha atenci\u00f3n",
            "start": 1625.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dos grandes demandas",
            "start": 1629.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importantes demandas sentidas",
            "start": 1633.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "uno de los caminos",
            "start": 1637.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1643.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejorar los caminos de la monta\u00f1a",
            "start": 1645.87,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pero hacerlo bien",
            "start": 1649.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no como siempre",
            "start": 1653.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se invierte",
            "start": 1656.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 1659.32,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "para mantenimiento",
            "start": 1661.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 1664.309,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "60 100 millones",
            "start": 1666.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 1669.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1671.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a los 2 a\u00f1os est\u00e1n igual",
            "start": 1673.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 1677.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque el revestimiento no es adecuado",
            "start": 1679.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entonces vamos a buscar a seres buenos",
            "start": 1683.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "caminos llueve y no es f\u00e1cil resolver",
            "start": 1687.5,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "los problemas de salud por eso es",
            "start": 1692.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "indispensable hacer buenas obras",
            "start": 1696.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas para que los caminos se",
            "start": 1698.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mantengan duren pero lo podemos lograr",
            "start": 1701.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y tenemos el ejemplo",
            "start": 1705.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 1707.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de como las autoridades de usos y",
            "start": 1710.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 1712.39,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los caminos con la misma",
            "start": 1715.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1718.429,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos",
            "start": 1721.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se le entregue a los gobiernos",
            "start": 1724.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "municipales el presupuesto y hablando en",
            "start": 1726.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 1731.65,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hay muchos que opinan que no",
            "start": 1734.029,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1738.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pagan justos por pecadores",
            "start": 1742.63,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque hay presidentes municipales",
            "start": 1748.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1752.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y entonces la gente dice si les da el",
            "start": 1756.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dinero para el camino no lo van a hacer",
            "start": 1759.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o lo van a ser mal",
            "start": 1762.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los beb\u00e9s",
            "start": 1766.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desv\u00edos de esos fondos",
            "start": 1767.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero en guajar\u00e1 estamos constatando que",
            "start": 1771.059,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 1774.749,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y si en oaxaca los presidentes",
            "start": 1776.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipales est\u00e1n manejando el",
            "start": 1779.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto como necesidad porque no lo",
            "start": 1781.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "van a hacer de la misma manera en la",
            "start": 1784.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a",
            "start": 1787.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo",
            "start": 1788.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es demostrar de qu\u00e9",
            "start": 1791.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1794.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n en ning\u00fan",
            "start": 1797.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nivel de gobierno",
            "start": 1800.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que el prop\u00f3sito es cerrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1803.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y que realmente",
            "start": 1806.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "actuemos como siervos de la naci\u00f3n",
            "start": 1809.51,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "servidores del pueblo",
            "start": 1813.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces a los 4 presidentes municipales",
            "start": 1815.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente vengo a decirles que les",
            "start": 1818.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vamos a enviar los fondos",
            "start": 1822.019,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para los caminos",
            "start": 1824.559,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1828.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ustedes los ejecuten con la gente esto",
            "start": 1830.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayuda mucho porque tiene un efecto",
            "start": 1834.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "multiplicador",
            "start": 1836.179,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto",
            "start": 1839.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se hace m\u00e1s con menos",
            "start": 1842.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se hace el camino de buena calidad",
            "start": 1845.61,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueden hacer de concreto",
            "start": 1847.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con revolvedoras",
            "start": 1850.809,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "no es un asunto complicado",
            "start": 1854.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los bur\u00f3cratas de arriba siempre dicen",
            "start": 1861.69,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no tienen capacidad t\u00e9cnica",
            "start": 1865.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las autoridades locales",
            "start": 1869.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como si fuese mucha ciencia hacer un",
            "start": 1872.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "camino de m\u00e1s qui\u00e9nes son los mejores",
            "start": 1875.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "obreros de la construcci\u00f3n pues los de",
            "start": 1879.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a y los de oaxaca",
            "start": 1883.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se hacen edificios",
            "start": 1887.87,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que inteligentes entre",
            "start": 1890.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comillas hasta el nueva york",
            "start": 1892.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no van a ser un camino de concreto en su",
            "start": 1897.159,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1900.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y en todas las comunidades ya hay",
            "start": 1902.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando menos un ingeniero",
            "start": 1905.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a un buen maestro alba\u00f1il",
            "start": 1907.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan",
            "start": 1911.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de los sentidos",
            "start": 1915.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 1917.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 1921.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tiene un conocimiento",
            "start": 1923.6,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "he heredado de las grandes",
            "start": 1927.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 1929.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que florecieron",
            "start": 1930.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en estas tierras",
            "start": 1931.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pueblo trabajador un pueblo",
            "start": 1935.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creativo como no se va a poder hacer el",
            "start": 1937.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1940.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el presupuesto queda en el",
            "start": 1942.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 1945.7,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y se beneficia a comerciantes",
            "start": 1947.779,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda desde abajo",
            "start": 1951.389,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 1955.049,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "vengo a expresarles decirles que vamos a",
            "start": 1958.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aplicar el mismo programa que se est\u00e1",
            "start": 1963.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en oaxaca en la monta\u00f1a",
            "start": 1966.46,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 1968.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y que les vamos a entregar los fondos",
            "start": 1970.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "para los caminos ahora que he venido",
            "start": 1973.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 me detuvieron me pararon para",
            "start": 1975.44,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "plantearme lo de un camino de metal a",
            "start": 1979.82,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tono casi a metepec",
            "start": 1983.629,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque hasta por ac\u00e1 llega",
            "start": 1989.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el municipio de metlat\u00f3noc",
            "start": 1992.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer",
            "start": 1995.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si se organizan claro esto lo tendr\u00eda",
            "start": 1999.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ver el presidente municipal de",
            "start": 2003.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc pero los dirigentes de las",
            "start": 2006.049,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comunidades de los pueblos",
            "start": 2010.07,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy entusiasmados y con ganas",
            "start": 2013.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 2020.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para construir ese camino y as\u00ed deben de",
            "start": 2021.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "haber otros a las comunidades y a",
            "start": 2025.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n saben",
            "start": 2028.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los sentimientos de las",
            "start": 2030.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "agencias en las comunidades",
            "start": 2033.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "siempre se piensa",
            "start": 2037.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a veces con raz\u00f3n otras no de que el",
            "start": 2040.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2045.23,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo s\u00e9",
            "start": 2046.09,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "aplica en las cabeceras municipales y",
            "start": 2048.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que no se toman en cuenta las agencias",
            "start": 2051.359,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 2053.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 2055.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diferencias que se van",
            "start": 2057.89,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "generando por eso hay 570 municipios de",
            "start": 2061.44,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2067.02,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque la principal demanda fue durante",
            "start": 2069.01,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os el tener su municipio",
            "start": 2072.79,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "para que les llegara su presupuesto",
            "start": 2077.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2083.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empezamos la campa\u00f1a en 2006 estuve",
            "start": 2084.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "metlat\u00f3noc",
            "start": 2087.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que tener el municipio m\u00e1s pobre",
            "start": 2088.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces del pa\u00eds y todav\u00eda presencial",
            "start": 2090.78,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cochoapa a me trat\u00f3 no luego ya que",
            "start": 2094.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "chiapas municipio",
            "start": 2098.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 2101.19,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2103.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "yo considero que pueden ustedes",
            "start": 2104.32,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2111.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un buen trabajo",
            "start": 2113.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sobre lo m\u00e1s urgente",
            "start": 2118.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque hay muchas necesidades pero saber",
            "start": 2122.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "jerarquizar priorizar decir",
            "start": 2125.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto primero esto es a",
            "start": 2130.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "forma de gobernar ese m\u00e9todo de trabajo",
            "start": 2134.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho cuando llegamos al",
            "start": 2137.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gobierno hab\u00eda 1000 programas",
            "start": 2141.0,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pero programas que no impactaba que no",
            "start": 2145.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "beneficiaban a la gente",
            "start": 2149.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y dispersaban los recursos eso s\u00ed cada",
            "start": 2152.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "programa por peque\u00f1o que fuese ten\u00eda su",
            "start": 2156.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 2160.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y todo el presupuesto se quedaba en",
            "start": 2162.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 2165.569,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina",
            "start": 2166.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 2168.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presupuesto era para el mismo",
            "start": 2171.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "gobierno no le llegaba nada a la gente",
            "start": 2173.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces ahora no es as\u00ed",
            "start": 2177.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ahora son pocos programas pero mejores y",
            "start": 2180.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de alcance colectivo",
            "start": 2185.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2187.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es adultos mayores para todos los",
            "start": 2189.9,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2192.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son becas",
            "start": 2194.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para bachiller para todos los que",
            "start": 2198.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudian bachiller",
            "start": 2202.039,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 mil estudiantes de nivel",
            "start": 2204.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "universitario con becas",
            "start": 2208.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2212.61,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y hacer las cosas en grande",
            "start": 2214.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se pueda cubrir m\u00e1s se beneficie de",
            "start": 2219.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "manera colectiva",
            "start": 2225.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me llena tambi\u00e9n de satisfacci\u00f3n de",
            "start": 2227.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir que m\u00e9xico tiene el",
            "start": 2229.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 2231.97,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 2233.52,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y estamos sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 2236.549,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y se les est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 2239.429,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 2244.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos ejerciendo",
            "start": 2247.69,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "1300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 2249.69,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ni los pa\u00edses",
            "start": 2255.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s recursos en el mundo",
            "start": 2257.95,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con todo respeto ni eeuu ni canad\u00e1",
            "start": 2261.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 ni china ni rusia",
            "start": 2264.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ninguno tiene un programa como el",
            "start": 2268.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sagrado vida",
            "start": 2271.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2273.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2276.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n lo que ustedes pienso pueden",
            "start": 2278.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "aplicar como m\u00e9todo ir viendo qu\u00e9 es",
            "start": 2282.16,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s urgente hay muchas necesidades",
            "start": 2287.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pero decir a ver lo primero es esto y",
            "start": 2290.74,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "hablar con la gente",
            "start": 2295.7,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n entrando",
            "start": 2297.829,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el bel\u00e9n le quedan seis a\u00f1os a m\u00ed si lo",
            "start": 2302.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quiere el pueblo el creador la ciencia",
            "start": 2307.589,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 2309.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerca de tres a\u00f1os o sea que vamos a",
            "start": 2312.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "poder avanzar bastante",
            "start": 2315.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otra funci\u00f3n",
            "start": 2318.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hablaba yo de lo de los caminos como",
            "start": 2320.45,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "algo central y lo otro que es muy bueno",
            "start": 2323.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para guerrero es de que aqu\u00ed est\u00e1 ya la",
            "start": 2326.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sede de la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 2330.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2333.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a por eso el secretario en",
            "start": 2336.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer",
            "start": 2338.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2342.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues un profesional de primer orden",
            "start": 2345.77,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una eminencia premio nacional de ciencia",
            "start": 2349.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero sobre todo un hombre sensible",
            "start": 2354.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "honesto comprometido",
            "start": 2357.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 2361.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a estar en guerrero despachado",
            "start": 2364.859,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "porque ya la secretaria de salud se",
            "start": 2368.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "traslada",
            "start": 2372.21,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a guerrero entonces",
            "start": 2373.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 2377.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dec\u00eda guerrero la patria es",
            "start": 2381.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2384.18,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que guerrero sea primero",
            "start": 2385.48,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2388.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en todo se les de atenci\u00f3n al guerrero y",
            "start": 2394.89,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de manera especial en lo que tiene que",
            "start": 2398.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ver con salud que funcionen bien los",
            "start": 2400.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "centros de salud las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2403.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rurales los hospitales que haya m\u00e9dicos",
            "start": 2405.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que hay especialistas que no falten los",
            "start": 2409.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2412.68,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y que se haga realidad lo que est\u00e1",
            "start": 2415.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 2419.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2421.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para todo el",
            "start": 2425.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pueblo entonces",
            "start": 2428.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a mi edad",
            "start": 2431.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "repito mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2432.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando les se ponen de",
            "start": 2437.029,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "acuerdo los cuatro porque cuando yo",
            "start": 2442.249,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "regrese voy a estar en unos meses m\u00e1s ya",
            "start": 2444.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2448.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hayan recibido los recursos y est\u00e9n",
            "start": 2450.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2453.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vengo a la supervisi\u00f3n no por",
            "start": 2455.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desconfianza ni nada sino porque",
            "start": 2460.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 2463.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "quiero constatar de que tengan ya los",
            "start": 2465.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fondos y que ya se est\u00e9 trabajando",
            "start": 2467.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s p\u00f3nganse de acuerdo repito",
            "start": 2473.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2475.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya le toque a otro municipio y as\u00ed vamos",
            "start": 2477.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ir este reuni\u00e9ndonos",
            "start": 2481.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en este tiempo de modo que podamos",
            "start": 2484.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "visitar los cuatro antes de que yo",
            "start": 2486.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "termine como presidente muchas gracias",
            "start": 2489.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2492.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le solicitamos ponerse de pie y guardar",
            "start": 2499.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 2502.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2505.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2526.17,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 2545.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "siempre en la tierra",
            "start": 2549.599,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "al solo",
            "start": 2553.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "garz\u00f3n",
            "start": 2562.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2569.54,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2578.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 2580.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2586.589,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "probar con sus plantas no suelen",
            "start": 2587.569,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el sof\u00e1",
            "start": 2592.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2593.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a consolarle",
            "start": 2596.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y posterior",
            "start": 2598.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cada medio",
            "start": 2601.71,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a gritos",
            "start": 2605.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a pesar que el ruido",
            "start": 2609.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2617.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2620.99,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2626.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2633.24,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2638.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2641.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2643.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2645.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2649.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2650.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2652.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2655.34,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": " te invitamos a tomar sus lugares [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] preside este evento reuni\u00f3n con autoridades de la monta\u00f1a de guerrero el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de guerrero evelyn cese a salgado pineda el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez el secretario de salud jorge alcocer varela el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes el coordinador general de programas para el bienestar carlos torres rosas la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes la subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico victoria rodr\u00edguez ceja el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o lara el coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1squez y seno el director del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer aguilar la directora general del programa la escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz la directora general de suelos y agua y coordinadora del programa de fertilizantes para el bienestar areli cer\u00f3n trejo el presidente municipal de malinaltepec acacio flores guerrero el presidente municipal de acatepec romualdo d\u00edaz rosa el presidente municipal de tlacoapa amado basurto g\u00e1lvez el presidente municipal de atlamajalcingo del monte camilo cano guzm\u00e1n asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de guerrero maestra evelyn se sea salgado pineda ya se escucha muy buenas tardes a todas ya todos muchas gracias el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un placer para nosotros estar aqu\u00ed en malinaltepec malinaltepec en n\u00e1huat es cerro torcido que es una tierra de gente valiente que es el lugar de las danzas y de las bandas de m\u00fasica con tantas artesan\u00edas con todo lo que producen la miel el caf\u00e9 los gabanes que muy amablemente el presidente municipal de malinaltepec nos regal\u00f3 muchas gracias por estas bellezas que realizan las manos de aqu\u00ed de malinaltepec son unos verdaderos artistas muchas gracias venimos de reunirnos con las autoridades y el pueblo de tlapa y de metlat\u00f3noc con quienes hemos estado revisando el avance de los programas sociales as\u00ed como los temas pendientes de cada comunidad porque como nos lo ha indicado nuestro presidente la atenci\u00f3n tiene que ser y sin intermediarios desde este gobierno que es un gobierno como ustedes lo han visto de territorio m\u00e1s que de escritorio nuestro presidente conoce todas y cada una de las comunidades de nuestro pa\u00eds y de nuestro hermoso estado de guerrero \u00e9l le gusta andar en los caminos es 4x4 es incansable andy en todas las carreteras en todos los caminos para ver tambi\u00e9n el estado que guardan las carreteras y ver los apoyos que van a dar para el estado y sobre todo para nuestra monta\u00f1a del estado de guerrero aqu\u00ed en este hermoso lugar este lugar de arte este lugar de cultura este lugar de historia pues desde aqu\u00ed reafirmamos los compromisos que tenemos con la monta\u00f1a en este trabajo que estamos realizando en una perfecta coordinaci\u00f3n con el gobierno federal a quienes tambi\u00e9n le damos la bienvenida y un fuerte aplauso a los integrantes del gabinete federal que est\u00e1n apoyando y respaldando tambi\u00e9n a guerrero aqu\u00ed reafirmamos este compromiso para que existan oportunidades para todas y para todos el apoyo a nuestras comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas con mejor educaci\u00f3n con mayor inversi\u00f3n en infraestructura para que nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes se preparen estudien y vivan con bienestar este es un sue\u00f1o en el que estamos trabajando hombro con hombro para hacerlo realidad para brindar la atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad a todo el estado y a todas y cada una de las comunidades seguridad con un respeto absoluto a los derechos humanos este compromiso tambi\u00e9n es con las mujeres de la monta\u00f1a a quienes les refrendamos todo el apoyo a decirles que no est\u00e1n solas que cuentan con el respaldo y el apoyo del gobierno federal y estatal aqu\u00ed estamos se\u00f1or presidente el pueblo de malinaltepec lo quiere lo respeta y el pueblo de guerrero tambi\u00e9n est\u00e1 muy contento y muy agradecido por su visita pueblo hermano tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1n nuestros pueblos originarios ind\u00edgenas afro mexicanos es un orgullo para nosotros tenerlo aqu\u00ed de visita sea bienvenido se\u00f1or presidente a esta tierra y de la mano estado municipios y federaci\u00f3n es c\u00f3mo vamos a lograr ese cambio radical y profundo en nuestro hermoso estado de guerrero que nuestro hermoso estado se ha conocido a nivel nacional e internacional por lo que somos ese pueblo guerrero ese pueblo valiente ese pueblo de gente trabajadora donde hay muchas cosas muchas obras de arte que tenemos que presumir a nivel nacional e internacional as\u00ed que viva nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que viva guerrero [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes qu\u00e9 tal buenas tardes con el permiso del se\u00f1or presidente saludamos a la gobernadora evelyn salgado y le agradecemos como siempre su hospitalidad muchas gracias vamos a platicar y quer\u00eda comentar c\u00f3mo van los programas de la secretar\u00eda de bienestar espec\u00edficamente las pensiones de bienestar el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os como ustedes saben la pensi\u00f3n de adultos mayores ya es un derecho constitucional si me ayudan con la siguiente la mente gracias a las personas adultas mayores y las personas con discapacidad hoy ya cuentan con un programa que est\u00e1 constituido en un derecho social gracias a la iniciativa del se\u00f1or presidente para modificar el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n que permite que estos programas se conviertan en derechos y que ya sean una obligaci\u00f3n para el estado y como ya lo ha expuesto el se\u00f1or presidente tambi\u00e9n la constituci\u00f3n dice que estas pensiones nunca m\u00e1s nunca podr\u00e1n tener menor presupuesto que el del a\u00f1o anterior este a\u00f1o se plante\u00f3 el 21 de marzo en delatado oaxaca se plante\u00f3 un plan especial para la pensi\u00f3n de adultos mayores y este a\u00f1o se obtuvo un incremento de la mitad del a\u00f1o a partir de julio del 15% de aumento lo que signific\u00f3 400 pesos m\u00e1s y pasamos de 2700 pesos a 3100 pesos bimestrales fue una inversi\u00f3n adicional a los 135 mil millones de pesos que ten\u00edamos autorizados se nos autorizaron casi 10 mil millones de pesos adicionales darle este incremento a los 8 millones de adultos mayores que ya cobran su pensi\u00f3n adelante como estamos para este \u00faltimo bimestre septiembre-octubre que es el bimestre que vamos a reciente concluimos el pago hemos pagado a 8 millones 109 mil adultos mayores su pensi\u00f3n igual que a 945 mil 793 personas con discapacidad a nivel nacional y 184 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as en suma en estos programas hay 9.2 millones de beneficiarios y derechohabientes con una inversi\u00f3n de mestral de 27 mil 900 millones de pesos en guerrero tenemos 245 por 247 mil 217 pensiones entregadas a los adultos mayores como se ha informado en el estado de guerrero particularmente en la monta\u00f1a los adultos mayores ellos estaban ya incorporados desde los 65 a\u00f1os tenemos 41 mil 485 personas con discapacidad que tambi\u00e9n reciben esta pensi\u00f3n y 20 mil 652 ni\u00f1os y ni\u00f1as del programa tambi\u00e9n est\u00e1n radicados aqu\u00ed en guerrero en suma contamos con un apoyo para 309 mil 354 derechohabientes y beneficiarios con una inversi\u00f3n ministra de 956 millones de pesos y para la regi\u00f3n de la monta\u00f1a tenemos casi 56 mil adultos mayores que ya cobran su pensi\u00f3n 11.472 personas con discapacidad y que tambi\u00e9n en la pensi\u00f3n de discapacidad los la edad no solamente es hasta los 30 a\u00f1os se cubre de 0 a 64 a\u00f1os en el caso de las zonas de pueblos originarios de tal manera que ya tambi\u00e9n est\u00e1n incorporados y el a\u00f1o pasado hicimos un censo en toda la monta\u00f1a y de los 20.000 ni\u00f1os que tenemos en el programa en todo el estado 19.500 est\u00e1n radicados aqu\u00ed en la monta\u00f1a hicimos un censo e incorporamos a 24.000 ni\u00f1os de inicio de todos los municipios de la monta\u00f1a hay que seguir la semana que entra vamos a continuar ser el censo de este a\u00f1o para la incorporaci\u00f3n y mantener la universalidad de este programa para los ni\u00f1os en la monta\u00f1a los ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os que se radican aqu\u00ed en suma 86 mil 971 beneficiarios y derechohabientes de estos tres programas son quienes reciben sus apoyos por 254 millones de pesos de manera bimestral tambi\u00e9n como hemos informado estamos en una estrategia de incorporaci\u00f3n de adultos mayores de 65 a 67 a\u00f1os ser\u00e1n casi 82 mil nuevos beneficiarios para el estado de guerrero la monta\u00f1a ya estaba incorporada y sumaremos 328 mil adultos mayores que recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n hemos instalado 527 m\u00f3dulos de registro para poder realizar la incorporaci\u00f3n a este programa de nuestros adultos mayores aqu\u00ed en el estado de guerrero el avance que llevamos de registro son 45 mil 559 adultos mayores que se han registrado ya a la pensi\u00f3n que todav\u00eda no contaban con ella y a nivel nacional hemos registrado a un mill\u00f3n 836 mil 49 adultos mayores que no estaban todav\u00eda en el programa estamos en el proceso de registro y en poco tiempo estaremos entregando las tarjetas de tal manera que ese es el trabajo que se ha hecho para el estado y la regi\u00f3n y muy agradecidos por la confianza y la apertura de la gobernadora a la que pues como ha sido la indicaci\u00f3n del se\u00f1or presidente le pediremos que encabecen los programas y nos apoye en las entregas y estemos en coordinaci\u00f3n much\u00edsimas gracias ese es el informe muy bien [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de malinaltepec me da mucho gusto estar de nuevo en malinas estuve la primera vez en malinaltepec en 1900 96 a principios y visit\u00e9 entonces todos los municipios la monta\u00f1a es una semana me quedaba a dormir en trapa y de ah\u00ed sal\u00eda a visitar los municipios y recuerdo que aqu\u00ed en malinaltepec desde hace tiempo desde entonces ya hab\u00eda un movimiento muy importante que luchaba por la justicia y por la democracia ya se conoc\u00eda la importancia del cambio las lecciones del maestro oth\u00f3n salazar que lo recuerdo con cari\u00f1o que trabajo mucho aqu\u00ed en la monta\u00f1a y adem\u00e1s que fue un l\u00edder magisterial ejemplar entonces me da mucho gusto estar de nuevo por ac\u00e1 estamos visitando la monta\u00f1a para constatar c\u00f3mo vamos quiero confesar que estoy contento por qu\u00e9 est\u00e1n funcionando los programas de bienestar en todo en todos los municipios ayer lo constat\u00e9 de trato no hoy en la ma\u00f1ana en tlapa y ahora en malinas este se est\u00e1 ayudando a la gente a los j\u00f3venes con el programa j\u00f3venes construyendo el futuro con las becas se est\u00e1 aplicando el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad [M\u00fasica] est\u00e1 aplicando el programa de estancias infantiles que tambi\u00e9n ayuda mucho la producci\u00f3n para el bienestar casi todos los municipios y vamos a lograr la meta de qu\u00e9 se aplique en todos los municipios de la monta\u00f1a y de guerrero el programa sembrando vida porque hay algunos municipios que todav\u00eda no tienen este programa tambi\u00e9n me da pues mucho gusto saber que se avanza en el programa de la escuela es nuestra por ejemplo aqu\u00ed en la guapa que est\u00e1 aqu\u00ed el presidente municipal con nosotros son 57 escuelas y se han otorgado por supuesto en 51 escuelas porque se entrega este apoyo de manera directa a las madres padres de familia en el caso de maligna son 144 escuelas y se han entregado apoyos presupuesto a 133 del municipio en el caso a tramas al 5 del monte son 33 escuelas y en 32 ya se entreg\u00f3 el presupuesto zacatepec de acuerdo al al informe aqu\u00ed est\u00e1 la escuela es nuestra son 180 escuelas y se han entregado apoyos en 164 el 91% entonces constatar esto me llena de satisfacci\u00f3n porque no son decisiones que se toman en el palacio nacional y que no llegan a las comunidades que no se constatan los beneficios lo mismo en otros programas que se est\u00e1n aplicando estoy viendo que ya est\u00e1n contemplados los bancos del bienestar las sucursales el banco del bienestar hay municipios donde van a tener hasta dos sucursales en el municipio y si se justifica aunque sean municipios con poca poblaci\u00f3n porque son distancias muy largas las que tienen que recorrer la gente para llegar a un lugar donde puedan cobrar recibir lo que por derecho y justicia le corresponde que la idea es de que en esta sucursal es el banco ya est\u00e1 que pueda cobrar todos los apoyos si consolidamos los bancos voy a estar vamos a llegar a pagar hasta la n\u00f3mina de los maestros del banco ni en ser para que no tenga clic tan lejos van a tener el banco muy cerca de sus domicilios y se est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n el programa de fertilizantes tambi\u00e9n me da mucha alegr\u00eda porque vengo viendo todo vengo viendo las milpas y veo que se va tener una buena cosecha de ma\u00edz por el agua y tambi\u00e9n por el fertilizante es un programa que tenemos que consolidar bien el programa de fertilizantes y desde luego que vengo viendo los caminos ustedes saben que en el gobierno anterior como dir\u00edan en mi pueblo no es gris pero se compraron un avi\u00f3n presidencial y compraron cinco jets aparte el avi\u00f3n presidencial pues lujos\u00edsimo de 25 metros de ancho por 70 de largo con rec\u00e1mara comedores salas de juntas adaptado porque es un avi\u00f3n para 240 pasajeros de lo m\u00e1s grande que hay que ni siquiera debieron comprarlo porque no se recomienda t\u00e9cnicamente que se hab\u00eda un buen promedio a menos de cinco horas y en cinco horas se vuela apenas de norte a sur nuestro territorio es un avi\u00f3n transatl\u00e1ntico para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible pero no solo compraron ese avi\u00f3n que al final s\u00ed ten\u00eda que pagar siete mil millones de pesos si no compraron 6 yenes peque\u00f1os pero modernos de mil millones cada jets y compraron tambi\u00e9n seis helic\u00f3pteros igual lujosos modernos de mil millones de pesos cada helic\u00f3ptero ah\u00ed est\u00e1n se han estado vendiendo pero son tan lujosos que nos cuesta trabajo hasta conseguir comprados bueno uno de esos podr\u00eda utilizar para venir a la monta\u00f1a pero no me dar\u00eda cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos por eso vamos nosotros a seguir visitando los pueblos a ras de tierra para darnos cuenta de todo lo que sufren de todos los que padecen los que viven en las comunidades ind\u00edgenas en las comunidades rurales de nuestro pa\u00eds sobre todo en los estados como guerrero como oaxaca chiapas entonces todos los posts vamos por eso a fortalecer los programas de bienestar y en especial vamos a darle mucha atenci\u00f3n dos grandes demandas importantes demandas sentidas uno de los caminos tenemos que mejorar los caminos de la monta\u00f1a pero hacerlo bien no como siempre que se invierte cada a\u00f1o para mantenimiento 50 60 100 millones o m\u00e1s y a los 2 a\u00f1os est\u00e1n igual los caminos porque el revestimiento no es adecuado entonces vamos a buscar a seres buenos caminos llueve y no es f\u00e1cil resolver los problemas de salud por eso es indispensable hacer buenas obras hidr\u00e1ulicas para que los caminos se mantengan duren pero lo podemos lograr y tenemos el ejemplo de oaxaca de como las autoridades de usos y costumbres est\u00e1n haciendo los caminos con la misma gente y eso es lo que queremos se le entregue a los gobiernos municipales el presupuesto y hablando en plata hay muchos que opinan que no por qu\u00e9 pagan justos por pecadores porque hay presidentes municipales corruptos y entonces la gente dice si les da el dinero para el camino no lo van a hacer o lo van a ser mal los beb\u00e9s desv\u00edos de esos fondos pero en guajar\u00e1 estamos constatando que no es as\u00ed y si en oaxaca los presidentes municipales est\u00e1n manejando el presupuesto como necesidad porque no lo van a hacer de la misma manera en la monta\u00f1a es un desaf\u00edo es demostrar de qu\u00e9 ya no se permite la corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel de gobierno que el prop\u00f3sito es cerrar la corrupci\u00f3n y que realmente actuemos como siervos de la naci\u00f3n servidores del pueblo entonces a los 4 presidentes municipales aqu\u00ed presente vengo a decirles que les vamos a enviar los fondos para los caminos para que ustedes los ejecuten con la gente esto ayuda mucho porque tiene un efecto multiplicador rinde el presupuesto se hace m\u00e1s con menos se hace el camino de buena calidad pueden hacer de concreto con revolvedoras no es un asunto complicado los bur\u00f3cratas de arriba siempre dicen no tienen capacidad t\u00e9cnica las autoridades locales como si fuese mucha ciencia hacer un camino de m\u00e1s qui\u00e9nes son los mejores obreros de la construcci\u00f3n pues los de la monta\u00f1a y los de oaxaca se hacen edificios ahora as\u00ed que inteligentes entre comillas hasta el nueva york no van a ser un camino de concreto en su comunidad y en todas las comunidades ya hay cuando menos un ingeniero a un buen maestro alba\u00f1il con sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos con juicio pr\u00e1ctico y la gente que tiene un conocimiento he heredado de las grandes civilizaciones que florecieron en estas tierras qu\u00e9 es un pueblo trabajador un pueblo creativo como no se va a poder hacer el camino adem\u00e1s el presupuesto queda en el municipio y se beneficia a comerciantes se reactiva la econom\u00eda desde abajo entonces eso vengo a expresarles decirles que vamos a aplicar el mismo programa que se est\u00e1 llevando a cabo en oaxaca en la monta\u00f1a de guerrero y que les vamos a entregar los fondos para los caminos ahora que he venido para ac\u00e1 me detuvieron me pararon para plantearme lo de un camino de metal a tono casi a metepec porque hasta por ac\u00e1 llega el municipio de metlat\u00f3noc lo podemos hacer si se organizan claro esto lo tendr\u00eda que ver el presidente municipal de metlat\u00f3noc pero los dirigentes de las comunidades de los pueblos est\u00e1n muy entusiasmados y con ganas a trabajar para construir ese camino y as\u00ed deben de haber otros a las comunidades y a ustedes tambi\u00e9n saben cu\u00e1les son los sentimientos de las agencias en las comunidades siempre se piensa a veces con raz\u00f3n otras no de que el presupuesto s\u00f3lo s\u00e9 aplica en las cabeceras municipales y que no se toman en cuenta las agencias es un asunto que viene de lejos diferencias que se van generando por eso hay 570 municipios de oaxaca porque la principal demanda fue durante muchos a\u00f1os el tener su municipio para que les llegara su presupuesto cuando empezamos la campa\u00f1a en 2006 estuve metlat\u00f3noc que tener el municipio m\u00e1s pobre entonces del pa\u00eds y todav\u00eda presencial cochoapa a me trat\u00f3 no luego ya que chiapas municipio aparte y yo considero que pueden ustedes haciendo un buen trabajo an\u00e1lisis sobre lo m\u00e1s urgente porque hay muchas necesidades pero saber jerarquizar priorizar decir esto primero esto es a forma de gobernar ese m\u00e9todo de trabajo nos ha ayudado mucho cuando llegamos al gobierno hab\u00eda 1000 programas pero programas que no impactaba que no beneficiaban a la gente y dispersaban los recursos eso s\u00ed cada programa por peque\u00f1o que fuese ten\u00eda su aparato burocr\u00e1tico y todo el presupuesto se quedaba en pagar n\u00f3mina el gobierno estaba ensimismado el presupuesto era para el mismo gobierno no le llegaba nada a la gente entonces ahora no es as\u00ed ahora son pocos programas pero mejores y de alcance colectivo general es adultos mayores para todos los adultos mayores son becas para bachiller para todos los que estudian bachiller m\u00e1s de 300 mil estudiantes de nivel universitario con becas buscando y hacer las cosas en grande que se pueda cubrir m\u00e1s se beneficie de manera colectiva me llena tambi\u00e9n de satisfacci\u00f3n de orgullo poder decir que m\u00e9xico tiene el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo y estamos sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y se les est\u00e1 dando trabajo a m\u00e1s de 400.000 sembradores estamos ejerciendo 1300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o ni los pa\u00edses con m\u00e1s recursos en el mundo con todo respeto ni eeuu ni canad\u00e1 canad\u00e1 ni china ni rusia ninguno tiene un programa como el sagrado vida en el mundo entonces es tambi\u00e9n lo que ustedes pienso pueden aplicar como m\u00e9todo ir viendo qu\u00e9 es lo m\u00e1s urgente hay muchas necesidades pero decir a ver lo primero es esto y hablar con la gente y est\u00e1n entrando el bel\u00e9n le quedan seis a\u00f1os a m\u00ed si lo quiere el pueblo el creador la ciencia la naturaleza cerca de tres a\u00f1os o sea que vamos a poder avanzar bastante otra funci\u00f3n hablaba yo de lo de los caminos como algo central y lo otro que es muy bueno para guerrero es de que aqu\u00ed est\u00e1 ya la sede de la secretar\u00eda de salud del gobierno federal nos acompa\u00f1a por eso el secretario en salud jorge alcocer qu\u00e9 es pues un profesional de primer orden una eminencia premio nacional de ciencia pero sobre todo un hombre sensible honesto comprometido con dimensi\u00f3n social y \u00e9l va a estar en guerrero despachado porque ya la secretaria de salud se traslada a guerrero entonces vamos a qu\u00e9 as\u00ed como dec\u00eda guerrero la patria es primero que guerrero sea primero [Aplausos] en todo se les de atenci\u00f3n al guerrero y de manera especial en lo que tiene que ver con salud que funcionen bien los centros de salud las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales que haya m\u00e9dicos que hay especialistas que no falten los medicamentos y que se haga realidad lo que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para todo el pueblo entonces a mi edad repito mucho gusto estar aqu\u00ed vamos a seguir visitando les se ponen de acuerdo los cuatro porque cuando yo regrese voy a estar en unos meses m\u00e1s ya cuando hayan recibido los recursos y est\u00e9n trabajando vengo a la supervisi\u00f3n no por desconfianza ni nada sino porque \u00e9ste quiero constatar de que tengan ya los fondos y que ya se est\u00e9 trabajando ya nada m\u00e1s p\u00f3nganse de acuerdo repito para qu\u00e9 ya le toque a otro municipio y as\u00ed vamos a ir este reuni\u00e9ndonos en este tiempo de modo que podamos visitar los cuatro antes de que yo termine como presidente muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias le solicitamos ponerse de pie y guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] para empezar siempre en la tierra al solo garz\u00f3n [M\u00fasica] por dios y probar con sus plantas no suelen el sof\u00e1 3 a consolarle y posterior cada medio a gritos a pesar que el ruido 1 [M\u00fasica] solo [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:08.838514"
}