{
    "video_id": "O2rb9z1JIM0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/O2rb9z1JIM0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCrUiY-UH6w-AY76lhQC-LrB8VGdA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=O2rb9z1JIM0",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Colima",
    "video_length_seconds": 3637,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 0.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 3.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 4.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.48,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 16.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima jos\u00e9",
            "start": 18.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ignacio peralta s\u00e1nchez",
            "start": 20.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 25.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 28.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva",
            "start": 33.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural de la secretar\u00eda de",
            "start": 35.649,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 37.539,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez",
            "start": 38.11,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.24,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el subsecretario de empleo y",
            "start": 44.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "productividad laboral de la secretaria",
            "start": 46.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 48.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "marat bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 49.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de becas para el",
            "start": 55.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 58.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez piceno",
            "start": 59.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 62.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la titular del programa la escuela es",
            "start": 64.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 66.87,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la gobernadora electa del estado de",
            "start": 73.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "colima indira vizca\u00edno silva",
            "start": 75.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 82.6,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 84.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a",
            "start": 85.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 87.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 89.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar los lugares",
            "start": 95.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escuchamos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 101.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 103.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado de colima maestro jose ignacio",
            "start": 105.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "peralta s\u00e1nchez",
            "start": 107.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 123.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bienvenido a colima muchas gracias por",
            "start": 127.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su visita como siempre para los",
            "start": 130.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colimenses es importante tener nuestra",
            "start": 132.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tierra al mandatario federal muchas",
            "start": 134.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 137.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a las funcionarias y funcionarios del",
            "start": 139.21,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobierno federal que aqu\u00ed nos acompa\u00f1an",
            "start": 142.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a la gobernadora electa",
            "start": 146.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se encuentra aqu\u00ed presente",
            "start": 149.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 152.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "las instituciones estatales les dan la",
            "start": 155.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial de las bienvenidas",
            "start": 158.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento al presidente de",
            "start": 161.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la republica por su gran impulso a los",
            "start": 164.54,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 167.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estas reuniones sin duda",
            "start": 170.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n identificar logros y precisar",
            "start": 173.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "futuras metas en el esfuerzo por dotar a",
            "start": 176.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "diversos sectores de mejores",
            "start": 181.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "instrumentos para el desarrollo personal",
            "start": 184.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y familiar",
            "start": 186.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "alguien dijo que el progreso",
            "start": 189.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es solo marchar hacia adelante",
            "start": 192.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mientras que el desarrollo en la",
            "start": 195.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n del crecimiento con la",
            "start": 197.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justicia social",
            "start": 200.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hacemos votos porque estos programas as\u00ed",
            "start": 203.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo reflejen hacia la historia",
            "start": 206.849,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "colima se\u00f1or presidente",
            "start": 211.35,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enfrenta numerosos retos que requieren",
            "start": 214.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del respaldo",
            "start": 218.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 220.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hemos contado",
            "start": 222.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 224.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y los colimenses sabemos",
            "start": 226.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y seguiremos contando con su respaldo",
            "start": 230.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ese respaldo",
            "start": 234.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es necesario hacia los",
            "start": 236.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siguientes meses tambi\u00e9n lo ser\u00e1 hacia",
            "start": 240.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los siguientes a\u00f1os",
            "start": 243.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestra entidad contribuye con mucho a",
            "start": 246.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda nacional",
            "start": 249.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1n las cifras del puerto y de la",
            "start": 251.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el\u00e9ctrica para comprobarlo",
            "start": 255.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como un ejemplo",
            "start": 257.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero colima tambi\u00e9n enfrenta numerosas",
            "start": 259.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dificultades en lo interno las cuales se",
            "start": 263.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "expresan en lo financiero y en materia",
            "start": 266.41,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de seguridad principalmente",
            "start": 270.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "son dificultades estructurales que",
            "start": 273.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "resultan muy dif\u00edciles de superar",
            "start": 277.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y para lograrlo",
            "start": 280.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se requiere del soporte que solo pueden",
            "start": 282.61,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "brindar las instancias federales",
            "start": 285.039,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hemos hecho nuestra parte",
            "start": 289.95,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "impulsamos la construcci\u00f3n y operaci\u00f3n",
            "start": 292.249,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del 65 y nos hemos conducido con gran",
            "start": 294.109,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuidado y mucha disciplina en las",
            "start": 297.979,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "decisiones administrativas",
            "start": 300.769,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos contribuido con las",
            "start": 303.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instituciones federales como se acredita",
            "start": 305.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con la donaci\u00f3n de terrenos a la guardia",
            "start": 308.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nacional y el apoyo integral para la",
            "start": 310.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nueva zona militar de colina",
            "start": 314.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hemos tomado decisiones dif\u00edciles",
            "start": 318.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con tal de no heredar cr\u00e9ditos",
            "start": 321.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quirografarios a la nueva administraci\u00f3n",
            "start": 323.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y as\u00ed cumplir con la normatividad",
            "start": 326.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "federal en la materia",
            "start": 330.099,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lamentablemente los estragos de la",
            "start": 333.09,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pandemia las deudas heredadas y el gasto",
            "start": 335.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en salud han complicado las finanzas",
            "start": 340.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 343.72,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "los colimenses nos inscribimos en el",
            "start": 346.05,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ideal de una convivencia social",
            "start": 349.349,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "civilizada y respetuosa inscrita en los",
            "start": 353.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "valores de la paz y la estabilidad",
            "start": 356.97,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "para mantenernos all\u00ed requerimos de su",
            "start": 361.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apoyo se\u00f1or presidente los colimenses",
            "start": 365.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sabemos que contamos con usted muchas",
            "start": 368.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 371.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 374.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 388.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "titular del programa la escuela es",
            "start": 390.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nuestra arquitecta pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 392.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludos",
            "start": 401.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de colima a la",
            "start": 404.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobernadora electa indira vizca\u00edno silva",
            "start": 406.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se",
            "start": 408.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encuentran presentes en este presidio a",
            "start": 411.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los habitantes de este estado un saludo",
            "start": 414.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fraterno se\u00f1or presidente le informo que",
            "start": 416.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para la escuela es nuestra este programa",
            "start": 419.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene como objetivo fundamental",
            "start": 422.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "dignificar la educaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 424.19,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "asimismo fortalecer la participaci\u00f3n de",
            "start": 426.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la comunidad educativa como uno de",
            "start": 429.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nuestros pilares desde esta trinchera",
            "start": 431.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguiremos cumpliendo el prop\u00f3sito de no",
            "start": 434.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dejar a nadie atr\u00e1s y a nadie fuera como",
            "start": 436.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda hecho menci\u00f3n este programa",
            "start": 439.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se aplica a partir del sentido humano",
            "start": 441.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que rige este gobierno pero tambi\u00e9n",
            "start": 444.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque una gran aportaci\u00f3n del a4 tel es",
            "start": 446.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que los programas sociales ya son un",
            "start": 449.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derecho constitucional",
            "start": 451.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el total de escuelas que han recibido",
            "start": 454.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n es en colima de 2019 a 2021",
            "start": 456.51,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "han sido de 277 y 103 re dispersiones",
            "start": 460.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismas que han fortalecido la",
            "start": 464.84,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n comunitaria en el derecho",
            "start": 467.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a decidir sobre sus propios recursos",
            "start": 469.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sobre sus propios espacios educativos y",
            "start": 471.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la toma de decisiones en conjunto para",
            "start": 474.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer uso de dichos recursos en las",
            "start": 476.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "prioridades que la asamblea determina",
            "start": 479.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto es el verdadero sentido de la",
            "start": 481.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuela democr\u00e1tica a\u00fan es fundamental",
            "start": 484.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el compromiso de atender 550 planteles",
            "start": 487.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no cuentan con el otorgamiento",
            "start": 490.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del recurso para la mejora de sus",
            "start": 492.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espacios dignos en ense\u00f1anza y",
            "start": 494.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprendizaje esa es nuestra meta primero",
            "start": 496.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los pobres no es un discurso es un",
            "start": 500.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principio \u00e9tico que re dignifica la",
            "start": 502.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia de este pa\u00eds y su gente es un",
            "start": 504.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "principio que da sentido a la actuaci\u00f3n",
            "start": 507.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del gobierno y que d\u00eda a d\u00eda establece",
            "start": 509.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las bases del desarrollo de este pa\u00eds",
            "start": 511.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ese es el sentido de nuestra",
            "start": 513.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en este respetable",
            "start": 515.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 517.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "reafirmamos nuestro compromiso y",
            "start": 519.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "redoblaremos esfuerzos para lograr la",
            "start": 521.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que me ha sido encomendada",
            "start": 523.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como daremos cumplimiento a su",
            "start": 524.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente para",
            "start": 527.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s desfavorecidos de",
            "start": 529.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "manera directa como usted lo ha",
            "start": 531.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instruido con honestidad transparencia y",
            "start": 533.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e9tica en el manejo de los recursos del",
            "start": 536.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo gracias",
            "start": 538.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 547.889,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de becas para el",
            "start": 550.559,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez licenciado",
            "start": 552.449,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez piceno",
            "start": 554.609,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 563.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n al se\u00f1or gobernador a la",
            "start": 566.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernadora electa a todas y todos mis",
            "start": 568.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del pres\u00eddium",
            "start": 570.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n voy a exponer los n\u00fameros",
            "start": 574.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los tres programas que tenemos a",
            "start": 577.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cargo en la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 579.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "becas son tres programas prioritarios",
            "start": 580.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que buscan atender a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 583.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que estudian en instituciones",
            "start": 586.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "educativas de educaci\u00f3n b\u00e1sica media y",
            "start": 590.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "superior p\u00fablicas en el estado de perd\u00f3n",
            "start": 593.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en a nivel nacional en el pa\u00eds en",
            "start": 597.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestro programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica que",
            "start": 601.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigido a familias otorgando una",
            "start": 603.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "beca de 800 pesos mensuales atendemos en",
            "start": 606.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a 3.7 millones de familias",
            "start": 609.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en donde se encuentran 5.5 millones de",
            "start": 612.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiando en este nivel",
            "start": 617.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "escolar tambi\u00e9n son 197 mil 791 escuelas",
            "start": 620.15,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "atendidas en este nivel generando una",
            "start": 626.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social",
            "start": 628.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "30 mil 693 millones de pesos en el",
            "start": 630.41,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estado de colima en este mismo programa",
            "start": 635.48,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "atendemos a 13 mil 894 familias en la",
            "start": 637.54,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "que se conforman por 21 mil 406 ni\u00f1as y",
            "start": 642.589,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os estudiantes que estudian en mil 79",
            "start": 646.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escuelas en todo el estado la inversi\u00f3n",
            "start": 650.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "social para el estado de colima es de 71",
            "start": 652.939,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales en el",
            "start": 656.93,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "municipio de colima atendemos a mil 482",
            "start": 660.05,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "familias y son dos mil 338 estudiantes",
            "start": 663.889,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "en 251 escuelas la inversi\u00f3n social",
            "start": 668.439,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "anual de este municipio es de 7 millones",
            "start": 672.62,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "272 mil pesos",
            "start": 675.759,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior este programa",
            "start": 681.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atiende de manera universal a todas y",
            "start": 684.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que estudian en el",
            "start": 686.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nivel bachillerato en escuelas p\u00fablicas",
            "start": 688.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a nivel nacional para el primer semestre",
            "start": 690.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o atendimos a 3.9 millones de",
            "start": 694.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en 13 mil 165 planteles la",
            "start": 697.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de este programa",
            "start": 702.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anualmente es de 32 mil 800 millones de",
            "start": 704.39,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pesos en el estado de colima son 24 mil",
            "start": 708.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "132 estudiantes del nivel bachillerato",
            "start": 712.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los que son atendidos anualmente en 101",
            "start": 714.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "escuelas y la inversi\u00f3n social anual en",
            "start": 718.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el estado es de 120 120 millones de",
            "start": 722.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos para el municipio de colima son 7",
            "start": 724.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mil 363 j\u00f3venes estudiantes en 20",
            "start": 728.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "planteles p\u00fablicos la inversi\u00f3n de este",
            "start": 732.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "programa en este municipio es de 36",
            "start": 735.57,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 738.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en el nivel superior a nivel nacional el",
            "start": 741.459,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "primer semestre del a\u00f1o atendemos a 405",
            "start": 746.05,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mil 488 universitarios en dos mil 184",
            "start": 748.99,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "planteles generando una inversi\u00f3n social",
            "start": 755.17,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "de 9.8 mil millones de pesos para el",
            "start": 758.069,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "estado de colima se entregan mil 223",
            "start": 763.899,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "becas en 37 planteles",
            "start": 767.529,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n social de este programa",
            "start": 771.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en este estado es de 18 millones de",
            "start": 773.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos cabe se\u00f1alar que el monto que se",
            "start": 776.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entrega a nivel licenciatura es de 2400",
            "start": 779.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pesos mensuales por alumno en el",
            "start": 783.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipio de colima son 266 los becarios",
            "start": 786.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en 13 planteles y la inversi\u00f3n social es",
            "start": 789.0,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de 3 millones 888 mil pesos ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 793.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 798.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 807.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "subsecretario de empleo y productividad",
            "start": 809.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "laboral de la secretaria del trabajo y",
            "start": 811.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social maestro marat bola\u00f1os",
            "start": 813.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 816.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 820.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gobernador gobernadora",
            "start": 823.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "electa compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 825.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "gabinete y especialmente un saludo al",
            "start": 828.459,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo de colima j\u00f3venes construyen el",
            "start": 831.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "futuro fue concebido por el gobierno de",
            "start": 834.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mexico como un programa para dotar a los",
            "start": 837.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes que se encontraban",
            "start": 839.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en contextos sociales adversos de",
            "start": 840.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "desigualdad e inseguridad de",
            "start": 843.1,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "herramientas que les permitieran aspirar",
            "start": 845.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a un futuro distinto uno con esperanza",
            "start": 846.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la idea fundamental es quitarle a los",
            "start": 849.399,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales a los j\u00f3venes no",
            "start": 851.889,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "permitiendo que se integren al c\u00edrculo",
            "start": 854.17,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales y eso se",
            "start": 855.999,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hace brind\u00e1ndoles opciones y",
            "start": 858.429,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "oportunidades de ocupaci\u00f3n de estudio y",
            "start": 859.749,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de trabajo j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 862.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "futuro tiene el objetivo de incorporar a",
            "start": 864.399,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "2.3 millones de j\u00f3venes en procesos de",
            "start": 866.949,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en el trabajo que les",
            "start": 869.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permita incorporarse posteriormente a un",
            "start": 871.119,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empleo o una actividad productiva desde",
            "start": 873.91,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el inicio de este gobierno se dio un",
            "start": 877.209,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "cambio en el enfoque con el que se",
            "start": 879.129,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atend\u00eda la juventud y si bien esta labor",
            "start": 880.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se asume con una responsabilidad y sobre",
            "start": 883.179,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "todo como",
            "start": 885.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de justicia desde gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 886.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "debe ser entendido y concebido como una",
            "start": 888.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oportunidad de corresponsabilidad con",
            "start": 891.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otros sectores sociales como son las",
            "start": 893.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresas quienes han asumido la esencial",
            "start": 895.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tarea de fungir como tutores de la",
            "start": 898.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de j\u00f3venes quienes son al",
            "start": 900.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "final el futuro de la patria as\u00ed adem\u00e1s",
            "start": 902.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de seguir incorporando mensualmente a",
            "start": 905.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes a los procesos de",
            "start": 907.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n desde la subsecretar\u00eda de",
            "start": 908.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empleo se atiende tambi\u00e9n el seguimiento",
            "start": 911.58,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "posterior a su incorporaci\u00f3n en un",
            "start": 913.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo por ello durante todo el mes de",
            "start": 915.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agosto y aprovechando tambi\u00e9n este",
            "start": 917.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espacio y con motivo del d\u00eda",
            "start": 919.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacional de la juventud llevaremos",
            "start": 922.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a cabo una feria nacional de empleo para",
            "start": 924.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes inclusi\u00f3n laboral para que los",
            "start": 926.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "egresados del programa y tambi\u00e9n para",
            "start": 928.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que los buscadores de empleo en general",
            "start": 930.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en los 32 estados del pa\u00eds",
            "start": 932.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en modalidades presenciales o virtuales",
            "start": 934.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dependiendo de las condiciones",
            "start": 937.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas en cada estado se",
            "start": 938.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ofertar\u00e1n alrededor de 40 mil vacantes",
            "start": 941.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de la bolsa de trabajo del servicio",
            "start": 943.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional del empleo recordemos que el",
            "start": 944.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyen el futuro",
            "start": 947.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "busca su incorporaci\u00f3n en el trabajo a",
            "start": 948.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una beca de capacitaci\u00f3n",
            "start": 950.73,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 951.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por 12 meses adem\u00e1s de contar con los",
            "start": 953.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos del inss el programa",
            "start": 955.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene presencia en todo el pa\u00eds",
            "start": 958.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y colima no es la excepci\u00f3n",
            "start": 959.79,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente en los 10 municipios del",
            "start": 962.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estado en los cuales se han capacitado",
            "start": 964.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un total de 13 mil 217 j\u00f3venes hasta el",
            "start": 965.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy representando una inversi\u00f3n",
            "start": 968.899,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "social de 386 millones 912 mil 592 pesos",
            "start": 970.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "asimismo actualmente se encuentran en",
            "start": 976.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n 2400 j\u00f3venes por su parte",
            "start": 979.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el municipio de colima se han",
            "start": 982.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "beneficiado 3 mil 209 j\u00f3venes desde el",
            "start": 985.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comienzo del programa con un presupuesto",
            "start": 987.769,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "invertido de 88 millones 115 mil 398",
            "start": 989.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pesos ahora mismo se encuentran en",
            "start": 994.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n 1215 j\u00f3venes seguiremos",
            "start": 996.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "esforz\u00e1ndonos para incorporar a un mayor",
            "start": 1000.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "n\u00famero de j\u00f3venes en el estado de colima",
            "start": 1002.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y fundamentalmente brindarle la",
            "start": 1004.779,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "oportunidad de aquellos que se",
            "start": 1007.209,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "encuentran en condiciones adversas y que",
            "start": 1008.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitan que ning\u00fan joven se",
            "start": 1010.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quede atr\u00e1s esa es la consigna y la",
            "start": 1013.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "br\u00fajula es clara se\u00f1or presidente como",
            "start": 1016.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted lo ha se\u00f1alado para construir un",
            "start": 1018.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "futuro con paz y esperanza debemos",
            "start": 1021.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "avanzar por la senda de la justicia",
            "start": 1023.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "social much\u00edsimas gracias",
            "start": 1024.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1033.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y",
            "start": 1036.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desarrollo rural de la secretar\u00eda de",
            "start": 1038.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bienestar licenciado hugo ra\u00fal paul\u00edn",
            "start": 1039.839,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 1042.569,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1051.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y con la anuencia de los integrantes de",
            "start": 1056.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este presidio saludamos al se\u00f1or",
            "start": 1058.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobernador a la gobernadora electa y",
            "start": 1061.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agradecemos a la comunidad de colima que",
            "start": 1065.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hoy nos recibe con motivo de esta visita",
            "start": 1067.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente al estado de colima",
            "start": 1070.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informamos de los avances del programa",
            "start": 1073.67,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1076.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a nivel nacional el programa est\u00e1",
            "start": 1078.659,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "presente en 20 estados reforestando el",
            "start": 1081.72,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en m\u00e1s de un mill\u00f3n 445 mil",
            "start": 1085.47,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de sistemas agroforestales en",
            "start": 1089.849,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las cuales trabajan 400 18.000",
            "start": 1093.029,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "campesinos y campesinas de los cuales",
            "start": 1096.139,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "30% son mujeres",
            "start": 1099.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las sembradoras y sembradores tienen",
            "start": 1102.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "constituidas m\u00e1s de 17.000 grupos",
            "start": 1104.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "denominados comunidades de aprendizaje",
            "start": 1108.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "campesino y atienden 13.600 viveros",
            "start": 1110.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "comunitarios para la producci\u00f3n de",
            "start": 1115.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1117.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en los 20 estados participan 34 mil",
            "start": 1119.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro que est\u00e1n",
            "start": 1124.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprendiendo y colaborando con las",
            "start": 1126.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "campesinas y campesinos de sembrando",
            "start": 1129.2,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1131.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el estado de colima y hoy no recibe",
            "start": 1133.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el programa inici\u00f3 en el mes de marzo",
            "start": 1137.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 1140.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a la fecha participan cuatro mil 691",
            "start": 1143.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sembradores y sembradoras es decir son",
            "start": 1147.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "casi cinco mil empleos para campesinas y",
            "start": 1151.25,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "campesinos los cuales est\u00e1n organizados",
            "start": 1155.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en 200 grupos de comunidades de",
            "start": 1158.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprendizaje campesino",
            "start": 1161.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de enero a junio del presente a\u00f1o el",
            "start": 1164.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico ha hecho una",
            "start": 1167.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 145 millones de pesos",
            "start": 1169.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente en los 10 municipios del",
            "start": 1174.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado con una cobertura de 12.000",
            "start": 1176.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1180.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en 234 localidades",
            "start": 1182.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "se han incorporado comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1187.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y comunidades afroamericanas y contamos",
            "start": 1191.179,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "en este estado con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1195.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "393 becarios del programa j\u00f3venes",
            "start": 1198.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "construyendo un futuro",
            "start": 1201.59,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para contribuir en la reforestaci\u00f3n a",
            "start": 1203.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nivel nacional en colima tenemos 4",
            "start": 1207.06,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "millones 863 mil plantas establecidas",
            "start": 1210.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y en proceso de establecimiento",
            "start": 1216.69,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el municipio de colima en particular",
            "start": 1220.99,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "trabajan 747 sembradores y sembradoras",
            "start": 1224.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en 31 comunidades de aprendizaje",
            "start": 1229.45,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 1231.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en las 1800 hect\u00e1reas del sistema",
            "start": 1233.929,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "agroforestal se est\u00e1 reforestando con",
            "start": 1236.99,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "693 mil plantas adicionalmente en 31",
            "start": 1240.82,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "viveros comunitarios est\u00e1n en desarrollo",
            "start": 1247.309,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "560 y mis plantas y colaboran en ellas",
            "start": 1251.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en estos viveros 47 becarios del",
            "start": 1254.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1258.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a partir del mes de julio de este a\u00f1o y",
            "start": 1263.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hasta el mes de septiembre estaremos",
            "start": 1267.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajando en la segunda jornada",
            "start": 1270.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional de siembra denominada desde el",
            "start": 1272.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de nuestra tierra",
            "start": 1276.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la meta nacional de esta jornada",
            "start": 1279.24,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "es de 429 millones de \u00e1rboles para",
            "start": 1283.67,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "concluir la jornada en septiembre con",
            "start": 1288.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "792 millones de plantas",
            "start": 1293.2,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "estamos trabajando intensamente para que",
            "start": 1296.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "concluyamos el a\u00f1o y a principios del",
            "start": 1299.929,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "siguiente podamos lograr la mente",
            "start": 1302.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encomendada por el se\u00f1or presidente de",
            "start": 1305.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "1.100 millones de \u00e1rboles",
            "start": 1308.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el estado de colima",
            "start": 1311.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la meta para esta jornada nacional ser\u00e1",
            "start": 1314.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de 23 millones de \u00e1rboles y las especies",
            "start": 1318.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s representativas son en planta",
            "start": 1321.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "forestal macuil\u00eds caobilla cedro",
            "start": 1325.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frutales como la guan\u00e1bana el lim\u00f3n y",
            "start": 1327.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "agroindustriales como caf\u00e9 y nopal",
            "start": 1331.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando con los campesinos",
            "start": 1335.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y campesinas de este estado que han",
            "start": 1338.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "demostrado un enorme compromiso por la",
            "start": 1340.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "naturaleza y por el estado es cuanto",
            "start": 1343.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 1346.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1352.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1356.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con los avances del programa sembrando",
            "start": 1358.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1360.31,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hago lo que me gusta estoy contento que",
            "start": 1364.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hago lo que me gusta es una rutina del",
            "start": 1367.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "diario de areal pero no es cosa que a m\u00ed",
            "start": 1370.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "me fuego que me moleste no sirve de",
            "start": 1375.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mucho porque si no somos y es que",
            "start": 1377.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "trabajar y uno est\u00e1 trabajando",
            "start": 1379.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protestar\u00e1n un dinero que te sirve todos",
            "start": 1381.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenemos un inter\u00e9s de vida y de ganar",
            "start": 1385.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque todo nos interesa vivimos",
            "start": 1387.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed cierto luis galv\u00e1n de la cruz",
            "start": 1389.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "perteneciente esclavo camps nativo de",
            "start": 1393.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esclavo kanagawa de la jamaica y lasa",
            "start": 1395.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no no no se acostumbraba a sembrar",
            "start": 1400.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nada porque pues no llegaban los apoyos",
            "start": 1402.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "comunitarios llegaban a otras personas a",
            "start": 1406.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buenisimo grada m\u00e1s de lo que nos hab\u00eda",
            "start": 1409.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vida para seguir m\u00e1s fuertes para el",
            "start": 1412.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arte basel ocupado",
            "start": 1414.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1416.66,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1420.989,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 1425.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar",
            "start": 1427.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ariadna montiel reyes",
            "start": 1429.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1438.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saludamos al gobernador del licenciado",
            "start": 1440.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 ignacio peralta tambi\u00e9n saludo a mi",
            "start": 1442.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era gobernadora electa entera",
            "start": 1445.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno mucha suerte para ti en tu",
            "start": 1449.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proyecto de gobierno y saludo tambi\u00e9n a",
            "start": 1452.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 1454.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colima queda comprobado la",
            "start": 1458.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importancia de los s\u00edmbolos que",
            "start": 1461.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "construyen la identidad para mantener la",
            "start": 1463.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n de la comunidad a pesar de que",
            "start": 1465.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los colimenses comparten muchos",
            "start": 1468.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "elementos culturales propios de la costa",
            "start": 1470.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico como son los sones y el",
            "start": 1473.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter festivo de sus habitantes",
            "start": 1475.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se reivindica con identidad propia",
            "start": 1478.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "producto de amplios contactos humanos",
            "start": 1480.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que han tenido los colimenses",
            "start": 1482.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esta es una regi\u00f3n de tr\u00e1nsito para las",
            "start": 1485.7,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "m\u00e1s variadas influencias culturales",
            "start": 1487.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde que se fund\u00f3 el puerto de",
            "start": 1489.529,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "manzanillo pues desde colima zarparon y",
            "start": 1491.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "regresaron las sucesivas expediciones",
            "start": 1494.73,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rumbo a las californias y fue punto",
            "start": 1496.409,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "obligado en el camino hacia las",
            "start": 1499.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "filipinas hoy dia colima sigue siendo",
            "start": 1501.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una de las puertas de entrada a mexico y",
            "start": 1504.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia los pa\u00edses asi\u00e1ticos y",
            "start": 1507.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "americanos con quienes compartimos",
            "start": 1509.94,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "diversos foros econ\u00f3micos",
            "start": 1511.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "colima es parte fundamental de la",
            "start": 1514.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y el gobierno de m\u00e9xico no es",
            "start": 1517.049,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ajeno a sus problem\u00e1ticas y necesidades",
            "start": 1519.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el actual gobierno y en el futuro",
            "start": 1522.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n nuestro apoyo venimos a",
            "start": 1525.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "colaborar y reiterar nuestro compromiso",
            "start": 1528.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del estado de",
            "start": 1530.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienestar para todas y todos los",
            "start": 1532.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mexicanos a nivel nacional 8 millones de",
            "start": 1534.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adultos mayores y m\u00e1s de 950.000",
            "start": 1538.59,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad reciben una",
            "start": 1541.529,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar 180.000 madres",
            "start": 1544.529,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajadoras tienen un apoyo para el",
            "start": 1547.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "cuidado de sus hijas e hijos",
            "start": 1550.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo ello representa una inversi\u00f3n",
            "start": 1552.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social de 27 mil 900 millones de pesos",
            "start": 1554.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para el bimestre de julio-agosto",
            "start": 1557.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "destinados a m\u00e1s de 9.2 millones de",
            "start": 1560.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexicanos en el estado de colima 53 mil",
            "start": 1563.159,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "973 personas adultas mayores y 4.400 32",
            "start": 1567.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad reciben su",
            "start": 1573.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar tambi\u00e9n 919",
            "start": 1575.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 1579.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bajad horas reciben apoyo para llevar a",
            "start": 1580.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus hijos a estancias infantiles de esta",
            "start": 1583.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "manera se invierten 183 millones de",
            "start": 1586.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pesos de manera bimestral para m\u00e1s de 59",
            "start": 1589.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mil colimenses aqu\u00ed en la capital de",
            "start": 1593.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colima 16 mil 93 habitantes son",
            "start": 1596.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "beneficiarios de estos tres programas de",
            "start": 1599.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de bienestar de ellos 14 mil",
            "start": 1602.19,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "923 son adultos mayores 970 son personas",
            "start": 1606.09,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con discapacidad y 200 madres",
            "start": 1611.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajadoras que en conjunto en este",
            "start": 1614.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipio se invierten casi 50 millones",
            "start": 1616.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de pesos en cada bimestre desde el",
            "start": 1620.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pasado 21 de marzo el se\u00f1or presidente",
            "start": 1623.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica inform\u00f3 de una nueva",
            "start": 1626.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n para todas las personas",
            "start": 1629.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os como beneficiarios de",
            "start": 1631.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n universal para los adultos",
            "start": 1635.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mayores esta pensi\u00f3n no s\u00f3lo es para los",
            "start": 1638.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres sino para todos los que viven",
            "start": 1641.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en el campo y los",
            "start": 1644.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la ciudad ya que es un reconocimiento",
            "start": 1645.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a su esfuerzo para construir la patria",
            "start": 1649.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hoy tenemos esta pensi\u00f3n ya se",
            "start": 1651.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consagra en nuestra constituci\u00f3n como un",
            "start": 1654.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derecho adem\u00e1s hemos de informar que el",
            "start": 1656.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "monto de la misma seguir\u00e1 aumentando 20",
            "start": 1660.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por ciento anual de aqu\u00ed al 2024 para",
            "start": 1663.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llegar a duplicarse en el monto respecto",
            "start": 1667.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al inicio de este a\u00f1o 2021 es importante",
            "start": 1670.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "informar que esta primera semana de",
            "start": 1674.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agosto comenzamos con un operativo",
            "start": 1676.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "especial en todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de",
            "start": 1679.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de registro para incorporar a",
            "start": 1682.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos mayores de",
            "start": 1685.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os para que sean beneficiarios de",
            "start": 1687.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para el bienestar para",
            "start": 1692.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 1694.9,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "iremos priorizando las localidades y",
            "start": 1695.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colonias m\u00e1s pobres de todo el pa\u00eds para",
            "start": 1697.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "alcanzar as\u00ed a todos los adultos mayores",
            "start": 1700.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a lo largo de todo el territorio",
            "start": 1703.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nacional en los pr\u00f3ximos meses estaremos",
            "start": 1705.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "incorporando un promedio de 4",
            "start": 1709.33,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a 50.000 personas cada bimestre hasta",
            "start": 1712.179,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "alcanzar nuestra meta de atender a",
            "start": 1715.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevos beneficiarios y llegar a 2.2",
            "start": 1718.629,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "millones de ellos para abril del 2022 en",
            "start": 1721.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "colima incorporaremos a 15.000 personas",
            "start": 1725.98,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "adultas mayores mediante la atenci\u00f3n de",
            "start": 1728.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "51 m\u00f3dulos de registro donde las",
            "start": 1732.009,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "personas podr\u00e1n realizar su tr\u00e1mite",
            "start": 1735.039,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que con justicia",
            "start": 1737.85,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "social alcanzaremos la paz esa es la",
            "start": 1740.769,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "diferencia de la transformaci\u00f3n que hoy",
            "start": 1744.429,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "venimos a reiterar a los colimenses",
            "start": 1746.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando por nuestro bello",
            "start": 1748.679,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ideal de velar primero por los pobres",
            "start": 1751.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "para alcanzar el bienestar colectivo",
            "start": 1753.549,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1755.82,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1763.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con testimonios de los beneficiarios de",
            "start": 1766.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1768.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mi nombre es mar\u00eda guadalupe contreras",
            "start": 1775.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez vivo en manzanillo colima trata",
            "start": 1778.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de uno ya no le dan trabajo en cualquier",
            "start": 1782.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lado ya no quieren darle trabajo a uno",
            "start": 1784.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed es de que esta ayuda que nos dan una",
            "start": 1787.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayuda excelente que nunca se hab\u00eda dado",
            "start": 1789.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esta ayuda ahora est\u00e1 s\u00faper mejor super",
            "start": 1792.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mejor porque el adulto mayor tiene apoyo",
            "start": 1795.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para comer porque fue suya como ya nos",
            "start": 1798.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dan trabajo pues ya y estamos comiendo",
            "start": 1801.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de lo que nos estamos comiendo y me",
            "start": 1803.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 yo aqu\u00ed tengo un negocio en el",
            "start": 1806.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mundo si usted algo est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 1809.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "apoyo y de ah\u00ed cumplo para con ello para",
            "start": 1813.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "toda la semana y ah\u00ed s\u00ed me ha hecho ver",
            "start": 1817.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 1820.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed quiero otra cosa",
            "start": 1820.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no dan apoyo",
            "start": 1825.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1830.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1833.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1835.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1837.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1840.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1841.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1843.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1846.82,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1847.69,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "amigas amigos de colima me da mucho",
            "start": 1857.159,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo",
            "start": 1861.899,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en este estado",
            "start": 1864.31,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "progresista de gente buena y trabajadora",
            "start": 1868.719,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estamos evaluando los programas sociales",
            "start": 1875.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se aplican en colima y en todo el",
            "start": 1879.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1881.67,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y son buenos los resultados",
            "start": 1883.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1889.37,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo depende",
            "start": 1891.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del bienestar del pueblo",
            "start": 1894.33,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito fundamental",
            "start": 1897.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1903.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que encabezo",
            "start": 1905.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el procurar el bienestar y la felicidad",
            "start": 1908.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 1911.679,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1915.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "otro objetivo m\u00e1s importante",
            "start": 1917.41,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "que el de ayudar",
            "start": 1922.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a la gente sobre todo",
            "start": 1926.419,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 1929.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1932.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es vigente el lema que utilizamos desde",
            "start": 1934.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el 2000",
            "start": 1939.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual por el bien de todos",
            "start": 1943.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 1945.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos llevando a la",
            "start": 1949.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1952.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se inform\u00f3 se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 1954.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1959.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo al reporte que tengo",
            "start": 1962.48,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se apoya a j\u00f3venes en el programa",
            "start": 1966.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1970.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "1.356",
            "start": 1982.899,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que reciben",
            "start": 1984.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un salario",
            "start": 1989.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que trabajan como aprendices",
            "start": 1993.07,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y reciben en pago un salario m\u00ednimo",
            "start": 1996.02,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para que se vayan capacitando se vayan",
            "start": 2001.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "formando y como aqu\u00ed lo dijo el",
            "start": 2004.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "responsable de este programa que no",
            "start": 2007.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tomen el camino de las conductas",
            "start": 2012.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 2014.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "antes lo \u00fanico que se hac\u00eda por los",
            "start": 2016.25,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes era despreciar los",
            "start": 2019.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discriminarlos",
            "start": 2024.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a podar los ninis",
            "start": 2026.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan pero nunca",
            "start": 2030.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda nada",
            "start": 2033.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes nunca",
            "start": 2036.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si a lo mejor hay alguien que sepa",
            "start": 2040.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de un programa del gobierno federal que",
            "start": 2043.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se ha aplicado en beneficio de los",
            "start": 2047.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2049.35,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2051.419,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hicieron fue acu\u00f1ar esa",
            "start": 2053.139,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "frase despectiva discriminatoria de",
            "start": 2057.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan",
            "start": 2061.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver mucho con el",
            "start": 2065.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 2067.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2070.25,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2072.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como los pobres",
            "start": 2074.179,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "son flojos",
            "start": 2077.58,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y si no salen adelante es porque no",
            "start": 2079.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 2084.029,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "ese pensamiento viene de lejos",
            "start": 2087.55,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed",
            "start": 2091.389,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "se pensaba en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 2093.669,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "y se sigue pensando en la actualidad",
            "start": 2098.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "todo este periodo neoliberal se reforz\u00f3",
            "start": 2103.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ese periodo conservador por eso hablo de",
            "start": 2106.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico neoliberalismo es sin\u00f3nimo",
            "start": 2109.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de neoporfirismo",
            "start": 2112.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en todo sentido",
            "start": 2116.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque se alent\u00f3 ese pensamiento",
            "start": 2118.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservador y porque se aplic\u00f3 la misma",
            "start": 2120.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica la de entregar los",
            "start": 2123.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n los bienes del",
            "start": 2127.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo a particulares tambi\u00e9n con la",
            "start": 2129.83,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "idea de que era m\u00e1s eficiente",
            "start": 2132.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 2138.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los particulares",
            "start": 2140.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que el manejo del estado",
            "start": 2143.3,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "que el estado deber\u00eda diluirse y dejar",
            "start": 2148.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo al mercado",
            "start": 2153.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que el estado sirviera para entregar",
            "start": 2158.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 2161.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 2163.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "garantizar la paz",
            "start": 2166.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es decir para poner orden pero que el",
            "start": 2169.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estado no",
            "start": 2173.66,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "interviniera en el desarrollo",
            "start": 2175.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que incumpliera su responsabilidad",
            "start": 2178.589,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2181.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ese es un asunto",
            "start": 2183.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 2186.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "que nos hace distintos",
            "start": 2188.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por eso hablo de proyecto",
            "start": 2191.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n",
            "start": 2194.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2195.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 2197.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y contrapuesto a lo que exist\u00eda",
            "start": 2199.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "claro que hay que apoyar a los j\u00f3venes",
            "start": 2205.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garantizarles el derecho al trabajo y el",
            "start": 2207.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "derecho al estudio",
            "start": 2209.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por eso es muy bueno este programa",
            "start": 2212.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como piensan los conservadores enfrentar",
            "start": 2216.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2218.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues a balazos",
            "start": 2221.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s violencia con medidas",
            "start": 2224.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coercitivas como pensamos nosotros que",
            "start": 2227.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se debe de enfrentar la violencia",
            "start": 2230.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conviene estar",
            "start": 2232.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque la paz y la tranquilidad son",
            "start": 2235.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia",
            "start": 2238.43,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "entonces este programa es para quitarle",
            "start": 2241.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 2248.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 2252.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que no tengan un ej\u00e9rcito",
            "start": 2255.589,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de reserva",
            "start": 2259.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si no cuando garantizamos la paz y la",
            "start": 2262.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tranquilidad si no atendemos a los",
            "start": 2265.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si la gente no tiene opciones no",
            "start": 2268.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene alternativas no tiene trabajo no",
            "start": 2270.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene ingresos",
            "start": 2273.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "justos para mantener a su familia",
            "start": 2275.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1bamos",
            "start": 2278.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n aqu\u00ed en colima me da",
            "start": 2281.119,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "gusto que 1.323 j\u00f3venes que estudian en",
            "start": 2284.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el nivel universitario est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2289.46,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "una beca de 4 mil 800 pesos mensuales",
            "start": 2292.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "1.323 estudiantes",
            "start": 2298.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los estudiantes de colima",
            "start": 2301.819,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de nivel medio superior",
            "start": 2304.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que estudian bachillerato est\u00e1n",
            "start": 2308.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "recibiendo una beca son 24.132 j\u00f3venes",
            "start": 2311.37,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se entregan 13.894 becas en",
            "start": 2316.88,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "colima estudiantes de preescolar",
            "start": 2323.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria estudiantes de",
            "start": 2325.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2329.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colima ya se tiene una",
            "start": 2332.75,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "universidad de almer\u00eda universidad del",
            "start": 2337.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 2341.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 2343.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y hay 61 alumnos tambi\u00e9n me da mucho",
            "start": 2345.54,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "gusto que aqu\u00ed en colima 174 escuelas",
            "start": 2349.92,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "ya hayan recibido su presupuesto para el",
            "start": 2356.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2360.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de los planteles escolares ahora que",
            "start": 2362.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a reiniciar las clases es muy",
            "start": 2365.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "importante que con este apoyo se le d\u00e9",
            "start": 2368.34,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las escuelas",
            "start": 2373.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque han estado mucho tiempo cerradas",
            "start": 2378.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "algunas fueron vandalizadas y se",
            "start": 2381.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "requiere que",
            "start": 2384.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en buenas condiciones y se",
            "start": 2387.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesita el apoyo de todos madres padres",
            "start": 2390.79,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de familia maestros maestros",
            "start": 2394.27,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "autoridades municipales estatales y el",
            "start": 2399.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno federal este programa de la",
            "start": 2402.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra se va a ampliar",
            "start": 2406.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para entregar de manera directa el apoyo",
            "start": 2409.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las sociedades de padres y de madres",
            "start": 2412.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de familia y que de esta forma puedan",
            "start": 2416.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "darle mantenimiento a las escuelas donde",
            "start": 2419.43,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estudian sus hijos vamos a continuar con",
            "start": 2422.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el programa de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2428.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayores es realmente muy satisfactorio",
            "start": 2430.41,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "es algo que me llena de orgullo el poder",
            "start": 2434.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "decir que ya la pensi\u00f3n para los adultos",
            "start": 2438.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2442.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 a",
            "start": 2443.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rango constitucional se reform\u00f3 el",
            "start": 2446.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y ya est\u00e9",
            "start": 2450.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 en el gobierno tiene que",
            "start": 2454.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "garantizar la pensi\u00f3n a todos los",
            "start": 2457.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "adultos mayores de mexico",
            "start": 2460.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ya tomamos la decisi\u00f3n de empezar a",
            "start": 2463.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entregar esta pensi\u00f3n a partir de los 65",
            "start": 2466.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2469.319,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando",
            "start": 2470.77,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y para enero del 24 deseo con todo el",
            "start": 2473.029,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "alma de que sea el doble de lo que",
            "start": 2478.069,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "reciben actualmente los adultos mayores",
            "start": 2482.449,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2486.519,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 2491.979,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se apoya a 4 mil 161 discapacitados",
            "start": 2493.86,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres",
            "start": 2501.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima vamos a anunciar en la",
            "start": 2504.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2507.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otro programa tambi\u00e9n para ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 2509.839,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "con discapacidad pero orientado",
            "start": 2512.96,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2516.94,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "para que tengan acceso a terapias porque",
            "start": 2523.03,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "muchos ni\u00f1os ni\u00f1as de familias pobres",
            "start": 2526.57,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y nacen con alguna discapacidad menor",
            "start": 2531.74,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "como no tienen para pagar atenci\u00f3n",
            "start": 2535.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica para terapias esa discapacidad",
            "start": 2540.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "menor se convierte con el tiempo en una",
            "start": 2543.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "discapacidad grave y de por vida",
            "start": 2547.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces vamos a atender",
            "start": 2550.15,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a muchas ni\u00f1as y ni\u00f1os con estas",
            "start": 2554.33,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "terapias de rehabilitaci\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 2558.53,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en colima se apoya a 1.026",
            "start": 2563.24,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras",
            "start": 2567.97,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que trabajan y dejan a sus hijos en",
            "start": 2572.369,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estancias infantiles aqu\u00ed en colima se",
            "start": 2576.66,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando a 973 pescadores",
            "start": 2581.509,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 2588.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que se les entrega de manera directa un",
            "start": 2590.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "apoyo anual y va a continuar este",
            "start": 2594.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "programa lo mismo para los campesinos",
            "start": 2598.62,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "son tres mil 655 productores que reciben",
            "start": 2602.42,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este apoyo lo que era antes el procampo",
            "start": 2608.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora vamos a hacer una revisi\u00f3n de este",
            "start": 2611.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "programa porque tenemos que estar",
            "start": 2616.8,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "evaluando todos estos programas",
            "start": 2619.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2624.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no hay abusos para que no haya",
            "start": 2626.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2628.91,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que no suceda lo de antes que el",
            "start": 2630.49,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "procampo s\u00f3lo beneficiaba a los grandes",
            "start": 2634.119,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "productores hasta pol\u00edticos y no le",
            "start": 2638.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "llegaba el apoyo a los campesinos",
            "start": 2641.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces este programa va a ser evaluado",
            "start": 2644.41,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "desde finales de este a\u00f1o vamos a ir",
            "start": 2648.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 2653.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "viendo si se le est\u00e1 entregando el apoyo",
            "start": 2655.61,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "si les llega el apoyo y si realmente no",
            "start": 2660.83,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "son productores no vayan",
            "start": 2665.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a hacer que se est\u00e9n aprovechando",
            "start": 2670.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quienes no se dedican a la producci\u00f3n",
            "start": 2672.75,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del campo aqu\u00ed en colima y esto es muy",
            "start": 2677.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "importante se est\u00e1n construyendo y vamos",
            "start": 2681.07,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a tener en total muy pronto 14",
            "start": 2685.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar en",
            "start": 2690.31,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los 10 municipios van a haber sucursales",
            "start": 2694.09,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar esto va a ayudar",
            "start": 2698.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mucho porque no va a tener la gente que",
            "start": 2702.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trasladarse y recorrer muchas distancias",
            "start": 2706.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para cobrar lo que por derecho justicia",
            "start": 2709.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 2713.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a continuar tambi\u00e9n apoyando con",
            "start": 2715.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las tandas con los cr\u00e9ditos",
            "start": 2720.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia el a\u00f1o pasado aqu\u00ed se",
            "start": 2723.82,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "entregaron en colima 486 cr\u00e9ditos",
            "start": 2728.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 2735.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritos en el seguro social",
            "start": 2737.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2742.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1as empresas",
            "start": 2744.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y que a pesar de la crisis no",
            "start": 2747.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "despidieron",
            "start": 2751.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores a ellos se les dio un",
            "start": 2753.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito de 25 mil pesos",
            "start": 2757.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a pagar en tres a\u00f1os",
            "start": 2761.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "486 cr\u00e9ditos de 25 mil pesos m\u00e1s 60",
            "start": 2766.309,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra tambi\u00e9n de 25 mil",
            "start": 2771.93,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pesos aqu\u00ed en colima para peque\u00f1os",
            "start": 2776.97,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os empresarios due\u00f1os",
            "start": 2780.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de talleres",
            "start": 2782.369,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que ya este programa",
            "start": 2785.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en colima el programa sembrando vida",
            "start": 2787.83,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este es uno de los mejores programas que",
            "start": 2791.78,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando en el pa\u00eds hay 5000",
            "start": 2794.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2800.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 2802.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "4.891",
            "start": 2806.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sembrador en colima 4.892 sembradores en",
            "start": 2808.71,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "colima que est\u00e1n cultivando 12 mil 228",
            "start": 2814.95,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2821.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cada uno de estos sembradores recibe un",
            "start": 2823.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jornal",
            "start": 2827.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales para",
            "start": 2828.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cultivar su parcela sea peque\u00f1o",
            "start": 2831.62,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "propietarios ejidatario",
            "start": 2836.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y sembrar",
            "start": 2839.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "lo que se da en colima",
            "start": 2842.91,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "ya sea \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 2847.04,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues todos sabemos que es tierra de",
            "start": 2852.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n c\u00edtricos",
            "start": 2857.369,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de \u00e1rboles maderables",
            "start": 2860.65,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "entonces este programa es muy importante",
            "start": 2865.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2870.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores",
            "start": 2872.57,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es generar empleos",
            "start": 2877.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es mejorar el medio",
            "start": 2881.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2884.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es el programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 2885.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se oiga bien y que llegue a lejos",
            "start": 2889.88,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en el mundo",
            "start": 2892.09,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "no hay un pa\u00eds en donde se est\u00e9n",
            "start": 2896.869,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "destinando 1300 millones de d\u00f3lares al",
            "start": 2901.329,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2906.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "para la reforestaci\u00f3n",
            "start": 2908.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no quiero este herir susceptibilidades",
            "start": 2912.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero ni las potencias",
            "start": 2917.019,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que sus pol\u00edticos hablan d\u00eda y noche del",
            "start": 2922.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2925.809,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "llevan a cabo una acci\u00f3n",
            "start": 2928.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2931.46,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "esta importancia y grandeza",
            "start": 2932.93,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con este programa",
            "start": 2938.83,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir ayudando en todo",
            "start": 2942.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2948.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nos corresponde",
            "start": 2950.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una de las medidas que tomamos aqu\u00ed que",
            "start": 2952.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo recuerdo beneficio de la gente de",
            "start": 2955.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "colima fue que dejaran de pagar la",
            "start": 2958.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "caseta los automovilistas",
            "start": 2962.33,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "en la carretera de colima manzanillo",
            "start": 2965.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando para enfrentar",
            "start": 2971.77,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la pandemia vacunando",
            "start": 2976.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a todos los habitantes de colima",
            "start": 2980.62,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ahora colima est\u00e1 afectada por la",
            "start": 2985.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pandemia por la tercera ola es de los",
            "start": 2989.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s contagio pero vamos a",
            "start": 2992.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "continuar apoyando para que no falten",
            "start": 2995.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las camas y sobre todo no falte la",
            "start": 2999.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica nos faltan los",
            "start": 3002.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "medicamentos y la mejor manera de",
            "start": 3004.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia ya est\u00e1 demostrado",
            "start": 3007.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es vacunando nos",
            "start": 3010.809,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "ahora hay m\u00e1s contagios ah\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 3014.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "algunos estados",
            "start": 3019.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 3021.359,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "bastante pero afortunadamente menos",
            "start": 3023.339,
            "duration": 12.461
        },
        {
            "text": "fallecidos y esto se debe a que ya est\u00e1n",
            "start": 3029.82,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "vacunados todos los adultos mayores",
            "start": 3035.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "siempre dijimos vamos a darle prioridad",
            "start": 3039.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores porque son los m\u00e1s",
            "start": 3043.68,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "vulnerables porque si los vacunamos a",
            "start": 3047.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los adultos mayores dec\u00eda y dec\u00eda",
            "start": 3051.07,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "hablaba y hablaba repet\u00eda y repet\u00eda",
            "start": 3054.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a reducir",
            "start": 3058.289,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el fallecimiento por kobe hasta en un 80",
            "start": 3061.23,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "por ciento pues eso ya",
            "start": 3066.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 3070.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una realidad entonces tenemos que",
            "start": 3073.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguir vacunando los que se quedaron sin",
            "start": 3077.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vacunarse por alguna raz\u00f3n pues todav\u00eda",
            "start": 3081.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es tiempo",
            "start": 3084.73,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "pero no hay que estarlo pensando la",
            "start": 3086.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vacuna ayuda mucho protege",
            "start": 3089.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede ser que alguien que est\u00e1 vacunado",
            "start": 3093.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con una dosis",
            "start": 3096.599,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "este vuelva",
            "start": 3098.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ser contagiado pero esa dosis lo protege",
            "start": 3101.69,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "y ya no le va a pegar tan fuerte",
            "start": 3106.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 3112.859,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posibilidad de salvarse entonces si es",
            "start": 3114.779,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "importante la vacuna y vamos a continuar",
            "start": 3118.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 3122.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando al gobierno de",
            "start": 3125.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "colima al gobernador",
            "start": 3129.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ignacio peralta s\u00e1nchez",
            "start": 3133.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en su cierre",
            "start": 3137.27,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en el t\u00e9rmino de su gobierno de su",
            "start": 3140.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3143.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3145.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "apoyar a la gobernadora electa",
            "start": 3148.359,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "la entidad vizca\u00edna",
            "start": 3153.359,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando al pueblo de",
            "start": 3156.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "colima vamos",
            "start": 3159.93,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y seguir trabajando juntos para",
            "start": 3163.579,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 3166.579,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "de la violencia yo tengo mucha confianza",
            "start": 3168.789,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "de que van a mejorar las cosas en colima",
            "start": 3174.43,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "sobre todo en materia de",
            "start": 3180.369,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "seguridad por qu\u00e9",
            "start": 3183.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 3187.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de inseguridad de violencia",
            "start": 3189.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y sigue siendo",
            "start": 3193.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero ya no igual el puerto de manzanillo",
            "start": 3196.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por eso con lima aparece en los primeros",
            "start": 3201.42,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "lugares en homicidios en violencia",
            "start": 3204.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque por el puerto de manzanillo entra",
            "start": 3209.329,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mucho contrabando y drogas sint\u00e9ticas y",
            "start": 3211.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ese puerto",
            "start": 3215.539,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "no estaba bien cuidado",
            "start": 3217.07,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "bien administrado lo manejaban pol\u00edticos",
            "start": 3221.85,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "o gente recomendada",
            "start": 3225.98,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "por pol\u00edticos que hac\u00edan su agosto",
            "start": 3229.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el",
            "start": 3234.67,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 3237.58,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "se ha manejado por la secretaria de",
            "start": 3239.759,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3241.889,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y ahora hay",
            "start": 3244.369,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "mejor administraci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 3246.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vigilancia seguridad",
            "start": 3249.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo decomisos",
            "start": 3253.13,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "productos como fentanilo todas estas",
            "start": 3257.69,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "drogas que tanto da\u00f1an a la juventud que",
            "start": 3261.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluso",
            "start": 3267.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "supliendo",
            "start": 3271.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a las drogas tradicionales",
            "start": 3273.8,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como la marihuana como la amapola todas",
            "start": 3277.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estas drogas qu\u00edmicas sint\u00e9ticas que",
            "start": 3281.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s valor",
            "start": 3286.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el mercado",
            "start": 3289.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo y esa es la",
            "start": 3291.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 3294.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y eso es lo lamentable son m\u00e1s",
            "start": 3296.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "destructivas",
            "start": 3299.29,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "frente a nilo y todos estos qu\u00edmicos",
            "start": 3302.13,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir teniendo control",
            "start": 3305.509,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "del puerto de manzanillo vamos a seguir",
            "start": 3309.809,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "apoyando en programas de desarrollo",
            "start": 3314.519,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "en colima en manzanillo en los 10",
            "start": 3319.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipios de colima eso es un",
            "start": 3322.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compromiso y vamos tambi\u00e9n a atender los",
            "start": 3326.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3330.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actual es esto que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 3331.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ahora de qu\u00e9",
            "start": 3336.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no hay recursos para pagar la n\u00f3mina de",
            "start": 3338.43,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "los trabajadores al servicio del",
            "start": 3341.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobierno vamos a hablar con el",
            "start": 3345.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gobernador actual y tambi\u00e9n con la",
            "start": 3348.27,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "gobernadora electa la federaci\u00f3n va a",
            "start": 3352.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3356.099,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para que se les pague",
            "start": 3357.839,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "a los trabajadores quiero nada m\u00e1s",
            "start": 3360.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 3364.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 3366.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "le hemos dejado de entregar los fondos",
            "start": 3369.69,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "al gobierno del estado",
            "start": 3372.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "lo que por derecho",
            "start": 3375.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y justicia les corresponde",
            "start": 3378.289,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "se ha entregado",
            "start": 3381.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3384.28,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3385.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta un poco m\u00e1s en participaciones",
            "start": 3387.74,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "federales y tambi\u00e9n se ha entregado",
            "start": 3392.09,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "todo el apoyo en salud",
            "start": 3396.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo el apoyo en salud pero",
            "start": 3401.029,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "no nos vamos a meter",
            "start": 3405.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ninguna pol\u00e9mica ni a",
            "start": 3408.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3412.22,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3412.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "echarnos la culpa a unos con otros se",
            "start": 3415.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "trata de resolver el problema sobre todo",
            "start": 3420.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el pago a los trabajadores porque el",
            "start": 3423.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salario de acuerdo a la constituci\u00f3n no",
            "start": 3426.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se debe de retener a nadie \u00e9l sagra el",
            "start": 3429.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "salario adem\u00e1s es sagrado es con lo que",
            "start": 3433.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vive la gente entonces vamos a que ya en",
            "start": 3436.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima quincena se regularice el",
            "start": 3440.07,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pago de la n\u00f3mina vamos",
            "start": 3443.61,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "entregar recursos adicionales no quiero",
            "start": 3448.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ver con los dos porque va a significar",
            "start": 3452.089,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "y comprometer al futuro participaciones",
            "start": 3456.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sociales pero lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 3460.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no falte el salario a los trabajadores",
            "start": 3464.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed como",
            "start": 3468.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre en colima y voy a seguir",
            "start": 3470.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visitando colima de nueva cuenta nuestro",
            "start": 3473.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agradecimiento al gobernador jose",
            "start": 3476.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ignacio peralta s\u00e1nchez y nuestra",
            "start": 3478.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n a nuestra compa\u00f1era indira",
            "start": 3482.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno silva",
            "start": 3487.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima gobernadora de colima que",
            "start": 3490.309,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sabemos va a estar a la altura de las",
            "start": 3493.66,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 3497.869,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un abrazo a indhira un abrazo fraterno",
            "start": 3499.549,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "al pueblo de colima muchas gracias",
            "start": 3502.759,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3515.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3517.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3519.11,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3521.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3551.88,
            "duration": 13.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3568.14,
            "duration": 15.93
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3586.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3607.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye el evento se",
            "start": 3616.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3618.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3620.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3622.059,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3625.18,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3625.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3627.579,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3629.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3630.58,
            "duration": 4.519
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de colima jos\u00e9 ignacio peralta s\u00e1nchez la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes [Aplausos] el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez [M\u00fasica] el subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social marat bola\u00f1os l\u00f3pez el coordinador nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1squez piceno [Aplausos] la titular del programa la escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz la gobernadora electa del estado de colima indira vizca\u00edno silva [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida sean tan amables de ocupar los lugares escuchamos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de colima maestro jose ignacio peralta s\u00e1nchez se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica bienvenido a colima muchas gracias por su visita como siempre para los colimenses es importante tener nuestra tierra al mandatario federal muchas gracias a las funcionarias y funcionarios del gobierno federal que aqu\u00ed nos acompa\u00f1an a la gobernadora electa que tambi\u00e9n se encuentra aqu\u00ed presente amigas y amigos las instituciones estatales les dan la m\u00e1s cordial de las bienvenidas nuestro reconocimiento al presidente de la republica por su gran impulso a los programas para el bienestar estas reuniones sin duda permitir\u00e1n identificar logros y precisar futuras metas en el esfuerzo por dotar a diversos sectores de mejores instrumentos para el desarrollo personal y familiar alguien dijo que el progreso es solo marchar hacia adelante mientras que el desarrollo en la combinaci\u00f3n del crecimiento con la justicia social hacemos votos porque estos programas as\u00ed lo reflejen hacia la historia colima se\u00f1or presidente enfrenta numerosos retos que requieren del respaldo el gobierno federal hemos contado con usted y los colimenses sabemos y seguiremos contando con su respaldo ese respaldo no s\u00f3lo es necesario hacia los siguientes meses tambi\u00e9n lo ser\u00e1 hacia los siguientes a\u00f1os nuestra entidad contribuye con mucho a la econom\u00eda nacional all\u00ed est\u00e1n las cifras del puerto y de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica para comprobarlo como un ejemplo pero colima tambi\u00e9n enfrenta numerosas dificultades en lo interno las cuales se expresan en lo financiero y en materia de seguridad principalmente son dificultades estructurales que resultan muy dif\u00edciles de superar y para lograrlo se requiere del soporte que solo pueden brindar las instancias federales hemos hecho nuestra parte impulsamos la construcci\u00f3n y operaci\u00f3n del 65 y nos hemos conducido con gran cuidado y mucha disciplina en las decisiones administrativas tambi\u00e9n hemos contribuido con las instituciones federales como se acredita con la donaci\u00f3n de terrenos a la guardia nacional y el apoyo integral para la nueva zona militar de colina adem\u00e1s hemos tomado decisiones dif\u00edciles con tal de no heredar cr\u00e9ditos quirografarios a la nueva administraci\u00f3n y as\u00ed cumplir con la normatividad federal en la materia lamentablemente los estragos de la pandemia las deudas heredadas y el gasto en salud han complicado las finanzas estatales los colimenses nos inscribimos en el ideal de una convivencia social civilizada y respetuosa inscrita en los valores de la paz y la estabilidad para mantenernos all\u00ed requerimos de su apoyo se\u00f1or presidente los colimenses sabemos que contamos con usted muchas gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra la titular del programa la escuela es nuestra arquitecta pamela l\u00f3pez ruiz con su permiso se\u00f1or presidente saludos al gobernador del estado de colima a la gobernadora electa indira vizca\u00edno silva a mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se encuentran presentes en este presidio a los habitantes de este estado un saludo fraterno se\u00f1or presidente le informo que para la escuela es nuestra este programa tiene como objetivo fundamental dignificar la educaci\u00f3n de m\u00e9xico asimismo fortalecer la participaci\u00f3n de la comunidad educativa como uno de nuestros pilares desde esta trinchera seguiremos cumpliendo el prop\u00f3sito de no dejar a nadie atr\u00e1s y a nadie fuera como ya se hab\u00eda hecho menci\u00f3n este programa se aplica a partir del sentido humano que rige este gobierno pero tambi\u00e9n porque una gran aportaci\u00f3n del a4 tel es que los programas sociales ya son un derecho constitucional el total de escuelas que han recibido dispersi\u00f3n es en colima de 2019 a 2021 han sido de 277 y 103 re dispersiones mismas que han fortalecido la participaci\u00f3n comunitaria en el derecho a decidir sobre sus propios recursos sobre sus propios espacios educativos y la toma de decisiones en conjunto para hacer uso de dichos recursos en las prioridades que la asamblea determina esto es el verdadero sentido de la escuela democr\u00e1tica a\u00fan es fundamental el compromiso de atender 550 planteles que a\u00fan no cuentan con el otorgamiento del recurso para la mejora de sus espacios dignos en ense\u00f1anza y aprendizaje esa es nuestra meta primero los pobres no es un discurso es un principio \u00e9tico que re dignifica la historia de este pa\u00eds y su gente es un principio que da sentido a la actuaci\u00f3n del gobierno y que d\u00eda a d\u00eda establece las bases del desarrollo de este pa\u00eds ese es el sentido de nuestra participaci\u00f3n en este respetable presidio reafirmamos nuestro compromiso y redoblaremos esfuerzos para lograr la instrucci\u00f3n que me ha sido encomendada es as\u00ed como daremos cumplimiento a su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente para atender a los m\u00e1s desfavorecidos de manera directa como usted lo ha instruido con honestidad transparencia y \u00e9tica en el manejo de los recursos del pueblo gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el coordinador nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez licenciado abraham v\u00e1squez piceno buenos d\u00edas se\u00f1or presidente saludo tambi\u00e9n al se\u00f1or gobernador a la gobernadora electa a todas y todos mis compa\u00f1eros del pres\u00eddium a continuaci\u00f3n voy a exponer los n\u00fameros de los tres programas que tenemos a cargo en la coordinaci\u00f3n nacional de becas son tres programas prioritarios que buscan atender a ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes que estudian en instituciones educativas de educaci\u00f3n b\u00e1sica media y superior p\u00fablicas en el estado de perd\u00f3n en a nivel nacional en el pa\u00eds en nuestro programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica que est\u00e1 dirigido a familias otorgando una beca de 800 pesos mensuales atendemos en todo el pa\u00eds a 3.7 millones de familias en donde se encuentran 5.5 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiando en este nivel escolar tambi\u00e9n son 197 mil 791 escuelas atendidas en este nivel generando una inversi\u00f3n social 30 mil 693 millones de pesos en el estado de colima en este mismo programa atendemos a 13 mil 894 familias en la que se conforman por 21 mil 406 ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiantes que estudian en mil 79 escuelas en todo el estado la inversi\u00f3n social para el estado de colima es de 71 millones de pesos anuales en el municipio de colima atendemos a mil 482 familias y son dos mil 338 estudiantes en 251 escuelas la inversi\u00f3n social anual de este municipio es de 7 millones 272 mil pesos en el nivel medio superior este programa atiende de manera universal a todas y todos los j\u00f3venes que estudian en el nivel bachillerato en escuelas p\u00fablicas a nivel nacional para el primer semestre del a\u00f1o atendimos a 3.9 millones de j\u00f3venes en 13 mil 165 planteles la inversi\u00f3n social de este programa anualmente es de 32 mil 800 millones de pesos en el estado de colima son 24 mil 132 estudiantes del nivel bachillerato los que son atendidos anualmente en 101 escuelas y la inversi\u00f3n social anual en el estado es de 120 120 millones de pesos para el municipio de colima son 7 mil 363 j\u00f3venes estudiantes en 20 planteles p\u00fablicos la inversi\u00f3n de este programa en este municipio es de 36 millones de pesos en el nivel superior a nivel nacional el primer semestre del a\u00f1o atendemos a 405 mil 488 universitarios en dos mil 184 planteles generando una inversi\u00f3n social de 9.8 mil millones de pesos para el estado de colima se entregan mil 223 becas en 37 planteles y la inversi\u00f3n social de este programa en este estado es de 18 millones de pesos cabe se\u00f1alar que el monto que se entrega a nivel licenciatura es de 2400 pesos mensuales por alumno en el municipio de colima son 266 los becarios en 13 planteles y la inversi\u00f3n social es de 3 millones 888 mil pesos ser\u00eda cu\u00e1nto much\u00edsimas gracias en seguida hace uso de la palabra el subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social maestro marat bola\u00f1os l\u00f3pez con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas gobernador gobernadora electa compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete y especialmente un saludo al pueblo de colima j\u00f3venes construyen el futuro fue concebido por el gobierno de mexico como un programa para dotar a los millones de j\u00f3venes que se encontraban en contextos sociales adversos de desigualdad e inseguridad de herramientas que les permitieran aspirar a un futuro distinto uno con esperanza la idea fundamental es quitarle a los grupos delincuenciales a los j\u00f3venes no permitiendo que se integren al c\u00edrculo de las conductas antisociales y eso se hace brind\u00e1ndoles opciones y oportunidades de ocupaci\u00f3n de estudio y de trabajo j\u00f3venes construyendo el futuro tiene el objetivo de incorporar a 2.3 millones de j\u00f3venes en procesos de capacitaci\u00f3n en el trabajo que les permita incorporarse posteriormente a un empleo o una actividad productiva desde el inicio de este gobierno se dio un cambio en el enfoque con el que se atend\u00eda la juventud y si bien esta labor se asume con una responsabilidad y sobre todo como de justicia desde gobierno de m\u00e9xico debe ser entendido y concebido como una oportunidad de corresponsabilidad con otros sectores sociales como son las empresas quienes han asumido la esencial tarea de fungir como tutores de la formaci\u00f3n de j\u00f3venes quienes son al final el futuro de la patria as\u00ed adem\u00e1s de seguir incorporando mensualmente a miles de j\u00f3venes a los procesos de capacitaci\u00f3n desde la subsecretar\u00eda de empleo se atiende tambi\u00e9n el seguimiento posterior a su incorporaci\u00f3n en un trabajo por ello durante todo el mes de agosto y aprovechando tambi\u00e9n este espacio y con motivo del d\u00eda internacional de la juventud llevaremos a cabo una feria nacional de empleo para j\u00f3venes inclusi\u00f3n laboral para que los egresados del programa y tambi\u00e9n para que los buscadores de empleo en general en los 32 estados del pa\u00eds en modalidades presenciales o virtuales dependiendo de las condiciones epidemiol\u00f3gicas en cada estado se ofertar\u00e1n alrededor de 40 mil vacantes de la bolsa de trabajo del servicio nacional del empleo recordemos que el programa j\u00f3venes construyen el futuro busca su incorporaci\u00f3n en el trabajo a trav\u00e9s de una beca de capacitaci\u00f3n mensual por 12 meses adem\u00e1s de contar con los servicios m\u00e9dicos del inss el programa tiene presencia en todo el pa\u00eds y colima no es la excepci\u00f3n est\u00e1 presente en los 10 municipios del estado en los cuales se han capacitado un total de 13 mil 217 j\u00f3venes hasta el d\u00eda de hoy representando una inversi\u00f3n social de 386 millones 912 mil 592 pesos asimismo actualmente se encuentran en capacitaci\u00f3n 2400 j\u00f3venes por su parte en el municipio de colima se han beneficiado 3 mil 209 j\u00f3venes desde el comienzo del programa con un presupuesto invertido de 88 millones 115 mil 398 pesos ahora mismo se encuentran en capacitaci\u00f3n 1215 j\u00f3venes seguiremos esforz\u00e1ndonos para incorporar a un mayor n\u00famero de j\u00f3venes en el estado de colima y fundamentalmente brindarle la oportunidad de aquellos que se encuentran en condiciones adversas y que m\u00e1s lo necesitan que ning\u00fan joven se quede atr\u00e1s esa es la consigna y la br\u00fajula es clara se\u00f1or presidente como usted lo ha se\u00f1alado para construir un futuro con paz y esperanza debemos avanzar por la senda de la justicia social much\u00edsimas gracias en seguida hace uso de la palabra el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar licenciado hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez con su permiso se\u00f1or presidente y con la anuencia de los integrantes de este presidio saludamos al se\u00f1or gobernador a la gobernadora electa y agradecemos a la comunidad de colima que hoy nos recibe con motivo de esta visita del se\u00f1or presidente al estado de colima informamos de los avances del programa sembrando vida a nivel nacional el programa est\u00e1 presente en 20 estados reforestando el pa\u00eds en m\u00e1s de un mill\u00f3n 445 mil hect\u00e1reas de sistemas agroforestales en las cuales trabajan 400 18.000 campesinos y campesinas de los cuales 30% son mujeres las sembradoras y sembradores tienen constituidas m\u00e1s de 17.000 grupos denominados comunidades de aprendizaje campesino y atienden 13.600 viveros comunitarios para la producci\u00f3n de plantas en los 20 estados participan 34 mil j\u00f3venes construyendo el futuro que est\u00e1n aprendiendo y colaborando con las campesinas y campesinos de sembrando vida en el estado de colima y hoy no recibe el programa inici\u00f3 en el mes de marzo del 2020 a la fecha participan cuatro mil 691 sembradores y sembradoras es decir son casi cinco mil empleos para campesinas y campesinos los cuales est\u00e1n organizados en 200 grupos de comunidades de aprendizaje campesino de enero a junio del presente a\u00f1o el gobierno de m\u00e9xico ha hecho una inversi\u00f3n de 145 millones de pesos est\u00e1 presente en los 10 municipios del estado con una cobertura de 12.000 hect\u00e1reas en 234 localidades se han incorporado comunidades ind\u00edgenas y comunidades afroamericanas y contamos en este estado con la participaci\u00f3n de 393 becarios del programa j\u00f3venes construyendo un futuro para contribuir en la reforestaci\u00f3n a nivel nacional en colima tenemos 4 millones 863 mil plantas establecidas y en proceso de establecimiento en el municipio de colima en particular trabajan 747 sembradores y sembradoras en 31 comunidades de aprendizaje campesino en las 1800 hect\u00e1reas del sistema agroforestal se est\u00e1 reforestando con 693 mil plantas adicionalmente en 31 viveros comunitarios est\u00e1n en desarrollo 560 y mis plantas y colaboran en ellas en estos viveros 47 becarios del programa j\u00f3venes construyendo el futuro a partir del mes de julio de este a\u00f1o y hasta el mes de septiembre estaremos trabajando en la segunda jornada nacional de siembra denominada desde el coraz\u00f3n de nuestra tierra la meta nacional de esta jornada es de 429 millones de \u00e1rboles para concluir la jornada en septiembre con 792 millones de plantas estamos trabajando intensamente para que concluyamos el a\u00f1o y a principios del siguiente podamos lograr la mente encomendada por el se\u00f1or presidente de 1.100 millones de \u00e1rboles en el estado de colima la meta para esta jornada nacional ser\u00e1 de 23 millones de \u00e1rboles y las especies m\u00e1s representativas son en planta forestal macuil\u00eds caobilla cedro frutales como la guan\u00e1bana el lim\u00f3n y agroindustriales como caf\u00e9 y nopal seguiremos trabajando con los campesinos y campesinas de este estado que han demostrado un enorme compromiso por la naturaleza y por el estado es cuanto se\u00f1or presidente muchas gracias o a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con los avances del programa sembrando vida hago lo que me gusta estoy contento que hago lo que me gusta es una rutina del diario de areal pero no es cosa que a m\u00ed me fuego que me moleste no sirve de mucho porque si no somos y es que trabajar y uno est\u00e1 trabajando protestar\u00e1n un dinero que te sirve todos tenemos un inter\u00e9s de vida y de ganar porque todo nos interesa vivimos eso s\u00ed cierto luis galv\u00e1n de la cruz perteneciente esclavo camps nativo de esclavo kanagawa de la jamaica y lasa aqu\u00ed no no no se acostumbraba a sembrar nada porque pues no llegaban los apoyos comunitarios llegaban a otras personas a buenisimo grada m\u00e1s de lo que nos hab\u00eda vida para seguir m\u00e1s fuertes para el arte basel ocupado [M\u00fasica] gobierno de mexico en seguida hace uso de la palabra la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes con el permiso del se\u00f1or presidente saludamos al gobernador del licenciado jos\u00e9 ignacio peralta tambi\u00e9n saludo a mi compa\u00f1era gobernadora electa entera vizca\u00edno mucha suerte para ti en tu proyecto de gobierno y saludo tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros de gabinete aqu\u00ed en colima queda comprobado la importancia de los s\u00edmbolos que construyen la identidad para mantener la cohesi\u00f3n de la comunidad a pesar de que los colimenses comparten muchos elementos culturales propios de la costa del pac\u00edfico como son los sones y el car\u00e1cter festivo de sus habitantes aqu\u00ed se reivindica con identidad propia producto de amplios contactos humanos que han tenido los colimenses esta es una regi\u00f3n de tr\u00e1nsito para las m\u00e1s variadas influencias culturales desde que se fund\u00f3 el puerto de manzanillo pues desde colima zarparon y regresaron las sucesivas expediciones rumbo a las californias y fue punto obligado en el camino hacia las filipinas hoy dia colima sigue siendo una de las puertas de entrada a mexico y tambi\u00e9n hacia los pa\u00edses asi\u00e1ticos y americanos con quienes compartimos diversos foros econ\u00f3micos colima es parte fundamental de la rep\u00fablica y el gobierno de m\u00e9xico no es ajeno a sus problem\u00e1ticas y necesidades en el actual gobierno y en el futuro tendr\u00e1n nuestro apoyo venimos a colaborar y reiterar nuestro compromiso en la construcci\u00f3n del estado de bienestar para todas y todos los mexicanos a nivel nacional 8 millones de adultos mayores y m\u00e1s de 950.000 personas con discapacidad reciben una pensi\u00f3n para el bienestar 180.000 madres trabajadoras tienen un apoyo para el cuidado de sus hijas e hijos todo ello representa una inversi\u00f3n social de 27 mil 900 millones de pesos para el bimestre de julio-agosto destinados a m\u00e1s de 9.2 millones de mexicanos en el estado de colima 53 mil 973 personas adultas mayores y 4.400 32 personas con discapacidad reciben su pensi\u00f3n para el bienestar tambi\u00e9n 919 madres bajad horas reciben apoyo para llevar a sus hijos a estancias infantiles de esta manera se invierten 183 millones de pesos de manera bimestral para m\u00e1s de 59 mil colimenses aqu\u00ed en la capital de colima 16 mil 93 habitantes son beneficiarios de estos tres programas de la pol\u00edtica de bienestar de ellos 14 mil 923 son adultos mayores 970 son personas con discapacidad y 200 madres trabajadoras que en conjunto en este municipio se invierten casi 50 millones de pesos en cada bimestre desde el pasado 21 de marzo el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica inform\u00f3 de una nueva incorporaci\u00f3n para todas las personas mayores de 65 a\u00f1os como beneficiarios de la pensi\u00f3n universal para los adultos mayores esta pensi\u00f3n no s\u00f3lo es para los m\u00e1s pobres sino para todos los que viven en el campo y los en la ciudad ya que es un reconocimiento a su esfuerzo para construir la patria que hoy tenemos esta pensi\u00f3n ya se consagra en nuestra constituci\u00f3n como un derecho adem\u00e1s hemos de informar que el monto de la misma seguir\u00e1 aumentando 20 por ciento anual de aqu\u00ed al 2024 para llegar a duplicarse en el monto respecto al inicio de este a\u00f1o 2021 es importante informar que esta primera semana de agosto comenzamos con un operativo especial en todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de m\u00f3dulos de registro para incorporar a todas y todos los mexicanos mayores de 65 a\u00f1os para que sean beneficiarios de la pensi\u00f3n para el bienestar para hacerlo iremos priorizando las localidades y colonias m\u00e1s pobres de todo el pa\u00eds para alcanzar as\u00ed a todos los adultos mayores a lo largo de todo el territorio nacional en los pr\u00f3ximos meses estaremos incorporando un promedio de 4 a 50.000 personas cada bimestre hasta alcanzar nuestra meta de atender a nuevos beneficiarios y llegar a 2.2 millones de ellos para abril del 2022 en colima incorporaremos a 15.000 personas adultas mayores mediante la atenci\u00f3n de 51 m\u00f3dulos de registro donde las personas podr\u00e1n realizar su tr\u00e1mite estamos convencidos que con justicia social alcanzaremos la paz esa es la diferencia de la transformaci\u00f3n que hoy venimos a reiterar a los colimenses seguiremos trabajando por nuestro bello ideal de velar primero por los pobres para alcanzar el bienestar colectivo muchas gracias a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con testimonios de los beneficiarios de los programas de bienestar mi nombre es mar\u00eda guadalupe contreras gonz\u00e1lez vivo en manzanillo colima trata de uno ya no le dan trabajo en cualquier lado ya no quieren darle trabajo a uno as\u00ed es de que esta ayuda que nos dan una ayuda excelente que nunca se hab\u00eda dado esta ayuda ahora est\u00e1 s\u00faper mejor super mejor porque el adulto mayor tiene apoyo para comer porque fue suya como ya nos dan trabajo pues ya y estamos comiendo de lo que nos estamos comiendo y me mand\u00f3 yo aqu\u00ed tengo un negocio en el mundo si usted algo est\u00e1 haciendo en el apoyo y de ah\u00ed cumplo para con ello para toda la semana y ah\u00ed s\u00ed me ha hecho ver el agua as\u00ed quiero otra cosa que no dan apoyo [M\u00fasica] gobierno de mexico [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] amigas amigos de colima me da mucho gusto estar de nuevo en este estado progresista de gente buena y trabajadora estamos evaluando los programas sociales que se aplican en colima y en todo el pa\u00eds y son buenos los resultados por qu\u00e9 todo depende del bienestar del pueblo ese es el prop\u00f3sito fundamental del gobierno que encabezo el procurar el bienestar y la felicidad de nuestro pueblo no hay otro objetivo m\u00e1s importante que el de ayudar a la gente sobre todo a la gente humilde a la gente pobre por eso es vigente el lema que utilizamos desde el 2000 seg\u00fan el cual por el bien de todos primero los pobres y eso es lo que estamos llevando a la pr\u00e1ctica aqu\u00ed ya se inform\u00f3 se est\u00e1 apoyando a los j\u00f3venes de acuerdo al reporte que tengo se apoya a j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 1.356 j\u00f3venes que reciben un salario que trabajan como aprendices y reciben en pago un salario m\u00ednimo para que se vayan capacitando se vayan formando y como aqu\u00ed lo dijo el responsable de este programa que no tomen el camino de las conductas antisociales antes lo \u00fanico que se hac\u00eda por los j\u00f3venes era despreciar los discriminarlos a podar los ninis que ni estudian ni trabajan pero nunca se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes nunca no s\u00e9 si a lo mejor hay alguien que sepa de un programa del gobierno federal que se ha aplicado en beneficio de los j\u00f3venes no lo \u00fanico que hicieron fue acu\u00f1ar esa frase despectiva discriminatoria de ninis que ni estudian ni trabajan porque tiene que ver mucho con el pensamiento conservador de qu\u00e9 los j\u00f3venes como los pobres son flojos y si no salen adelante es porque no trabajan ese pensamiento viene de lejos tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed se pensaba en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz y se sigue pensando en la actualidad todo este periodo neoliberal se reforz\u00f3 ese periodo conservador por eso hablo de que en m\u00e9xico neoliberalismo es sin\u00f3nimo de neoporfirismo en todo sentido porque se alent\u00f3 ese pensamiento conservador y porque se aplic\u00f3 la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica la de entregar los bienes de la naci\u00f3n los bienes del pueblo a particulares tambi\u00e9n con la idea de que era m\u00e1s eficiente el manejo de los particulares que el manejo del estado que el estado deber\u00eda diluirse y dejar todo al mercado que el estado sirviera para entregar concesiones para \u00e9l garantizar la paz es decir para poner orden pero que el estado no interviniera en el desarrollo que incumpliera su responsabilidad social ese es un asunto fondo que nos hace distintos por eso hablo de proyecto de naci\u00f3n [M\u00fasica] distinto y contrapuesto a lo que exist\u00eda claro que hay que apoyar a los j\u00f3venes garantizarles el derecho al trabajo y el derecho al estudio por eso es muy bueno este programa como piensan los conservadores enfrentar la violencia pues a balazos con m\u00e1s violencia con medidas coercitivas como pensamos nosotros que se debe de enfrentar la violencia conviene estar porque la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia entonces este programa es para quitarle a los j\u00f3venes a los delincuentes que no tengan un ej\u00e9rcito de reserva si no cuando garantizamos la paz y la tranquilidad si no atendemos a los j\u00f3venes si la gente no tiene opciones no tiene alternativas no tiene trabajo no tiene ingresos justos para mantener a su familia entonces eso es lo que est\u00e1bamos haciendo tambi\u00e9n aqu\u00ed en colima me da gusto que 1.323 j\u00f3venes que estudian en el nivel universitario est\u00e1n recibiendo una beca de 4 mil 800 pesos mensuales 1.323 estudiantes tambi\u00e9n todos los estudiantes de colima de nivel medio superior que estudian bachillerato est\u00e1n recibiendo una beca son 24.132 j\u00f3venes tambi\u00e9n se entregan 13.894 becas en colima estudiantes de preescolar primaria y secundaria estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos aqu\u00ed en colima ya se tiene una universidad de almer\u00eda universidad del sistema benito ju\u00e1rez y hay 61 alumnos tambi\u00e9n me da mucho gusto que aqu\u00ed en colima 174 escuelas ya hayan recibido su presupuesto para el mantenimiento de los planteles escolares ahora que vamos a reiniciar las clases es muy importante que con este apoyo se le d\u00e9 mantenimiento a las escuelas porque han estado mucho tiempo cerradas algunas fueron vandalizadas y se requiere que est\u00e9n en buenas condiciones y se necesita el apoyo de todos madres padres de familia maestros maestros autoridades municipales estatales y el gobierno federal este programa de la escuela es nuestra se va a ampliar para entregar de manera directa el apoyo a las sociedades de padres y de madres de familia y que de esta forma puedan darle mantenimiento a las escuelas donde estudian sus hijos vamos a continuar con el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores es realmente muy satisfactorio es algo que me llena de orgullo el poder decir que ya la pensi\u00f3n para los adultos mayores se elev\u00f3 a rango constitucional se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y ya est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno tiene que garantizar la pensi\u00f3n a todos los adultos mayores de mexico y ya tomamos la decisi\u00f3n de empezar a entregar esta pensi\u00f3n a partir de los 65 a\u00f1os y va a ir aumentando y para enero del 24 deseo con todo el alma de que sea el doble de lo que reciben actualmente los adultos mayores lo mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades aqu\u00ed se apoya a 4 mil 161 discapacitados ni\u00f1as ni\u00f1os pobres la semana pr\u00f3xima vamos a anunciar en la ciudad de mexico otro programa tambi\u00e9n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pero orientado b\u00e1sicamente a la rehabilitaci\u00f3n para que tengan acceso a terapias porque muchos ni\u00f1os ni\u00f1as de familias pobres y nacen con alguna discapacidad menor como no tienen para pagar atenci\u00f3n m\u00e9dica para terapias esa discapacidad menor se convierte con el tiempo en una discapacidad grave y de por vida entonces vamos a atender a muchas ni\u00f1as y ni\u00f1os con estas terapias de rehabilitaci\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed en colima se apoya a 1.026 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras que trabajan y dejan a sus hijos en estancias infantiles aqu\u00ed en colima se est\u00e1 apoyando a 973 pescadores del estado que se les entrega de manera directa un apoyo anual y va a continuar este programa lo mismo para los campesinos son tres mil 655 productores que reciben este apoyo lo que era antes el procampo ahora vamos a hacer una revisi\u00f3n de este programa porque tenemos que estar evaluando todos estos programas para qu\u00e9 no hay abusos para que no haya corrupci\u00f3n que no suceda lo de antes que el procampo s\u00f3lo beneficiaba a los grandes productores hasta pol\u00edticos y no le llegaba el apoyo a los campesinos entonces este programa va a ser evaluado desde finales de este a\u00f1o vamos a ir casa por casa viendo si se le est\u00e1 entregando el apoyo si les llega el apoyo y si realmente no son productores no vayan a hacer que se est\u00e9n aprovechando quienes no se dedican a la producci\u00f3n del campo aqu\u00ed en colima y esto es muy importante se est\u00e1n construyendo y vamos a tener en total muy pronto 14 sucursales del banco del bienestar en los 10 municipios van a haber sucursales del banco del bienestar esto va a ayudar mucho porque no va a tener la gente que trasladarse y recorrer muchas distancias para cobrar lo que por derecho justicia les corresponde vamos a continuar tambi\u00e9n apoyando con las tandas con los cr\u00e9ditos cuando la pandemia el a\u00f1o pasado aqu\u00ed se entregaron en colima 486 cr\u00e9ditos qui\u00e9n es est\u00e1n inscritos en el seguro social qu\u00e9 son peque\u00f1as empresas y que a pesar de la crisis no despidieron a sus trabajadores a ellos se les dio un cr\u00e9dito de 25 mil pesos a pagar en tres a\u00f1os 486 cr\u00e9ditos de 25 mil pesos m\u00e1s 60 cr\u00e9ditos a la palabra tambi\u00e9n de 25 mil pesos aqu\u00ed en colima para peque\u00f1os comerciantes peque\u00f1os empresarios due\u00f1os de talleres me da mucho gusto que ya este programa en colima el programa sembrando vida este es uno de los mejores programas que se est\u00e1n aplicando en el pa\u00eds hay 5000 [M\u00fasica] hasta la fecha 4.891 sembrador en colima 4.892 sembradores en colima que est\u00e1n cultivando 12 mil 228 hect\u00e1reas cada uno de estos sembradores recibe un jornal de cinco mil pesos mensuales para cultivar su parcela sea peque\u00f1o propietarios ejidatario y sembrar lo que se da en colima ya sea \u00e1rboles frutales y maderables aqu\u00ed pues todos sabemos que es tierra de lim\u00f3n c\u00edtricos pero tambi\u00e9n de \u00e1rboles maderables entonces este programa es muy importante es apoyar a los productores es generar empleos pero tambi\u00e9n es mejorar el medio ambiente es el programa de reforestaci\u00f3n que se oiga bien y que llegue a lejos m\u00e1s importante en el mundo no hay un pa\u00eds en donde se est\u00e9n destinando 1300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o para la reforestaci\u00f3n no quiero este herir susceptibilidades pero ni las potencias que sus pol\u00edticos hablan d\u00eda y noche del cambio clim\u00e1tico llevan a cabo una acci\u00f3n d esta importancia y grandeza vamos a continuar con este programa vamos tambi\u00e9n a seguir ayudando en todo lo que nos corresponde una de las medidas que tomamos aqu\u00ed que yo recuerdo beneficio de la gente de colima fue que dejaran de pagar la caseta los automovilistas en la carretera de colima manzanillo vamos a seguir ayudando para enfrentar la pandemia vacunando a todos los habitantes de colima ahora colima est\u00e1 afectada por la pandemia por la tercera ola es de los estados con m\u00e1s contagio pero vamos a continuar apoyando para que no falten las camas y sobre todo no falte la atenci\u00f3n m\u00e9dica nos faltan los medicamentos y la mejor manera de enfrentar la pandemia ya est\u00e1 demostrado es vacunando nos ahora hay m\u00e1s contagios ah\u00ed tambi\u00e9n en algunos estados hospitalizaci\u00f3n bastante pero afortunadamente menos fallecidos y esto se debe a que ya est\u00e1n vacunados todos los adultos mayores siempre dijimos vamos a darle prioridad a los adultos mayores porque son los m\u00e1s vulnerables porque si los vacunamos a los adultos mayores dec\u00eda y dec\u00eda hablaba y hablaba repet\u00eda y repet\u00eda vamos a reducir el fallecimiento por kobe hasta en un 80 por ciento pues eso ya es un hecho es una realidad entonces tenemos que seguir vacunando los que se quedaron sin vacunarse por alguna raz\u00f3n pues todav\u00eda es tiempo pero no hay que estarlo pensando la vacuna ayuda mucho protege puede ser que alguien que est\u00e1 vacunado con una dosis este vuelva ser contagiado pero esa dosis lo protege y ya no le va a pegar tan fuerte va a tener posibilidad de salvarse entonces si es importante la vacuna y vamos a continuar ayudando vamos a seguir apoyando al gobierno de colima al gobernador ignacio peralta s\u00e1nchez en su cierre en el t\u00e9rmino de su gobierno de su administraci\u00f3n y vamos apoyar a la gobernadora electa la entidad vizca\u00edna vamos a seguir apoyando al pueblo de colima vamos y seguir trabajando juntos para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia yo tengo mucha confianza de que van a mejorar las cosas en colima sobre todo en materia de seguridad por qu\u00e9 un poco de inseguridad de violencia y sigue siendo pero ya no igual el puerto de manzanillo por eso con lima aparece en los primeros lugares en homicidios en violencia porque por el puerto de manzanillo entra mucho contrabando y drogas sint\u00e9ticas y ese puerto no estaba bien cuidado bien administrado lo manejaban pol\u00edticos o gente recomendada por pol\u00edticos que hac\u00edan su agosto ahora se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el puerto se ha manejado por la secretaria de marina y ahora hay mejor administraci\u00f3n y sobre todo vigilancia seguridad se est\u00e1n haciendo decomisos productos como fentanilo todas estas drogas que tanto da\u00f1an a la juventud que est\u00e1n incluso supliendo a las drogas tradicionales como la marihuana como la amapola todas estas drogas qu\u00edmicas sint\u00e9ticas que tienen m\u00e1s valor en el mercado pero al mismo tiempo y esa es la desgracia y eso es lo lamentable son m\u00e1s destructivas frente a nilo y todos estos qu\u00edmicos entonces vamos a seguir teniendo control del puerto de manzanillo vamos a seguir apoyando en programas de desarrollo en colima en manzanillo en los 10 municipios de colima eso es un compromiso y vamos tambi\u00e9n a atender los problemas actual es esto que se est\u00e1 viviendo ahora de qu\u00e9 no hay recursos para pagar la n\u00f3mina de los trabajadores al servicio del gobierno vamos a hablar con el gobernador actual y tambi\u00e9n con la gobernadora electa la federaci\u00f3n va a ayudar para que se les pague a los trabajadores quiero nada m\u00e1s aclarar de que no le hemos dejado de entregar los fondos al gobierno del estado lo que por derecho y justicia les corresponde se ha entregado [M\u00fasica] todo hasta un poco m\u00e1s en participaciones federales y tambi\u00e9n se ha entregado todo el apoyo en salud todo el apoyo en salud pero no nos vamos a meter ninguna pol\u00e9mica ni a [M\u00fasica] [Aplausos] echarnos la culpa a unos con otros se trata de resolver el problema sobre todo el pago a los trabajadores porque el salario de acuerdo a la constituci\u00f3n no se debe de retener a nadie \u00e9l sagra el salario adem\u00e1s es sagrado es con lo que vive la gente entonces vamos a que ya en la pr\u00f3xima quincena se regularice el pago de la n\u00f3mina vamos entregar recursos adicionales no quiero ver con los dos porque va a significar y comprometer al futuro participaciones sociales pero lo m\u00e1s importante es que no falte el salario a los trabajadores me dio mucho gusto estar aqu\u00ed como siempre en colima y voy a seguir visitando colima de nueva cuenta nuestro agradecimiento al gobernador jose ignacio peralta s\u00e1nchez y nuestra felicitaci\u00f3n a nuestra compa\u00f1era indira vizca\u00edno silva pr\u00f3xima gobernadora de colima que sabemos va a estar a la altura de las circunstancias un abrazo a indhira un abrazo fraterno al pueblo de colima muchas gracias les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] i bueno de esta manera concluye el evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:13.700575"
}