{
    "video_id": "o30pP_bZs_8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o30pP_bZs_8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD2lq7cT7DwIoKtM5OtOKY0SFzk5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o30pP_bZs_8",
    "video_title": "Reconstrucci\u00f3n y anuncio de Macrosimulacro. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7540,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues todas",
            "start": 118.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con",
            "start": 120.53,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ustedes como todas las ma\u00f1anas",
            "start": 122.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informando al pueblo de mexico en esta",
            "start": 125.229,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n sobre",
            "start": 128.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el plan de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 132.56,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "por los da\u00f1os causados",
            "start": 135.68,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "debido a los sismos vamos a informar",
            "start": 139.7,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el secretario de hacienda",
            "start": 145.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arturo herrera",
            "start": 147.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo agrario",
            "start": 150.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 153.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el maestro rom\u00e1n miguel falc\u00f3n y nos",
            "start": 156.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a tambi\u00e9n el subsecretario de",
            "start": 161.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial que es el",
            "start": 164.42,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "responsable del plan de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 167.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "david cervantes peredo y el coordinador",
            "start": 173.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil david de",
            "start": 177.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lyon romero",
            "start": 181.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ellos van a informarnos",
            "start": 183.44,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos da mucho gusto que nos",
            "start": 186.62,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en algunos servidores p\u00fablicos",
            "start": 189.379,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros vamos a",
            "start": 193.489,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "darle la palabra a rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 196.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "para que el de la introducci\u00f3n sobre el",
            "start": 200.379,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 204.319,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ya todas gracias",
            "start": 210.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que estamos aqu\u00ed con la",
            "start": 213.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "finalidad de hacer un corte e informar a",
            "start": 215.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda del avance del proceso de",
            "start": 218.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n agradezco la presencia de",
            "start": 220.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las representantes de la secretar\u00eda de",
            "start": 223.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 225.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "imptce de la secretaria de cultura de",
            "start": 228.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil quienes nos han",
            "start": 230.489,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado a lo largo del proceso",
            "start": 232.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el objetivo es compartir un diagn\u00f3stico",
            "start": 235.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de lo que hemos encontrado en diciembre",
            "start": 237.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado lo que planteamos desde",
            "start": 239.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta nueva administraci\u00f3n y los avances",
            "start": 242.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 245.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando nosotros llegamos el diagn\u00f3stico",
            "start": 248.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que recibimos al llegar fue de 186 mil",
            "start": 251.48,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "526 viviendas afectadas 19.198 escuelas",
            "start": 254.68,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "con afectaciones 297 centros de salud y",
            "start": 261.35,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "hospitales da\u00f1ados y 2.340 edificios",
            "start": 265.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos afectados todos estos",
            "start": 269.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "inmuebles da\u00f1ados se registraron en m\u00e1s",
            "start": 272.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 700 municipios con declaratoria de",
            "start": 275.12,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "desastre los registros oficiales se",
            "start": 278.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo por diferentes",
            "start": 281.389,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "dependencias de la administraci\u00f3n",
            "start": 282.71,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "federal tambi\u00e9n se incluyeron los censos",
            "start": 284.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y las acciones de diferentes entidades",
            "start": 286.669,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 288.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "debido a la imprecisi\u00f3n de los datos",
            "start": 290.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sobre la reconstrucci\u00f3n durante los",
            "start": 293.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primeros meses de la transici\u00f3n se",
            "start": 295.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una encuesta a casi 3000",
            "start": 297.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familias afectadas en este ejercicio",
            "start": 300.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estad\u00edstico se levant\u00f3 un muestreo",
            "start": 303.15,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "representativo en 114 municipios los",
            "start": 305.43,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "principales resultados fueron uno el",
            "start": 309.509,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "avance fue del 21 por ciento en las",
            "start": 312.749,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viviendas reconstruidas en lugar del 29%",
            "start": 315.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "como se se\u00f1al\u00f3 por la administraci\u00f3n",
            "start": 318.449,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasada 2 en entidades como guerrero y",
            "start": 320.069,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "morelos fue donde encontramos un mayor",
            "start": 323.819,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "n\u00famero de viviendas reconstruidas 3 la",
            "start": 326.159,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las familias hicieron uso de",
            "start": 329.669,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sus propios recursos 4 en entidades como",
            "start": 331.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "chiapas morelos y guerrero la mayor\u00eda de",
            "start": 335.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las familias afectadas recibieron",
            "start": 337.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incompletos sus apoyos 5 hubo casos como",
            "start": 340.159,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en chiapas en donde una de cada tres",
            "start": 344.159,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "familias jam\u00e1s recibi\u00f3 los recursos para",
            "start": 346.469,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 349.229,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "siguiente positiva los principales",
            "start": 352.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hallazgos que encontramos fueron el",
            "start": 355.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primero no hab\u00eda un programa que",
            "start": 357.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "planteara objetivos y estrategias o",
            "start": 359.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "metas claras ni mecanismos de operaci\u00f3n",
            "start": 361.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o coordinaci\u00f3n entre diferentes",
            "start": 363.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituciones segundo tambi\u00e9n",
            "start": 365.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encontramos que no hab\u00eda n\u00fameros",
            "start": 368.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "certeros que nos permitieran conocer la",
            "start": 369.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "magnitud del desastre por dar un ejemplo",
            "start": 372.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hab\u00eda casos de planteles educativos que",
            "start": 375.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido se\u00f1alados como planteles con",
            "start": 378.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afectaciones por los sismos sin embargo",
            "start": 380.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando regresamos a campo nos dimos",
            "start": 382.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuenta que no ten\u00edan afectaciones o",
            "start": 384.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viceversa ciertos planteles que fueron",
            "start": 387.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "afectados pero que no fueron censados",
            "start": 389.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tercero hubo un escaso y tard\u00edo",
            "start": 391.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico en el tema de la",
            "start": 395.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las viviendas",
            "start": 398.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afectadas y tambi\u00e9n no se cont\u00f3 con una",
            "start": 399.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n cultural y local en",
            "start": 403.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n se\u00f1or presidente cuando",
            "start": 405.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recibimos la estafeta nos dijeron que",
            "start": 407.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que dar la \u00faltima vuelta",
            "start": 409.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando arrancamos dimos",
            "start": 411.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuenta que apenas est\u00e1bamos iniciando",
            "start": 413.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ante esta realidad la instrucci\u00f3n fue",
            "start": 416.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recorrer las comunidades platicar con",
            "start": 418.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las familias afectadas y conocer de viva",
            "start": 420.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "voz cu\u00e1les son sus necesidades sus",
            "start": 423.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "demandas en cada uno de los recorridos",
            "start": 425.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hemos hecho se van sumando nuevas",
            "start": 427.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familias que no estaban censadas de la",
            "start": 429.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "suma de voluntades y el trabajo de las",
            "start": 432.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias organizaciones",
            "start": 434.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "civiles y gobiernos locales es como",
            "start": 436.04,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "surge el programa nacional de",
            "start": 437.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n queremos aprovechar y",
            "start": 439.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecer todas las familias a todas las",
            "start": 442.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas que han sido solidarias a lo",
            "start": 444.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "largo del proceso y queremos hacerles",
            "start": 446.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llegar nuestro m\u00e1s grande afecto",
            "start": 449.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que estamos aqu\u00ed para",
            "start": 452.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuperar el tiempo perdido y que nadie",
            "start": 454.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se quedar\u00e1 afuera es tanto se\u00f1or",
            "start": 457.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente cedo la palabra al",
            "start": 459.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comisionado nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 461.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "al arquitecto david cervantes gracias",
            "start": 463.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 476.94,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "todas ya todos",
            "start": 479.61,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bien frente a este escenario que fue lo",
            "start": 481.449,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "primero que se hizo fue decisi\u00f3n del",
            "start": 485.529,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "presidente que hab\u00eda que elaborar un",
            "start": 489.749,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "programa contar con un programa poner en",
            "start": 493.15,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "orden las cosas organizar al gobierno",
            "start": 496.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "establecer esto como un programa bajo la",
            "start": 500.009,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado conducido el",
            "start": 503.469,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "programa por el gobierno federal y para",
            "start": 506.349,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ello se cre\u00f3 uno de los primeros pasos",
            "start": 509.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que se dieron fue crear la comisi\u00f3n",
            "start": 511.749,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 513.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "en la que participan los diferentes",
            "start": 515.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sectores que son ejecutores del programa",
            "start": 517.659,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud secretaria de",
            "start": 519.639,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cultura la secretar\u00eda de educaci\u00f3n y la",
            "start": 521.169,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "conabio coordinados por las de datos",
            "start": 525.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta comisi\u00f3n",
            "start": 530.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intersecretarial se ha trabajado con los",
            "start": 532.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno se",
            "start": 535.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "establecieron ya convenios y se han",
            "start": 537.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instalado coordinaciones estatales en",
            "start": 539.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siete entidades",
            "start": 542.81,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor",
            "start": 545.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 548.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otro de los principios que se estableci\u00f3",
            "start": 549.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para la realizaci\u00f3n del programa es que",
            "start": 553.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta reconstrucci\u00f3n en esta en esta",
            "start": 556.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nueva etapa la reconstrucci\u00f3n tiene que",
            "start": 559.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "garantizar que sea una reconstrucci\u00f3n",
            "start": 561.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "segura para ello se han instalado adem\u00e1s",
            "start": 563.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de las coordinaciones estatales lo que",
            "start": 567.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llamamos las mesas t\u00e9cnicas en los",
            "start": 569.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estados en donde se han venido revisando",
            "start": 571.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las normas",
            "start": 573.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n con las que se",
            "start": 575.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuentan sean incluso elaborado normas",
            "start": 577.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas para la construcci\u00f3n emergentes",
            "start": 580.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad estructural",
            "start": 583.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de todo lo que se est\u00e1 reconstruyendo se",
            "start": 585.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "han elaborado o se est\u00e1 promoviendo la",
            "start": 588.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n tambi\u00e9n de los programas de",
            "start": 591.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ordenamiento por parte de los municipios",
            "start": 593.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para garantizar que no se sigan ocupando",
            "start": 595.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "zonas de riesgo en los asentamientos se",
            "start": 598.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis de",
            "start": 602.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad en los asentamientos en",
            "start": 604.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "donde hubo vivienda da\u00f1ada y que una de",
            "start": 606.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las causas pudo haber sido adem\u00e1s el que",
            "start": 608.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se encuentran en condiciones de",
            "start": 611.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "inestabilidad",
            "start": 613.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y de riesgo con base en esos estudios se",
            "start": 614.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "determinar\u00e1 si hay la necesidad de su",
            "start": 617.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n y en el caso particular de",
            "start": 620.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las escuelas se ha formado junto con la",
            "start": 623.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comunidad escolar o se han llevado a",
            "start": 627.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cabo junto con la comunidad escolar",
            "start": 629.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuevos dict\u00e1menes si recuerdan fue muy",
            "start": 630.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "controvertido esto de los dict\u00e1menes que",
            "start": 633.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se hicieron sobre las escuelas buenos en",
            "start": 636.57,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muchos casos se han tenido que volver",
            "start": 638.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 641.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "escolar para el caso del programa de",
            "start": 643.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vivienda la que garantiza tambi\u00e9n la",
            "start": 647.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adecuada realizaci\u00f3n del dise\u00f1o y de la",
            "start": 650.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "seguridad estructural mediante la",
            "start": 653.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica todo apoyo de",
            "start": 656.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vivienda va acompa\u00f1ada de una asistencia",
            "start": 659.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica a los beneficiarios est\u00e1n",
            "start": 662.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participando ya 220 asistentes t\u00e9cnicos",
            "start": 665.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre ellos profesionistas que trabajan",
            "start": 669.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en lo particular las acciones civiles",
            "start": 671.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas siguiente",
            "start": 674.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dentro de las nuevas bases del programa",
            "start": 679.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como obligaci\u00f3n verdad de",
            "start": 682.14,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "constitucional es que todos los",
            "start": 686.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas p\u00fablicos deben de tener un",
            "start": 689.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfoque de derechos humanos y en ese",
            "start": 692.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sentido pues hemos venido trabajando",
            "start": 695.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para garantizar o restituir esos",
            "start": 696.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos por un lado garantizando el",
            "start": 700.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n el derecho a la",
            "start": 702.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las personas y con la",
            "start": 704.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n material pues",
            "start": 706.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "restituyendo el goce de su derecho a la",
            "start": 708.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vivienda a la educaci\u00f3n a la salud y a",
            "start": 710.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la cultura tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando",
            "start": 713.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "garantizando la inclusi\u00f3n no hay",
            "start": 717.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo no hay",
            "start": 719.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "manejo pol\u00edtico del programa toda",
            "start": 722.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "persona afectada tiene que ser incluidas",
            "start": 726.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la afectaci\u00f3n es lo que le da derecho",
            "start": 729.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a ser atendida a la persona o en la",
            "start": 731.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidad se est\u00e1n aplicando los",
            "start": 734.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "criterios de prioridad para dar mayor",
            "start": 737.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las zonas de como todos los",
            "start": 739.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas sociales mayor grado de",
            "start": 741.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n mayor \u00edndice",
            "start": 743.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "violencia mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena y los",
            "start": 745.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "criterios espec\u00edficos del programa nos",
            "start": 749.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "indican atender prioritariamente en",
            "start": 751.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde hubo mayor cantidad de da\u00f1os y",
            "start": 753.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde el da\u00f1o fue m\u00e1s grave por eso se",
            "start": 756.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando prioridad a donde hubo",
            "start": 759.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vivienda el da\u00f1o total escuelas da\u00f1o",
            "start": 761.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "total cientos de comunitarios da\u00f1o total",
            "start": 764.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inmuebles del patrimonio cultural",
            "start": 767.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con da\u00f1o total y se ha dado",
            "start": 769.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "prioridad a las personas en situaci\u00f3n de",
            "start": 772.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad por ejemplo en el caso de",
            "start": 776.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vivienda el 41 por ciento de los",
            "start": 779.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "beneficiarios directos son adultos",
            "start": 781.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 784.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 786.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como lineamiento tambi\u00e9n general de este",
            "start": 789.87,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "programa en esta nueva etapa se est\u00e1",
            "start": 793.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cumpliendo con las obligaciones de",
            "start": 796.529,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "transparencia y rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 798.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para ello se han conformado los comit\u00e9s",
            "start": 799.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de contralor\u00eda social se vienen",
            "start": 802.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conformando se van a seguir conformando",
            "start": 804.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conforme avanza el programa hasta ahora",
            "start": 807.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pues en esto han participado m\u00e1s de 23",
            "start": 809.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mil beneficiarios en las asambleas para",
            "start": 811.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conformar las contralor\u00edas la",
            "start": 814.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana ha sido una",
            "start": 817.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del programa desde la",
            "start": 819.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "etapa de transici\u00f3n la gente como dec\u00eda",
            "start": 821.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el secretario nos ha ayudado a",
            "start": 824.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificar este lo que estaba haciendo",
            "start": 825.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "excluido en los diagn\u00f3sticos iniciales y",
            "start": 829.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a darle seguimiento y ahora al control",
            "start": 832.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "digamos de la realizaci\u00f3n de las obras",
            "start": 835.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo asambleas",
            "start": 839.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "informativas y recorridos",
            "start": 841.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando en las escuelas los",
            "start": 844.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s escolares y a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 846.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en una plataforma abierta empezaremos a",
            "start": 849.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "publicar toda la informaci\u00f3n relativa al",
            "start": 853.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programa iniciando por las acciones del",
            "start": 857.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ejercicio 2019 y posteriormente se podr\u00e1",
            "start": 859.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dar seguimiento as\u00ed al proceso de",
            "start": 863.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cada una de las acciones",
            "start": 866.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que llevaremos a cabo esta es la",
            "start": 868.69,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "anterior la direcci\u00f3n de la p\u00e1gina www",
            "start": 871.15,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "reconstruyendo esperanza punto gob.mx",
            "start": 876.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos propusimos desde un",
            "start": 887.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "principio que el programa adem\u00e1s de",
            "start": 890.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contribuir por supuesto",
            "start": 893.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y restablecer derechos de la poblaci\u00f3n",
            "start": 896.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que fueron vulnerados tambi\u00e9n deb\u00eda de",
            "start": 899.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "contribuir al fortalecimiento oa la",
            "start": 902.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda local",
            "start": 905.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en ese sentido pues la mano de obra de",
            "start": 909.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los profesionistas las peque\u00f1as empresas",
            "start": 912.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en su gran mayor\u00eda que vienen",
            "start": 914.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "participando en el programa son de las",
            "start": 917.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "localidades de los municipios de los",
            "start": 919.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados en donde se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 921.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n hay una participaci\u00f3n",
            "start": 923.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy importante de la comunidad y de la",
            "start": 927.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familia en el proceso de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 929.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hemos encontrado que de cada tres",
            "start": 931.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viviendas en una hay participaci\u00f3n",
            "start": 934.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "directa de la familia en el proceso de",
            "start": 937.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de su vivienda con apoyo",
            "start": 940.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la de la comunidad tambi\u00e9n se est\u00e1 en",
            "start": 942.65,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "el caso de la restauraci\u00f3n capacitando",
            "start": 947.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas que ya de por s\u00ed se dedicaban a",
            "start": 951.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n pero para esta",
            "start": 954.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n en la restauraci\u00f3n de",
            "start": 956.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manera que una vez que se concluya la",
            "start": 958.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n haya personas capacitadas",
            "start": 960.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de los inmuebles",
            "start": 963.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dado que la falta de mantenimiento fue",
            "start": 966.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una de las causas tambi\u00e9n que gener\u00f3 que",
            "start": 968.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os fueran m\u00e1s severos en estos",
            "start": 971.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "inmuebles",
            "start": 973.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 975.87,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "estas son como los principales",
            "start": 978.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lineamientos criterios principios que",
            "start": 981.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hemos seguido en la ejecuci\u00f3n del",
            "start": 983.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa durante los primeros meses",
            "start": 984.87,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues nos abocamos a identificar",
            "start": 987.6,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aquello que hac\u00eda falta por reconstruir",
            "start": 992.78,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "este y as\u00ed e identificamos las acciones",
            "start": 995.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos llevar a cabo durante este",
            "start": 1000.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ejercicio 2019 aqu\u00ed en la tabla",
            "start": 1002.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mostramos",
            "start": 1006.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de acciones por sector y por",
            "start": 1008.089,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estado la mayor cantidad de acciones",
            "start": 1011.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pues se refieren precisamente a la",
            "start": 1015.199,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "vivienda que fue el sector en donde hubo",
            "start": 1017.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "los mayores da\u00f1os principalmente en",
            "start": 1019.43,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "oaxaca y chiapas de donde se concentran",
            "start": 1023.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las acciones de vivienda en educaci\u00f3n",
            "start": 1026.569,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue el segundo sector con",
            "start": 1029.11,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "mayores da\u00f1os 7 mil 344 acciones tambi\u00e9n",
            "start": 1031.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "concentradas en oaxaca chiapas y en el",
            "start": 1036.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caso de escuelas en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 1038.72,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo afectaci\u00f3n importante luego",
            "start": 1041.539,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "salud 132 acciones y en el caso de",
            "start": 1045.069,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cultura 1780 para un total de 46 mil",
            "start": 1048.319,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "acciones en el parc programadas para el",
            "start": 1052.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ejercicio de 2019",
            "start": 1056.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en cuanto a las fuentes de",
            "start": 1059.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 1061.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles para el ejercicio",
            "start": 1063.41,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "2019 lo que son los recursos a\u00fan no",
            "start": 1067.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ejercidos del fonden como ustedes saben",
            "start": 1072.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el momento en que se levantaron ese",
            "start": 1075.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "levantamiento de da\u00f1os como de acuerdo",
            "start": 1078.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la normatividad se establecen los",
            "start": 1080.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "montos asignados del fonden a cada uno",
            "start": 1083.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los sectores y pares n\u00fameros de",
            "start": 1086.54,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "acciones que represent\u00f3 el levantamiento",
            "start": 1088.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de da\u00f1os de esos recursos al inicio de",
            "start": 1089.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cont\u00e1bamos con nueve mil 753",
            "start": 1093.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de pesos y de los seguros con",
            "start": 1096.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un monto de seis mil 268 a estos",
            "start": 1100.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recursos se ha se sumaron por decisi\u00f3n",
            "start": 1104.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del presidente recursos fiscales del",
            "start": 1107.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto en 2019 es decir la magnitud",
            "start": 1111.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de lo que hab\u00eda que atender pues nos",
            "start": 1115.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hac\u00eda ver que no iban a ser suficientes",
            "start": 1118.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los recursos que estaban todav\u00eda del",
            "start": 1119.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fonden y de los seguros entonces se",
            "start": 1122.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 recurso para el programa en el",
            "start": 1125.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1128.45,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "2019 6 mil 813 millones y a eso",
            "start": 1130.09,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "se han sumado",
            "start": 1136.79,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "los recursos de otros programas o de",
            "start": 1138.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "otras fuentes 4 min perd\u00f3n 5 mil 473",
            "start": 1140.999,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones en este rubro de otros",
            "start": 1145.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es importante destacar la participaci\u00f3n",
            "start": 1148.739,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de fundaciones que han participado desde",
            "start": 1151.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que saben desde la etapa de la",
            "start": 1155.249,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "emergencia ah\u00ed podemos pues hay que",
            "start": 1157.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "nombrar porque ha sido importante que su",
            "start": 1162.059,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n su compromiso la fundaci\u00f3n",
            "start": 1163.859,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "carlos slim la fundaci\u00f3n bancomer que",
            "start": 1166.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "han encabezado un grupo de fundaciones",
            "start": 1169.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que se han especializado en",
            "start": 1171.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de escuelas",
            "start": 1173.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la fundaci\u00f3n televisa banamex azteca",
            "start": 1175.73,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "banorte proh\u00edba entre otras",
            "start": 1180.26,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "y su aportaci\u00f3n desde 2017 y lo que va a",
            "start": 1185.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incluir este a\u00f1o es de m\u00e1s de 4 mil",
            "start": 1189.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos donde pues por",
            "start": 1191.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "supuesto se aplica recurso que fue",
            "start": 1195.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recaudado por parte tambi\u00e9n por",
            "start": 1197.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aportaciones de la ciudadan\u00eda ya cada",
            "start": 1200.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n tiene su forma pues de dar a",
            "start": 1203.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo est\u00e1n los recursos tienen",
            "start": 1205.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "sus mecanismos de transparencia en fin",
            "start": 1208.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y a estos recursos tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1212.659,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 1216.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que en tres estados",
            "start": 1217.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "si se destinaron para el ejercicio 2019",
            "start": 1221.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recursos en sus presupuestos entonces el",
            "start": 1224.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recurso federal en el caso de la ciudad",
            "start": 1228.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de mexico se est\u00e1n agregando 4 mil",
            "start": 1230.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones de pesos 3500 paradis de ellos",
            "start": 1233.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para vivienda en caso de puebla 150",
            "start": 1237.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones de pesos para vivienda en el",
            "start": 1241.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caso de chiapas 125 millones de pesos",
            "start": 1243.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para vivienda s\u00f3lo en esos",
            "start": 1246.2,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1248.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "asigno recurso en sus presupuestos para",
            "start": 1250.53,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1253.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora bien el avance respecto de las",
            "start": 1255.779,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "metas 2019 por sector tenemos en",
            "start": 1260.07,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "vivienda un 26 por ciento una educaci\u00f3n",
            "start": 1265.2,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "59 por ciento salud 17 por ciento y",
            "start": 1268.049,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cultura 47 por ciento un global de",
            "start": 1271.499,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "avance respecto a la meta 2019 del 30",
            "start": 1275.279,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 1279.629,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y en el caso o m\u00e1s bien en el proceso",
            "start": 1281.87,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "general de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1285.41,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los avances que tenemos son para el caso",
            "start": 1288.169,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de vivienda por su situaci\u00f3n particular",
            "start": 1292.609,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 1296.059,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "no encontramos en la situaci\u00f3n en la",
            "start": 1297.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vivienda que no estaban identificadas",
            "start": 1300.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "claramente cu\u00e1les sino que lo hemos ido",
            "start": 1302.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo en el trabajo de campo lo",
            "start": 1305.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "manejamos por eso por separado",
            "start": 1308.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a finales de 2018 se ten\u00eda un 21 por",
            "start": 1312.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciento de avance",
            "start": 1317.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a esta fecha",
            "start": 1319.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se llegar\u00eda el 26 por ciento el estimado",
            "start": 1321.779,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para el finales del ejercicio 2019 ser\u00eda",
            "start": 1325.739,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del 41 por ciento en el proceso ya",
            "start": 1329.309,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "general de de reconstrucci\u00f3n y en el",
            "start": 1332.429,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caso de los dem\u00e1s sectores a finales de",
            "start": 1336.239,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado se ten\u00eda un",
            "start": 1339.149,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avance del 52 por ciento a la fecha",
            "start": 1342.029,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos llegado al 64 que se tiene una",
            "start": 1344.669,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n para finales del ejercicio",
            "start": 1347.489,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "2019 del 71 por ciento",
            "start": 1349.399,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y bueno como conclusiones",
            "start": 1354.46,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "pues podemos decir que el avance",
            "start": 1358.029,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respecto a las metas 2019 desde el 30",
            "start": 1361.289,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por ciento durante el resto del a\u00f1o y el",
            "start": 1364.929,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primer trimestre se concluir\u00e1n las otras",
            "start": 1367.479,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "32.000 acciones que est\u00e1n en proceso y",
            "start": 1369.549,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pues es importante",
            "start": 1372.969,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que la gente sepa como lo dijo hace unas",
            "start": 1375.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "semanas aqu\u00ed el presidente este programa",
            "start": 1379.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se acaba hasta que se acaba hasta que",
            "start": 1382.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas las familias y comunidades",
            "start": 1386.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afectadas sean atendidas",
            "start": 1387.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podemos decir que concluye el programa",
            "start": 1390.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de reconstrucci\u00f3n muchas",
            "start": 1392.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1394.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy bien pues este si les parece abrimos",
            "start": 1399.779,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "sobre el tema y luego en lo general s\u00ed",
            "start": 1403.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1408.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1414.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos quisiera saber hasta el momento",
            "start": 1416.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno ya nos dijeron que es el 30 por",
            "start": 1418.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ciento de avance pero cuando se",
            "start": 1420.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "concluir\u00eda o se estima es dif\u00edcil a",
            "start": 1422.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veces pero se estima avanzar en materia",
            "start": 1424.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de vivienda de escuelas de",
            "start": 1427.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de inmuebles y tambi\u00e9n",
            "start": 1428.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con los donativos que dieron 25",
            "start": 1431.33,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "naciones para la reconstrucci\u00f3n de los",
            "start": 1434.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "inmuebles y de los da\u00f1os sobre todo",
            "start": 1439.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque el vaticano tambi\u00e9n \u00e9ste aport\u00f3",
            "start": 1441.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con esos ingresos y si me",
            "start": 1445.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permite el presidente otra pregunta para",
            "start": 1447.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sobre este sobre la elecci\u00f3n de",
            "start": 1450.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la cdh organizaci\u00f3n de una de 100",
            "start": 1453.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "organizaciones piden que sea un proceso",
            "start": 1455.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "abierto qu\u00e9 opini\u00f3n merece de esta de",
            "start": 1457.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este nuevo titular gracias",
            "start": 1459.77,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "bueno este david y arturo",
            "start": 1461.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "bien sobre los avances y cu\u00e1ndo",
            "start": 1469.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1n este programa como dec\u00edamos",
            "start": 1471.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero tenemos que garantizar la",
            "start": 1475.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de todas y de todos",
            "start": 1476.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "efecto a los avances que tenemos como",
            "start": 1480.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ustedes vieron en el caso de la vivienda",
            "start": 1484.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si llegamos el 41% sobre que est\u00e1",
            "start": 1486.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "calculado eso es importante aclararlo si",
            "start": 1489.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bien el diagn\u00f3stico inicial que se ten\u00eda",
            "start": 1492.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "era de 186 mil viviendas da\u00f1adas en los",
            "start": 1495.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recorridos que hemos realizado pues esta",
            "start": 1498.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cantidad de viviendas afectadas es mayor",
            "start": 1502.38,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "es lo que hemos identificado podemos",
            "start": 1505.059,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "decir de estas alturas que podr\u00edamos",
            "start": 1507.549,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "partir de un referente de 200 mil",
            "start": 1509.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "viviendas sobre esas 200.000 viviendas",
            "start": 1513.22,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 41% en el caso de",
            "start": 1516.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vivienda es obvio que el programa va a",
            "start": 1520.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "continuar el pr\u00f3ximo a\u00f1o y en el caso de",
            "start": 1523.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s sectores con el avance que se",
            "start": 1527.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "logre este a\u00f1o pensamos que el pr\u00f3ximo",
            "start": 1530.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1o podr\u00edamos concluir el grueso del",
            "start": 1533.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso de reconstrucci\u00f3n va a haber",
            "start": 1536.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "casos por ejemplo de monumentos que sus",
            "start": 1538.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "procesos de restauraci\u00f3n nos llevan se",
            "start": 1543.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevan incluso m\u00e1s de dos a\u00f1os por",
            "start": 1546.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ejemplo el templo de santa pesca en",
            "start": 1548.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tabasco no s\u00e9 si ustedes hayan visto",
            "start": 1550.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bueno su proceso de restauraci\u00f3n es muy",
            "start": 1552.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "complejo y va a tardar todav\u00eda tiempo",
            "start": 1555.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "igual otros templos que fueron muy",
            "start": 1559.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados y el caso de grandes hospitales",
            "start": 1561.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo de links",
            "start": 1565.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que seguramente vamos a concluir algunos",
            "start": 1568.12,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hasta pasado o entrado ya este 2021 pero",
            "start": 1571.09,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el grueso de la reconstrucci\u00f3n estamos",
            "start": 1576.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pretendiendo este concluir el pr\u00f3ximo",
            "start": 1579.21,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en esos tres sectores y continuar",
            "start": 1583.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en ese entonces se lo dejamos al secreta",
            "start": 1596.32,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "de finanzas",
            "start": 1598.48,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "muchas gracias doy un breve resumen de",
            "start": 1605.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ven\u00edan los recursos y la totalidad",
            "start": 1608.76,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "de los recursos",
            "start": 1610.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "wolf hubo 29 mil 694 millones de pesos",
            "start": 1611.34,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que se dispersaron que se asignaron a",
            "start": 1616.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del fonden a trav\u00e9s de dos",
            "start": 1619.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programas distintos un programa el",
            "start": 1621.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "programa y el programa de",
            "start": 1623.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el programa parcial inmediato",
            "start": 1627.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "donde se dispersaron seis mil 844",
            "start": 1630.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "millones y el m\u00e1s grande era un programa",
            "start": 1633.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con donde s\u00e9 d\u00f3nde se asignaron 22 mil",
            "start": 1636.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "810 millones de pesos en este programa",
            "start": 1639.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que tiene 22 mil 810 millones de pesos",
            "start": 1642.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene dos fuentes de financiamiento los",
            "start": 1645.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos tradicionales del fonden y los",
            "start": 1647.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recursos que se recibieron a trav\u00e9s de",
            "start": 1650.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diversos donativos exactamente los",
            "start": 1651.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos que se reciben es exactamente",
            "start": 1655.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son los que se ven ah\u00ed los 22 mil 810",
            "start": 1657.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos en esos 22 mil 810",
            "start": 1660.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "millones de pesos bien incluidos 2 mil",
            "start": 1664.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "412 puntos 6 millones de pesos que se",
            "start": 1666.64,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "recibieron a trav\u00e9s de donativos que se",
            "start": 1669.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "incorporaron a la bolsa del fonden y",
            "start": 1671.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la bolsa general que se de",
            "start": 1673.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos que se han asignado como se\u00f1al\u00f3",
            "start": 1675.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "david cervantes del total de esos 22 mil",
            "start": 1678.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos de pesos sobran",
            "start": 1681.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alrededor de 5 mil millones de pesos",
            "start": 1684.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por aplicar",
            "start": 1685.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se aplicaron en todas las entidades son",
            "start": 1688.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fungibles los recursos vienen de las dos",
            "start": 1691.63,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "fuentes entonces no est\u00e1n etiquetados",
            "start": 1693.94,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 1706.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente soy",
            "start": 1708.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tan ya dami\u00e1n del portal de noticias",
            "start": 1711.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulos 7 de puebla",
            "start": 1713.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre el tema el presidente preguntarle",
            "start": 1716.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va el proceso de reconstrucci\u00f3n en",
            "start": 1719.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "puebla se hablaba que hay m\u00e1s de 6 mil",
            "start": 1720.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "700 viviendas da\u00f1adas y m\u00e1s de 1.000",
            "start": 1723.25,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1725.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed tambi\u00e9n se coment\u00f3 que hubo",
            "start": 1728.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desv\u00edo enlace de eso con el gobierno de",
            "start": 1731.41,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "moreno valle este pues si tiene ese",
            "start": 1734.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "reporte o que te reporte tienen de",
            "start": 1739.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puebla respecto a la reconstrucci\u00f3n y",
            "start": 1740.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tengo otra pregunta respecto a qu\u00e9",
            "start": 1743.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estrategia va a implementar sus su",
            "start": 1747.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gobierno para este en las comunidades",
            "start": 1749.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "digamos poblanas donde pobladores apoyan",
            "start": 1754.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a presuntos huachi coleros y si bueno",
            "start": 1757.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estrategias est\u00e1 implementando si",
            "start": 1761.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan mapeo de cu\u00e1ntas",
            "start": 1762.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "localidades hay en ese sentido en pueblo",
            "start": 1764.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo de puebla en particular",
            "start": 1769.059,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el informe de ustedes estamos",
            "start": 1772.2,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "si en el caso de puebla el avance es de",
            "start": 1775.879,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 20 por ciento si",
            "start": 1780.369,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recuerdan nos vamos del global 30 por",
            "start": 1783.289,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciento en puebla porque es un poquito",
            "start": 1785.719,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo porque se nos atraves\u00f3 un",
            "start": 1787.429,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "proceso electoral y el trabajo",
            "start": 1789.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particularmente en el caso de vivienda",
            "start": 1792.219,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "es trabajo de campo",
            "start": 1794.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mediante reuniones asambleas tuvimos que",
            "start": 1796.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "frenar eso para no violar la",
            "start": 1798.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "normatividad en materia electoral pero",
            "start": 1802.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "pues estamos est\u00e9 metiendo el acelerador",
            "start": 1804.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el caso del pueblo ahora con el",
            "start": 1807.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernador ya establecimos comunicaci\u00f3n",
            "start": 1810.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y va a seguir habiendo pues un buen",
            "start": 1812.87,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entendimiento para el desarrollo del",
            "start": 1814.879,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa de aprovechamos para comunicar",
            "start": 1817.129,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que precisamente el d\u00eda de ma\u00f1ana con",
            "start": 1819.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "motivo del aniversario",
            "start": 1822.74,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el sismo del 19 vamos a estar en puebla",
            "start": 1826.5,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "puebla asistir al secretario de la cee",
            "start": 1831.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dato un servidor voy a asistir",
            "start": 1834.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al estado de morelos estuvimos ya el d\u00eda",
            "start": 1838.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "7 en oaxaca y en chiapas y hemos venido",
            "start": 1841.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "realizando una serie de recorridos para",
            "start": 1846.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informar en las asambleas p\u00fablicas",
            "start": 1848.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "precisamente de los avances del programa",
            "start": 1850.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "primero ella",
            "start": 1860.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas una pregunta sobre",
            "start": 1864.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jojutla algunos regidores nos han",
            "start": 1866.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comentado que les han negado los",
            "start": 1868.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recursos porque tienen adeudos con la",
            "start": 1870.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda que tan cierto es",
            "start": 1872.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto nos comentan que incluso no han",
            "start": 1874.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "podido reconstruir el palacio municipal",
            "start": 1876.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque se les negaron recursos federales",
            "start": 1878.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que nada m\u00e1s les han hecho una",
            "start": 1881.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entrega de dinero a las familias",
            "start": 1884.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afectadas y qued\u00f3 una segunda pendiente",
            "start": 1885.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que es lo que va a ocurrir por favor",
            "start": 1888.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1890.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya te quedas aqu\u00ed para",
            "start": 1895.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno sobre lo primero en el caso de",
            "start": 1900.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "google efectivamente el gobierno",
            "start": 1903.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "municipal hered\u00f3 una deuda con la",
            "start": 1906.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacienda y eso le ha representado",
            "start": 1909.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dificultades para ejercer recursos",
            "start": 1912.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federales no s\u00f3lo lo que tiene que ver",
            "start": 1914.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n esto lo hemos ya",
            "start": 1916.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planteado a la secretaria de hacienda",
            "start": 1919.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para que se pueda revisar en cuanto a",
            "start": 1921.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 1925.59,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "ya se ha agilizado ciertamente hubo",
            "start": 1928.19,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "casos en donde tuvo cierta lentitud",
            "start": 1931.399,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "cierto rezago en lo que se le llama que",
            "start": 1934.549,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente la dispersi\u00f3n de recursos",
            "start": 1938.09,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pero ya hemos este visto esto con el",
            "start": 1941.679,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "director de banca de bienestar y esto se",
            "start": 1946.789,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "va a ir resolviendo progresivamente para",
            "start": 1950.659,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que las familias tengan en el momento en",
            "start": 1953.75,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que terminan la primera administraci\u00f3n",
            "start": 1956.899,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de sus recursos para la vivienda e",
            "start": 1958.549,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inmediatamente puedan contar con la",
            "start": 1961.129,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "segunda administraci\u00f3n y la la obra no",
            "start": 1962.99,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se detenga",
            "start": 1965.799,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es el secretario en esta administraci\u00f3n",
            "start": 1975.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 seguimiento a los bonos",
            "start": 1977.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficos que aplic\u00f3 su antecesor",
            "start": 1979.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "antonio meade porque la versi\u00f3n es que",
            "start": 1981.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es un mal negocio y los inversionistas",
            "start": 1984.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internacionales incluso hacen juego con",
            "start": 1986.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9l desde las islas cayman por un lado y",
            "start": 1988.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted se\u00f1or secretario y se\u00f1or",
            "start": 1990.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente en la edici\u00f3n digital del",
            "start": 1992.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico 'new york times' esta ma\u00f1ana",
            "start": 1994.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el ex secretario de exteriores jorge",
            "start": 1996.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda dice que debido a la recesi\u00f3n",
            "start": 1998.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacional el crecimiento de la",
            "start": 1999.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ser\u00e1 cero y que de mexicana y",
            "start": 2001.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo los fondos que se",
            "start": 2004.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dedican para programas asistenciales",
            "start": 2006.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00e1n que irse a la baja por el",
            "start": 2008.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "panorama internacional que observa",
            "start": 2010.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque casta\u00f1eda en el peri\u00f3dico the",
            "start": 2012.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "times esta ma\u00f1ana",
            "start": 2014.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy bien no los bonos catastr\u00f3ficos es",
            "start": 2020.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n que como ustedes vieron",
            "start": 2023.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hab\u00eda diversas fuentes de financiamiento",
            "start": 2025.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para el programa de reconstrucci\u00f3n y voy",
            "start": 2027.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a resumir la hacen 3 o 4",
            "start": 2029.889,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "la primera la acci\u00f3n referencia aqu\u00ed que",
            "start": 2032.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eran donativos que hicieron a trav\u00e9s de",
            "start": 2033.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "distintos organismos aut\u00f3nomos e",
            "start": 2035.5,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "internacionales etc\u00e9tera una a la que",
            "start": 2040.96,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "hizo referencia d\u00e9bil que era el",
            "start": 2043.149,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presupuesto que iba para este a\u00f1o pero",
            "start": 2044.289,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "las dos principales son los recursos que",
            "start": 2046.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociados al fonden y los recursos",
            "start": 2049.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que vienen de los seguros",
            "start": 2051.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ambos son distintas fuentes de seguro el",
            "start": 2052.99,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fonden es un auto seguro es decir",
            "start": 2055.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros vamos poniendo recursos ah\u00ed",
            "start": 2057.849,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para en caso de que hay una eventualidad",
            "start": 2059.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el otro son son seguros propiamente",
            "start": 2061.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dichos y ah\u00ed hay un seguro para este",
            "start": 2064.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "edificio hay seguros y hay un seguro muy",
            "start": 2066.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que es el seguro de bonos",
            "start": 2069.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficos que est\u00e1 asociado a",
            "start": 2071.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofes de car\u00e1cter natural puede",
            "start": 2073.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ser un terremoto o un temblor pueden ser",
            "start": 2075.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "huracanes etc\u00e9tera entonces esos seguros",
            "start": 2078.55,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no necesariamente",
            "start": 2080.829,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "se operan cada a\u00f1o es decir solamente",
            "start": 2082.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando pasa y ya han estado funcionando",
            "start": 2086.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy bien la \u00faltima versi\u00f3n de ellos",
            "start": 2089.21,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tienen ya muchos a\u00f1os el primero de",
            "start": 2091.19,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ellos se hizo con m\u00e9xico esto que en",
            "start": 2093.169,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s llama nunca con un bono de",
            "start": 2094.879,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "seguros cata frases catastr\u00f3ficos pero",
            "start": 2096.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la \u00faltima versi\u00f3n y nosotros estamos",
            "start": 2099.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operando para para para realizarlo del",
            "start": 2100.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismo modo tiene una diferencia de",
            "start": 2103.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "versiones riesgos a\u00fan mayor en el en el",
            "start": 2105.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conjunto de los que estamos asegurados",
            "start": 2108.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estamos nosotros y algunos pa\u00edses de la",
            "start": 2111.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico por ejemplo ecuador per\u00fa",
            "start": 2113.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y los riesgos de estos nuestros",
            "start": 2116.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con los riesgos de ellos no est\u00e1n",
            "start": 2120.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "correlacionados es decir los riesgos de",
            "start": 2121.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ellos pueden estar asociados a otro tipo",
            "start": 2123.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos huracanes",
            "start": 2127.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tsunamis como con como pas\u00f3 y que no no",
            "start": 2129.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tienen no ocurren al mismo tiempo que",
            "start": 2132.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los que pasan los temblores pues de esa",
            "start": 2134.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "forma el riesgo global disminuye y el",
            "start": 2136.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguro se hace m\u00e1s barato",
            "start": 2140.119,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "estos son tipo de seguros que seguimos",
            "start": 2141.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que seguir operando nosotros",
            "start": 2143.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarles sobre el tema",
            "start": 2151.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la de este tema de reconstrucci\u00f3n hay",
            "start": 2153.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alguna demanda y pues que hayan puesto",
            "start": 2157.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2160.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por cu\u00e1nto ser\u00eda el monto de recursos",
            "start": 2162.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "perdidos c\u00f3mo va este proceso judicial y",
            "start": 2165.14,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "preguntarle un mercado claro sobre el",
            "start": 2169.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tema de donativos los donativos a",
            "start": 2171.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes si les queda claro c\u00f3mo se",
            "start": 2173.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gastaron y c\u00f3mo se ejecutaron y si fue",
            "start": 2177.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "transparente todo este",
            "start": 2180.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias en relaci\u00f3n al tema de",
            "start": 2187.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las demandas",
            "start": 2189.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "'hemos y cada una de las diferentes",
            "start": 2191.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instancias recordemos que son m\u00faltiples",
            "start": 2193.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas que colaboran en el proceso",
            "start": 2195.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n cada una de las",
            "start": 2198.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas ha hecho menci\u00f3n a sus",
            "start": 2200.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propios \u00f3rganos internos de control",
            "start": 2203.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces pr\u00e1cticamente nosotros hemos ya",
            "start": 2205.39,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entregado en este caso a trav\u00e9s de la",
            "start": 2208.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional y viene a trav\u00e9s de la",
            "start": 2211.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conavi todo tipo de irregularidad que se",
            "start": 2213.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha presentado y que hemos tenido",
            "start": 2216.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "digamos una noci\u00f3n clara en el proceso",
            "start": 2219.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n entonces nosotros",
            "start": 2221.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos entregado ya toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2224.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "digamos que a las autoridades",
            "start": 2227.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "correspondientes a la secreta de la",
            "start": 2229.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica entonces de igual forma",
            "start": 2230.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se ha hecho en las distintas secretar\u00edas",
            "start": 2233.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos el dato que son",
            "start": 2242.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente las observaciones por",
            "start": 2244.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de funci\u00f3n",
            "start": 2246.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como de la auditor\u00eda superior de",
            "start": 2248.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y son pr\u00e1cticamente las",
            "start": 2250.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mismas observaciones que ya",
            "start": 2253.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anteriormente se han mencionado y hemos",
            "start": 2254.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encontrado irregularidades pero en su",
            "start": 2257.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "main la gran mayor\u00eda son las que hoy en",
            "start": 2259.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda ya son p\u00fablicas",
            "start": 2262.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si les parece este hoy se informa sobre",
            "start": 2267.4,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "las denuncias presentadas le pedimos a",
            "start": 2272.14,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "jes\u00fas para que la contralor\u00eda est\u00e9 de un",
            "start": 2276.27,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "informe sobre esto en particular",
            "start": 2281.41,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "como presidente de este pa\u00eds socialmente",
            "start": 2289.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "noticias mbs que le dice a las personas",
            "start": 2291.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan en edificios en donde todav\u00eda",
            "start": 2293.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen que seguir pagando hipotecas de",
            "start": 2297.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "edificios que fueron mal construidos y",
            "start": 2299.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se cayeron si quisi\u00e9ramos saber en",
            "start": 2301.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese sentido en qu\u00e9 est\u00e1n parados estos",
            "start": 2303.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "damnificados y si acaso habr\u00e1 alg\u00fan tipo",
            "start": 2306.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n legal al respecto fueron",
            "start": 2309.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inmuebles que se est\u00e1n todav\u00eda pagando y",
            "start": 2311.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son inhabitables para quienes todav\u00eda",
            "start": 2314.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguen teniendo estas deudas con los",
            "start": 2316.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bancos o con las inmobiliarias tambi\u00e9n",
            "start": 2317.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a ocurrir con",
            "start": 2320.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las constructoras que vendieron",
            "start": 2321.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inmuebles con deficiencias afectando a",
            "start": 2323.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cientos de mexicanos las impresiones que",
            "start": 2326.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aplicarse la ley no hay impunidad para",
            "start": 2328.51,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2331.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es parte del cambio",
            "start": 2333.349,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "estas preguntas",
            "start": 2337.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2341.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pertinentes porque hay",
            "start": 2343.84,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2347.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mala costumbre o el antecedente de que",
            "start": 2352.15,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "se comet\u00edan delitos y hab\u00eda impunidad",
            "start": 2357.569,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "pero esto ya cambio ya no se protege a",
            "start": 2363.75,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2367.9,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "si se cometieron fraudes en la",
            "start": 2372.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 2377.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales que resultaron",
            "start": 2379.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "afectadas pues los",
            "start": 2382.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "responsables las empresas inmobiliarias",
            "start": 2387.14,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "tienen que hacerse cargo de los da\u00f1os",
            "start": 2389.69,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "vamos a pedir que se precisen sobre",
            "start": 2396.15,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 2400.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de mexico estoy",
            "start": 2403.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguro que la jefa de gobierno va a ser",
            "start": 2406.359,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo propio",
            "start": 2409.39,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo importante es que no hay para nadie",
            "start": 2412.09,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "impunidad para decirlo coloquialmente",
            "start": 2417.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero con mucha claridad no somos",
            "start": 2423.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tapadera de nadie",
            "start": 2426.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el que comete un delito se le tiene que",
            "start": 2430.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "castigar",
            "start": 2433.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes vamos a",
            "start": 2435.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "precisar sobre este tipo de denuncias",
            "start": 2439.39,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 2443.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "interviene el poder legislativo en la",
            "start": 2447.259,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las cuentas ellos ya tambi\u00e9n",
            "start": 2450.45,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "han informado sobre el uso de los",
            "start": 2454.71,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "recursos en a\u00f1os anteriores",
            "start": 2459.089,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "vamos a que se d\u00e9 toda una informaci\u00f3n",
            "start": 2463.54,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "al respecto a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana",
            "start": 2467.59,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "yo creo que desde hoy",
            "start": 2473.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este se puede hacer",
            "start": 2475.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque ma\u00f1ana pues",
            "start": 2479.2,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "es el acto de",
            "start": 2483.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recordaci\u00f3n d",
            "start": 2488.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estos sismos vamos a estar",
            "start": 2492.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 2495.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el asta bandera",
            "start": 2497.8,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y no vamos a hablar mucho sobre este",
            "start": 2499.99,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "las denuncias yo creo que el d\u00eda de hoy",
            "start": 2506.94,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ya podemos informar completamente sobre",
            "start": 2509.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2513.329,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "hace rato de que una de cada tres",
            "start": 2522.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familias no recibieron apoyos entonces",
            "start": 2524.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "quer\u00eda saber si hay alguna estimaci\u00f3n",
            "start": 2527.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del desv\u00edo de recursos que hubo y que",
            "start": 2529.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tanto se han encontrado en la sede dado",
            "start": 2532.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la gesti\u00f3n de rosario robles respecto",
            "start": 2536.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a todas estas irregularidades detectadas",
            "start": 2538.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2540.35,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al estimado de desviaci\u00f3n",
            "start": 2547.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de valorizarse es un dato",
            "start": 2549.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que podemos concluir de las",
            "start": 2552.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "observaciones de la auditor\u00eda superior",
            "start": 2555.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n entonces digamos ya se",
            "start": 2556.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene una investigaci\u00f3n que ha hecho la",
            "start": 2560.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda en no ser el ejercicio pasado",
            "start": 2563.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos aportando digamos",
            "start": 2566.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "observaciones y m\u00e1s que nada hay algo",
            "start": 2569.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy importante es la verificaci\u00f3n en",
            "start": 2571.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "campo cuando vamos y como ha comentado",
            "start": 2573.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el subsecretario nos encontramos",
            "start": 2576.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n de inconsistencias",
            "start": 2579.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "familias que nos comentan que no han",
            "start": 2581.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibido el recurso que no recibieron el",
            "start": 2584.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recurso de forma adecuada entonces",
            "start": 2586.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es un ejercicio que nos",
            "start": 2589.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos encontrando conforme estamos",
            "start": 2591.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajando en campo en relaci\u00f3n al tema",
            "start": 2593.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la seda t\u00fa nosotros",
            "start": 2596.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo hemos comentado hemos estado en plena",
            "start": 2599.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n y apertura con la secretaria",
            "start": 2602.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de funci\u00f3n p\u00fablica con la fiscal\u00eda con",
            "start": 2604.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda y constantemente estamos",
            "start": 2607.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregando informaci\u00f3n que nos han",
            "start": 2610.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "solicitado",
            "start": 2612.55,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "diferentes auditor\u00edas desde que nosotros",
            "start": 2613.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hemos centrado desde el pasado diciembre",
            "start": 2615.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos estado en una colaboraci\u00f3n",
            "start": 2617.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "constante y son estas entidades estas",
            "start": 2619.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "instancias quienes al final de cuentas",
            "start": 2623.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando un a cabo el tema de la",
            "start": 2625.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en diferentes rubros",
            "start": 2628.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un estimado de desviaci\u00f3n de los",
            "start": 2633.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos no tenemos un estimado porque",
            "start": 2635.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es algo que digamos que en un tema de",
            "start": 2638.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vivienda nos estamos encontrando lo que",
            "start": 2640.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos comenta en cada una de las familias",
            "start": 2642.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si ha sido digamos las inconsistencias",
            "start": 2652.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han sido preocupantes y sobre todo creo",
            "start": 2655.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que gran parte de la preocupaci\u00f3n que",
            "start": 2658.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos tenido y que ha expresado el se\u00f1or",
            "start": 2660.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente en el caso de vivienda es que",
            "start": 2662.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchas de las familias no tuvieron un",
            "start": 2665.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico pr\u00e1cticamente el",
            "start": 2667.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ejercicio de la administraci\u00f3n pasada",
            "start": 2670.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fue entregar un conjunto de tarjetas ya",
            "start": 2673.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las observaciones en el cual",
            "start": 2676.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchos de los padrones de la entrega de",
            "start": 2678.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estas tarjetas se repet\u00edan o que eran en",
            "start": 2680.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la misma direcci\u00f3n pero lo que hemos",
            "start": 2683.17,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hecho hoy en d\u00eda a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n",
            "start": 2685.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional vivienda es un seguimiento",
            "start": 2687.309,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico es un tema muy importante hacer",
            "start": 2688.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "referencia esto quiere decir que cada",
            "start": 2692.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una de las familias que vamos a visitar",
            "start": 2694.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacemos un proyecto con cada una de las",
            "start": 2697.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familias hacemos el proyecto ejecutivo",
            "start": 2699.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejecutivo cuantificamos los recursos y",
            "start": 2701.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "destinamos digamos un recurso preciso a",
            "start": 2705.069,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cada una de las viviendas por lo cual",
            "start": 2707.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "digamos este proceso de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2710.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "es un proceso mucho m\u00e1s t\u00e9cnico mucho",
            "start": 2712.329,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fino y es un trabajo",
            "start": 2714.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 2720.13,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "si si quiere le cedo la palabra al",
            "start": 2722.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comisionario y ya tenemos aqu\u00ed una",
            "start": 2727.369,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina sobre el tema",
            "start": 2729.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bien los datos que d\u00e1bamos en un inicio",
            "start": 2742.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que fueron resultado de un muestreo pues",
            "start": 2746.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ese son un muestreo donde identificamos",
            "start": 2750.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que hubo deficiencias",
            "start": 2754.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si la persona que no recibi\u00f3 el recurso",
            "start": 2757.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hizo la denuncia o no",
            "start": 2760.39,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en su momento pues no lo conocemos en el",
            "start": 2763.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "muestreo nos da una idea de c\u00f3mo estaban",
            "start": 2768.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "las cosas pero espec\u00edficamente hablando",
            "start": 2770.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del caso de vivienda de las tarjetas y",
            "start": 2774.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los recursos que se entregaron tuvo que",
            "start": 2776.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "haber sido en su momento",
            "start": 2779.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de hecho la denuncia de beneficiario y",
            "start": 2782.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como parte de las auditor\u00edas que se",
            "start": 2785.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo como ya se dijo",
            "start": 2788.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las investigaciones lo que les",
            "start": 2790.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podemos decir que quienes estamos aqu\u00ed",
            "start": 2793.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no estamos ocupados de la investigaci\u00f3n",
            "start": 2795.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ocupados de la",
            "start": 2798.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n creo que como ya dijo el",
            "start": 2800.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente pues habr\u00e1 una informaci\u00f3n",
            "start": 2803.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre los procesos que se llevan de las",
            "start": 2805.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "denuncias que hayan sido presentadas las",
            "start": 2809.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas",
            "start": 2811.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ni un peso para su casa ni un apoyo",
            "start": 2815.9,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico para la",
            "start": 2819.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este si lo que detectamos cuando hicimos",
            "start": 2824.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el muestreo si fue eso que hubo personas",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que nos dijeron si nos visitaron nos",
            "start": 2831.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dieron un folio n\u00famero de folio y hasta",
            "start": 2834.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ellos en otros casos hubo situaciones en",
            "start": 2838.08,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "donde perdi\u00f3 la tarjeta pero al final de",
            "start": 2843.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuentas no tuvo en recursos suficientes",
            "start": 2846.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero miren creo que eso insisto es",
            "start": 2849.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "materia de quienes tienen que revisar",
            "start": 2852.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "eso lo lo importante ahora es que",
            "start": 2856.23,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estamos yendo a ver a cada persona y que",
            "start": 2860.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si no fue atendida adecuadamente la",
            "start": 2864.33,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo adecuada",
            "start": 2867.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "creo que eso esto",
            "start": 2871.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lo importante del punto de vista de",
            "start": 2873.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "resolver el problema en la",
            "start": 2875.47,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2877.059,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por supuesto que no dejamos de lado que",
            "start": 2878.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si hay irregularidades que se",
            "start": 2881.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investiguen y que se llegue hasta donde",
            "start": 2883.48,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tenga que llegar la investigaci\u00f3n y que",
            "start": 2886.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se finquen responsabilidades pero",
            "start": 2888.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "insisto yo creo que",
            "start": 2890.06,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "lo importante es sacar adelante ahora en",
            "start": 2892.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "las situaciones como no lo dejaron el",
            "start": 2895.849,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proceso de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2898.819,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 les parece una conclusi\u00f3n con",
            "start": 2902.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tres este",
            "start": 2906.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 2909.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "3 este temas 1",
            "start": 2912.349,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "lo que se tiene en el equipo encargado",
            "start": 2916.6,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2920.86,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "es una muestra",
            "start": 2923.069,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2927.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como fueron atendidos los damnificados",
            "start": 2930.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los sismos",
            "start": 2934.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entiendo que es una muestra de m\u00e1s de",
            "start": 2936.72,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "3000 casos",
            "start": 2941.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene",
            "start": 2944.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se encontr\u00f3",
            "start": 2952.349,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 2956.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2960.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al principio a este muestreo",
            "start": 2962.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el anterior",
            "start": 2969.819,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esto si les parece",
            "start": 2973.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este se les entrega",
            "start": 2976.829,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ustedes lo tienen",
            "start": 2980.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y se les entrega toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2982.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de acuerdo punto n\u00famero uno",
            "start": 2986.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "punto n\u00famero 2 hoy mismo",
            "start": 2989.78,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "se informa sobre denuncias presentadas",
            "start": 2994.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ante las autoridades competentes",
            "start": 3001.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3009.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que tiene",
            "start": 3012.839,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda",
            "start": 3017.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mayor de la federaci\u00f3n",
            "start": 3020.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "jac",
            "start": 3026.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a hecho",
            "start": 3028.549,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas y tienen una revisi\u00f3n sobre",
            "start": 3030.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las cuentas que se han presentado de",
            "start": 3033.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores nosotros nos hacemos",
            "start": 3037.3,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 3039.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de este reunir esa informaci\u00f3n",
            "start": 3041.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y denuncias",
            "start": 3045.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda",
            "start": 3048.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 3055.269,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "pues el acopio de todas estas demos y se",
            "start": 3057.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les entregue es ser\u00eda lo segundo para el",
            "start": 3061.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y lo tercero que es lo m\u00e1s",
            "start": 3064.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3067.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el plan de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3069.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3073.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se ha hecho el compromiso de",
            "start": 3075.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y continuar trabajando los que no fueron",
            "start": 3081.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "incluidos",
            "start": 3083.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n",
            "start": 3085.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta",
            "start": 3087.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las obras en proceso",
            "start": 3091.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n en salud",
            "start": 3094.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con edificios",
            "start": 3099.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos templos todo se va a concluir",
            "start": 3101.1,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "es el compromiso que hemos hecho",
            "start": 3107.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "terminar completamente",
            "start": 3110.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 3114.43,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con el programa",
            "start": 3116.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si se calcula",
            "start": 3118.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que para fines de este a\u00f1o vamos a tener",
            "start": 3121.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un avance del 40 por ciento",
            "start": 3123.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y estamos pensando que para finales del",
            "start": 3130.13,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo va a estar terminado",
            "start": 3134.089,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3137.339,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3140.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas sus",
            "start": 3144.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vertientes lo que tiene que ver con la",
            "start": 3146.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 3149.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la salud la infraestructura",
            "start": 3151.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y los espacios hist\u00f3ricos",
            "start": 3156.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en algunos casos va a llevar m\u00e1s tiempo",
            "start": 3160.049,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3163.969,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hay hospitales",
            "start": 3166.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ejemplo el hospital del seguro de",
            "start": 3169.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pueblo que est\u00e1",
            "start": 3171.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inservible",
            "start": 3175.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y que hay que construirlo de nuevo eso",
            "start": 3177.66,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lleva m\u00e1s tiempo",
            "start": 3181.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3186.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3187.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 3193.369,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que requiere el trabajo de",
            "start": 3195.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de templos",
            "start": 3197.679,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y de otros edificios hist\u00f3ricos tambi\u00e9n",
            "start": 3200.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3203.18,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo al ba\u00f1era",
            "start": 3205.8,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "con todo respeto a \u00e9sta",
            "start": 3209.329,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "actividad a este oficio es un trabajo",
            "start": 3212.349,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "artesanal art\u00edstico",
            "start": 3216.749,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n que lleva mucho tiempo",
            "start": 3220.049,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entonces este pero en general nosotros",
            "start": 3222.92,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pensamos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo se concluye",
            "start": 3227.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3230.91,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3232.78,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "ninguna limitante presupuestal",
            "start": 3235.269,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3240.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 3242.36,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "todos los que se requieren",
            "start": 3245.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y se va a dar respuesta",
            "start": 3248.349,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "la demanda est\u00e1 incluido en nuestras",
            "start": 3253.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "prioridades",
            "start": 3256.7,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3258.81,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "y constantemente se est\u00e1 revisando si",
            "start": 3261.029,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "ustedes \u00e9ste revisan",
            "start": 3264.809,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en todos los informes que he presentado",
            "start": 3268.98,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "siempre \u00e9l trat\u00f3 el tema",
            "start": 3270.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3276.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hasta ahora los tres informes",
            "start": 3277.6,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "he tratado el tema de la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3280.71,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la vivienda entonces as\u00ed quedamos",
            "start": 3285.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces vamos a lo general se les",
            "start": 3289.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 3292.91,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno quedaron pendientes marco olvera",
            "start": 3296.97,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ernesto ledezma y antonio l\u00f3pez",
            "start": 3302.69,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "marco volver empezamos",
            "start": 3306.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para el se\u00f1or que tiene problemas dice",
            "start": 3314.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que medios hoy soy del diario digital",
            "start": 3316.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bajo palabra y soy marco antonio olvera",
            "start": 3318.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una o dos preguntas para usted",
            "start": 3320.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente y una pregunta para el",
            "start": 3322.73,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 3324.26,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para el tema del secretario de hacienda-",
            "start": 3326.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secreto hay varias asociaciones civiles",
            "start": 3328.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que reciben donativos de empresarios",
            "start": 3330.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nacionales y tambi\u00e9n vienen recursos del",
            "start": 3333.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3336.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n",
            "start": 3338.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "mexicanos unidos contra la corrupci\u00f3n de",
            "start": 3341.69,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "2013 al 2018 recibi\u00f3 305 millones de",
            "start": 3344.099,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "pesos de los cuales obviamente su",
            "start": 3348.359,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "presidente hace uso de los recursos sin",
            "start": 3351.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que nadie le observe pero adem\u00e1s estos",
            "start": 3355.29,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "recursos que reciben de los empresarios",
            "start": 3357.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entregan facturas deducibles de",
            "start": 3360.299,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "impuestos yo quiero preguntarle si esas",
            "start": 3362.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "facturas van a seguir permaneciendo",
            "start": 3365.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otorg\u00e1ndosele a los empresarios o van a",
            "start": 3366.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "desaparecer o cu\u00e1l es la ola la ruta que",
            "start": 3369.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hoy alcanzar\u00e1n esas asociaciones",
            "start": 3372.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "si hay un hay un proceso muy espec\u00edfico",
            "start": 3381.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para lo que se llaman donatarias",
            "start": 3383.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "autorizadas es un proceso que se va",
            "start": 3385.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "revisando con a\u00f1o con a\u00f1o y se va",
            "start": 3388.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cumpliendo que estas asociaciones",
            "start": 3391.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "efectivamente cumplan con ellos hay",
            "start": 3392.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "algunas modificaciones menores en las",
            "start": 3394.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en la miscel\u00e1nea fiscal que enviamos",
            "start": 3398.46,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas hace 10 d\u00edas",
            "start": 3400.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al congreso de la uni\u00f3n pero no hay nada",
            "start": 3405.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico con ninguna asociaci\u00f3n en",
            "start": 3409.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "particular vamos a seguir revisando que",
            "start": 3411.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cumplan con las con las caracter\u00edsticas",
            "start": 3412.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan cambio en lo general",
            "start": 3414.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y para usted preside se me permite ayer",
            "start": 3421.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se hizo tres de tropic una declaraci\u00f3n",
            "start": 3424.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de una empleada de interjet en el",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentido que dec\u00eda que el del grito de",
            "start": 3430.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "independencia se saltara una bomba para",
            "start": 3431.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que obviamente sucediera una desgracia",
            "start": 3434.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que de los mexicanos que asistieron al",
            "start": 3436.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "grito de independencia que le",
            "start": 3439.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron en eeuu en europa una un",
            "start": 3440.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comentario de esos pone en riesgo el",
            "start": 3444.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado de los dirigentes que gobiernan",
            "start": 3447.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta actitud de",
            "start": 3449.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta persona que adem\u00e1s interjet debe",
            "start": 3452.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impuestos y que la el sap le ha retenido",
            "start": 3455.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el 10 por ciento de sus ingresos de",
            "start": 3457.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manera efectivo",
            "start": 3460.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bueno hay que esperar a que termine la",
            "start": 3461.77,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que ofreci\u00f3 interjet",
            "start": 3467.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 3472.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "emitieron un comunicado en ese sentido y",
            "start": 3475.74,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hay que esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 3480.09,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "resuelven que deciden como empresa sobre",
            "start": 3484.02,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "esta actitud y tener las pruebas los",
            "start": 3488.37,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3494.19,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3495.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre c\u00f3mo s\u00e9",
            "start": 3497.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dieron estas expresiones",
            "start": 3503.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3509.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esperar a ver s\u00ed",
            "start": 3512.849,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "quien supuestamente el las hizo",
            "start": 3515.279,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "las confirma",
            "start": 3518.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3520.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 actitud",
            "start": 3522.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3525.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actualmente s\u00ed",
            "start": 3528.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "fue cierto si est\u00e1 dispuesta a ofrecer",
            "start": 3530.95,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "una disculpa si lo hizo",
            "start": 3535.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3540.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3543.02,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de manera inconsciente como",
            "start": 3544.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 3548.369,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "parece indicar",
            "start": 3550.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque es una expresi\u00f3n pues muy fuerte",
            "start": 3555.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "una cosa muy \u00e9ste",
            "start": 3557.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y racional",
            "start": 3563.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero esperemos veremos no nos",
            "start": 3565.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "adelantemos",
            "start": 3570.6,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3572.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para que la empresa",
            "start": 3574.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y quien particip\u00f3",
            "start": 3578.589,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "expliquen m\u00e1s sobre estos hechos",
            "start": 3581.92,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y no con tenemos a priori vamos a",
            "start": 3587.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 3591.549,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no nos adelantemos",
            "start": 3592.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s",
            "start": 3595.579,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "podemos hacer ya pues una",
            "start": 3597.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n sobre el asunto porque si eso",
            "start": 3603.01,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "es una expresi\u00f3n de haberse hecho de la",
            "start": 3609.05,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "manera como est\u00e1 en las redes",
            "start": 3612.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bastante fuerte",
            "start": 3617.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 3620.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a suceder y la siguiente pregunta la",
            "start": 3623.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "semana pasada usted se reuni\u00f3 con todos",
            "start": 3627.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los actores que participar\u00e1n en la",
            "start": 3629.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto de santa",
            "start": 3630.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lucia usted declar\u00f3 que es un tema de",
            "start": 3632.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y que el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 3634.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya iniciar\u00e1 la construcci\u00f3n y obviamente",
            "start": 3637.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las adecuaciones para que el aeropuerto",
            "start": 3639.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de santa lucia funge como una",
            "start": 3641.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alternativa para ingresos y egresos de",
            "start": 3644.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasajeros y carga cu\u00e1l es esa",
            "start": 3647.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n no es el dictamen que hizo",
            "start": 3650.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo har\u00e1 con el tren maya porque",
            "start": 3652.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay temas en las que pues todav\u00eda",
            "start": 3654.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se ve muy claro sobre todo para las",
            "start": 3657.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas que tienen tierras y que est\u00e1n",
            "start": 3659.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cerca de este proyecto presidente bueno",
            "start": 3661.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el caso de santa lucia ya \u00e9ste est\u00e1",
            "start": 3664.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resolviendo el poder judicial",
            "start": 3667.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3671.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "declarando improcedentes los amparos",
            "start": 3673.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3678.09,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "legalmente no hay sustento",
            "start": 3680.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3687.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues mecanismos que se est\u00e1n utilizando",
            "start": 3690.15,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "para detener la obra con prop\u00f3sitos",
            "start": 3695.22,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3700.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3703.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este fundamento legal porque no existe",
            "start": 3705.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una causa",
            "start": 3711.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que justifique el que se pueda detener",
            "start": 3712.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto desde",
            "start": 3716.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "andaluc\u00eda",
            "start": 3719.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no hay este motivo ni raz\u00f3n para eso",
            "start": 3722.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces estamos esperando que el poder",
            "start": 3728.34,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "judicial concluya ha habido una demora",
            "start": 3731.2,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por estos amparos",
            "start": 3735.569,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3738.39,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo de acuerdo al",
            "start": 3741.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "marco legal",
            "start": 3745.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no alterando",
            "start": 3747.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 establecido",
            "start": 3752.059,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n en las leyes",
            "start": 3756.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "garantizando los derechos de todos los",
            "start": 3757.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ciudadanos y que la autoridad judicial",
            "start": 3760.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "decida resuelva lo \u00fanico que estamos",
            "start": 3764.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pidi\u00e9ndoles es que lo hagan de",
            "start": 3767.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manera pronta y expedita porque as\u00ed lo",
            "start": 3771.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "requiere la voz en el caso del tren maya",
            "start": 3775.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no hay este problema",
            "start": 3777.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "toco madera no voy a hacer que ahora",
            "start": 3783.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3787.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se vayan",
            "start": 3788.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a presentar amparos en serie este contra",
            "start": 3792.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el tren maya pero no ha habido ning\u00fan",
            "start": 3797.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3801.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3803.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3805.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 3807.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y decidieron nuestros adversarios yo",
            "start": 3810.07,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "creo que de manera equivocada",
            "start": 3814.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y yo los llamo a que reflexionen",
            "start": 3820.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esas no son formas",
            "start": 3824.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y oponerse a nuestro gobierno porque se",
            "start": 3829.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "afectan a los ciudadanos se afecta a",
            "start": 3832.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3836.63,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y no hay raz\u00f3n",
            "start": 3838.13,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando como rebeldes sin causa",
            "start": 3840.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3846.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 detener",
            "start": 3849.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 ahora ni tampoco lo del tren",
            "start": 3853.11,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "ya hablamos de que el tren maya",
            "start": 3856.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de su",
            "start": 3864.91,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este extensi\u00f3n de los cerca de 1.500 km",
            "start": 3867.91,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "son el antiguo tren o la antigua v\u00eda del",
            "start": 3873.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3877.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 3879.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "desde palenque hasta valladolid",
            "start": 3882.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es la v\u00eda",
            "start": 3886.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del tren que pas\u00f3",
            "start": 3889.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "este que es interesante",
            "start": 3893.89,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cuando estaba la pi\u00f1ata",
            "start": 3898.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estaba rompiendo la pi\u00f1ata",
            "start": 3901.37,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque eso fue el periodo neoliberal",
            "start": 3904.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este reparti\u00e9ndose todo",
            "start": 3908.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "f\u00edjese",
            "start": 3911.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ni siquiera en eso tomaban en cuenta el",
            "start": 3914.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "turista",
            "start": 3917.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dmg",
            "start": 3919.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces se quedaron con las v\u00edas de",
            "start": 3921.49,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "trenes del centro y del norte del pa\u00eds",
            "start": 3926.56,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y no les interes\u00f3",
            "start": 3931.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 3934.75,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "ni el sureste",
            "start": 3937.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cuando yo me entere",
            "start": 3941.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3943.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y esas v\u00edas",
            "start": 3945.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3952.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 3954.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 3958.39,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el estado mexicano que nos hab\u00edan",
            "start": 3962.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "concesionado",
            "start": 3965.41,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3966.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "me puse feliz",
            "start": 3967.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3972.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en ninguna otra parte se podr\u00eda",
            "start": 3975.109,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hacer un tren de pasajeros",
            "start": 3979.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "porque ya todas las l\u00edneas est\u00e1n",
            "start": 3981.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "concesionadas",
            "start": 3984.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchos esto pues no lo saben",
            "start": 3991.99,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero el tren del sureste",
            "start": 3995.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3999.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l mismo se hizo",
            "start": 4002.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente porfirio d\u00edaz",
            "start": 4005.38,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lo hizo subcontratista predilecto",
            "start": 4009.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "persona que fue el quiso tambi\u00e9n el",
            "start": 4012.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puerto de veracruz",
            "start": 4016.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz el puerto",
            "start": 4018.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "salina cruz el puerto de cuatro barcos y",
            "start": 4020.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 4024.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fue el que hizo aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 4025.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4028.5,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el gran canal del desag\u00fce",
            "start": 4030.119,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y era el due\u00f1o nada menos que de la",
            "start": 4035.279,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila la compa\u00f1\u00eda petrolera",
            "start": 4039.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 4044.13,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4046.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "luego de la revoluci\u00f3n porque hay que",
            "start": 4051.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 4055.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4057.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el gobierno de porfirio d\u00edaz se",
            "start": 4059.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construyeron m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de",
            "start": 4061.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds",
            "start": 4064.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con ferrocarriles concesiones mediante",
            "start": 4069.99,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "subvenciones que se entregaban a",
            "start": 4075.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 4078.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "luego un rescate",
            "start": 4081.18,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue como el primer fuego pro",
            "start": 4084.59,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el rizo el inventor",
            "start": 4087.91,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se nacionalizaron los ferrocarriles",
            "start": 4092.72,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "se les pag\u00f3",
            "start": 4095.96,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas",
            "start": 4099.319,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "due\u00f1as de ferrocarriles",
            "start": 4101.4,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4106.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los administradores de los ferrocarriles",
            "start": 4109.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya nacionalizados siguieron siendo",
            "start": 4113.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4117.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es hasta que llega el presidente madero",
            "start": 4120.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cambian el personal",
            "start": 4126.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por mexicanos",
            "start": 4129.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4133.009,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en ese entonces empiezan a hacer los",
            "start": 4134.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ferrocarriles el sureste se hace es el",
            "start": 4136.49,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mismo y despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4140.41,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "se construye el ferrocarril del sureste",
            "start": 4145.55,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "empieza a crear c\u00e1rdenas y lo inaugura",
            "start": 4150.549,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "presidente miguel alem\u00e1n",
            "start": 4156.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en esa v\u00eda es que beltr\u00e9 en maya m\u00e1s de",
            "start": 4162.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la mitad de la superficie desde palenque",
            "start": 4167.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bueno se tiene la concesi\u00f3n",
            "start": 4171.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este p\u00fablica de tapachula",
            "start": 4175.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste pe",
            "start": 4179.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y salina cruz cuatro cuartos y",
            "start": 4181.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 4185.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "campeche m\u00e9rida",
            "start": 4190.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hasta valladolid",
            "start": 4195.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico",
            "start": 4198.2,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 4201.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4202.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues una gran ventaja",
            "start": 4205.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "porque se tiene el derecho de v\u00eda",
            "start": 4208.07,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero no les importaba el sureste",
            "start": 4212.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hasta en eso",
            "start": 4216.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso el crecimiento",
            "start": 4220.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal se dio en el",
            "start": 4223.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "norte en el centro y en el sur en el",
            "start": 4226.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sureste en vez de crecimiento de",
            "start": 4229.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4231.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 4234.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sin dejar de atender el norte y el",
            "start": 4235.9,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "centro ya le lleg\u00f3 tambi\u00e9n este su",
            "start": 4238.42,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "tiempo al sureste y por eso lo del tren",
            "start": 4244.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "maya y otras obras porque",
            "start": 4247.659,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 4251.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y esa es la paradoja la contradicci\u00f3n",
            "start": 4254.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los recursos naturales",
            "start": 4259.19,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua",
            "start": 4263.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4267.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este el petr\u00f3leo est\u00e1 el gas",
            "start": 4269.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4272.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4274.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las tierras f\u00e9rtiles",
            "start": 4278.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y culturalmente",
            "start": 4281.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sobre este pues est\u00e1n los centros",
            "start": 4285.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes de m\u00e9xico",
            "start": 4288.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y del mundo",
            "start": 4292.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las bellezas naturales",
            "start": 4296.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4300.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay planes",
            "start": 4303.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo del sureste",
            "start": 4305.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y lo que queremos no es que se reduzca",
            "start": 4307.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el crecimiento en el norte con el baj\u00edo",
            "start": 4312.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que se mantenga",
            "start": 4314.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y que pueda crecer incluso el",
            "start": 4318.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "crecimiento en el norte en el baj\u00edo y",
            "start": 4321.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "levantar el sureste en pareja este es el",
            "start": 4324.77,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito entonces lo de los amparos",
            "start": 4328.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no van a prosperar por ese hecho hay",
            "start": 4333.62,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "quienes dicen no al tren maya y no",
            "start": 4338.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "conocen lo digo de manera respetuosa",
            "start": 4342.11,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "este por d\u00f3nde va el tren maya",
            "start": 4345.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es la v\u00eda que ya existe este hacia el",
            "start": 4352.83,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "sureste bueno ahora ernesto ledesma que",
            "start": 4358.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente",
            "start": 4364.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no vino",
            "start": 4366.88,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "antonio l\u00f3pez",
            "start": 4369.079,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente antonio l\u00f3pez del",
            "start": 4374.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico la raz\u00f3n",
            "start": 4376.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en un par de horas usted va a ser",
            "start": 4379.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "testigo de este encuentro que va a tener",
            "start": 4382.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con",
            "start": 4384.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los padres de del caso igual en esta",
            "start": 4386.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "materia me gustar\u00eda preguntarle",
            "start": 4390.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente nosotros hace un par de d\u00edas",
            "start": 4392.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de platicar con",
            "start": 4394.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el titular de la oficina especial para",
            "start": 4396.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el caso de la cnh el maestro jos\u00e9",
            "start": 4399.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trinidad larrieta \u00e9l nos platica que",
            "start": 4401.87,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "existen dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n que",
            "start": 4405.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fueron desestimadas por la fiscal\u00eda la",
            "start": 4407.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primera de ellas es una entrevista que",
            "start": 4410.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le hicieron a los hermanos bernab\u00e9 y",
            "start": 4413.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cruz\u00f3 de los salinas estas dos personas",
            "start": 4416.51,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "declararon",
            "start": 4419.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "al igual que muchos de los involucrados",
            "start": 4422.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que ya fueron liberados declararon que",
            "start": 4424.659,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gildardo astudillo estuvo involucrado en",
            "start": 4427.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el caso que los estudiantes fueron",
            "start": 4430.479,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entregados a los rojos y que \u00e9stos",
            "start": 4432.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "trasladaron a los estudiantes al",
            "start": 4434.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "basurero de cocula estas declaraciones a",
            "start": 4436.119,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diferencia de quienes ya fueron",
            "start": 4438.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "liberados las hicieron en presencia de",
            "start": 4439.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sus representantes sus abogados la",
            "start": 4443.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hicieron tambi\u00e9n en presencia de",
            "start": 4447.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "representantes del centro pro de",
            "start": 4449.849,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "derechos humanos e incluso estuvieron",
            "start": 4451.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "presentes los integrantes del gay por lo",
            "start": 4454.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el maestro larriet afirma pues que",
            "start": 4457.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estas declaraciones si son v\u00e1lidas y",
            "start": 4459.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fueron desestimadas la siguiente l\u00ednea",
            "start": 4463.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n son estos mensajes los",
            "start": 4465.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "chats que fueron interceptados desde",
            "start": 4469.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "chicago y en los que tambi\u00e9n se\u00f1alan a",
            "start": 4471.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gildardo astudillo",
            "start": 4474.159,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "en esta bueno en este tema se\u00f1ala el",
            "start": 4477.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "maestro que estas dos l\u00edneas de",
            "start": 4480.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de ser retomadas",
            "start": 4482.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permitir\u00edan no s\u00f3lo que pues que ya se",
            "start": 4484.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "detenga esta liberaci\u00f3n que se ha venido",
            "start": 4487.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dando sino que incluso permitir\u00eda que se",
            "start": 4490.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "puedan reaprender algunos de algunos de",
            "start": 4493.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los involucrados e incluso permitir\u00eda",
            "start": 4496.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "incluso coadyuvar a esclarecer el caso",
            "start": 4498.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en esa materia presidente preguntarle si",
            "start": 4501.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 dispuesto si usted en un par",
            "start": 4504.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de horas le pedir\u00eda al fiscal que retom\u00e9",
            "start": 4507.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en particular estas dos l\u00edneas de",
            "start": 4512.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero yo creo que \u00e9ste",
            "start": 4514.03,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "lo que acabas de expresar lo est\u00e1",
            "start": 4518.49,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4522.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "retomando la fiscal\u00eda o sea lo va a",
            "start": 4525.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n ellos est\u00e1n ya",
            "start": 4529.579,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "trabajando en este asunto tan importante",
            "start": 4533.719,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "porque queremos",
            "start": 4540.849,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "saber sobre el paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 4543.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la china para me pidieron los padres",
            "start": 4546.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las madres este encuentro con el fiscal",
            "start": 4549.77,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y se va a dar el d\u00eda de hoy",
            "start": 4554.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "va a estar el fiscal general y va a",
            "start": 4559.65,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "estar el fiscal especial",
            "start": 4563.25,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del caso de ayotzinapa",
            "start": 4566.949,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "yo por respeto a la autonom\u00eda de la",
            "start": 4570.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda voy nada m\u00e1s a introducir",
            "start": 4574.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 4578.679,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 4580.7,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "expresar qu\u00e9",
            "start": 4582.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se cumple con el compromiso de",
            "start": 4587.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "solicitarle formalmente al fiscal y",
            "start": 4591.9,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "respetuosamente que les informe",
            "start": 4595.87,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con amplitud",
            "start": 4601.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a los padres ya las madres de los",
            "start": 4604.17,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 4607.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y me voy a retirar",
            "start": 4613.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es decir voy a introducir como es un",
            "start": 4617.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con la fiscal\u00eda",
            "start": 4620.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que es aut\u00f3noma",
            "start": 4623.159,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4628.51,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "estamos siguiendo",
            "start": 4632.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "desde que se quede en ellos con los",
            "start": 4635.639,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "fiscales este",
            "start": 4639.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y va a ser un buen encuentro",
            "start": 4643.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y puedo decir que le tengo confianza",
            "start": 4646.47,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "como lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 4649.52,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n ero fiscal general",
            "start": 4653.559,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "los conocieron un hombre \u00edntegro",
            "start": 4658.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no representa a grupos de intereses",
            "start": 4663.139,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 4665.809,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4668.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estoy seguro va a seguir actuando con",
            "start": 4671.7,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "rectitud y en este caso",
            "start": 4677.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va a entregar",
            "start": 4685.389,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buenos resultados pero con respecto a la",
            "start": 4687.989,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la fiscal\u00eda presidente e",
            "start": 4691.829,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "insistirle usted le pedir\u00eda con ese",
            "start": 4694.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "respeto que retomen estas dos l\u00edneas en",
            "start": 4698.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particular se lo comento porque la misma",
            "start": 4700.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cnh se ha pronunciado en diversas",
            "start": 4702.239,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "ocasiones pero lo hago",
            "start": 4704.219,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo estas dos l\u00edneas de",
            "start": 4706.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n todas",
            "start": 4709.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienen que tener una actitud",
            "start": 4711.89,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de apertura",
            "start": 4714.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "escuchar a todos incluso hago llamado",
            "start": 4718.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a todos los que tengan informaci\u00f3n sobre",
            "start": 4724.37,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este caso que ayuden",
            "start": 4728.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque esta es una herida abierta",
            "start": 4734.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4741.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la justicia tiene que",
            "start": 4744.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4747.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4748.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 4751.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 4753.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4756.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el prestigio",
            "start": 4757.969,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la fama de m\u00e9xico",
            "start": 4760.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar",
            "start": 4767.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 4772.56,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4774.48,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4775.24,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4776.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay personas que intervinieron",
            "start": 4779.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cuenten",
            "start": 4785.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n",
            "start": 4790.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4794.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si desean ayudar",
            "start": 4800.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "informando sobre el paradero",
            "start": 4803.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 4807.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo lo que se puede hacer",
            "start": 4810.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "independientemente de \u00e9l",
            "start": 4818.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los procesos legales",
            "start": 4821.369,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4827.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n es un servicio que se presta",
            "start": 4831.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a la patria",
            "start": 4834.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si se informa",
            "start": 4837.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo que se sabe",
            "start": 4840.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4846.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y puede llevarse a cabo",
            "start": 4847.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 4852.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4854.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el subsecretario de derechos humanos",
            "start": 4856.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4861.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 4864.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yo convoco a todos",
            "start": 4867.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a que participemos todo el que tenga",
            "start": 4870.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4873.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 4876.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se sane",
            "start": 4880.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se cierre",
            "start": 4882.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta herida",
            "start": 4885.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que nos afecta a todos como pueblo como",
            "start": 4888.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sociedad como naci\u00f3n",
            "start": 4892.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 4895.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todos participamos que todos ayudemos",
            "start": 4898.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que este va a haber",
            "start": 4903.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4907.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como en el pasado",
            "start": 4913.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no me inform\u00f3 sobre eso todav\u00eda hasta",
            "start": 4916.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy seguramente me va a informar pero",
            "start": 4920.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quiero decirles que es muy buena la",
            "start": 4923.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n institucional",
            "start": 4927.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 4930.679,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4934.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4937.59,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "con el presidente de la suprema corte de",
            "start": 4939.489,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "justicia y con el fiscal general",
            "start": 4942.699,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4946.36,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n respetuosa y de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4947.79,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 4953.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se da esta reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy",
            "start": 4956.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le pedimos manera muy",
            "start": 4961.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "atenta respetuosa considerando la",
            "start": 4964.74,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la fiscal\u00eda por tratarse",
            "start": 4968.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s de los pap\u00e1s",
            "start": 4976.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n como muchos otros",
            "start": 4981.17,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 4986.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lamentablemente desesperados",
            "start": 4987.699,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y muchos otros",
            "start": 4991.2,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "este tienen a sus hijos desaparecidos",
            "start": 4993.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y estos procesos",
            "start": 4999.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un dolor permanente",
            "start": 5001.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que podamos hacer por",
            "start": 5004.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5006.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "facilitar las investigaciones a que se",
            "start": 5010.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 5013.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5015.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que se castigue a los responsables",
            "start": 5021.389,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5023.459,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "al igual que el castigo",
            "start": 5032.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo importante es saber",
            "start": 5034.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n los j\u00f3venes en donde",
            "start": 5038.89,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los estudiantes del inap",
            "start": 5041.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 5047.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y una inquietud que tengo muy est\u00e9 en mi",
            "start": 5054.45,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n al fondo de mi coraz\u00f3n es porque",
            "start": 5060.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "usted nos dice usted sabe el presidente",
            "start": 5062.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sabe lo que pasa en todo el pa\u00eds los",
            "start": 5065.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernadores igualmente usted fue de",
            "start": 5069.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tamaulipas recientemente y visit\u00f3 el",
            "start": 5071.41,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "municipio de hidalgo en este municipio a",
            "start": 5074.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escasos kil\u00f3metros de donde usted",
            "start": 5077.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "estaban unidos creo que eran est\u00e1 a una",
            "start": 5080.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una unas personas m\u00e1s de 90 personas",
            "start": 5083.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entre ni\u00f1os j\u00f3venes mujeres y hombres",
            "start": 5086.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que est\u00e1n",
            "start": 5090.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muriendo de hambre que han estado",
            "start": 5093.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pidiendo desde hace varios meses",
            "start": 5095.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n urgente porque no puede ni",
            "start": 5097.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "salir a comprar alimentos para pues para",
            "start": 5100.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder seguir viviendo donde est\u00e1n como",
            "start": 5103.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encarcelados encapsulados dice la",
            "start": 5106.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diputada noem\u00ed estrella s\u00ed que es la que",
            "start": 5109.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "encabeza una",
            "start": 5113.05,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que ellos llaman columna",
            "start": 5114.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "armada pedrojota miento",
            "start": 5117.739,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "hemos estado informando a trav\u00e9s de la",
            "start": 5121.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "activista n\u00e9stor troncoso desde hace",
            "start": 5123.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "varios meses y yo como periodista que se",
            "start": 5126.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda lo que estaba sucediendo mi",
            "start": 5129.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 catalogado como un estado",
            "start": 5131.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del silencio primero sale la informaci\u00f3n",
            "start": 5133.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en mi estado sale de",
            "start": 5136.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 desde a nivel nacional que salga de",
            "start": 5141.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "meter mi estado porque porque tenemos",
            "start": 5144.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una autocensura s\u00ed y autoimpuesta como",
            "start": 5146.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodistas no porque a lo mejor el",
            "start": 5151.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernador te diga no escribas esto no",
            "start": 5153.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "digas lo otro sino porque estamos",
            "start": 5154.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sitiados por el crimen organizado s\u00ed",
            "start": 5157.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces para poder sobrevivir pues",
            "start": 5159.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos que estar autocensurados si yo",
            "start": 5161.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "soy el primer periodista en el pa\u00eds que",
            "start": 5164.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estoy dentro del mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 5166.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed tengo miedo pero tambi\u00e9n tengo",
            "start": 5168.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que hacer mi trabajo y entonces yo",
            "start": 5170.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a so\u00f1ar que el d\u00eda que usted fue",
            "start": 5172.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a hidalgo que usted y \u00e9l y el gobernador",
            "start": 5174.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se dice que est\u00e1 con usted tambi\u00e9n",
            "start": 5178.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en francisco garc\u00eda cabeza de vaca",
            "start": 5180.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "podr\u00edan haber desviado un poquito",
            "start": 5183.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacia este lugar el ejido buenavista y",
            "start": 5187.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "podr\u00edan haber llevado una columna por",
            "start": 5191.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nada columna armada tiene una columna de",
            "start": 5193.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ayuda solidaridad de paz con ese",
            "start": 5196.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "alimento y es el medicamento que est\u00e1n",
            "start": 5199.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitando en ese punto de del pa\u00eds",
            "start": 5201.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en este punto de tamaulipas pero vemos",
            "start": 5204.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que pasan los meses pasan siguen pasando",
            "start": 5207.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el milenio ha estado reportando muy muy",
            "start": 5210.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "frecuentemente este c\u00f3mo se escuchan los",
            "start": 5214.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "balazos hacia esas casas como las",
            "start": 5217.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lamentaciones de las personas que est\u00e1n",
            "start": 5219.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que est\u00e1n clamando por ayuda y no",
            "start": 5221.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pasa nada esto es un delito de lesa",
            "start": 5224.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "humanidad porque tiene que trascender a",
            "start": 5225.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "internacionalmente",
            "start": 5229.58,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e1 enterado de todo lo que",
            "start": 5231.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasa si el presidente de tamaulipeco",
            "start": 5232.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bernador tamaulipas est\u00e1 enterado todo",
            "start": 5235.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo que pasa porque no llega la ayuda",
            "start": 5237.18,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "porque no llega a la intervenci\u00f3n",
            "start": 5239.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed van la pregunta tambi\u00e9n para el",
            "start": 5242.989,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "directorio hacienda este est\u00e1n a platos",
            "start": 5246.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del tema de qu\u00e9",
            "start": 5250.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el gobernador quiere m\u00e1s recursos porque",
            "start": 5253.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un estado que despu\u00e9s del segundo",
            "start": 5255.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado verdad que m\u00e1s productivo quiere",
            "start": 5258.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiere dinero est\u00e1 bien para tamaulipas",
            "start": 5262.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy est\u00e1 muy bien pero tambi\u00e9n en",
            "start": 5265.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el tema de que hay constructores que no",
            "start": 5267.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando impuestos",
            "start": 5271.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hay muchas por lo que nos dijo por ah\u00ed",
            "start": 5272.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el senador ricardo monreal muchas",
            "start": 5275.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empresas que han nacido fantasmas",
            "start": 5277.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "solamente nacen",
            "start": 5279.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hacen muchos de obra cobra muchos",
            "start": 5282.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones y no pagan impuestos si",
            "start": 5284.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos decir cu\u00e1les son esas",
            "start": 5286.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "empresas que se van hacer con ellas y",
            "start": 5288.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer en este punto que es",
            "start": 5290.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lastimoso para mayor ventas familias que",
            "start": 5292.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no pueden ni salir a comer porque no hay",
            "start": 5295.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ninguna polic\u00eda que les puede acompa\u00f1ar",
            "start": 5297.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tan siquiera para salir a hacer sus",
            "start": 5298.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "compras",
            "start": 5300.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gracias por tu respuesta mire este yo he",
            "start": 5302.139,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "estado en hidalgo varias veces este",
            "start": 5305.679,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "ahora fuimos en efecto",
            "start": 5311.07,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "no tuve ninguna petici\u00f3n ninguna demanda",
            "start": 5314.449,
            "duration": 11.631
        },
        {
            "text": "sobre lo que est\u00e1s aqu\u00ed diciendo",
            "start": 5320.389,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no dudo",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de su dicho",
            "start": 5328.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decir que no ten\u00eda yo",
            "start": 5331.89,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n sobre esto o sea nadie",
            "start": 5335.51,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se acerc\u00f3",
            "start": 5339.65,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y escucho a todos",
            "start": 5341.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 5347.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 5349.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tres mil personas cinco mil",
            "start": 5351.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hicimos el acto tuvimos en este caso al",
            "start": 5358.489,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 5363.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "de hidalgo al d\u00eda siguiente fuimos al",
            "start": 5366.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hospital de san carlos que est\u00e1",
            "start": 5370.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "relativamente cerca tambi\u00e9n y no hubo",
            "start": 5373.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este nadie",
            "start": 5378.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que me planteara este tema a lo mejor",
            "start": 5380.84,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo mencionas por miedo este",
            "start": 5385.219,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "por amenazas pero ahora que lo est\u00e1s",
            "start": 5390.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 5394.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es vamos nosotros",
            "start": 5395.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "e investigar y si hace falta el apoyo",
            "start": 5399.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos a enviar el apoyo nadie puede",
            "start": 5403.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estar en esa situaci\u00f3n que t\u00fa describes",
            "start": 5407.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tiene que haber libertad es lo que hay",
            "start": 5412.53,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que es evidente pues son diferencias",
            "start": 5415.5,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "y confrontaciones vamos a decir",
            "start": 5421.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5425.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nidal y en otros",
            "start": 5430.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en municipios no s\u00f3lo es tamaulipas",
            "start": 5433.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del pa\u00eds",
            "start": 5438.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5440.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5442.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay diferencias",
            "start": 5445.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se cuestiona presidentes municipales se",
            "start": 5448.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuestionan legisladores a los propios",
            "start": 5452.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5455.32,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5458.31,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5460.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agravios",
            "start": 5462.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resentimientos yo lo que estoy haciendo",
            "start": 5466.59,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es llamando a la concordia a la unidad a",
            "start": 5469.68,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 5475.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 5477.179,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este pero pues yo voy con ese",
            "start": 5480.27,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "mensaje de paz a todos lados",
            "start": 5485.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y me acompa\u00f1aron",
            "start": 5490.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "periodistas nacionales estaban muy",
            "start": 5494.18,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "interesados porque uno se da cuenta",
            "start": 5498.65,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 5502.47,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "una zona",
            "start": 5504.679,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en donde se piensa que",
            "start": 5508.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hay confrontaci\u00f3n hay conflictos",
            "start": 5512.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues este va m\u00e1s prensa",
            "start": 5515.659,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de lo normal",
            "start": 5519.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cosa que tambi\u00e9n agradezco mucho",
            "start": 5522.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5525.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y all\u00ed en hidalgo",
            "start": 5526.91,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "este hubo mucha prensa tanto",
            "start": 5530.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 5536.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como nacional",
            "start": 5538.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en \u00e9l algo tamaulipas",
            "start": 5542.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5545.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "t\u00fa tienes todo nuestro respeto",
            "start": 5548.14,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y este nuestra",
            "start": 5551.17,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo en nuestra protecci\u00f3n no",
            "start": 5554.849,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solo",
            "start": 5557.489,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y te felicito por estar haciendo tu",
            "start": 5559.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajo a pesar",
            "start": 5563.39,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "este la situaci\u00f3n en que est\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 5566.17,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "muchos periodistas en los estados en las",
            "start": 5572.46,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "regiones en los municipios como dec\u00eda el",
            "start": 5575.739,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "maestro manuel buend\u00eda",
            "start": 5580.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5583.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la capital era m\u00e1s",
            "start": 5585.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sencillo menos riesgoso hacer periodismo",
            "start": 5591.79,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "porque era muy dif\u00edcil toparse",
            "start": 5596.29,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "con los que se sent\u00edan agraviados por",
            "start": 5601.77,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reportaje por alguna nota pero en",
            "start": 5607.14,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "provincia dec\u00eda las banquetas son muy",
            "start": 5611.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "angostas",
            "start": 5614.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pues lo que se escribe",
            "start": 5618.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tienen una connotaci\u00f3n distinta",
            "start": 5623.03,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5627.35,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 mi reconocimiento a todos los",
            "start": 5629.429,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periodistas en los estados en los",
            "start": 5632.479,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "municipios muchos que hacen este",
            "start": 5635.309,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "periodismo que lleva a cabo este noble",
            "start": 5638.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "oficio del periodismo",
            "start": 5643.019,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este decirles que est\u00e1n",
            "start": 5646.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este apoyados moralmente por nosotros",
            "start": 5651.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5658.7,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el tema de la de la gente hoy regresa a",
            "start": 5663.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados usted ha dicho que",
            "start": 5666.309,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se puede ser rebelde sin causa s\u00ed con",
            "start": 5668.53,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "todos los acuerdos que usted ha",
            "start": 5670.869,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "alcanzado con ellos se justifica en",
            "start": 5672.099,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estas movilizaciones estos bloqueos",
            "start": 5674.139,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "parciales a la c\u00e1mara y tal si otra",
            "start": 5675.699,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pregunta tienen derecho de manifestarse",
            "start": 5677.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5683.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos tenemos ese derecho de",
            "start": 5686.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n ojal\u00e1",
            "start": 5689.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5692.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5695.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dialogue y se llegue a acuerdos",
            "start": 5697.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pero no se puede impedir a nadie",
            "start": 5702.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestaci\u00f3n acu\u00e9rdense",
            "start": 5706.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo una aut\u00e9ntica",
            "start": 5709.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5712.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5715.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una dictadura",
            "start": 5718.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 5721.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hay que garantizar las libertades el",
            "start": 5724.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "derecho a disentir la pluralidad",
            "start": 5727.47,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "tiene que haber oposici\u00f3n",
            "start": 5731.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esa vez es este",
            "start": 5738.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "compleja",
            "start": 5744.289,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la democracia pero es el mejor sistema",
            "start": 5747.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de gobierno",
            "start": 5752.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que se halla",
            "start": 5755.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inventado hasta la fecha",
            "start": 5759.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dicho por",
            "start": 5762.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los los griegos",
            "start": 5764.66,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este desde entonces de todas las formas",
            "start": 5767.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 5773.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este cuando le toca arist\u00f3teles definir",
            "start": 5774.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las seis formas de gobierno",
            "start": 5779.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resuelve que lo mejor",
            "start": 5782.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es la democracia yo creo que",
            "start": 5785.22,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es lo mejor de todo",
            "start": 5789.76,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "la democracia tiene imperfecciones este",
            "start": 5794.02,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n a veces excesos pero es la",
            "start": 5799.41,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "mejor forma de gobierno el mejor sistema",
            "start": 5805.03,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5807.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el sistema democr\u00e1tico que es el nuestro",
            "start": 5809.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es el que est\u00e1 en la constituci\u00f3n la",
            "start": 5812.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "democracia como sistema pol\u00edtico como",
            "start": 5815.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "forma de gobierno y como forma de vida",
            "start": 5820.3,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "que es a este",
            "start": 5823.239,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "anexi\u00f3n s a\u00f1adido",
            "start": 5831.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5835.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo tercero constitucional",
            "start": 5837.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "fue fundamental la democracia no s\u00f3lo",
            "start": 5840.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5844.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "forma de gobierno como sistema pol\u00edtico",
            "start": 5847.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sino como forma de vida",
            "start": 5850.9,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "lo que suced\u00eda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5854.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5859.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "respetaba la constituci\u00f3n en la forma",
            "start": 5863.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero se violaba en el fondo se hablaba",
            "start": 5865.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que viv\u00edamos en una democracia y lo",
            "start": 5868.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que imperaba lo que imperaba era el",
            "start": 5871.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 5874.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es el doble discurso la simulaci\u00f3n",
            "start": 5876.95,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es que haya una",
            "start": 5881.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 5884.199,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y esto implica pues garantizar el",
            "start": 5888.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 5890.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el derecho derecho a la protesta",
            "start": 5893.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 que con el di\u00e1logo se llegue a",
            "start": 5896.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un acuerdo pronto",
            "start": 5899.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "darle por otro lado usted ha estado de",
            "start": 5902.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alguna manera en contacto con el ex",
            "start": 5905.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "gobernador de quintana roo mario",
            "start": 5907.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "villanueva digo le han pedido a trav\u00e9s",
            "start": 5909.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de terceras personas que lo ayude se",
            "start": 5910.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 se aprob\u00f3 un punto de acuerdo en",
            "start": 5914.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el congreso de quintana roo para pedirle",
            "start": 5915.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a usted que le conceda el indulto saber",
            "start": 5917.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si usted recibi\u00f3 ese oficio y si usted",
            "start": 5921.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 considerando est\u00e1 esta posibilidad",
            "start": 5924.31,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gracias a este haciendo un tr\u00e1mite legal",
            "start": 5926.59,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este porque lo solicitaron familiares y",
            "start": 5931.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ciudadanos de quintana roo",
            "start": 5934.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n",
            "start": 5938.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de salud de mario villanueva hice",
            "start": 5942.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "inicio un tr\u00e1mite",
            "start": 5947.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5949.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda avanzado",
            "start": 5953.099,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero una apelaci\u00f3n",
            "start": 5956.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 5958.929,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 5961.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y como somos respetuosos de la autonom\u00eda",
            "start": 5964.62,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda lo acabo de decir se est\u00e1",
            "start": 5967.38,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "esperando que se termine con este",
            "start": 5971.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 5975.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5976.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hubo de parte nuestra atenci\u00f3n al tema y",
            "start": 5979.84,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "lo va a seguir a viento",
            "start": 5986.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si por su estado de salud",
            "start": 5990.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya ven",
            "start": 5997.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos barreda derivaciones",
            "start": 6000.05,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que nos dijo que se iba",
            "start": 6003.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a reunir las que descienda y los",
            "start": 6005.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pulsiones de pemex para ver lo del",
            "start": 6008.369,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 6010.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de ese repunte de 6 a 7 d\u00f3lares que",
            "start": 6012.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos por ganancias por barril de",
            "start": 6015.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6017.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a que se lleg\u00f3 en la reuni\u00f3n que se va a",
            "start": 6019.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacer con esos recursos es excedente que",
            "start": 6022.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por negociarse ayer o que si va a",
            "start": 6024.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consultar ayer s\u00ed gracias me imagino que",
            "start": 6027.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es parecido a mantas",
            "start": 6029.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bueno empezamos con la pregunta que",
            "start": 6040.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 6043.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es el repunte alcance de referencia tuvo",
            "start": 6048.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta hace unos d\u00edas el precio del",
            "start": 6051.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo esto tomamos porque la serie",
            "start": 6053.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene mayor frecuencia es decir se quede",
            "start": 6056.98,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s observaciones un petr\u00f3leo que es muy",
            "start": 6059.33,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "parecido a la mezcla mexicana que es el",
            "start": 6061.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "doblete y el west texas intermediate",
            "start": 6063.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hasta hasta el d\u00eda 13 como puedes ver el",
            "start": 6065.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio del west texas estaba en 54",
            "start": 6068.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puntos 9 d\u00f3lares por barril y",
            "start": 6071.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "efectivamente tuvo un brinco a 62.9 y es",
            "start": 6072.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6076.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este salto el que est\u00e1s identificando",
            "start": 6080.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como un salto muy importante y",
            "start": 6082.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efectivamente es importante pero si lo",
            "start": 6085.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vemos en lo que ha pasado a lo largo del",
            "start": 6086.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en realidad no es muy distinto de la",
            "start": 6089.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "volatilidad que ha tenido el precio del",
            "start": 6092.75,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo a lo largo del a\u00f1o es",
            "start": 6094.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "importante pero no es m\u00e1s importante que",
            "start": 6095.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "otros que las subidas y bajadas",
            "start": 6097.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que hemos estado observando de hecho el",
            "start": 6100.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precio promedio ha estado en 62 puntos",
            "start": 6102.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "punto 9 lo que s\u00ed es importante es que",
            "start": 6105.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al ser \u00e9l",
            "start": 6108.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo de donde se extrae la",
            "start": 6110.71,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "gasolina esto tiene un impacto en el",
            "start": 6113.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina si vemos sobre",
            "start": 6115.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica cu\u00e1l es el precio por",
            "start": 6117.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "barril de la de la de la gasolina podr\u00e1s",
            "start": 6119.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ver que la gasolina sigue un",
            "start": 6122.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comportamiento muy parecido al del",
            "start": 6124.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo es decir cuando",
            "start": 6127.39,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "aumenta el precio del petr\u00f3leo sobre la",
            "start": 6129.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "gasolina y cuando baja baja el precio de",
            "start": 6130.27,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 6132.46,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "ese es el impacto que est\u00e1 teniendo",
            "start": 6133.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hacia las finanzas p\u00fablicas porque",
            "start": 6134.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nosotros lo que nos hemos comprometido",
            "start": 6136.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es mantener mantener el precio de la",
            "start": 6137.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gasolina en t\u00e9rminos reales constantes",
            "start": 6140.71,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ahora vamos a seguir a deshacer la",
            "start": 6145.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica entonces lo que lo que",
            "start": 6147.199,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "se hace este es el precio de la gasolina",
            "start": 6149.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a inicios del a\u00f1o desde alrededor de",
            "start": 6151.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "19.5 pesos por d\u00f3lar y lo que est\u00e1",
            "start": 6154.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "subiendo aqu\u00ed es en el precio objetivo",
            "start": 6157.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la medida en que la inflaci\u00f3n va va",
            "start": 6161.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambiando lo que se ve en la l\u00ednea caf\u00e9",
            "start": 6163.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 es el precio observado de la",
            "start": 6166.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gasolina y lo que se ve en esta l\u00ednea",
            "start": 6168.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "roja es el est\u00edmulo en el jets el hyeres",
            "start": 6171.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es un impuesto que se le cobra a",
            "start": 6175.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aquellos bienes que generan un mal",
            "start": 6176.96,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cuando se consume en el alcohol el",
            "start": 6178.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tabaco la gasolina se generan c\u00e1ncer",
            "start": 6180.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n alcoholismo el 10 sirve",
            "start": 6183.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como un colch\u00f3n cuando el precio de la",
            "start": 6187.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gasolina va para arriba",
            "start": 6189.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el jets aumento el est\u00edmulo alierta es",
            "start": 6190.79,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "decir se carga menos jets aumenta de tal",
            "start": 6192.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "forma que el precio del precio queda m\u00e1s",
            "start": 6195.469,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s o menos estable entonces no es un",
            "start": 6197.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "subsidio es una disminuci\u00f3n al al",
            "start": 6201.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impuesto especial el precio de las",
            "start": 6203.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gasolinas y lo que lo que podemos",
            "start": 6206.36,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "observar es que acepto este peque\u00f1o",
            "start": 6208.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "periodo que fue en febrero",
            "start": 6209.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde el est\u00edmulo estaba siendo",
            "start": 6212.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "absorbido por un margen mayor en las",
            "start": 6213.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gasolineras se ha logrado mantener esto",
            "start": 6215.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es justo el proceder en el momento en",
            "start": 6218.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que los donde se empez\u00f3 a presentar aqu\u00ed",
            "start": 6220.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las",
            "start": 6222.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 6224.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una pregunta m\u00e1s ac\u00e1",
            "start": 6226.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque la w tiene una es much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 6234.05,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "flexible la mezcla mexicana la mezcla",
            "start": 6240.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicana es muy parecida",
            "start": 6242.869,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "si lo hubi\u00e9ramos puesto en la",
            "start": 6244.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la curva iba a ser muy muy parecida",
            "start": 6249.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque la referencia que si regresamos",
            "start": 6254.84,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6261.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la referencia internacional no s\u00e9 no se",
            "start": 6262.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fija contra la mezcla mexicana sino",
            "start": 6265.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contra las mezclas en federaci\u00f3n",
            "start": 6268.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos reportero de metro",
            "start": 6271.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el secretario me pregunta es",
            "start": 6273.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lectura le da usted a que el",
            "start": 6276.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "riesgo-pa\u00eds de m\u00e9xico en tres semanas va",
            "start": 6278.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la baja que ficha la calificadora a",
            "start": 6281.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un nuevo bolet\u00edn dice que hay",
            "start": 6284.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "menos riesgos en \u00e9l",
            "start": 6286.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presupuesto 2020 del si\u00f3n presidente",
            "start": 6289.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y este otro",
            "start": 6292.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elemento que a m\u00ed me salta mientras",
            "start": 6295.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses como colombia tienen una",
            "start": 6297.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en la inversi\u00f3n extranjera en",
            "start": 6300.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se entiendo que va a la",
            "start": 6303.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alza quisiera decirnos hasta el primer",
            "start": 6305.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semestre cu\u00e1l es el n\u00famero de inversi\u00f3n",
            "start": 6307.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjera directa en el pa\u00eds y estos",
            "start": 6310.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elementos econ\u00f3micos que se\u00f1al mandan a",
            "start": 6312.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros como mexicanos y a nivel",
            "start": 6316.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional esa es mi primera pregunta",
            "start": 6319.62,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta sobre la",
            "start": 6321.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que tengo aqu\u00ed en el",
            "start": 6323.489,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "tintero",
            "start": 6325.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno lo primero que yo dir\u00eda es el",
            "start": 6326.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "paquete econ\u00f3mico que nosotros enviamos",
            "start": 6329.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "al congreso de la uni\u00f3n ten\u00eda una serie",
            "start": 6331.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de premisas muy claras sobre la cual",
            "start": 6334.489,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "estaba construido el primero era un",
            "start": 6336.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compromiso ineludible por la estabilidad",
            "start": 6340.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica un manejo responsable de",
            "start": 6343.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la parte fiscal y financiera y la forma",
            "start": 6347.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en que esto est\u00e1 traduciendo es un",
            "start": 6351.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "control de los niveles de endeudamiento",
            "start": 6352.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6355.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y del gobierno del gobierno federal en",
            "start": 6358.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "particular a nosotros nos parece que fue",
            "start": 6362.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy bien recibido el paquete por los",
            "start": 6364.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mercados y los de analistas en un",
            "start": 6367.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contexto complejo es decir en un",
            "start": 6369.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contexto de volatilidad del petr\u00f3leo de",
            "start": 6371.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tensiones comerciales fundamentalmente",
            "start": 6374.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre eeuu y china y tambi\u00e9n de",
            "start": 6375.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "las tensiones asociadas a la posible",
            "start": 6381.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salida del reino unido",
            "start": 6384.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de la de la uni\u00f3n europea",
            "start": 6386.71,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "normalmente hay una serie de pa\u00edses que",
            "start": 6390.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "son los receptores m\u00e1s relevantes de",
            "start": 6392.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa tanto de",
            "start": 6395.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "portafolio que son los pa\u00edses de",
            "start": 6398.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ingresos medios grandes pa\u00edses como",
            "start": 6400.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico argentina brasil turqu\u00eda la",
            "start": 6403.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de nosotros es distinta que",
            "start": 6407.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses no quiero hablar de los",
            "start": 6409.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero es muy distinta si ustedes",
            "start": 6411.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "abren los peri\u00f3dicos de la posici\u00f3n que",
            "start": 6413.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "tiene turqu\u00eda o de la posici\u00f3n que tiene",
            "start": 6415.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "argentina hoy es decir en este contexto",
            "start": 6417.719,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "nuestra posici\u00f3n es muy s\u00f3lida ah\u00ed y",
            "start": 6420.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "prueba de ello es una transacci\u00f3n que",
            "start": 6424.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana pasada con pemex es",
            "start": 6427.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una transacci\u00f3n en tres partes no voy a",
            "start": 6429.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hablar de las de las \u00faltimas dos porque",
            "start": 6432.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "est\u00e1 porque est\u00e1 en proceso pero la",
            "start": 6434.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primera parte que era asociada a un",
            "start": 6436.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "proceso de refinanciamiento todas",
            "start": 6439.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estaban ligadas por 7.500 millones de",
            "start": 6440.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que emitimos en los mercados de",
            "start": 6444.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nueva york que pemex emiti\u00f3 tuvo una",
            "start": 6446.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "demanda de casi cinco veces m\u00e1s de 37",
            "start": 6448.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 6452.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es una prueba de inversi\u00f3n es decir",
            "start": 6454.36,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "cuando se habla de confianza podemos",
            "start": 6457.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hablarlo nosotros pueden hablarlo los",
            "start": 6458.889,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "analistas pueden hablarlo todo el mundo",
            "start": 6460.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los inversionistas cuando hablan o no",
            "start": 6462.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "confianza le ponen el dinero por delante",
            "start": 6464.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es para el cierre de",
            "start": 6469.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los funcionarios responsables de la",
            "start": 6472.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n el presidente dijo que",
            "start": 6474.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "debemos hablar claro y hasta hace unos",
            "start": 6476.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un poco tiempo de la asamblea",
            "start": 6481.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legislativa del distrito federal",
            "start": 6484.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mauricio toledo leonel luna y jorge",
            "start": 6486.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "romero manejaron la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 6489.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "recursos de 14.000 millones de pesos",
            "start": 6492.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para la reconstrucci\u00f3n de la ciudad de",
            "start": 6497.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6500.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que ustedes dijeron aqu\u00ed que no",
            "start": 6501.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "son investigadores pero quisiera saber",
            "start": 6503.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si encontraron malos manejos de estos ex",
            "start": 6505.47,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diputados de la asamblea legislativa",
            "start": 6509.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarles tambi\u00e9n",
            "start": 6512.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 6515.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contratistas cu\u00e1ntas han incumplido sus",
            "start": 6518.11,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "fechas de entrega y si esos retrasos que",
            "start": 6522.17,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tienen estas empresas van a ser",
            "start": 6525.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "castigadas por esta situaci\u00f3n",
            "start": 6527.659,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me pregunta estos sismos y estas",
            "start": 6531.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofes que se registran tanto en la",
            "start": 6534.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico como en el pa\u00eds se ven",
            "start": 6536.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se debe a la corrupci\u00f3n a que se viola",
            "start": 6539.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la norma estamos actualmente ya",
            "start": 6541.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vacunados para que los funcionarios no",
            "start": 6546.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se dejen su abordar y no dejen de violar",
            "start": 6551.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la norma y suceda las cat\u00e1strofe y",
            "start": 6553.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "finalmente preguntar tengo entendido que",
            "start": 6558.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se gast\u00f3 200 millones de pesos para",
            "start": 6561.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "demoler 24 predios en la ciudad de",
            "start": 6563.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexico en la gesti\u00f3n de miguel \u00e1ngel",
            "start": 6567.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mancera detectaron que se inflaron los",
            "start": 6570.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "costos de molde demolici\u00f3n de estos",
            "start": 6574.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "inmuebles y si de manera global",
            "start": 6577.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "considerar\u00edan que fue una mala una",
            "start": 6581.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fallida gesti\u00f3n del jefe de gobierno",
            "start": 6583.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel mancera en materia de",
            "start": 6586.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n gracias",
            "start": 6588.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bien sobre lo que tiene que ver con la",
            "start": 6597.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico nosotros no tenemos",
            "start": 6601.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "datos no sabemos que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de",
            "start": 6604.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esa autorizaci\u00f3n de recursos ya la",
            "start": 6607.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00faltima parte del per\u00edodo de miguel \u00e1ngel",
            "start": 6610.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mancera entiendo que en su momento se",
            "start": 6613.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dio informaci\u00f3n incluso por la jefa de",
            "start": 6616.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno la manera en la que estamos",
            "start": 6618.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colaborando en la ciudad de mexico es",
            "start": 6620.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal nos estamos",
            "start": 6623.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haciendo cargo de la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 6626.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en educaci\u00f3n salud y",
            "start": 6629.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cultura y con claudia sheinbaum hemos",
            "start": 6631.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acordado que el gobierno la ciudad est\u00e1",
            "start": 6635.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dedicando a la atenci\u00f3n en materia de",
            "start": 6637.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vivienda de manera que todos todos esos",
            "start": 6640.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "datos o esa situaci\u00f3n que se ha venido",
            "start": 6644.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presentando me parece que ser\u00eda el",
            "start": 6646.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad me equivocan",
            "start": 6650.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar una informaci\u00f3n muy detallada",
            "start": 6651.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al respecto nosotros vamos a participar",
            "start": 6654.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la restauraci\u00f3n de algunas viviendas",
            "start": 6656.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que son parte del patrimonio art\u00edstico",
            "start": 6658.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en lo relativo a si las empresas que",
            "start": 6662.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hayan incumplido van a ser sancionadas",
            "start": 6666.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno en lo que tiene que ver con las",
            "start": 6668.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas del gobierno federal",
            "start": 6671.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "involucradas si ha habido casos y est\u00e1n",
            "start": 6673.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las denuncias presentadas y por supuesto",
            "start": 6677.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como dijo aquel presidente no va a haber",
            "start": 6679.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impunidad o sea si se detecta no vamos a",
            "start": 6681.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dejar pasar y ya se est\u00e1 actuando en ese",
            "start": 6684.34,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "sentido y esto de hay de sil la magnitud",
            "start": 6687.79,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "del desastre se debe a la corrupci\u00f3n yo",
            "start": 6694.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "creo que tenemos que ver las cosas con",
            "start": 6698.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "objetividad para como pa\u00eds saber",
            "start": 6700.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema si hay casos aqu\u00ed",
            "start": 6702.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico se denunciaron",
            "start": 6705.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fueron p\u00fablicos casos en donde debido",
            "start": 6707.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las irregularidades en floraci\u00f3n del",
            "start": 6711.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suelo y sobre todo en las normas de",
            "start": 6715.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hubo desgracias pero si",
            "start": 6717.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vemos la magnitud del desastre si",
            "start": 6720.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de 200.000",
            "start": 6724.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viviendas afectadas este y que no se",
            "start": 6726.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "debe en su mayor\u00eda a casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6730.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sino muchas de estas viviendas son de",
            "start": 6733.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las viviendas que han sido auto",
            "start": 6736.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "construidas a lo largo de los da\u00f1os por",
            "start": 6738.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los propios recursos de quienes las",
            "start": 6740.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "habitan entonces tenemos que mirar eso",
            "start": 6743.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mo evitamos que esa",
            "start": 6745.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad digamos econ\u00f3mica en la",
            "start": 6750.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se encuentran muchos tambi\u00e9n ya",
            "start": 6753.34,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se traduzca en una",
            "start": 6754.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad en el lugar en el que",
            "start": 6756.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "habitan adem\u00e1s de atender los casos en",
            "start": 6758.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "donde por supuesto ha habido",
            "start": 6763.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno coment\u00e1bamos en la en la",
            "start": 6773.579,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que es un requisito que lo",
            "start": 6776.039,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que estemos haciendo sea seguro por eso",
            "start": 6778.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo la revisi\u00f3n de las",
            "start": 6782.07,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "normas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n en el",
            "start": 6785.369,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caso de oaxaca y en el caso en el caso",
            "start": 6788.699,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de oaxaca se colabora porque ya se hab\u00eda",
            "start": 6791.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iniciado ese trabajo se elaboraron las",
            "start": 6794.789,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "normas t\u00e9cnicas emergentes en el caso de",
            "start": 6796.679,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "chapas tambi\u00e9n se ha trabajado en eso",
            "start": 6799.8,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que tambi\u00e9n estamos promoviendo",
            "start": 6802.969,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n los programas de",
            "start": 6809.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial para evitar que",
            "start": 6810.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siga habiendo asentamientos en zonas de",
            "start": 6813.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "riesgo estamos haciendo los los",
            "start": 6816.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes en fin que son una serie de",
            "start": 6818.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medidas est\u00e1 bueno y la asistencia",
            "start": 6821.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica fundamental toda acci\u00f3n de",
            "start": 6823.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vivienda tiene su asistencia t\u00e9cnica de",
            "start": 6826.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "manera que lo que se construye",
            "start": 6829.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que se utiliza mejor el",
            "start": 6833.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recurso porque el asistente orienta al",
            "start": 6835.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "beneficiario sobre qu\u00e9 cantidad de",
            "start": 6839.03,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "material comprar qu\u00e9 material comprar",
            "start": 6841.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mano de obra contratar pues lo",
            "start": 6843.429,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "fundamental es eso garantizar la",
            "start": 6846.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "seguridad estructural",
            "start": 6848.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno pues este quedamos ya para ma\u00f1ana",
            "start": 6852.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 6864.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que se avecinan",
            "start": 6867.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "si es un proceso que lleva a cabo la",
            "start": 6870.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6874.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6877.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tengo entendido que ya sali\u00f3 la",
            "start": 6880.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 6883.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para la renovaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de",
            "start": 6886.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6891.489,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6894.81,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 6896.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "inscribi\u00e9ndose",
            "start": 6898.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "apunt\u00e1ndose ciudadanos",
            "start": 6901.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n",
            "start": 6905.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en este caso respetuosa",
            "start": 6909.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues es que",
            "start": 6914.29,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que de esta instituci\u00f3n tan importante",
            "start": 6916.9,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "en manos de gente \u00edntegra honesta",
            "start": 6921.909,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 6929.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 6934.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6936.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la arrogancia de sentirse libres",
            "start": 6939.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6946.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "si se tiene",
            "start": 6948.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a servidores p\u00fablicos",
            "start": 6954.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en esta instituci\u00f3n o en cualquiera",
            "start": 6957.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sumisos",
            "start": 6959.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acomodaticios",
            "start": 6962.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 6964.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y ahora son las que usted quiera que sea",
            "start": 6968.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6970.53,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed ha pasado",
            "start": 6972.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces se hacen de la vista gorda",
            "start": 6977.699,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no cumplen con su responsabilidad",
            "start": 6983.159,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y ya hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 6989.52,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "entonces tiene que ser gente",
            "start": 6992.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "integra",
            "start": 6995.389,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 6997.579,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7004.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero verdaderamente independiente",
            "start": 7006.739,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7010.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el per\u00fa",
            "start": 7011.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7015.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ya se termin\u00f3",
            "start": 7017.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3",
            "start": 7019.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esa pesadilla",
            "start": 7021.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se observa mucho lo de independiente",
            "start": 7025.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y eran independientes del pueblo no de",
            "start": 7028.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 7032.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces que sean verdaderamente",
            "start": 7037.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7040.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo",
            "start": 7044.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s distante",
            "start": 7048.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que se pueda del poder",
            "start": 7053.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ese es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo",
            "start": 7057.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano independiente",
            "start": 7061.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no los que est\u00e9",
            "start": 7066.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en representantes de grupos de intereses",
            "start": 7071.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 7074.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y supuestamente estaban en instituciones",
            "start": 7076.95,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas",
            "start": 7082.58,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "e independientes",
            "start": 7084.619,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como el concepto que hace falta tambi\u00e9n",
            "start": 7088.309,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7092.969,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 7096.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de sociedad civil",
            "start": 7098.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que antes",
            "start": 7101.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llamada pueblo",
            "start": 7103.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y de repente se le puso sociedad civil y",
            "start": 7106.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se usa para todo",
            "start": 7110.63,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y se lo apropi\u00f3 el conservadurismo",
            "start": 7114.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no hay que generalizar",
            "start": 7120.55,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7125.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se dieron todas estas cosas",
            "start": 7126.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 7132.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los servidores p\u00fablicos",
            "start": 7135.489,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7138.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "diego \u00e9l",
            "start": 7140.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 7144.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7146.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7151.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con los sismos resultaron da\u00f1ados",
            "start": 7153.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y ellos est\u00e1n",
            "start": 7156.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 7159.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como eso",
            "start": 7162.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 7163.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si \u00e9l podr\u00eda informarles pero ya ahora",
            "start": 7167.07,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "mismo aqu\u00ed nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos",
            "start": 7172.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 7177.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a que nos acompa\u00f1en",
            "start": 7180.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 7182.79,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7184.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es despu\u00e9s de las 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7186.97,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y regresamos si les parece",
            "start": 7190.84,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "porque vamos a entregar reconocimientos",
            "start": 7195.52,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "personas e instituciones de protecci\u00f3n",
            "start": 7201.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "civil el d\u00eda de ma\u00f1ana y va a haber un",
            "start": 7204.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9",
            "start": 7208.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "david no explicas el programa de ma\u00f1ana",
            "start": 7210.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed para que se conozca y empecemos a",
            "start": 7213.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablar de lo del simulacro con mucho",
            "start": 7217.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gusto presidente muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 7219.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en septiembre es un mes en importante en",
            "start": 7221.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "materia de sismicidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7225.55,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "recordamos el episodio de 1985",
            "start": 7228.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "recordamos tambi\u00e9n el episodio de 2017",
            "start": 7231.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es un d\u00eda fundamental para",
            "start": 7236.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recordar y homenajear a las personas que",
            "start": 7239.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fueron afectadas por los sismos tambi\u00e9n",
            "start": 7242.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para reconocer a todos los servidores",
            "start": 7245.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los ciudadanos las mujeres y",
            "start": 7248.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hombres que han tomado entre sus brazos",
            "start": 7251.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los mexicanos que se encuentran en",
            "start": 7254.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento en emergencia y/o desastre",
            "start": 7256.09,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la agenda del d\u00eda de ma\u00f1ana tenemos el",
            "start": 7260.619,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "izamiento de bandera a las 7 con 19",
            "start": 7262.749,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posterior a ello entregaremos aqu\u00ed el",
            "start": 7266.219,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente entregar\u00e1 el premio",
            "start": 7269.349,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil en las dos",
            "start": 7271.689,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "categor\u00edas la categor\u00eda de la prevenci\u00f3n",
            "start": 7275.409,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y la categor\u00eda de la ayuda y en punto de",
            "start": 7278.289,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las 10 de la ma\u00f1ana tendremos un",
            "start": 7282.099,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "simulacro nacional participan 32",
            "start": 7285.09,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "entidades federativas e inmuebles del",
            "start": 7290.649,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico del sector privado y del",
            "start": 7296.379,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sector social un ejercicio donde tanto",
            "start": 7299.289,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciudadanos como autoridades ponemos en",
            "start": 7302.769,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la preparaci\u00f3n la prevenci\u00f3n",
            "start": 7305.439,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ante el riesgo s\u00edsmico que tiene nuestro",
            "start": 7309.669,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el escenario de este simulacro es",
            "start": 7312.879,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "un nazismo que ocurri\u00f3 por ah\u00ed de 1787",
            "start": 7315.579,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "magnitud 8.6 en las costas de guerrero y",
            "start": 7320.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 7325.929,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en esos a\u00f1os tambi\u00e9n un tsunami de la",
            "start": 7327.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mano de los gobiernos estatales estamos",
            "start": 7332.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "generando este simulacro en el caso",
            "start": 7334.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "particular de la ciudad de mexico los 12",
            "start": 7337.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil 170 altavoces que tiene el gobierno",
            "start": 7341.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de la ciudad emitir\u00e1n la alerta s\u00edsmica",
            "start": 7344.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hemos pedido a nivel nacional a todos",
            "start": 7349.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que registren sus",
            "start": 7352.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "inmuebles en la p\u00e1gina preparados punto",
            "start": 7354.929,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gob.mx registrar tu casa tu centro de",
            "start": 7359.48,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "trabajo tu escuela eso va a permitir que",
            "start": 7363.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "te entregamos una constancia de que",
            "start": 7366.929,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "participaste en el sismo en el en este",
            "start": 7369.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "simulacro de sismo pero adem\u00e1s permitir\u00e1",
            "start": 7373.98,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que registre el ciudadano sus resultados",
            "start": 7377.219,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o que se vuelva a",
            "start": 7380.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "registrar puedan medir el mejoramiento",
            "start": 7382.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "en el ejercicio e invitamos a todos a",
            "start": 7386.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que participen de manera responsable de",
            "start": 7389.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "manera muy seria que se den un tiempo el",
            "start": 7392.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy para planear su simulacro y",
            "start": 7395.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7398.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que lo pongan en pr\u00e1ctica y al final que",
            "start": 7400.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "midan sus resultados lo mismo har\u00e1 el",
            "start": 7403.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sistema nacional de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 7406.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por las instancias por",
            "start": 7408.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "supuesto de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7411.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del sector privado y del sector social",
            "start": 7413.219,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "justamente",
            "start": 7415.38,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "para ejercitar la prevenci\u00f3n y la",
            "start": 7416.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n la gran sismicidad que tiene",
            "start": 7418.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds no la podemos controlar pero",
            "start": 7420.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed podemos controlar es la",
            "start": 7423.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de las autoridades y de la",
            "start": 7425.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para poder",
            "start": 7429.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gestionar el riesgo s\u00edsmico una m\u00e1s por",
            "start": 7432.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 7436.14,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y darles el detalle \u00fanicamente era una",
            "start": 7442.469,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tabla con el detalle al d\u00eda de hoy",
            "start": 7445.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tenemos 30 mil inmuebles que se han",
            "start": 7447.389,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "registrado en esta plataforma 12",
            "start": 7449.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que se han dado de",
            "start": 7452.489,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alta en preparados punto gob.mx para",
            "start": 7455.369,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "registrar su ejercicio de simulacro",
            "start": 7458.249,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "12.000 de ellos 11.490 al d\u00eda de ayer en",
            "start": 7461.929,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico recordar que un",
            "start": 7466.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "elemento es fundamental en el ejercicio",
            "start": 7470.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de simulacro y por supuesto tambi\u00e9n en",
            "start": 7472.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de emergencias conservar la",
            "start": 7475.789,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "calma es importante decir que los",
            "start": 7479.01,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "altavoces de la ciudad sonar\u00e1n con el",
            "start": 7481.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "alertamiento como si realmente fuera un",
            "start": 7484.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alertamiento de sismo es importante",
            "start": 7487.139,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "decir que debemos todos conservar la",
            "start": 7489.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "calma y participar de manera responsable",
            "start": 7492.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este ejercicio de preparaci\u00f3n",
            "start": 7494.13,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7497.13,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7502.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7511.13,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y estamos apoyando las puertas",
            "start": 7522.84,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": "pues todas mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes como todas las ma\u00f1anas informando al pueblo de mexico en esta ocasi\u00f3n sobre el plan de reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os causados debido a los sismos vamos a informar nos acompa\u00f1a el secretario de hacienda arturo herrera el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano el maestro rom\u00e1n miguel falc\u00f3n y nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el subsecretario de ordenamiento territorial que es el responsable del plan de reconstrucci\u00f3n david cervantes peredo y el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil david de lyon romero ellos van a informarnos y tambi\u00e9n nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en algunos servidores p\u00fablicos que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros vamos a darle la palabra a rom\u00e1n meyer falc\u00f3n para que el de la introducci\u00f3n sobre el plan muy buenos d\u00edas a todos ya todas gracias se\u00f1or presidente que estamos aqu\u00ed con la finalidad de hacer un corte e informar a la ciudadan\u00eda del avance del proceso de reconstrucci\u00f3n agradezco la presencia de las representantes de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud del imptce de la secretaria de cultura de protecci\u00f3n civil quienes nos han acompa\u00f1ado a lo largo del proceso el objetivo es compartir un diagn\u00f3stico de lo que hemos encontrado en diciembre del a\u00f1o pasado lo que planteamos desde esta nueva administraci\u00f3n y los avances del programa nacional de reconstrucci\u00f3n cuando nosotros llegamos el diagn\u00f3stico que recibimos al llegar fue de 186 mil 526 viviendas afectadas 19.198 escuelas con afectaciones 297 centros de salud y hospitales da\u00f1ados y 2.340 edificios hist\u00f3ricos afectados todos estos inmuebles da\u00f1ados se registraron en m\u00e1s de 700 municipios con declaratoria de desastre los registros oficiales se llevaron a cabo por diferentes dependencias de la administraci\u00f3n federal tambi\u00e9n se incluyeron los censos y las acciones de diferentes entidades federativas debido a la imprecisi\u00f3n de los datos sobre la reconstrucci\u00f3n durante los primeros meses de la transici\u00f3n se realiz\u00f3 una encuesta a casi 3000 familias afectadas en este ejercicio estad\u00edstico se levant\u00f3 un muestreo representativo en 114 municipios los principales resultados fueron uno el avance fue del 21 por ciento en las viviendas reconstruidas en lugar del 29% como se se\u00f1al\u00f3 por la administraci\u00f3n pasada 2 en entidades como guerrero y morelos fue donde encontramos un mayor n\u00famero de viviendas reconstruidas 3 la mayor\u00eda de las familias hicieron uso de sus propios recursos 4 en entidades como chiapas morelos y guerrero la mayor\u00eda de las familias afectadas recibieron incompletos sus apoyos 5 hubo casos como en chiapas en donde una de cada tres familias jam\u00e1s recibi\u00f3 los recursos para la reconstrucci\u00f3n siguiente positiva los principales hallazgos que encontramos fueron el primero no hab\u00eda un programa que planteara objetivos y estrategias o metas claras ni mecanismos de operaci\u00f3n o coordinaci\u00f3n entre diferentes instituciones segundo tambi\u00e9n encontramos que no hab\u00eda n\u00fameros certeros que nos permitieran conocer la magnitud del desastre por dar un ejemplo hab\u00eda casos de planteles educativos que hab\u00edan sido se\u00f1alados como planteles con afectaciones por los sismos sin embargo cuando regresamos a campo nos dimos cuenta que no ten\u00edan afectaciones o viceversa ciertos planteles que fueron afectados pero que no fueron censados tercero hubo un escaso y tard\u00edo acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico en el tema de la reconstrucci\u00f3n de las viviendas afectadas y tambi\u00e9n no se cont\u00f3 con una adecuaci\u00f3n cultural y local en conclusi\u00f3n se\u00f1or presidente cuando recibimos la estafeta nos dijeron que ten\u00edamos que dar la \u00faltima vuelta sin embargo cuando arrancamos dimos cuenta que apenas est\u00e1bamos iniciando ante esta realidad la instrucci\u00f3n fue recorrer las comunidades platicar con las familias afectadas y conocer de viva voz cu\u00e1les son sus necesidades sus demandas en cada uno de los recorridos que hemos hecho se van sumando nuevas familias que no estaban censadas de la suma de voluntades y el trabajo de las diferentes dependencias organizaciones civiles y gobiernos locales es como surge el programa nacional de reconstrucci\u00f3n queremos aprovechar y agradecer todas las familias a todas las personas que han sido solidarias a lo largo del proceso y queremos hacerles llegar nuestro m\u00e1s grande afecto se\u00f1alando que estamos aqu\u00ed para recuperar el tiempo perdido y que nadie se quedar\u00e1 afuera es tanto se\u00f1or presidente cedo la palabra al comisionado nacional de reconstrucci\u00f3n al arquitecto david cervantes gracias con su permiso presidente buenos d\u00edas a todas ya todos bien frente a este escenario que fue lo primero que se hizo fue decisi\u00f3n del presidente que hab\u00eda que elaborar un programa contar con un programa poner en orden las cosas organizar al gobierno establecer esto como un programa bajo la responsabilidad del estado conducido el programa por el gobierno federal y para ello se cre\u00f3 uno de los primeros pasos que se dieron fue crear la comisi\u00f3n intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n en la que participan los diferentes sectores que son ejecutores del programa secretar\u00eda de salud secretaria de cultura la secretar\u00eda de educaci\u00f3n y la conabio coordinados por las de datos a trav\u00e9s de esta comisi\u00f3n intersecretarial se ha trabajado con los tres niveles de gobierno se establecieron ya convenios y se han instalado coordinaciones estatales en siete entidades el siguiente por favor [M\u00fasica] otro de los principios que se estableci\u00f3 para la realizaci\u00f3n del programa es que esta reconstrucci\u00f3n en esta en esta nueva etapa la reconstrucci\u00f3n tiene que garantizar que sea una reconstrucci\u00f3n segura para ello se han instalado adem\u00e1s de las coordinaciones estatales lo que llamamos las mesas t\u00e9cnicas en los estados en donde se han venido revisando las normas para la construcci\u00f3n con las que se cuentan sean incluso elaborado normas t\u00e9cnicas para la construcci\u00f3n emergentes para garantizar la seguridad estructural de todo lo que se est\u00e1 reconstruyendo se han elaborado o se est\u00e1 promoviendo la elaboraci\u00f3n tambi\u00e9n de los programas de ordenamiento por parte de los municipios para garantizar que no se sigan ocupando zonas de riesgo en los asentamientos se est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis de vulnerabilidad en los asentamientos en donde hubo vivienda da\u00f1ada y que una de las causas pudo haber sido adem\u00e1s el que se encuentran en condiciones de inestabilidad y de riesgo con base en esos estudios se determinar\u00e1 si hay la necesidad de su reubicaci\u00f3n y en el caso particular de las escuelas se ha formado junto con la comunidad escolar o se han llevado a cabo junto con la comunidad escolar nuevos dict\u00e1menes si recuerdan fue muy controvertido esto de los dict\u00e1menes que se hicieron sobre las escuelas buenos en muchos casos se han tenido que volver con la participaci\u00f3n de la comunidad escolar para el caso del programa de vivienda la que garantiza tambi\u00e9n la adecuada realizaci\u00f3n del dise\u00f1o y de la seguridad estructural mediante la asistencia t\u00e9cnica todo apoyo de vivienda va acompa\u00f1ada de una asistencia t\u00e9cnica a los beneficiarios est\u00e1n participando ya 220 asistentes t\u00e9cnicos entre ellos profesionistas que trabajan en lo particular las acciones civiles peque\u00f1as empresas siguiente dentro de las nuevas bases del programa tambi\u00e9n como obligaci\u00f3n verdad de constitucional es que todos los programas p\u00fablicos deben de tener un enfoque de derechos humanos y en ese sentido pues hemos venido trabajando para garantizar o restituir esos derechos por un lado garantizando el derecho a la informaci\u00f3n el derecho a la participaci\u00f3n de las personas y con la reconstrucci\u00f3n material pues restituyendo el goce de su derecho a la vivienda a la educaci\u00f3n a la salud y a la cultura tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando garantizando la inclusi\u00f3n no hay discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo no hay manejo pol\u00edtico del programa toda persona afectada tiene que ser incluidas en la afectaci\u00f3n es lo que le da derecho a ser atendida a la persona o en la comunidad se est\u00e1n aplicando los criterios de prioridad para dar mayor atenci\u00f3n a las zonas de como todos los programas sociales mayor grado de marginaci\u00f3n mayor \u00edndice violencia mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena y los criterios espec\u00edficos del programa nos indican atender prioritariamente en donde hubo mayor cantidad de da\u00f1os y donde el da\u00f1o fue m\u00e1s grave por eso se est\u00e1 dando prioridad a donde hubo vivienda el da\u00f1o total escuelas da\u00f1o total cientos de comunitarios da\u00f1o total inmuebles del patrimonio cultural tambi\u00e9n con da\u00f1o total y se ha dado prioridad a las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad por ejemplo en el caso de vivienda el 41 por ciento de los beneficiarios directos son adultos mayores siguiente como lineamiento tambi\u00e9n general de este programa en esta nueva etapa se est\u00e1 cumpliendo con las obligaciones de transparencia y rendici\u00f3n de cuentas para ello se han conformado los comit\u00e9s de contralor\u00eda social se vienen conformando se van a seguir conformando conforme avanza el programa hasta ahora pues en esto han participado m\u00e1s de 23 mil beneficiarios en las asambleas para conformar las contralor\u00edas la participaci\u00f3n ciudadana ha sido una caracter\u00edstica del programa desde la etapa de transici\u00f3n la gente como dec\u00eda el secretario nos ha ayudado a identificar este lo que estaba haciendo excluido en los diagn\u00f3sticos iniciales y a darle seguimiento y ahora al control digamos de la realizaci\u00f3n de las obras estamos llevando a cabo asambleas informativas y recorridos se est\u00e1n creando en las escuelas los comit\u00e9s escolares y a partir de ma\u00f1ana en una plataforma abierta empezaremos a publicar toda la informaci\u00f3n relativa al programa iniciando por las acciones del ejercicio 2019 y posteriormente se podr\u00e1 dar seguimiento as\u00ed al proceso de construcci\u00f3n de cada una de las acciones que llevaremos a cabo esta es la anterior la direcci\u00f3n de la p\u00e1gina www reconstruyendo esperanza punto gob.mx tambi\u00e9n nos propusimos desde un principio que el programa adem\u00e1s de contribuir por supuesto y restablecer derechos de la poblaci\u00f3n que fueron vulnerados tambi\u00e9n deb\u00eda de contribuir al fortalecimiento oa la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda local en ese sentido pues la mano de obra de los profesionistas las peque\u00f1as empresas en su gran mayor\u00eda que vienen participando en el programa son de las localidades de los municipios de los estados en donde se est\u00e1 llevando a cabo la reconstrucci\u00f3n hay una participaci\u00f3n muy importante de la comunidad y de la familia en el proceso de reconstrucci\u00f3n hemos encontrado que de cada tres viviendas en una hay participaci\u00f3n directa de la familia en el proceso de reconstrucci\u00f3n de su vivienda con apoyo de la de la comunidad tambi\u00e9n se est\u00e1 en el caso de la restauraci\u00f3n capacitando personas que ya de por s\u00ed se dedicaban a la construcci\u00f3n pero para esta especializaci\u00f3n en la restauraci\u00f3n de manera que una vez que se concluya la restauraci\u00f3n haya personas capacitadas para el mantenimiento de los inmuebles dado que la falta de mantenimiento fue una de las causas tambi\u00e9n que gener\u00f3 que los da\u00f1os fueran m\u00e1s severos en estos inmuebles bien estas son como los principales lineamientos criterios principios que hemos seguido en la ejecuci\u00f3n del programa durante los primeros meses adem\u00e1s pues nos abocamos a identificar aquello que hac\u00eda falta por reconstruir este y as\u00ed e identificamos las acciones que podr\u00edamos llevar a cabo durante este ejercicio 2019 aqu\u00ed en la tabla mostramos el n\u00famero de acciones por sector y por estado la mayor cantidad de acciones pues se refieren precisamente a la vivienda que fue el sector en donde hubo los mayores da\u00f1os principalmente en oaxaca y chiapas de donde se concentran las acciones de vivienda en educaci\u00f3n tambi\u00e9n fue el segundo sector con mayores da\u00f1os 7 mil 344 acciones tambi\u00e9n concentradas en oaxaca chiapas y en el caso de escuelas en el estado de m\u00e9xico tambi\u00e9n hubo afectaci\u00f3n importante luego salud 132 acciones y en el caso de cultura 1780 para un total de 46 mil acciones en el parc programadas para el ejercicio de 2019 en cuanto a las fuentes de financiamiento tenemos disponibles para el ejercicio 2019 lo que son los recursos a\u00fan no ejercidos del fonden como ustedes saben en el momento en que se levantaron ese levantamiento de da\u00f1os como de acuerdo con la normatividad se establecen los montos asignados del fonden a cada uno de los sectores y pares n\u00fameros de acciones que represent\u00f3 el levantamiento de da\u00f1os de esos recursos al inicio de a\u00f1o cont\u00e1bamos con nueve mil 753 millones de pesos y de los seguros con un monto de seis mil 268 a estos recursos se ha se sumaron por decisi\u00f3n del presidente recursos fiscales del presupuesto en 2019 es decir la magnitud de lo que hab\u00eda que atender pues nos hac\u00eda ver que no iban a ser suficientes los recursos que estaban todav\u00eda del fonden y de los seguros entonces se destin\u00f3 recurso para el programa en el presupuesto 2019 6 mil 813 millones y a eso se han sumado los recursos de otros programas o de otras fuentes 4 min perd\u00f3n 5 mil 473 millones en este rubro de otros es importante destacar la participaci\u00f3n de fundaciones que han participado desde que saben desde la etapa de la emergencia ah\u00ed podemos pues hay que nombrar porque ha sido importante que su participaci\u00f3n su compromiso la fundaci\u00f3n carlos slim la fundaci\u00f3n bancomer que han encabezado un grupo de fundaciones que se han especializado en reconstrucci\u00f3n de escuelas en la fundaci\u00f3n televisa banamex azteca banorte proh\u00edba entre otras y su aportaci\u00f3n desde 2017 y lo que va a incluir este a\u00f1o es de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos donde pues por supuesto se aplica recurso que fue recaudado por parte tambi\u00e9n por aportaciones de la ciudadan\u00eda ya cada fundaci\u00f3n tiene su forma pues de dar a conocer c\u00f3mo est\u00e1n los recursos tienen sus mecanismos de transparencia en fin y a estos recursos tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que en tres estados si se destinaron para el ejercicio 2019 recursos en sus presupuestos entonces el recurso federal en el caso de la ciudad de mexico se est\u00e1n agregando 4 mil millones de pesos 3500 paradis de ellos para vivienda en caso de puebla 150 millones de pesos para vivienda en el caso de chiapas 125 millones de pesos tambi\u00e9n para vivienda s\u00f3lo en esos estados asigno recurso en sus presupuestos para la reconstrucci\u00f3n ahora bien el avance respecto de las metas 2019 por sector tenemos en vivienda un 26 por ciento una educaci\u00f3n 59 por ciento salud 17 por ciento y cultura 47 por ciento un global de avance respecto a la meta 2019 del 30 por ciento y en el caso o m\u00e1s bien en el proceso general de reconstrucci\u00f3n los avances que tenemos son para el caso de vivienda por su situaci\u00f3n particular de como no encontramos en la situaci\u00f3n en la vivienda que no estaban identificadas claramente cu\u00e1les sino que lo hemos ido haciendo en el trabajo de campo lo manejamos por eso por separado a finales de 2018 se ten\u00eda un 21 por ciento de avance a esta fecha se llegar\u00eda el 26 por ciento el estimado para el finales del ejercicio 2019 ser\u00eda del 41 por ciento en el proceso ya general de de reconstrucci\u00f3n y en el caso de los dem\u00e1s sectores a finales de diciembre del a\u00f1o pasado se ten\u00eda un avance del 52 por ciento a la fecha hemos llegado al 64 que se tiene una proyecci\u00f3n para finales del ejercicio 2019 del 71 por ciento y bueno como conclusiones pues podemos decir que el avance respecto a las metas 2019 desde el 30 por ciento durante el resto del a\u00f1o y el primer trimestre se concluir\u00e1n las otras 32.000 acciones que est\u00e1n en proceso y pues es importante que la gente sepa como lo dijo hace unas semanas aqu\u00ed el presidente este programa no se acaba hasta que se acaba hasta que todas las familias y comunidades afectadas sean atendidas podemos decir que concluye el programa nacional de reconstrucci\u00f3n muchas gracias muy bien pues este si les parece abrimos sobre el tema y luego en lo general s\u00ed adelante buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a todos quisiera saber hasta el momento bueno ya nos dijeron que es el 30 por ciento de avance pero cuando se concluir\u00eda o se estima es dif\u00edcil a veces pero se estima avanzar en materia de vivienda de escuelas de reconstrucci\u00f3n de inmuebles y tambi\u00e9n qu\u00e9 pas\u00f3 con los donativos que dieron 25 naciones para la reconstrucci\u00f3n de los inmuebles y de los da\u00f1os sobre todo porque el vaticano tambi\u00e9n \u00e9ste aport\u00f3 qu\u00e9 pas\u00f3 con esos ingresos y si me permite el presidente otra pregunta para despu\u00e9s sobre este sobre la elecci\u00f3n de la cdh organizaci\u00f3n de una de 100 organizaciones piden que sea un proceso abierto qu\u00e9 opini\u00f3n merece de esta de este nuevo titular gracias bueno este david y arturo bien sobre los avances y cu\u00e1ndo concluir\u00e1n este programa como dec\u00edamos primero tenemos que garantizar la atenci\u00f3n de todas y de todos efecto a los avances que tenemos como ustedes vieron en el caso de la vivienda si llegamos el 41% sobre que est\u00e1 calculado eso es importante aclararlo si bien el diagn\u00f3stico inicial que se ten\u00eda era de 186 mil viviendas da\u00f1adas en los recorridos que hemos realizado pues esta cantidad de viviendas afectadas es mayor es lo que hemos identificado podemos decir de estas alturas que podr\u00edamos partir de un referente de 200 mil viviendas sobre esas 200.000 viviendas estamos hablando del 41% en el caso de vivienda es obvio que el programa va a continuar el pr\u00f3ximo a\u00f1o y en el caso de los dem\u00e1s sectores con el avance que se logre este a\u00f1o pensamos que el pr\u00f3ximo a\u00f1o podr\u00edamos concluir el grueso del proceso de reconstrucci\u00f3n va a haber casos por ejemplo de monumentos que sus procesos de restauraci\u00f3n nos llevan se llevan incluso m\u00e1s de dos a\u00f1os por ejemplo el templo de santa pesca en tabasco no s\u00e9 si ustedes hayan visto bueno su proceso de restauraci\u00f3n es muy complejo y va a tardar todav\u00eda tiempo igual otros templos que fueron muy da\u00f1ados y el caso de grandes hospitales por ejemplo de links que seguramente vamos a concluir algunos hasta pasado o entrado ya este 2021 pero el grueso de la reconstrucci\u00f3n estamos pretendiendo este concluir el pr\u00f3ximo a\u00f1o en esos tres sectores y continuar en ese entonces se lo dejamos al secreta de finanzas muchas gracias doy un breve resumen de d\u00f3nde ven\u00edan los recursos y la totalidad de los recursos wolf hubo 29 mil 694 millones de pesos que se dispersaron que se asignaron a trav\u00e9s del fonden a trav\u00e9s de dos programas distintos un programa el programa y el programa de el pa\u00eds el programa parcial inmediato donde se dispersaron seis mil 844 millones y el m\u00e1s grande era un programa con donde s\u00e9 d\u00f3nde se asignaron 22 mil 810 millones de pesos en este programa que tiene 22 mil 810 millones de pesos tiene dos fuentes de financiamiento los recursos tradicionales del fonden y los recursos que se recibieron a trav\u00e9s de diversos donativos exactamente los recursos que se reciben es exactamente son los que se ven ah\u00ed los 22 mil 810 millones de pesos en esos 22 mil 810 millones de pesos bien incluidos 2 mil 412 puntos 6 millones de pesos que se recibieron a trav\u00e9s de donativos que se incorporaron a la bolsa del fonden y est\u00e1 en la bolsa general que se de recursos que se han asignado como se\u00f1al\u00f3 david cervantes del total de esos 22 mil millones de pesos de pesos sobran alrededor de 5 mil millones de pesos todav\u00eda por aplicar se aplicaron en todas las entidades son fungibles los recursos vienen de las dos fuentes entonces no est\u00e1n etiquetados ahora s\u00ed buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente soy tan ya dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulos 7 de puebla sobre el tema el presidente preguntarle c\u00f3mo va el proceso de reconstrucci\u00f3n en puebla se hablaba que hay m\u00e1s de 6 mil 700 viviendas da\u00f1adas y m\u00e1s de 1.000 escuelas bueno ah\u00ed tambi\u00e9n se coment\u00f3 que hubo desv\u00edo enlace de eso con el gobierno de moreno valle este pues si tiene ese reporte o que te reporte tienen de puebla respecto a la reconstrucci\u00f3n y tengo otra pregunta respecto a qu\u00e9 estrategia va a implementar sus su gobierno para este en las comunidades digamos poblanas donde pobladores apoyan a presuntos huachi coleros y si bueno qu\u00e9 estrategias est\u00e1 implementando si tienen alg\u00fan mapeo de cu\u00e1ntas localidades hay en ese sentido en pueblo lo de puebla en particular el informe de ustedes estamos si en el caso de puebla el avance es de aproximadamente el 20 por ciento si recuerdan nos vamos del global 30 por ciento en puebla porque es un poquito m\u00e1s bajo porque se nos atraves\u00f3 un proceso electoral y el trabajo particularmente en el caso de vivienda es trabajo de campo mediante reuniones asambleas tuvimos que frenar eso para no violar la normatividad en materia electoral pero pues estamos est\u00e9 metiendo el acelerador en el caso del pueblo ahora con el gobernador ya establecimos comunicaci\u00f3n y va a seguir habiendo pues un buen entendimiento para el desarrollo del programa de aprovechamos para comunicar que precisamente el d\u00eda de ma\u00f1ana con motivo del aniversario el sismo del 19 vamos a estar en puebla puebla asistir al secretario de la cee dato un servidor voy a asistir al estado de morelos estuvimos ya el d\u00eda 7 en oaxaca y en chiapas y hemos venido realizando una serie de recorridos para informar en las asambleas p\u00fablicas precisamente de los avances del programa primero ella gracias buenos d\u00edas una pregunta sobre jojutla algunos regidores nos han comentado que les han negado los recursos porque tienen adeudos con la secretar\u00eda de hacienda que tan cierto es esto nos comentan que incluso no han podido reconstruir el palacio municipal porque se les negaron recursos federales y tambi\u00e9n que nada m\u00e1s les han hecho una entrega de dinero a las familias afectadas y qued\u00f3 una segunda pendiente que es lo que va a ocurrir por favor tambi\u00e9n y ya te quedas aqu\u00ed para s\u00ed bueno sobre lo primero en el caso de google efectivamente el gobierno municipal hered\u00f3 una deuda con la hacienda y eso le ha representado dificultades para ejercer recursos federales no s\u00f3lo lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n esto lo hemos ya planteado a la secretaria de hacienda para que se pueda revisar en cuanto a los apoyos ya se ha agilizado ciertamente hubo casos en donde tuvo cierta lentitud cierto rezago en lo que se le llama que t\u00e9cnicamente la dispersi\u00f3n de recursos pero ya hemos este visto esto con el director de banca de bienestar y esto se va a ir resolviendo progresivamente para que las familias tengan en el momento en que terminan la primera administraci\u00f3n de sus recursos para la vivienda e inmediatamente puedan contar con la segunda administraci\u00f3n y la la obra no se detenga es el secretario en esta administraci\u00f3n se dar\u00e1 seguimiento a los bonos catastr\u00f3ficos que aplic\u00f3 su antecesor antonio meade porque la versi\u00f3n es que es un mal negocio y los inversionistas internacionales incluso hacen juego con \u00e9l desde las islas cayman por un lado y tambi\u00e9n usted se\u00f1or secretario y se\u00f1or presidente en la edici\u00f3n digital del peri\u00f3dico 'new york times' esta ma\u00f1ana el ex secretario de exteriores jorge casta\u00f1eda dice que debido a la recesi\u00f3n internacional el crecimiento de la econom\u00eda ser\u00e1 cero y que de mexicana y que al mismo tiempo los fondos que se dedican para programas asistenciales pues tendr\u00e1n que irse a la baja por el panorama internacional que observa porque casta\u00f1eda en el peri\u00f3dico the times esta ma\u00f1ana muy bien no los bonos catastr\u00f3ficos es una operaci\u00f3n que como ustedes vieron hab\u00eda diversas fuentes de financiamiento para el programa de reconstrucci\u00f3n y voy a resumir la hacen 3 o 4 la primera la acci\u00f3n referencia aqu\u00ed que eran donativos que hicieron a trav\u00e9s de distintos organismos aut\u00f3nomos e internacionales etc\u00e9tera una a la que hizo referencia d\u00e9bil que era el presupuesto que iba para este a\u00f1o pero las dos principales son los recursos que est\u00e1n asociados al fonden y los recursos que vienen de los seguros ambos son distintas fuentes de seguro el fonden es un auto seguro es decir nosotros vamos poniendo recursos ah\u00ed para en caso de que hay una eventualidad y el otro son son seguros propiamente dichos y ah\u00ed hay un seguro para este edificio hay seguros y hay un seguro muy espec\u00edfico que es el seguro de bonos catastr\u00f3ficos que est\u00e1 asociado a cat\u00e1strofes de car\u00e1cter natural puede ser un terremoto o un temblor pueden ser huracanes etc\u00e9tera entonces esos seguros no necesariamente se operan cada a\u00f1o es decir solamente cuando pasa y ya han estado funcionando muy bien la \u00faltima versi\u00f3n de ellos tienen ya muchos a\u00f1os el primero de ellos se hizo con m\u00e9xico esto que en ingl\u00e9s llama nunca con un bono de seguros cata frases catastr\u00f3ficos pero la \u00faltima versi\u00f3n y nosotros estamos operando para para para realizarlo del mismo modo tiene una diferencia de versiones riesgos a\u00fan mayor en el en el conjunto de los que estamos asegurados estamos nosotros y algunos pa\u00edses de la del pac\u00edfico por ejemplo ecuador per\u00fa etc\u00e9tera y los riesgos de estos nuestros con los riesgos de ellos no est\u00e1n correlacionados es decir los riesgos de ellos pueden estar asociados a otro tipo de fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos huracanes tsunamis como con como pas\u00f3 y que no no tienen no ocurren al mismo tiempo que los que pasan los temblores pues de esa forma el riesgo global disminuye y el seguro se hace m\u00e1s barato estos son tipo de seguros que seguimos que seguir operando nosotros buenos d\u00edas preguntarles sobre el tema de la de este tema de reconstrucci\u00f3n hay alguna demanda y pues que hayan puesto en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por cu\u00e1nto ser\u00eda el monto de recursos perdidos c\u00f3mo va este proceso judicial y preguntarle un mercado claro sobre el tema de donativos los donativos a ustedes si les queda claro c\u00f3mo se gastaron y c\u00f3mo se ejecutaron y si fue transparente todo este muchas gracias en relaci\u00f3n al tema de las demandas 'hemos y cada una de las diferentes instancias recordemos que son m\u00faltiples secretar\u00edas que colaboran en el proceso de reconstrucci\u00f3n cada una de las secretar\u00edas ha hecho menci\u00f3n a sus propios \u00f3rganos internos de control entonces pr\u00e1cticamente nosotros hemos ya entregado en este caso a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional y viene a trav\u00e9s de la conavi todo tipo de irregularidad que se ha presentado y que hemos tenido digamos una noci\u00f3n clara en el proceso de reconstrucci\u00f3n entonces nosotros hemos entregado ya toda la informaci\u00f3n digamos que a las autoridades correspondientes a la secreta de la funci\u00f3n p\u00fablica entonces de igual forma se ha hecho en las distintas secretar\u00edas y nosotros tenemos el dato que son pr\u00e1cticamente las observaciones por parte de la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica como de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y son pr\u00e1cticamente las mismas observaciones que ya anteriormente se han mencionado y hemos encontrado irregularidades pero en su main la gran mayor\u00eda son las que hoy en d\u00eda ya son p\u00fablicas si les parece este hoy se informa sobre las denuncias presentadas le pedimos a jes\u00fas para que la contralor\u00eda est\u00e9 de un informe sobre esto en particular como presidente de este pa\u00eds socialmente noticias mbs que le dice a las personas que viv\u00edan en edificios en donde todav\u00eda tienen que seguir pagando hipotecas de edificios que fueron mal construidos y que se cayeron si quisi\u00e9ramos saber en ese sentido en qu\u00e9 est\u00e1n parados estos damnificados y si acaso habr\u00e1 alg\u00fan tipo de acci\u00f3n legal al respecto fueron inmuebles que se est\u00e1n todav\u00eda pagando y son inhabitables para quienes todav\u00eda siguen teniendo estas deudas con los bancos o con las inmobiliarias tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a ocurrir con las constructoras que vendieron inmuebles con deficiencias afectando a cientos de mexicanos las impresiones que aplicarse la ley no hay impunidad para nadie es parte del cambio estas preguntas son pertinentes porque hay la mala costumbre o el antecedente de que se comet\u00edan delitos y hab\u00eda impunidad pero esto ya cambio ya no se protege a nadie si se cometieron fraudes en la construcci\u00f3n de unidades habitacionales que resultaron afectadas pues los responsables las empresas inmobiliarias tienen que hacerse cargo de los da\u00f1os vamos a pedir que se precisen sobre estos temas en el caso de la ciudad de mexico estoy seguro que la jefa de gobierno va a ser tambi\u00e9n lo propio lo importante es que no hay para nadie impunidad para decirlo coloquialmente pero con mucha claridad no somos tapadera de nadie el que comete un delito se le tiene que castigar ya no es el tiempo de antes vamos a precisar sobre este tipo de denuncias desde luego tambi\u00e9n interviene el poder legislativo en la revisi\u00f3n de las cuentas ellos ya tambi\u00e9n han informado sobre el uso de los recursos en a\u00f1os anteriores vamos a que se d\u00e9 toda una informaci\u00f3n al respecto a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana yo creo que desde hoy este se puede hacer porque ma\u00f1ana pues es el acto de recordaci\u00f3n d estos sismos vamos a estar temprano en el asta bandera y no vamos a hablar mucho sobre este las denuncias yo creo que el d\u00eda de hoy ya podemos informar completamente sobre esto hace rato de que una de cada tres familias no recibieron apoyos entonces quer\u00eda saber si hay alguna estimaci\u00f3n del desv\u00edo de recursos que hubo y que tanto se han encontrado en la sede dado en la gesti\u00f3n de rosario robles respecto a todas estas irregularidades detectadas pero en relaci\u00f3n al estimado de desviaci\u00f3n pr\u00e1cticamente de valorizarse es un dato que podemos concluir de las observaciones de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n entonces digamos ya se tiene una investigaci\u00f3n que ha hecho la auditor\u00eda en no ser el ejercicio pasado nosotros seguimos aportando digamos observaciones y m\u00e1s que nada hay algo muy importante es la verificaci\u00f3n en campo cuando vamos y como ha comentado aqu\u00ed el subsecretario nos encontramos mucha informaci\u00f3n de inconsistencias familias que nos comentan que no han recibido el recurso que no recibieron el recurso de forma adecuada entonces pr\u00e1cticamente es un ejercicio que nos vamos encontrando conforme estamos trabajando en campo en relaci\u00f3n al tema de la secretar\u00eda de la seda t\u00fa nosotros lo hemos comentado hemos estado en plena disposici\u00f3n y apertura con la secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica con la fiscal\u00eda con la auditor\u00eda y constantemente estamos entregando informaci\u00f3n que nos han solicitado diferentes auditor\u00edas desde que nosotros hemos centrado desde el pasado diciembre hemos estado en una colaboraci\u00f3n constante y son estas entidades estas instancias quienes al final de cuentas est\u00e1n llevando un a cabo el tema de la investigaci\u00f3n en diferentes rubros un estimado de desviaci\u00f3n de los recursos no tenemos un estimado porque es algo que digamos que en un tema de vivienda nos estamos encontrando lo que nos comenta en cada una de las familias si ha sido digamos las inconsistencias han sido preocupantes y sobre todo creo que gran parte de la preocupaci\u00f3n que hemos tenido y que ha expresado el se\u00f1or presidente en el caso de vivienda es que muchas de las familias no tuvieron un acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico pr\u00e1cticamente el ejercicio de la administraci\u00f3n pasada fue entregar un conjunto de tarjetas ya est\u00e1 en las observaciones en el cual muchos de los padrones de la entrega de estas tarjetas se repet\u00edan o que eran en la misma direcci\u00f3n pero lo que hemos hecho hoy en d\u00eda a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional vivienda es un seguimiento t\u00e9cnico es un tema muy importante hacer referencia esto quiere decir que cada una de las familias que vamos a visitar hacemos un proyecto con cada una de las familias hacemos el proyecto ejecutivo ejecutivo cuantificamos los recursos y destinamos digamos un recurso preciso a cada una de las viviendas por lo cual digamos este proceso de reconstrucci\u00f3n es un proceso mucho m\u00e1s t\u00e9cnico mucho m\u00e1s fino y es un trabajo cr\u00edtica si si quiere le cedo la palabra al comisionario y ya tenemos aqu\u00ed una l\u00e1mina sobre el tema bien los datos que d\u00e1bamos en un inicio que fueron resultado de un muestreo pues ese son un muestreo donde identificamos que hubo deficiencias si la persona que no recibi\u00f3 el recurso hizo la denuncia o no en su momento pues no lo conocemos en el muestreo nos da una idea de c\u00f3mo estaban las cosas pero espec\u00edficamente hablando del caso de vivienda de las tarjetas y los recursos que se entregaron tuvo que haber sido en su momento de hecho la denuncia de beneficiario y como parte de las auditor\u00edas que se est\u00e1n llevando a cabo como ya se dijo aqu\u00ed las investigaciones lo que les podemos decir que quienes estamos aqu\u00ed no estamos ocupados de la investigaci\u00f3n nosotros estamos ocupados de la reconstrucci\u00f3n creo que como ya dijo el presidente pues habr\u00e1 una informaci\u00f3n sobre los procesos que se llevan de las denuncias que hayan sido presentadas las auditor\u00edas ni un peso para su casa ni un apoyo t\u00e9cnico para la este si lo que detectamos cuando hicimos el muestreo si fue eso que hubo personas que nos dijeron si nos visitaron nos dieron un folio n\u00famero de folio y hasta ellos en otros casos hubo situaciones en donde perdi\u00f3 la tarjeta pero al final de cuentas no tuvo en recursos suficientes pero miren creo que eso insisto es materia de quienes tienen que revisar eso lo lo importante ahora es que estamos yendo a ver a cada persona y que si no fue atendida adecuadamente la estamos atendiendo adecuada creo que eso esto lo importante del punto de vista de resolver el problema en la reconstrucci\u00f3n por supuesto que no dejamos de lado que si hay irregularidades que se investiguen y que se llegue hasta donde tenga que llegar la investigaci\u00f3n y que se finquen responsabilidades pero insisto yo creo que lo importante es sacar adelante ahora en las situaciones como no lo dejaron el proceso de reconstrucci\u00f3n a ver qu\u00e9 les parece una conclusi\u00f3n con tres este asuntos 3 este temas 1 lo que se tiene en el equipo encargado de la reconstrucci\u00f3n es una muestra d como fueron atendidos los damnificados de los sismos entiendo que es una muestra de m\u00e1s de 3000 casos ah\u00ed viene situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 a ver si est\u00e1 este al principio a este muestreo el anterior esto si les parece este se les entrega ustedes lo tienen y se les entrega toda la informaci\u00f3n de acuerdo punto n\u00famero uno punto n\u00famero 2 hoy mismo se informa sobre denuncias presentadas ante las autoridades competentes la funci\u00f3n p\u00fablica lo que tiene la auditor\u00eda mayor de la federaci\u00f3n jac a hecho auditor\u00edas y tienen una revisi\u00f3n sobre las cuentas que se han presentado de a\u00f1os anteriores nosotros nos hacemos cargo de este reunir esa informaci\u00f3n y denuncias en la fiscal\u00eda se hace pues el acopio de todas estas demos y se les entregue es ser\u00eda lo segundo para el d\u00eda de hoy y lo tercero que es lo m\u00e1s importante es el plan de reconstrucci\u00f3n el qu\u00e9 se ha hecho el compromiso de y continuar trabajando los que no fueron incluidos ser\u00e1n tomados en cuenta las obras en proceso en educaci\u00f3n en salud lo que tiene que ver con edificios hist\u00f3ricos templos todo se va a concluir es el compromiso que hemos hecho terminar completamente 100% con el programa si se calcula que para fines de este a\u00f1o vamos a tener un avance del 40 por ciento y estamos pensando que para finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a estar terminado el programa con todas sus vertientes lo que tiene que ver con la vivienda la educaci\u00f3n la salud la infraestructura y los espacios hist\u00f3ricos en algunos casos va a llevar m\u00e1s tiempo porque hay hospitales por ejemplo el hospital del seguro de pueblo que est\u00e1 inservible y que hay que construirlo de nuevo eso lleva m\u00e1s tiempo y por la especialidad que requiere el trabajo de reconstrucci\u00f3n de templos y de otros edificios hist\u00f3ricos tambi\u00e9n porque no es s\u00f3lo al ba\u00f1era con todo respeto a \u00e9sta actividad a este oficio es un trabajo artesanal art\u00edstico de reconstrucci\u00f3n que lleva mucho tiempo entonces este pero en general nosotros pensamos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo se concluye no hay este ninguna limitante presupuestal tambi\u00e9n para que quede claro todos los que se requieren y se va a dar respuesta la demanda est\u00e1 incluido en nuestras prioridades del gobierno y constantemente se est\u00e1 revisando si ustedes \u00e9ste revisan en todos los informes que he presentado siempre \u00e9l trat\u00f3 el tema en hasta ahora los tres informes he tratado el tema de la reconstrucci\u00f3n la vivienda entonces as\u00ed quedamos entonces vamos a lo general se les parece bueno quedaron pendientes marco olvera ernesto ledezma y antonio l\u00f3pez marco volver empezamos para el se\u00f1or que tiene problemas dice que medios hoy soy del diario digital bajo palabra y soy marco antonio olvera una o dos preguntas para usted presidente y una pregunta para el secretario de hacienda para el tema del secretario de hacienda- secreto hay varias asociaciones civiles que reciben donativos de empresarios nacionales y tambi\u00e9n vienen recursos del extranjero la fundaci\u00f3n mexicanos unidos contra la corrupci\u00f3n de 2013 al 2018 recibi\u00f3 305 millones de pesos de los cuales obviamente su presidente hace uso de los recursos sin que nadie le observe pero adem\u00e1s estos recursos que reciben de los empresarios entregan facturas deducibles de impuestos yo quiero preguntarle si esas facturas van a seguir permaneciendo otorg\u00e1ndosele a los empresarios o van a desaparecer o cu\u00e1l es la ola la ruta que hoy alcanzar\u00e1n esas asociaciones si hay un hay un proceso muy espec\u00edfico para lo que se llaman donatarias autorizadas es un proceso que se va revisando con a\u00f1o con a\u00f1o y se va cumpliendo que estas asociaciones efectivamente cumplan con ellos hay algunas modificaciones menores en las en la miscel\u00e1nea fiscal que enviamos hace unos d\u00edas hace 10 d\u00edas al congreso de la uni\u00f3n pero no hay nada espec\u00edfico con ninguna asociaci\u00f3n en particular vamos a seguir revisando que cumplan con las con las caracter\u00edsticas no hay ning\u00fan cambio en lo general y para usted preside se me permite ayer se hizo tres de tropic una declaraci\u00f3n de una empleada de interjet en el sentido que dec\u00eda que el del grito de independencia se saltara una bomba para que obviamente sucediera una desgracia que de los mexicanos que asistieron al grito de independencia que le acompa\u00f1aron en eeuu en europa una un comentario de esos pone en riesgo el estado de los dirigentes que gobiernan qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta actitud de esta persona que adem\u00e1s interjet debe impuestos y que la el sap le ha retenido el 10 por ciento de sus ingresos de manera efectivo bueno hay que esperar a que termine la investigaci\u00f3n que ofreci\u00f3 interjet ellos este emitieron un comunicado en ese sentido y hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelven que deciden como empresa sobre esta actitud y tener las pruebas los elementos conocer m\u00e1s sobre c\u00f3mo s\u00e9 dieron estas expresiones incluso esperar a ver s\u00ed quien supuestamente el las hizo las confirma y qu\u00e9 actitud tiene actualmente s\u00ed fue cierto si est\u00e1 dispuesta a ofrecer una disculpa si lo hizo y este 3 de manera inconsciente como y todo parece indicar porque es una expresi\u00f3n pues muy fuerte una cosa muy \u00e9ste y racional pero esperemos veremos no nos adelantemos vamos a para que la empresa y quien particip\u00f3 expliquen m\u00e1s sobre estos hechos y no con tenemos a priori vamos a esperar no nos adelantemos y ya despu\u00e9s podemos hacer ya pues una conclusi\u00f3n sobre el asunto porque si eso es una expresi\u00f3n de haberse hecho de la manera como est\u00e1 en las redes bastante fuerte entonces tenemos que esperar a ver qu\u00e9 va a suceder y la siguiente pregunta la semana pasada usted se reuni\u00f3 con todos los actores que participar\u00e1n en la construcci\u00f3n del aeropuerto de santa lucia usted declar\u00f3 que es un tema de seguridad nacional y que el pr\u00f3ximo mes ya iniciar\u00e1 la construcci\u00f3n y obviamente las adecuaciones para que el aeropuerto de santa lucia funge como una alternativa para ingresos y egresos de pasajeros y carga cu\u00e1l es esa disposici\u00f3n no es el dictamen que hizo tambi\u00e9n lo har\u00e1 con el tren maya porque all\u00ed hay temas en las que pues todav\u00eda no se ve muy claro sobre todo para las personas que tienen tierras y que est\u00e1n cerca de este proyecto presidente bueno en el caso de santa lucia ya \u00e9ste est\u00e1 resolviendo el poder judicial este declarando improcedentes los amparos porque legalmente no hay sustento son pues mecanismos que se est\u00e1n utilizando para detener la obra con prop\u00f3sitos pol\u00edticos no hay este fundamento legal porque no existe una causa que justifique el que se pueda detener la construcci\u00f3n del aeropuerto desde andaluc\u00eda no hay este motivo ni raz\u00f3n para eso entonces estamos esperando que el poder judicial concluya ha habido una demora por estos amparos pero estamos haciendo todo de acuerdo al marco legal no alterando lo que est\u00e1 establecido la constituci\u00f3n en las leyes garantizando los derechos de todos los ciudadanos y que la autoridad judicial decida resuelva lo \u00fanico que estamos est\u00e9 pidi\u00e9ndoles es que lo hagan de manera pronta y expedita porque as\u00ed lo requiere la voz en el caso del tren maya no hay este problema toco madera no voy a hacer que ahora est\u00e9 se vayan a presentar amparos en serie este contra el tren maya pero no ha habido ning\u00fan problema i es algo que y decidieron nuestros adversarios yo creo que de manera equivocada y yo los llamo a que reflexionen esas no son formas y oponerse a nuestro gobierno porque se afectan a los ciudadanos se afecta a todos y no hay raz\u00f3n est\u00e1n actuando como rebeldes sin causa este no tienen por qu\u00e9 detener esta est\u00e1 ahora ni tampoco lo del tren ya hablamos de que el tren maya m\u00e1s de la mitad de su este extensi\u00f3n de los cerca de 1.500 km son el antiguo tren o la antigua v\u00eda del tren del sureste desde palenque hasta valladolid es la v\u00eda del tren que pas\u00f3 este que es interesante cuando estaba la pi\u00f1ata estaba rompiendo la pi\u00f1ata porque eso fue el periodo neoliberal este reparti\u00e9ndose todo f\u00edjese ni siquiera en eso tomaban en cuenta el turista dmg entonces se quedaron con las v\u00edas de trenes del centro y del norte del pa\u00eds y no les interes\u00f3 el mismo ni el sureste cuando yo me entere de qu\u00e9 y esas v\u00edas d dominio de la naci\u00f3n grande el estado mexicano que nos hab\u00edan concesionado [M\u00fasica] me puse feliz por qu\u00e9 en ninguna otra parte se podr\u00eda hacer un tren de pasajeros porque ya todas las l\u00edneas est\u00e1n concesionadas muchos esto pues no lo saben pero el tren del sureste bueno \u00e9l mismo se hizo en la \u00e9poca del presidente porfirio d\u00edaz lo hizo subcontratista predilecto persona que fue el quiso tambi\u00e9n el puerto de veracruz en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz el puerto salina cruz el puerto de cuatro barcos y el tren fue el que hizo aqu\u00ed en la ciudad de mexico el gran canal del desag\u00fce y era el due\u00f1o nada menos que de la compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila la compa\u00f1\u00eda petrolera m\u00e1s importante en ese entonces luego de la revoluci\u00f3n porque hay que tomar en cuenta qu\u00e9 en el gobierno de porfirio d\u00edaz se construyeron m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds con ferrocarriles concesiones mediante subvenciones que se entregaban a empresas extranjeras luego un rescate as\u00ed fue como el primer fuego pro el rizo el inventor se nacionalizaron los ferrocarriles se les pag\u00f3 compa\u00f1\u00edas due\u00f1as de ferrocarriles nada m\u00e1s qu\u00e9 los administradores de los ferrocarriles ya nacionalizados siguieron siendo extranjeros es hasta que llega el presidente madero cambian el personal por mexicanos bueno en ese entonces empiezan a hacer los ferrocarriles el sureste se hace es el mismo y despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se construye el ferrocarril del sureste empieza a crear c\u00e1rdenas y lo inaugura presidente miguel alem\u00e1n en esa v\u00eda es que beltr\u00e9 en maya m\u00e1s de la mitad de la superficie desde palenque bueno se tiene la concesi\u00f3n este p\u00fablica de tapachula y \u00e9ste pe y salina cruz cuatro cuartos y coatzacoalcos campeche m\u00e9rida hasta valladolid es p\u00fablico que eso es pues una gran ventaja porque se tiene el derecho de v\u00eda pero no les importaba el sureste hasta en eso por eso el crecimiento en el per\u00edodo neoliberal se dio en el norte en el centro y en el sur en el sureste en vez de crecimiento de crecimiento econ\u00f3mico pero ahora sin dejar de atender el norte y el centro ya le lleg\u00f3 tambi\u00e9n este su tiempo al sureste y por eso lo del tren maya y otras obras porque en el sureste y esa es la paradoja la contradicci\u00f3n est\u00e1n los recursos naturales en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua del pa\u00eds este el petr\u00f3leo est\u00e1 el gas est\u00e1n pues las tierras f\u00e9rtiles y culturalmente sobre este pues est\u00e1n los centros arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes de m\u00e9xico y del mundo adem\u00e1s de las bellezas naturales entonces ahora hay planes para impulsar el desarrollo del sureste y lo que queremos no es que se reduzca el crecimiento en el norte con el baj\u00edo lo que queremos es que se mantenga y que pueda crecer incluso el crecimiento en el norte en el baj\u00edo y levantar el sureste en pareja este es el prop\u00f3sito entonces lo de los amparos no van a prosperar por ese hecho hay quienes dicen no al tren maya y no conocen lo digo de manera respetuosa este por d\u00f3nde va el tren maya es la v\u00eda que ya existe este hacia el sureste bueno ahora ernesto ledesma que qued\u00f3 pendiente no vino antonio l\u00f3pez buenos d\u00edas presidente antonio l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n en un par de horas usted va a ser testigo de este encuentro que va a tener la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con los padres de del caso igual en esta materia me gustar\u00eda preguntarle presidente nosotros hace un par de d\u00edas tuvimos la oportunidad de platicar con el titular de la oficina especial para el caso de la cnh el maestro jos\u00e9 trinidad larrieta \u00e9l nos platica que existen dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n que fueron desestimadas por la fiscal\u00eda la primera de ellas es una entrevista que le hicieron a los hermanos bernab\u00e9 y cruz\u00f3 de los salinas estas dos personas declararon al igual que muchos de los involucrados que ya fueron liberados declararon que gildardo astudillo estuvo involucrado en el caso que los estudiantes fueron entregados a los rojos y que \u00e9stos trasladaron a los estudiantes al basurero de cocula estas declaraciones a diferencia de quienes ya fueron liberados las hicieron en presencia de sus representantes sus abogados la hicieron tambi\u00e9n en presencia de representantes del centro pro de derechos humanos e incluso estuvieron presentes los integrantes del gay por lo que el maestro larriet afirma pues que estas declaraciones si son v\u00e1lidas y fueron desestimadas la siguiente l\u00ednea de investigaci\u00f3n son estos mensajes los chats que fueron interceptados desde chicago y en los que tambi\u00e9n se\u00f1alan a gildardo astudillo en esta bueno en este tema se\u00f1ala el maestro que estas dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n de ser retomadas permitir\u00edan no s\u00f3lo que pues que ya se detenga esta liberaci\u00f3n que se ha venido dando sino que incluso permitir\u00eda que se puedan reaprender algunos de algunos de los involucrados e incluso permitir\u00eda incluso coadyuvar a esclarecer el caso en esa materia presidente preguntarle si usted est\u00e1 dispuesto si usted en un par de horas le pedir\u00eda al fiscal que retom\u00e9 en particular estas dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n pero yo creo que \u00e9ste lo que acabas de expresar lo est\u00e1 este retomando la fiscal\u00eda o sea lo va a tomar en consideraci\u00f3n ellos est\u00e1n ya trabajando en este asunto tan importante porque queremos saber sobre el paradero de los j\u00f3venes de la china para me pidieron los padres las madres este encuentro con el fiscal y se va a dar el d\u00eda de hoy va a estar el fiscal general y va a estar el fiscal especial del caso de ayotzinapa yo por respeto a la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda voy nada m\u00e1s a introducir la reuni\u00f3n am expresar qu\u00e9 se cumple con el compromiso de solicitarle formalmente al fiscal y respetuosamente que les informe con amplitud a los padres ya las madres de los j\u00f3venes de ayotzinapa y me voy a retirar es decir voy a introducir como es un asunto que tiene que ver con la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma recomendaci\u00f3n qu\u00e9 estamos siguiendo desde que se quede en ellos con los fiscales este y va a ser un buen encuentro y puedo decir que le tengo confianza como lo he dicho en otras ocasiones alejandro germ\u00e1n ero fiscal general los conocieron un hombre \u00edntegro que no representa a grupos de intereses creados y qu\u00e9 estoy seguro va a seguir actuando con rectitud y en este caso va a entregar buenos resultados pero con respecto a la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda presidente e insistirle usted le pedir\u00eda con ese respeto que retomen estas dos l\u00edneas en particular se lo comento porque la misma cnh se ha pronunciado en diversas ocasiones pero lo hago y no s\u00f3lo estas dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n todas tienen que tener una actitud de apertura escuchar a todos incluso hago llamado a todos los que tengan informaci\u00f3n sobre este caso que ayuden porque esta es una herida abierta esto tiene que ver con la justicia tiene que ver com el humanismo y tiene que ver tambi\u00e9n con el prestigio la fama de m\u00e9xico todos tenemos que ayudar contribuir y [M\u00fasica] s\u00ed hay personas que intervinieron cuenten con la protecci\u00f3n el gobierno si desean ayudar informando sobre el paradero de los j\u00f3venes todo lo que se puede hacer independientemente de \u00e9l los procesos legales es una aportaci\u00f3n es un servicio que se presta a la patria si se informa lo que se sabe esto y puede llevarse a cabo a trav\u00e9s d el subsecretario de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro encinas yo convoco a todos a que participemos todo el que tenga informaci\u00f3n para que est\u00e9 se sane se cierre esta herida que nos afecta a todos como pueblo como sociedad como naci\u00f3n entonces qu\u00e9 todos participamos que todos ayudemos yo estoy seguro que este va a haber informaci\u00f3n como en el pasado no me inform\u00f3 sobre eso todav\u00eda hasta hoy seguramente me va a informar pero quiero decirles que es muy buena la relaci\u00f3n institucional con el poder judicial de manera especial con el presidente de la suprema corte de justicia y con el fiscal general ya est\u00e1 la relaci\u00f3n respetuosa y de cooperaci\u00f3n por eso este se da esta reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy le pedimos manera muy atenta respetuosa considerando la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda por tratarse mam\u00e1s de los pap\u00e1s j\u00f3venes que est\u00e1n como muchos otros padres lamentablemente desesperados y muchos otros este tienen a sus hijos desaparecidos y estos procesos un dolor permanente entonces todo lo que podamos hacer por ayudar facilitar las investigaciones a que se aclare este lo que sucedi\u00f3 y que se castigue a los responsables pero al igual que el castigo lo importante es saber en donde est\u00e1n los j\u00f3venes en donde est\u00e1n los estudiantes del inap una vez y una inquietud que tengo muy est\u00e9 en mi coraz\u00f3n al fondo de mi coraz\u00f3n es porque usted nos dice usted sabe el presidente sabe lo que pasa en todo el pa\u00eds los gobernadores igualmente usted fue de tamaulipas recientemente y visit\u00f3 el municipio de hidalgo en este municipio a escasos kil\u00f3metros de donde usted estaban unidos creo que eran est\u00e1 a una una unas personas m\u00e1s de 90 personas entre ni\u00f1os j\u00f3venes mujeres y hombres personas adultas mayores que est\u00e1n muriendo de hambre que han estado pidiendo desde hace varios meses atenci\u00f3n urgente porque no puede ni salir a comprar alimentos para pues para poder seguir viviendo donde est\u00e1n como encarcelados encapsulados dice la diputada noem\u00ed estrella s\u00ed que es la que encabeza una organizaci\u00f3n que ellos llaman columna armada pedrojota miento hemos estado informando a trav\u00e9s de la activista n\u00e9stor troncoso desde hace varios meses y yo como periodista que se me dec\u00eda lo que estaba sucediendo mi estado est\u00e1 catalogado como un estado del silencio primero sale la informaci\u00f3n de lo que sucede en mi estado sale de ac\u00e1 desde a nivel nacional que salga de meter mi estado porque porque tenemos una autocensura s\u00ed y autoimpuesta como periodistas no porque a lo mejor el gobernador te diga no escribas esto no digas lo otro sino porque estamos sitiados por el crimen organizado s\u00ed entonces para poder sobrevivir pues tenemos que estar autocensurados si yo soy el primer periodista en el pa\u00eds que estoy dentro del mecanismo de protecci\u00f3n a\u00fan as\u00ed tengo miedo pero tambi\u00e9n tengo que hacer mi trabajo y entonces yo llegu\u00e9 a so\u00f1ar que el d\u00eda que usted fue a hidalgo que usted y \u00e9l y el gobernador que se dice que est\u00e1 con usted tambi\u00e9n en francisco garc\u00eda cabeza de vaca podr\u00edan haber desviado un poquito hacia este lugar el ejido buenavista y podr\u00edan haber llevado una columna por nada columna armada tiene una columna de ayuda solidaridad de paz con ese alimento y es el medicamento que est\u00e1n solicitando en ese punto de del pa\u00eds en este punto de tamaulipas pero vemos que pasan los meses pasan siguen pasando el milenio ha estado reportando muy muy frecuentemente este c\u00f3mo se escuchan los balazos hacia esas casas como las lamentaciones de las personas que est\u00e1n ah\u00ed que est\u00e1n clamando por ayuda y no pasa nada esto es un delito de lesa humanidad porque tiene que trascender a internacionalmente si usted est\u00e1 enterado de todo lo que pasa si el presidente de tamaulipeco bernador tamaulipas est\u00e1 enterado todo lo que pasa porque no llega la ayuda porque no llega a la intervenci\u00f3n aqu\u00ed van la pregunta tambi\u00e9n para el directorio hacienda este est\u00e1n a platos del tema de qu\u00e9 el gobernador quiere m\u00e1s recursos porque es un estado que despu\u00e9s del segundo estado verdad que m\u00e1s productivo quiere quiere dinero est\u00e1 bien para tamaulipas est\u00e1 muy est\u00e1 muy bien pero tambi\u00e9n en el tema de que hay constructores que no est\u00e1n pagando impuestos hay muchas por lo que nos dijo por ah\u00ed el senador ricardo monreal muchas empresas que han nacido fantasmas solamente nacen hacen muchos de obra cobra muchos millones y no pagan impuestos si pudi\u00e9ramos decir cu\u00e1les son esas empresas que se van hacer con ellas y qu\u00e9 se va a hacer en este punto que es lastimoso para mayor ventas familias que no pueden ni salir a comer porque no hay ninguna polic\u00eda que les puede acompa\u00f1ar tan siquiera para salir a hacer sus compras gracias por tu respuesta mire este yo he estado en hidalgo varias veces este ahora fuimos en efecto no tuve ninguna petici\u00f3n ninguna demanda sobre lo que est\u00e1s aqu\u00ed diciendo no dudo de su dicho nada m\u00e1s decir que no ten\u00eda yo esta informaci\u00f3n sobre esto o sea nadie se acerc\u00f3 y escucho a todos sab\u00edan pues como tres mil personas cinco mil hicimos el acto tuvimos en este caso al hospital de hidalgo al d\u00eda siguiente fuimos al hospital de san carlos que est\u00e1 relativamente cerca tambi\u00e9n y no hubo este nadie que me planteara este tema a lo mejor como t\u00fa lo mencionas por miedo este por amenazas pero ahora que lo est\u00e1s diciendo es vamos nosotros e investigar y si hace falta el apoyo vamos a enviar el apoyo nadie puede estar en esa situaci\u00f3n que t\u00fa describes tiene que haber libertad es lo que hay ah\u00ed que es evidente pues son diferencias y confrontaciones vamos a decir pol\u00edticas nidal y en otros en municipios no s\u00f3lo es tamaulipas tambi\u00e9n del pa\u00eds entonces por eso hay diferencias se cuestiona presidentes municipales se cuestionan legisladores a los propios gobernadores por qu\u00e9 ay agravios resentimientos yo lo que estoy haciendo es llamando a la concordia a la unidad a la paz en todos los casos s\u00ed s\u00ed este pero pues yo voy con ese mensaje de paz a todos lados y me acompa\u00f1aron periodistas nacionales estaban muy interesados porque uno se da cuenta cuando hay una zona en donde se piensa que hay confrontaci\u00f3n hay conflictos pues este va m\u00e1s prensa de lo normal cosa que tambi\u00e9n agradezco mucho este y all\u00ed en hidalgo este hubo mucha prensa tanto de tamaulipas como nacional en \u00e9l algo tamaulipas y este t\u00fa tienes todo nuestro respeto y este nuestra nuestro apoyo en nuestra protecci\u00f3n no est\u00e1 solo y te felicito por estar haciendo tu trabajo a pesar este la situaci\u00f3n en que est\u00e9 est\u00e1n muchos periodistas en los estados en las regiones en los municipios como dec\u00eda el maestro manuel buend\u00eda qu\u00e9 aqu\u00ed en la capital era m\u00e1s sencillo menos riesgoso hacer periodismo porque era muy dif\u00edcil toparse con los que se sent\u00edan agraviados por alg\u00fan reportaje por alguna nota pero en provincia dec\u00eda las banquetas son muy angostas y ah\u00ed pues lo que se escribe tienen una connotaci\u00f3n distinta entonces apoy\u00f3 mi reconocimiento a todos los periodistas en los estados en los municipios muchos que hacen este periodismo que lleva a cabo este noble oficio del periodismo este decirles que est\u00e1n este apoyados moralmente por nosotros [M\u00fasica] el tema de la de la gente hoy regresa a la c\u00e1mara diputados usted ha dicho que no se puede ser rebelde sin causa s\u00ed con todos los acuerdos que usted ha alcanzado con ellos se justifica en estas movilizaciones estos bloqueos parciales a la c\u00e1mara y tal si otra pregunta tienen derecho de manifestarse este todos tenemos ese derecho de manifestaci\u00f3n ojal\u00e1 y este s\u00ed dialogue y se llegue a acuerdos pero no se puede impedir a nadie el derecho de manifestaci\u00f3n acu\u00e9rdense que estamos construyendo una aut\u00e9ntica democracia queremos una dictadura en la democracia hay que garantizar las libertades el derecho a disentir la pluralidad tiene que haber oposici\u00f3n esa vez es este compleja la democracia pero es el mejor sistema pol\u00edtico de gobierno que se halla inventado hasta la fecha dicho por los los griegos este desde entonces de todas las formas de gobierno este cuando le toca arist\u00f3teles definir las seis formas de gobierno resuelve que lo mejor es la democracia yo creo que es lo mejor de todo la democracia tiene imperfecciones este hay tambi\u00e9n a veces excesos pero es la mejor forma de gobierno el mejor sistema pol\u00edtico el sistema democr\u00e1tico que es el nuestro que es el que est\u00e1 en la constituci\u00f3n la democracia como sistema pol\u00edtico como forma de gobierno y como forma de vida que es a este anexi\u00f3n s a\u00f1adido e al art\u00edculo tercero constitucional fue fundamental la democracia no s\u00f3lo como forma de gobierno como sistema pol\u00edtico sino como forma de vida lo que suced\u00eda en nuestro pa\u00eds es que respetaba la constituci\u00f3n en la forma pero se violaba en el fondo se hablaba de que viv\u00edamos en una democracia y lo que imperaba lo que imperaba era el fraude electoral es el doble discurso la simulaci\u00f3n ahora lo que queremos es que haya una aut\u00e9ntica democracia y esto implica pues garantizar el derecho de manifestaci\u00f3n el derecho derecho a la protesta y ojal\u00e1 que con el di\u00e1logo se llegue a un acuerdo pronto darle por otro lado usted ha estado de alguna manera en contacto con el ex gobernador de quintana roo mario villanueva digo le han pedido a trav\u00e9s de terceras personas que lo ayude se apunt\u00f3 se aprob\u00f3 un punto de acuerdo en el congreso de quintana roo para pedirle a usted que le conceda el indulto saber si usted recibi\u00f3 ese oficio y si usted est\u00e1 considerando est\u00e1 esta posibilidad gracias a este haciendo un tr\u00e1mite legal este porque lo solicitaron familiares y ciudadanos de quintana roo por la situaci\u00f3n de salud de mario villanueva hice inicio un tr\u00e1mite en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n si hab\u00eda avanzado pero una apelaci\u00f3n de la fiscal\u00eda sobre este tema y como somos respetuosos de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda lo acabo de decir se est\u00e1 esperando que se termine con este tr\u00e1mite pero s\u00ed hubo de parte nuestra atenci\u00f3n al tema y lo va a seguir a viento si por su estado de salud ya ven buenos d\u00edas a todos barreda derivaciones se\u00f1or presidente que nos dijo que se iba a reunir las que descienda y los pulsiones de pemex para ver lo del asunto de de ese repunte de 6 a 7 d\u00f3lares que tenemos por ganancias por barril de petr\u00f3leo a que se lleg\u00f3 en la reuni\u00f3n que se va a hacer con esos recursos es excedente que est\u00e1 por negociarse ayer o que si va a consultar ayer s\u00ed gracias me imagino que es parecido a mantas bueno empezamos con la pregunta que tiene que ver con el precio del petr\u00f3leo es el repunte alcance de referencia tuvo hasta hace unos d\u00edas el precio del petr\u00f3leo esto tomamos porque la serie tiene mayor frecuencia es decir se quede m\u00e1s observaciones un petr\u00f3leo que es muy parecido a la mezcla mexicana que es el doblete y el west texas intermediate hasta hasta el d\u00eda 13 como puedes ver el precio del west texas estaba en 54 puntos 9 d\u00f3lares por barril y efectivamente tuvo un brinco a 62.9 y es es este salto el que est\u00e1s identificando como un salto muy importante y efectivamente es importante pero si lo vemos en lo que ha pasado a lo largo del a\u00f1o en realidad no es muy distinto de la volatilidad que ha tenido el precio del petr\u00f3leo a lo largo del a\u00f1o es importante pero no es m\u00e1s importante que otros que las subidas y bajadas que hemos estado observando de hecho el precio promedio ha estado en 62 puntos punto 9 lo que s\u00ed es importante es que al ser \u00e9l el petr\u00f3leo de donde se extrae la gasolina esto tiene un impacto en el precio de la gasolina si vemos sobre esta gr\u00e1fica cu\u00e1l es el precio por barril de la de la de la gasolina podr\u00e1s ver que la gasolina sigue un comportamiento muy parecido al del precio del petr\u00f3leo es decir cuando aumenta el precio del petr\u00f3leo sobre la gasolina y cuando baja baja el precio de la gasolina ese es el impacto que est\u00e1 teniendo hacia las finanzas p\u00fablicas porque nosotros lo que nos hemos comprometido es mantener mantener el precio de la gasolina en t\u00e9rminos reales constantes ahora vamos a seguir a deshacer la siguiente gr\u00e1fica entonces lo que lo que se hace este es el precio de la gasolina a inicios del a\u00f1o desde alrededor de 19.5 pesos por d\u00f3lar y lo que est\u00e1 subiendo aqu\u00ed es en el precio objetivo en la medida en que la inflaci\u00f3n va va cambiando lo que se ve en la l\u00ednea caf\u00e9 si est\u00e1 es el precio observado de la gasolina y lo que se ve en esta l\u00ednea roja es el est\u00edmulo en el jets el hyeres es un impuesto que se le cobra a aquellos bienes que generan un mal cuando se consume en el alcohol el tabaco la gasolina se generan c\u00e1ncer contaminaci\u00f3n alcoholismo el 10 sirve como un colch\u00f3n cuando el precio de la gasolina va para arriba el jets aumento el est\u00edmulo alierta es decir se carga menos jets aumenta de tal forma que el precio del precio queda m\u00e1s o m\u00e1s o menos estable entonces no es un subsidio es una disminuci\u00f3n al al impuesto especial el precio de las gasolinas y lo que lo que podemos observar es que acepto este peque\u00f1o periodo que fue en febrero donde el est\u00edmulo estaba siendo absorbido por un margen mayor en las gasolineras se ha logrado mantener esto es justo el proceder en el momento en que los donde se empez\u00f3 a presentar aqu\u00ed el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas hab\u00eda una pregunta m\u00e1s ac\u00e1 porque la w tiene una es much\u00edsimo m\u00e1s flexible la mezcla mexicana la mezcla mexicana es muy parecida si lo hubi\u00e9ramos puesto en la la curva iba a ser muy muy parecida porque la referencia que si regresamos una la referencia internacional no s\u00e9 no se fija contra la mezcla mexicana sino contra las mezclas en federaci\u00f3n servidor carlos pozos reportero de metro de energ\u00eda el secretario me pregunta es qu\u00e9 lectura le da usted a que el riesgo-pa\u00eds de m\u00e9xico en tres semanas va a la baja que ficha la calificadora a trav\u00e9s de un nuevo bolet\u00edn dice que hay menos riesgos en \u00e9l presupuesto 2020 del si\u00f3n presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y este otro elemento que a m\u00ed me salta mientras otros pa\u00edses como colombia tienen una ca\u00edda en la inversi\u00f3n extranjera en nuestro pa\u00eds se entiendo que va a la alza quisiera decirnos hasta el primer semestre cu\u00e1l es el n\u00famero de inversi\u00f3n extranjera directa en el pa\u00eds y estos elementos econ\u00f3micos que se\u00f1al mandan a nosotros como mexicanos y a nivel internacional esa es mi primera pregunta una segunda pregunta sobre la reconstrucci\u00f3n que tengo aqu\u00ed en el tintero bueno lo primero que yo dir\u00eda es el paquete econ\u00f3mico que nosotros enviamos al congreso de la uni\u00f3n ten\u00eda una serie de premisas muy claras sobre la cual estaba construido el primero era un compromiso ineludible por la estabilidad macroecon\u00f3mica un manejo responsable de la parte fiscal y financiera y la forma en que esto est\u00e1 traduciendo es un control de los niveles de endeudamiento del pa\u00eds y del gobierno del gobierno federal en particular a nosotros nos parece que fue muy bien recibido el paquete por los mercados y los de analistas en un contexto complejo es decir en un contexto de volatilidad del petr\u00f3leo de tensiones comerciales fundamentalmente est\u00e1 entre eeuu y china y tambi\u00e9n de las tensiones asociadas a la posible salida del reino unido de la de la uni\u00f3n europea normalmente hay una serie de pa\u00edses que son los receptores m\u00e1s relevantes de inversi\u00f3n extranjera directa tanto de portafolio que son los pa\u00edses de ingresos medios grandes pa\u00edses como m\u00e9xico argentina brasil turqu\u00eda la posici\u00f3n de nosotros es distinta que muchos pa\u00edses no quiero hablar de los pa\u00edses pero es muy distinta si ustedes abren los peri\u00f3dicos de la posici\u00f3n que tiene turqu\u00eda o de la posici\u00f3n que tiene argentina hoy es decir en este contexto nuestra posici\u00f3n es muy s\u00f3lida ah\u00ed y prueba de ello es una transacci\u00f3n que iniciamos la semana pasada con pemex es una transacci\u00f3n en tres partes no voy a hablar de las de las \u00faltimas dos porque est\u00e1 porque est\u00e1 en proceso pero la primera parte que era asociada a un proceso de refinanciamiento todas estaban ligadas por 7.500 millones de d\u00f3lares que emitimos en los mercados de nueva york que pemex emiti\u00f3 tuvo una demanda de casi cinco veces m\u00e1s de 37 mil millones es una prueba de inversi\u00f3n es decir cuando se habla de confianza podemos hablarlo nosotros pueden hablarlo los analistas pueden hablarlo todo el mundo los inversionistas cuando hablan o no confianza le ponen el dinero por delante segunda pregunta es para el cierre de los funcionarios responsables de la reconstrucci\u00f3n el presidente dijo que debemos hablar claro y hasta hace unos un poco tiempo de la asamblea legislativa del distrito federal mauricio toledo leonel luna y jorge romero manejaron la autorizaci\u00f3n de recursos de 14.000 millones de pesos para la reconstrucci\u00f3n de la ciudad de mexico yo s\u00e9 que ustedes dijeron aqu\u00ed que no son investigadores pero quisiera saber si encontraron malos manejos de estos ex diputados de la asamblea legislativa quisiera preguntarles tambi\u00e9n las empresas contratistas cu\u00e1ntas han incumplido sus fechas de entrega y si esos retrasos que tienen estas empresas van a ser castigadas por esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n me pregunta estos sismos y estas cat\u00e1strofes que se registran tanto en la ciudad de mexico como en el pa\u00eds se ven se debe a la corrupci\u00f3n a que se viola la norma estamos actualmente ya vacunados para que los funcionarios no se dejen su abordar y no dejen de violar la norma y suceda las cat\u00e1strofe y finalmente preguntar tengo entendido que se gast\u00f3 200 millones de pesos para demoler 24 predios en la ciudad de mexico en la gesti\u00f3n de miguel \u00e1ngel mancera detectaron que se inflaron los costos de molde demolici\u00f3n de estos inmuebles y si de manera global considerar\u00edan que fue una mala una fallida gesti\u00f3n del jefe de gobierno miguel \u00e1ngel mancera en materia de reconstrucci\u00f3n gracias bien sobre lo que tiene que ver con la ciudad de mexico nosotros no tenemos datos no sabemos que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de esa autorizaci\u00f3n de recursos ya la \u00faltima parte del per\u00edodo de miguel \u00e1ngel mancera entiendo que en su momento se dio informaci\u00f3n incluso por la jefa de gobierno la manera en la que estamos colaborando en la ciudad de mexico es que el gobierno federal nos estamos haciendo cargo de la reconstrucci\u00f3n fundamentalmente en educaci\u00f3n salud y cultura y con claudia sheinbaum hemos acordado que el gobierno la ciudad est\u00e1 dedicando a la atenci\u00f3n en materia de vivienda de manera que todos todos esos datos o esa situaci\u00f3n que se ha venido presentando me parece que ser\u00eda el gobierno de la ciudad me equivocan podr\u00eda dar una informaci\u00f3n muy detallada al respecto nosotros vamos a participar en la restauraci\u00f3n de algunas viviendas que son parte del patrimonio art\u00edstico en lo relativo a si las empresas que hayan incumplido van a ser sancionadas bueno en lo que tiene que ver con las las \u00e1reas del gobierno federal involucradas si ha habido casos y est\u00e1n las denuncias presentadas y por supuesto como dijo aquel presidente no va a haber impunidad o sea si se detecta no vamos a dejar pasar y ya se est\u00e1 actuando en ese sentido y esto de hay de sil la magnitud del desastre se debe a la corrupci\u00f3n yo creo que tenemos que ver las cosas con objetividad para como pa\u00eds saber enfrentar el problema si hay casos aqu\u00ed en la ciudad de mexico se denunciaron fueron p\u00fablicos casos en donde debido las irregularidades en floraci\u00f3n del suelo y sobre todo en las normas de construcci\u00f3n hubo desgracias pero si vemos la magnitud del desastre si estamos hablando de m\u00e1s de 200.000 viviendas afectadas este y que no se debe en su mayor\u00eda a casos de corrupci\u00f3n sino muchas de estas viviendas son de las viviendas que han sido auto construidas a lo largo de los da\u00f1os por los propios recursos de quienes las habitan entonces tenemos que mirar eso como c\u00f3mo evitamos que esa vulnerabilidad digamos econ\u00f3mica en la que se encuentran muchos tambi\u00e9n ya tambi\u00e9n se traduzca en una vulnerabilidad en el lugar en el que habitan adem\u00e1s de atender los casos en donde por supuesto ha habido bueno coment\u00e1bamos en la en la presentaci\u00f3n que es un requisito que lo que estemos haciendo sea seguro por eso se est\u00e1n haciendo la revisi\u00f3n de las normas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n en el caso de oaxaca y en el caso en el caso de oaxaca se colabora porque ya se hab\u00eda iniciado ese trabajo se elaboraron las normas t\u00e9cnicas emergentes en el caso de chapas tambi\u00e9n se ha trabajado en eso dec\u00edamos que tambi\u00e9n estamos promoviendo elaboraci\u00f3n los programas de ordenamiento territorial para evitar que siga habiendo asentamientos en zonas de riesgo estamos haciendo los los dict\u00e1menes en fin que son una serie de medidas est\u00e1 bueno y la asistencia t\u00e9cnica fundamental toda acci\u00f3n de vivienda tiene su asistencia t\u00e9cnica de manera que lo que se construye adem\u00e1s de que se utiliza mejor el recurso porque el asistente orienta al beneficiario sobre qu\u00e9 cantidad de material comprar qu\u00e9 material comprar qu\u00e9 mano de obra contratar pues lo fundamental es eso garantizar la seguridad estructural bueno pues este quedamos ya para ma\u00f1ana el cambio que se avecinan si es un proceso que lleva a cabo la c\u00e1mara de diputados este tengo entendido que ya sali\u00f3 la convocatoria para la renovaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de derechos humanos est\u00e1n seguramente inscribi\u00e9ndose apunt\u00e1ndose ciudadanos la recomendaci\u00f3n en este caso respetuosa pues es que que de esta instituci\u00f3n tan importante en manos de gente \u00edntegra honesta incorruptible de los que tienen la arrogancia de sentirse libres por qu\u00e9 si se tiene a servidores p\u00fablicos en esta instituci\u00f3n o en cualquiera sumisos acomodaticios desde s\u00ed se\u00f1or y ahora son las que usted quiera que sea el se\u00f1or porque as\u00ed ha pasado entonces se hacen de la vista gorda no cumplen con su responsabilidad y ya hasta ah\u00ed lo dejo entonces tiene que ser gente integra con esta independiente pero verdaderamente independiente por qu\u00e9 en el per\u00fa neoliberal que ya se termin\u00f3 ya se acab\u00f3 esa pesadilla se observa mucho lo de independiente y eran independientes del pueblo no de la mafia del poder entonces que sean verdaderamente independientes lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda del poder ese es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo un \u00f3rgano independiente no los que est\u00e9 en representantes de grupos de intereses creados y supuestamente estaban en instituciones aut\u00f3nomas e independientes como el concepto que hace falta tambi\u00e9n este analizar de sociedad civil lo que antes llamada pueblo y de repente se le puso sociedad civil y se usa para todo y se lo apropi\u00f3 el conservadurismo no hay que generalizar pero se dieron todas estas cosas me dio mucho gusto que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an los servidores p\u00fablicos este diego \u00e9l director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia est\u00e1 aqu\u00ed porque con los sismos resultaron da\u00f1ados monumentos hist\u00f3ricos y ellos est\u00e1n ayudando mucho como eso de reconstrucci\u00f3n si \u00e9l podr\u00eda informarles pero ya ahora mismo aqu\u00ed nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a este a que nos acompa\u00f1en esta bandera e es despu\u00e9s de las 7 de la ma\u00f1ana y regresamos si les parece porque vamos a entregar reconocimientos personas e instituciones de protecci\u00f3n civil el d\u00eda de ma\u00f1ana y va a haber un porqu\u00e9 david no explicas el programa de ma\u00f1ana eso s\u00ed para que se conozca y empecemos a hablar de lo del simulacro con mucho gusto presidente muy buenos d\u00edas a todos en septiembre es un mes en importante en materia de sismicidad en nuestro pa\u00eds recordamos el episodio de 1985 recordamos tambi\u00e9n el episodio de 2017 ma\u00f1ana es un d\u00eda fundamental para recordar y homenajear a las personas que fueron afectadas por los sismos tambi\u00e9n para reconocer a todos los servidores p\u00fablicos los ciudadanos las mujeres y hombres que han tomado entre sus brazos a los mexicanos que se encuentran en alg\u00fan momento en emergencia y/o desastre la agenda del d\u00eda de ma\u00f1ana tenemos el izamiento de bandera a las 7 con 19 posterior a ello entregaremos aqu\u00ed el se\u00f1or presidente entregar\u00e1 el premio nacional de protecci\u00f3n civil en las dos categor\u00edas la categor\u00eda de la prevenci\u00f3n y la categor\u00eda de la ayuda y en punto de las 10 de la ma\u00f1ana tendremos un simulacro nacional participan 32 entidades federativas e inmuebles del sector p\u00fablico del sector privado y del sector social un ejercicio donde tanto ciudadanos como autoridades ponemos en pr\u00e1ctica la preparaci\u00f3n la prevenci\u00f3n ante el riesgo s\u00edsmico que tiene nuestro pa\u00eds el escenario de este simulacro es un nazismo que ocurri\u00f3 por ah\u00ed de 1787 magnitud 8.6 en las costas de guerrero y de oaxaca en esos a\u00f1os tambi\u00e9n un tsunami de la mano de los gobiernos estatales estamos generando este simulacro en el caso particular de la ciudad de mexico los 12 mil 170 altavoces que tiene el gobierno de la ciudad emitir\u00e1n la alerta s\u00edsmica hemos pedido a nivel nacional a todos los ciudadanos que registren sus inmuebles en la p\u00e1gina preparados punto gob.mx registrar tu casa tu centro de trabajo tu escuela eso va a permitir que te entregamos una constancia de que participaste en el sismo en el en este simulacro de sismo pero adem\u00e1s permitir\u00e1 que registre el ciudadano sus resultados para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o que se vuelva a registrar puedan medir el mejoramiento en el ejercicio e invitamos a todos a que participen de manera responsable de manera muy seria que se den un tiempo el d\u00eda de hoy para planear su simulacro y el d\u00eda de ma\u00f1ana a las 10 de la ma\u00f1ana que lo pongan en pr\u00e1ctica y al final que midan sus resultados lo mismo har\u00e1 el sistema nacional de protecci\u00f3n civil que est\u00e1 integrado por las instancias por supuesto de la administraci\u00f3n p\u00fablica del sector privado y del sector social justamente para ejercitar la prevenci\u00f3n y la preparaci\u00f3n la gran sismicidad que tiene este pa\u00eds no la podemos controlar pero lo que s\u00ed podemos controlar es la preparaci\u00f3n de las autoridades y de la poblaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para poder gestionar el riesgo s\u00edsmico una m\u00e1s por favor y darles el detalle \u00fanicamente era una tabla con el detalle al d\u00eda de hoy tenemos 30 mil inmuebles que se han registrado en esta plataforma 12 millones de mexicanos que se han dado de alta en preparados punto gob.mx para registrar su ejercicio de simulacro 12.000 de ellos 11.490 al d\u00eda de ayer en la ciudad de mexico recordar que un elemento es fundamental en el ejercicio de simulacro y por supuesto tambi\u00e9n en la atenci\u00f3n de emergencias conservar la calma es importante decir que los altavoces de la ciudad sonar\u00e1n con el alertamiento como si realmente fuera un alertamiento de sismo es importante decir que debemos todos conservar la calma y participar de manera responsable en este ejercicio de preparaci\u00f3n gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] y estamos apoyando las puertas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:05.999004"
}