{
    "video_id": "o3WaPFK6v4o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o3WaPFK6v4o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAU-3_XizU1jW3MrtLeV2LW3RyhaQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o3WaPFK6v4o",
    "video_title": "Programas para el Bienestar generan entornos positivos y previenen consumo de drogas",
    "video_length_seconds": 578,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy vamos a hablar de un proceso general",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno que ocurre en los individuos",
            "start": 2.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y en la sociedad que es la socializaci\u00f3n",
            "start": 4.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en ocasiones previas nos hemos referido",
            "start": 8.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a que la",
            "start": 10.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el acceso a las drogas no es por s\u00ed",
            "start": 13.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "mismo el \u00fanico elemento que induce a las",
            "start": 16.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adicciones sino la de privaci\u00f3n Social",
            "start": 19.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "La privaci\u00f3n de satisfactores sociales",
            "start": 21.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es lo que permite que la oferta de",
            "start": 25.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "drogas finalmente penetre y sea adoptada",
            "start": 29.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya como un fen\u00f3meno de alteraci\u00f3n social",
            "start": 32.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que son las adicciones entonces la",
            "start": 36.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n como veremos ahora",
            "start": 38.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentaremos es una pieza clave de la",
            "start": 40.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n entre los seres humanos es",
            "start": 44.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "formativa en la medida en que la",
            "start": 46.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n empieza desde la temprana",
            "start": 48.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "infancia y nos va permitiendo",
            "start": 51.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "desarrollar habilidades",
            "start": 53.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comportamientos actitudes sentimientos",
            "start": 55.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que nos permiten interactuar unos con",
            "start": 58.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otros en familia en comunidad en",
            "start": 61.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sociedad Si vemos la primera",
            "start": 63.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Esta socializaci\u00f3n es un proceso de",
            "start": 67.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y es un proceso de",
            "start": 70.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de las personas tanto como",
            "start": 72.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de las comunidades es parte de formar",
            "start": 75.96,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "parte formar parte de un grupo social y",
            "start": 80.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene un componente bidireccional esto",
            "start": 84.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "es muy importante porque el individuo",
            "start": 86.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influye sobre c\u00f3mo socializa el",
            "start": 88.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "colectivo el colectivo determina C\u00f3mo",
            "start": 90.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "puede incorporarse o no una persona",
            "start": 94.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "determinada a ese colectivo y es un",
            "start": 96.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "proceso de toda la vida no es solamente",
            "start": 99.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un asunto formativo en la infancia o en",
            "start": 101.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la adolescencia pero ciertamente durante",
            "start": 104.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la adolescencia como hemos mencionado en",
            "start": 106.259,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ocasiones previas esta socializaciones",
            "start": 108.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fundamental para pertenecer o no a la",
            "start": 111.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sociedad en ese momento y en el futuro",
            "start": 114.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se avecina para la persona",
            "start": 118.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adolescente en formaci\u00f3n como dec\u00eda nos",
            "start": 120.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "da habilidades para la vida habilidades",
            "start": 123.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para integrarnos habilidades para",
            "start": 125.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "subsistir en sociedad o para perecer",
            "start": 127.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fuera de la sociedad y hay espacios muy",
            "start": 131.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importantes que aqu\u00ed destacamos de",
            "start": 134.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n tanto formativa como de",
            "start": 137.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n la escuela sin duda es una",
            "start": 141.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de ellas y por eso es tan importante el",
            "start": 144.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo que est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 146.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de el liderazgo de la",
            "start": 148.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n para posicionar",
            "start": 151.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de adicciones con esta",
            "start": 153.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estrategia si te drogas te da\u00f1as desde",
            "start": 156.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno de los espacios de mayor relevancia",
            "start": 159.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para la socializaci\u00f3n la familia desde",
            "start": 161.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "luego puede ser antecedente de la",
            "start": 163.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "capacidad de socializar en la escuela el",
            "start": 167.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo de amistades que a lo largo de",
            "start": 169.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la vida va cambiando y que vamos",
            "start": 171.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adoptando en la escuela o en la",
            "start": 172.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comunidad o en la en el trabajo en los",
            "start": 176.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "distintos espacios ahora por \u00faltimo no",
            "start": 180.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "queremos dejar de mencionar el impacto",
            "start": 182.459,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que pueden tener los medios de",
            "start": 184.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n masiva tanto formales como",
            "start": 186.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los medios sociales en la formaci\u00f3n de",
            "start": 189.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "espacios favorables a la socializaci\u00f3n o",
            "start": 192.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy desfavorables a la socializaci\u00f3n en",
            "start": 195.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la medida en que puede haber mensajes de",
            "start": 198.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "violencia mensajes de \u00e1nimas versi\u00f3n",
            "start": 200.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mensajes de separaci\u00f3n segregaci\u00f3n o de",
            "start": 204.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "odio eso contribuye a nivel colectivo a",
            "start": 208.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nivel de todo el pa\u00eds o incluso de todo",
            "start": 212.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el mundo a un ambiente poco favorable a",
            "start": 214.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la socializaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 218.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay espacios donde tambi\u00e9n podemos",
            "start": 221.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 223.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "expresiones muy violentas de",
            "start": 224.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "interferencia con la socializaci\u00f3n en la",
            "start": 227.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "escuela por ejemplo cuando hay grupos",
            "start": 230.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se forman para estigmatizar a una",
            "start": 233.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "persona en particular o un grupo en",
            "start": 236.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particular y segregarlo dispersarlo",
            "start": 239.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alejarlo de el grupo general esto genera",
            "start": 241.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rechazo y ese rechazo se perpet\u00faa a lo",
            "start": 245.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "largo de la vida de las personas cuando",
            "start": 248.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se sufre en momentos cr\u00edticos del",
            "start": 250.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo como es la adolescencia como",
            "start": 252.659,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es la juventud en la familia desde luego",
            "start": 254.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo hemos destacado la exposici\u00f3n a",
            "start": 256.979,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "violencia el presencial violencia no",
            "start": 259.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "solamente El sufrir violencia puede",
            "start": 261.959,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "interferir con la capacidad de",
            "start": 264.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "socializar genera miedo genera una",
            "start": 266.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de defensa que es",
            "start": 270.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "completamente instintiva completamente",
            "start": 272.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inconsciente y que hace que las personas",
            "start": 274.699,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no socialicen saludablemente en el ni",
            "start": 277.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "familiar que es el contexto de mayor",
            "start": 281.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad que puede encontrar una",
            "start": 283.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "persona puede llevar abandono y",
            "start": 285.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directamente puede llevar a imitar",
            "start": 288.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comportamientos como el consumo de",
            "start": 291.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "drogas y como ya dec\u00edamos los medios de",
            "start": 293.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Si tienen una conducta",
            "start": 295.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e9tica una conducta responsable en el",
            "start": 297.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sentido de la integraci\u00f3n social",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "favorecen la socializaci\u00f3n del colectivo",
            "start": 301.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "si tienen todo lo contrario informaci\u00f3n",
            "start": 304.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no confiable una deliberada manipulaci\u00f3n",
            "start": 306.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n desde luego da\u00f1an a la",
            "start": 309.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de la sociedad Pero esto es",
            "start": 312.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo la vulnerabilidad Social",
            "start": 315.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es sin duda el determinante m\u00e1s",
            "start": 316.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importante de la dificultad para",
            "start": 319.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "socializar la marginaci\u00f3n econ\u00f3mica la",
            "start": 322.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n social la discriminaci\u00f3n el",
            "start": 325.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "racismo el clasismo como expresiones de",
            "start": 329.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "odio y de desprecio a las personas y a",
            "start": 331.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los colectivos es uno de los fen\u00f3menos",
            "start": 334.979,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s amplifican no solo generan sino",
            "start": 336.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "amplifican la dessocializaci\u00f3n la",
            "start": 340.259,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de la integraci\u00f3n social la",
            "start": 343.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed vemos un",
            "start": 346.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ejemplo no tanto hipot\u00e9tico sino",
            "start": 348.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gen\u00e9rico no se refiere a una persona en",
            "start": 351.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "particular pero es pensado desde la",
            "start": 353.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "perspectiva de una mujer adolescente que",
            "start": 355.259,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "pudiera estar expuesta a una familia con",
            "start": 358.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un historial de consumo de sustancias",
            "start": 362.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adictivas de drogas esto incluye como",
            "start": 364.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hemos dicho el alcohol que es una de las",
            "start": 367.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sustancias adictivas de mayor consumo y",
            "start": 369.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto puede hacer que haya una",
            "start": 372.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desagregaci\u00f3n familiar que le priva de",
            "start": 375.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "redes de apoyo cercanas en las en las",
            "start": 379.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "redes m\u00e1s seguras que puede tener la",
            "start": 382.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "persona en esa etapa y la persona",
            "start": 384.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adolescente se a\u00edsla no logra",
            "start": 387.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desarrollar un manejo adecuado de los",
            "start": 389.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de los conflictos si adem\u00e1s",
            "start": 392.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene un entorno social adverso en esa",
            "start": 395.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad en donde no hay una",
            "start": 398.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "oferta efectiva",
            "start": 400.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de servicios sociales como culturales",
            "start": 401.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "deportivos educativos",
            "start": 404.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "definitivamente tiene una propensi\u00f3n a",
            "start": 406.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "enfrentar entornos violentos sin las",
            "start": 410.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "herramientas de soles socializaci\u00f3n y",
            "start": 412.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollo de la personalidad apropiadas",
            "start": 415.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y terminar\u00e1 seguramente con un alto",
            "start": 417.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "riesgo de encontrar un modo de",
            "start": 420.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n en el consumo de drogas",
            "start": 423.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque la siguiente por favor Como vemos",
            "start": 426.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las drogas y lo hemos comentado",
            "start": 429.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "previamente son un espacio de",
            "start": 431.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n en s\u00ed mismo pero desde",
            "start": 433.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "luego de socializaci\u00f3n",
            "start": 435.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no saludable son una especie de escape",
            "start": 437.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ante la incapacidad o la imposibilidad",
            "start": 440.699,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de socializar encuentran en un colectivo",
            "start": 443.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ha llegado a las drogas mecanismos de",
            "start": 447.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n un sentido de pertenencia",
            "start": 450.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n con otros roles de",
            "start": 452.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Liderazgo social que encuentran ese",
            "start": 456.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo empat\u00eda y espacios de convivencia",
            "start": 459.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cotidiana pero desde luego es una",
            "start": 462.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especie de puerta falsa de salida falsa",
            "start": 465.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque solamente con el consumo de las",
            "start": 467.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sustancias los efectos que tiene en el",
            "start": 470.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "funcionamiento cerebral y en la",
            "start": 473.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n del medio ambiente es como",
            "start": 475.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pueden encontrar una socializaci\u00f3n \u00fatil",
            "start": 477.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que no efectiva la siguiente por favor a",
            "start": 480.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo largo de los a\u00f1os recientes como se",
            "start": 484.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ve en esta gr\u00e1fica tomada la m\u00e1s",
            "start": 486.36,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "reciente encuesta Nacional de consumo de",
            "start": 488.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "drogas alcohol y tabaco la encodad que",
            "start": 490.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 en dos mil diecisiete lo que",
            "start": 493.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vemos es esta escalada en el grupo de 18",
            "start": 496.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a 34 a\u00f1os con mayor velocidad",
            "start": 499.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "escalada en el consumo de drogas y lo",
            "start": 503.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que mencionamos es como los",
            "start": 507.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programas sociales por favor la",
            "start": 509.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguiente est\u00e1n contribuyendo y tienen",
            "start": 511.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como objetivo contribuir entre m\u00faltiples",
            "start": 514.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aspectos del bienestar tambi\u00e9n a esta",
            "start": 516.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "capacidad de socializaci\u00f3n por eso Hemos",
            "start": 519.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacado la importancia de esos",
            "start": 522.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas su articulaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 523.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mecanismos como la estrategia Nacional",
            "start": 526.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de adicciones tambi\u00e9n",
            "start": 527.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora en el entorno escolar con la",
            "start": 530.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estrategia en el aula de si te drogas te",
            "start": 533.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "da\u00f1as que no solo es informativa O",
            "start": 536.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "persuasiva sino alimenta la",
            "start": 539.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n solo por mencionar algunos",
            "start": 541.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro las becas",
            "start": 543.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez las becas de j\u00f3venes",
            "start": 545.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escribiendo el futuro la escuela es",
            "start": 547.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra dan \u00e1reas de impacto social",
            "start": 549.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "positivo en integraci\u00f3n en inclusi\u00f3n en",
            "start": 552.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento en contenci\u00f3n comunitaria",
            "start": 555.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y tambi\u00e9n a nivel del individuo",
            "start": 557.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que dan es una mejor capacidad de",
            "start": 560.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tomar decisiones de manejar el tiempo de",
            "start": 563.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocio de percibir apoyo sentido de",
            "start": 565.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pertenencia etc\u00e9tera por eso son tambi\u00e9n",
            "start": 568.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un elemento central con una visi\u00f3n",
            "start": 571.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Social para la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 573.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 576.899,
            "duration": 2.241
        }
    ],
    "transcription_text": " hoy vamos a hablar de un proceso general un fen\u00f3meno que ocurre en los individuos y en la sociedad que es la socializaci\u00f3n en ocasiones previas nos hemos referido a que la el acceso a las drogas no es por s\u00ed mismo el \u00fanico elemento que induce a las adicciones sino la de privaci\u00f3n Social La privaci\u00f3n de satisfactores sociales es lo que permite que la oferta de drogas finalmente penetre y sea adoptada ya como un fen\u00f3meno de alteraci\u00f3n social que son las adicciones entonces la socializaci\u00f3n como veremos ahora comentaremos es una pieza clave de la interacci\u00f3n entre los seres humanos es formativa en la medida en que la socializaci\u00f3n empieza desde la temprana infancia y nos va permitiendo desarrollar habilidades comportamientos actitudes sentimientos que nos permiten interactuar unos con otros en familia en comunidad en sociedad Si vemos la primera Esta socializaci\u00f3n es un proceso de integraci\u00f3n y es un proceso de modificaci\u00f3n de las personas tanto como de las comunidades es parte de formar parte formar parte de un grupo social y tiene un componente bidireccional esto es muy importante porque el individuo influye sobre c\u00f3mo socializa el colectivo el colectivo determina C\u00f3mo puede incorporarse o no una persona determinada a ese colectivo y es un proceso de toda la vida no es solamente un asunto formativo en la infancia o en la adolescencia pero ciertamente durante la adolescencia como hemos mencionado en ocasiones previas esta socializaciones fundamental para pertenecer o no a la sociedad en ese momento y en el futuro que se avecina para la persona adolescente en formaci\u00f3n como dec\u00eda nos da habilidades para la vida habilidades para integrarnos habilidades para subsistir en sociedad o para perecer fuera de la sociedad y hay espacios muy importantes que aqu\u00ed destacamos de socializaci\u00f3n tanto formativa como de integraci\u00f3n la escuela sin duda es una de ellas y por eso es tan importante el esfuerzo que est\u00e1 haciendo ahora a trav\u00e9s de el liderazgo de la secretaria de Educaci\u00f3n para posicionar la prevenci\u00f3n de adicciones con esta estrategia si te drogas te da\u00f1as desde uno de los espacios de mayor relevancia para la socializaci\u00f3n la familia desde luego puede ser antecedente de la capacidad de socializar en la escuela el c\u00edrculo de amistades que a lo largo de la vida va cambiando y que vamos adoptando en la escuela o en la comunidad o en la en el trabajo en los distintos espacios ahora por \u00faltimo no queremos dejar de mencionar el impacto que pueden tener los medios de comunicaci\u00f3n masiva tanto formales como los medios sociales en la formaci\u00f3n de espacios favorables a la socializaci\u00f3n o muy desfavorables a la socializaci\u00f3n en la medida en que puede haber mensajes de violencia mensajes de \u00e1nimas versi\u00f3n mensajes de separaci\u00f3n segregaci\u00f3n o de odio eso contribuye a nivel colectivo a nivel de todo el pa\u00eds o incluso de todo el mundo a un ambiente poco favorable a la socializaci\u00f3n la siguiente hay espacios donde tambi\u00e9n podemos encontrar expresiones muy violentas de interferencia con la socializaci\u00f3n en la escuela por ejemplo cuando hay grupos que se forman para estigmatizar a una persona en particular o un grupo en particular y segregarlo dispersarlo alejarlo de el grupo general esto genera rechazo y ese rechazo se perpet\u00faa a lo largo de la vida de las personas cuando se sufre en momentos cr\u00edticos del desarrollo como es la adolescencia como es la juventud en la familia desde luego lo hemos destacado la exposici\u00f3n a violencia el presencial violencia no solamente El sufrir violencia puede interferir con la capacidad de socializar genera miedo genera una sensaci\u00f3n de defensa que es completamente instintiva completamente inconsciente y que hace que las personas no socialicen saludablemente en el ni familiar que es el contexto de mayor seguridad que puede encontrar una persona puede llevar abandono y directamente puede llevar a imitar comportamientos como el consumo de drogas y como ya dec\u00edamos los medios de comunicaci\u00f3n Si tienen una conducta \u00e9tica una conducta responsable en el sentido de la integraci\u00f3n social favorecen la socializaci\u00f3n del colectivo si tienen todo lo contrario informaci\u00f3n no confiable una deliberada manipulaci\u00f3n de informaci\u00f3n desde luego da\u00f1an a la din\u00e1mica de la sociedad Pero esto es important\u00edsimo la vulnerabilidad Social es sin duda el determinante m\u00e1s importante de la dificultad para socializar la marginaci\u00f3n econ\u00f3mica la marginaci\u00f3n social la discriminaci\u00f3n el racismo el clasismo como expresiones de odio y de desprecio a las personas y a los colectivos es uno de los fen\u00f3menos que m\u00e1s amplifican no solo generan sino amplifican la dessocializaci\u00f3n la dispersi\u00f3n de la integraci\u00f3n social la siguiente por favor aqu\u00ed vemos un ejemplo no tanto hipot\u00e9tico sino gen\u00e9rico no se refiere a una persona en particular pero es pensado desde la perspectiva de una mujer adolescente que pudiera estar expuesta a una familia con un historial de consumo de sustancias adictivas de drogas esto incluye como hemos dicho el alcohol que es una de las sustancias adictivas de mayor consumo y esto puede hacer que haya una desagregaci\u00f3n familiar que le priva de redes de apoyo cercanas en las en las redes m\u00e1s seguras que puede tener la persona en esa etapa y la persona adolescente se a\u00edsla no logra desarrollar un manejo adecuado de los l\u00edmites de los conflictos si adem\u00e1s tiene un entorno social adverso en esa vulnerabilidad en donde no hay una oferta efectiva de servicios sociales como culturales deportivos educativos definitivamente tiene una propensi\u00f3n a enfrentar entornos violentos sin las herramientas de soles socializaci\u00f3n y desarrollo de la personalidad apropiadas y terminar\u00e1 seguramente con un alto riesgo de encontrar un modo de socializaci\u00f3n en el consumo de drogas porque la siguiente por favor Como vemos las drogas y lo hemos comentado previamente son un espacio de socializaci\u00f3n en s\u00ed mismo pero desde luego de socializaci\u00f3n no saludable son una especie de escape ante la incapacidad o la imposibilidad de socializar encuentran en un colectivo ha llegado a las drogas mecanismos de comunicaci\u00f3n un sentido de pertenencia una identificaci\u00f3n con otros roles de Liderazgo social que encuentran ese grupo empat\u00eda y espacios de convivencia cotidiana pero desde luego es una especie de puerta falsa de salida falsa porque solamente con el consumo de las sustancias los efectos que tiene en el funcionamiento cerebral y en la percepci\u00f3n del medio ambiente es como pueden encontrar una socializaci\u00f3n \u00fatil que no efectiva la siguiente por favor a lo largo de los a\u00f1os recientes como se ve en esta gr\u00e1fica tomada la m\u00e1s reciente encuesta Nacional de consumo de drogas alcohol y tabaco la encodad que se levant\u00f3 en dos mil diecisiete lo que vemos es esta escalada en el grupo de 18 a 34 a\u00f1os con mayor velocidad escalada en el consumo de drogas y lo \u00faltimo que mencionamos es como los programas sociales por favor la siguiente est\u00e1n contribuyendo y tienen como objetivo contribuir entre m\u00faltiples aspectos del bienestar tambi\u00e9n a esta capacidad de socializaci\u00f3n por eso Hemos destacado la importancia de esos programas su articulaci\u00f3n a trav\u00e9s de mecanismos como la estrategia Nacional de prevenci\u00f3n de adicciones tambi\u00e9n ahora en el entorno escolar con la estrategia en el aula de si te drogas te da\u00f1as que no solo es informativa O persuasiva sino alimenta la socializaci\u00f3n solo por mencionar algunos j\u00f3venes construyendo el futuro las becas Benito Ju\u00e1rez las becas de j\u00f3venes escribiendo el futuro la escuela es nuestra dan \u00e1reas de impacto social positivo en integraci\u00f3n en inclusi\u00f3n en acompa\u00f1amiento en contenci\u00f3n comunitaria etc\u00e9tera y tambi\u00e9n a nivel del individuo lo que dan es una mejor capacidad de tomar decisiones de manejar el tiempo de ocio de percibir apoyo sentido de pertenencia etc\u00e9tera por eso son tambi\u00e9n un elemento central con una visi\u00f3n Social para la prevenci\u00f3n de las adicciones ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:34:16.744675"
}