{
    "video_id": "o9k9ODTgmcE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o9k9ODTgmcE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbMQ16OaypqtLGqH5C5v8uP0L5Ew",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o9k9ODTgmcE",
    "video_title": "Tercera Jornada Nacional de Sembrando Vida, desde Guadalupe y Calvo, Chihuahua",
    "video_length_seconds": 4807,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.36,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 12.019,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 18.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "preside este evento supervisi\u00f3n de obras",
            "start": 25.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "carreteras badiraguato parral y el eje",
            "start": 28.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interestatal durango culiac\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 32.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el arranque de la tercera jornada",
            "start": 35.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional de siembra del programa",
            "start": 36.66,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sembrando vida el presidente",
            "start": 38.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 40.739,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 42.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 45.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 54.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chihuahua",
            "start": 56.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mar\u00eda eugenia campos galv\u00e1n",
            "start": 58.17,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 61.27,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 65.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de sinaloa rub\u00e9n rocha moya",
            "start": 68.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar de ariadna",
            "start": 72.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 75.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 79.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge",
            "start": 81.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "arganis d\u00edaz leal",
            "start": 84.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 88.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 90.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 92.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva",
            "start": 96.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural de la secretar\u00eda de",
            "start": 98.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez",
            "start": 100.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 107.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 109.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o",
            "start": 110.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lara",
            "start": 112.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 116.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 118.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n",
            "start": 120.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y el coordinador de la comunidad de",
            "start": 125.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aprendizaje campesino la uni\u00f3n valent\u00edn",
            "start": 127.679,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ribera es c\u00e1rcel",
            "start": 130.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 131.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le solicitamos tomar asiento",
            "start": 137.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 140.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 142.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del estado de chihuaua la maestra mar\u00eda",
            "start": 144.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eugenia campos galv\u00e1n",
            "start": 147.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 mi querido guadalupe ac\u00e1 algo",
            "start": 152.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes estamos muy contentos",
            "start": 154.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 157.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "contentos muy motivados por esta",
            "start": 159.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presencia del equipo del gobierno",
            "start": 162.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federal que viene a darnos con mucho su",
            "start": 164.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n su alma pero m\u00e1s que nada su",
            "start": 167.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo y el apoyo para este municipio",
            "start": 169.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que por a\u00f1os y por administraciones ha",
            "start": 172.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sufrido de un gran rezago as\u00ed que les",
            "start": 175.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pido otro aplauso fuerte para este",
            "start": 177.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "equipo del gobierno general",
            "start": 179.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 184.18,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 195.45,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "quiero darle las gracias primero que",
            "start": 197.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nada a ustedes a quienes est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 199.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a los colaboradores del equipo del",
            "start": 202.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bienestar a los colaboradores del equipo",
            "start": 204.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de sembrando vida",
            "start": 207.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 208.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque ustedes si me dejan decir se la",
            "start": 213.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parten todos los d\u00edas andando en las",
            "start": 216.78,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "carreteras de d\u00eda y noche sin descanso",
            "start": 219.51,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "bajo muchas adversidades muchos retos",
            "start": 222.989,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos much\u00edsimas gracias a",
            "start": 226.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de ustedes por el",
            "start": 228.569,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "trabajo que hacen para las y los",
            "start": 230.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "chihuahuenses quiero darle la bienvenida",
            "start": 231.75,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al alcalde de aqu\u00ed de guadalupe",
            "start": 234.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de guadalupe y calvo julio s\u00e1nchez julio",
            "start": 237.689,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "parate por favor quien me dec\u00eda hace",
            "start": 240.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rato se\u00f1or presidente que est\u00e1 muy",
            "start": 242.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agradecido con usted por estos apoyos",
            "start": 245.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ha tra\u00eddo para guadalupe calvo a la",
            "start": 248.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zona darle la bienvenida a chihuahua al",
            "start": 251.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de sinaloa al",
            "start": 254.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "doctor rub\u00e9n rocha moya a mi compa\u00f1ero",
            "start": 256.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aliado amigo gracias rub\u00e9n por",
            "start": 259.229,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 261.389,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la bienvenida al estado grande a",
            "start": 265.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros secretarios de estado- ariadna",
            "start": 268.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "montiel de las de la secretaria del",
            "start": 270.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bienestar gracias a liana por estar",
            "start": 273.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cerca de chihuahua",
            "start": 275.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al ingeniero jorge arganis d\u00edaz",
            "start": 281.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura y",
            "start": 283.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes gracias a",
            "start": 285.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "usted muy bienvenido a este estado",
            "start": 287.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 290.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "al general luz crescencio sandoval",
            "start": 294.009,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "general que har\u00edamos sin usted muchas",
            "start": 296.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias y gracias al presidente",
            "start": 299.77,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos permite su apoyo y su",
            "start": 302.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n no ser\u00eda lo mismo lo que",
            "start": 303.759,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "estamos viviendo en chivas nos falta",
            "start": 306.55,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "mucho por hacer todav\u00eda pero vamos en el",
            "start": 307.99,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "camino correcto gracias a esta",
            "start": 310.599,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y hasta coadyuvancia",
            "start": 312.309,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias de verdad",
            "start": 313.93,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y agradezco que nos acompa\u00f1en adem\u00e1s el",
            "start": 319.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "subsecretario de infraestructura jorge",
            "start": 322.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nu\u00f1o lara el subsecretario de inclusi\u00f3n",
            "start": 324.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "productiva y desarrollo rural y el",
            "start": 326.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subsecretario juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n",
            "start": 329.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 331.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablico subsecretario de egresos gracias",
            "start": 333.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "juan pablo",
            "start": 336.26,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y por supuesto",
            "start": 337.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o y",
            "start": 339.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "agradecimiento para darle la bienvenida",
            "start": 342.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a nuestro presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 344.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador un gusto",
            "start": 347.68,
            "duration": 15.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 350.8,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente querido se\u00f1or",
            "start": 364.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente creo que esto es una gran",
            "start": 366.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oportunidad para refrendar la unidad y",
            "start": 368.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la alianza que tenemos entre gobierno",
            "start": 370.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "federal y gobierno del estado esta",
            "start": 372.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alianza para el bienestar de nuestras",
            "start": 375.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas las personas que m\u00e1s nos",
            "start": 377.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesitan y que ellos saben que cuentan",
            "start": 379.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con nosotros usted est\u00e1 que usted est\u00e1",
            "start": 382.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1or residente el d\u00eda de hoy",
            "start": 385.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumpli\u00e9ndole a la gente a nuestra gente",
            "start": 386.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 una servidora para",
            "start": 389.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo porque como ambos lo",
            "start": 392.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "compartimos y lo hemos conversado",
            "start": 394.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra \u00fanica aspiraci\u00f3n importante en",
            "start": 396.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es la de cambiar la vida de",
            "start": 400.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s han esperado y tanto nos",
            "start": 403.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "necesita siempre habr\u00e1 gente que buscar\u00e1",
            "start": 405.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "beneficiarse de tiempos electorales de",
            "start": 409.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ruidos externos para tratar de lograr",
            "start": 412.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n entre el gobierno del",
            "start": 414.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado de chihuahua y el gobierno",
            "start": 417.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federal pero usted y yo se\u00f1or presidente",
            "start": 419.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted es el presidente y una servidora",
            "start": 421.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la gobernadora y nosotros tenemos",
            "start": 424.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obligaciones mucho mayores que la de",
            "start": 427.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchar este ruido porque trabajamos",
            "start": 430.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con la mirada puesta muy cierta en un",
            "start": 432.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan combatir la pobreza y",
            "start": 435.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "darle tener compasi\u00f3n de quienes tal vez",
            "start": 440.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no conocemos pero sabemos que existen y",
            "start": 443.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que sabe y que sabemos tambi\u00e9n que",
            "start": 446.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sufren diariamente y sufren mucho todos",
            "start": 448.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los d\u00edas sabemos tambi\u00e9n que estos",
            "start": 451.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobiernos sirven y la misi\u00f3n de ser es",
            "start": 454.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "evitar el dolor que puede ser evitado a",
            "start": 458.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los recursos las herramientas",
            "start": 461.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y el capital humano que tenemos como",
            "start": 463.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed que le reitero de forma muy",
            "start": 466.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sincera me des mi disposici\u00f3n pero",
            "start": 469.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el agradecimiento para que",
            "start": 471.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sigamos trabajando como lo hemos hecho",
            "start": 473.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta ahora en coordinaci\u00f3n y en",
            "start": 475.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sinergia para brindarle por fin a la",
            "start": 478.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda la oportunidad de vivir mejor",
            "start": 481.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y quiero sentir quiero decirle que en",
            "start": 485.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "chihuahua hoy esto es posible y es",
            "start": 487.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posible porque contamos con",
            "start": 490.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posibilidades para hacerlo y no estirar",
            "start": 492.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la mano hacia el gobierno federal desde",
            "start": 495.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que llegamos se\u00f1or presidente este",
            "start": 499.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno del estado se ha dedicado a",
            "start": 501.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poner orden en casa a poner orden en las",
            "start": 503.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas ya transformar los",
            "start": 507.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos en bienestar para cada una de",
            "start": 510.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestras gentes por eso incrementamos el",
            "start": 513.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuesto sobre n\u00f3mina a quienes m\u00e1s",
            "start": 516.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recursos tienen y tambi\u00e9n implementamos",
            "start": 519.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica p\u00fablica muy disciplinada en",
            "start": 522.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuanto a austeridad en el gobierno del",
            "start": 525.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado para poner orden en esas finanzas",
            "start": 527.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas compartimos con firmeza la",
            "start": 530.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en 65 organismos",
            "start": 533.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "descentralizados del gobierno pues en el",
            "start": 536.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pasado estos organismos descentralizados",
            "start": 539.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se dejaron sin control alguno y eso",
            "start": 541.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que solamente el 30 por ciento",
            "start": 544.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del recurso de los ingresos que nos deja",
            "start": 547.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la gente que le cuesta tanto trabajo",
            "start": 550.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ganar todos los d\u00edas y ponerlo en manos",
            "start": 552.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de los gobiernos para realizar acciones",
            "start": 556.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no se contabilizar\u00e1 solo se",
            "start": 559.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contabilizaba el 30% del 100% por esos",
            "start": 561.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "organismos descentralizados y esa fuga o",
            "start": 565.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa fuga de recursos as\u00ed que gracias a",
            "start": 568.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este trabajo se\u00f1or presidente tenemos no",
            "start": 571.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los recursos pero si tenemos",
            "start": 574.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para proyectos de",
            "start": 576.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud para nuestra gente como las",
            "start": 579.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas m\u00f3viles que llevar\u00e1n servicios",
            "start": 581.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a comunidades que normalmente no",
            "start": 583.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueden acceder a ellos o me atrevo a",
            "start": 586.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decir para comunidades que nunca han",
            "start": 588.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenido acceso a los servicios de salud y",
            "start": 591.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el hospital de guadalupe calvo es",
            "start": 595.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un ejemplo pues le hemos destinado desde",
            "start": 597.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "1994 que fue inaugurado se le se le",
            "start": 600.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "destino al municipio a trav\u00e9s del",
            "start": 604.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "municipio 26 millones de pesos para",
            "start": 606.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rehabilitarlo para remodelarlo y para",
            "start": 610.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "equiparlo de nuevo",
            "start": 612.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "o como el proyecto de trasladar la",
            "start": 614.819,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica estatal",
            "start": 617.279,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ciudad ju\u00e1rez se\u00f1or presidente con una",
            "start": 619.169,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4 mil millones de",
            "start": 622.379,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos en tecnolog\u00eda de punta para lograr",
            "start": 624.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inhibir la delincuencia a saber d\u00f3nde",
            "start": 628.079,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los delincuentes qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 630.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo y poder ser muy asertivos",
            "start": 632.729,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica p\u00fablica de seguridad",
            "start": 635.399,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de la mano con la",
            "start": 637.289,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sedena con la secretaria de seguridad",
            "start": 639.539,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y con el municipio de ciudad",
            "start": 641.369,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez obviamente en este proyecto",
            "start": 643.979,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez para lo que m\u00e1s necesita para la",
            "start": 646.439,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 648.869,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 que es de ju\u00e1rez",
            "start": 653.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso tenemos contemplada una fuerte",
            "start": 656.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tambi\u00e9n se\u00f1or presidente para",
            "start": 660.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llevar agua potable a las comunidades de",
            "start": 662.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hermanos nuestros que hoy sufren por no",
            "start": 664.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contar con este l\u00edquido vital en",
            "start": 667.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "chihuahua hay proyectos en chihuahua hay",
            "start": 670.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo y hay inversi\u00f3n para todos los",
            "start": 673.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "municipios sin hacer distinci\u00f3n entre",
            "start": 676.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "colores ni favoritismos y lo estamos",
            "start": 679.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "logrando sin estirar la mano al gobierno",
            "start": 682.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "federal estamos asumiendo nuestra",
            "start": 685.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 688.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como gobierno del estado con una buena",
            "start": 689.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con recursos y trabajando",
            "start": 692.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "juntos as\u00ed se\u00f1or presidente por primera",
            "start": 695.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vez por primera vez en 11 a\u00f1os el estado",
            "start": 698.45,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de chihuahua tiene un presupuesto",
            "start": 702.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "balanceado para que empezamos ahora para",
            "start": 704.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2022 es decir que no nos",
            "start": 706.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gastamos m\u00e1s de lo que tenemos solo",
            "start": 710.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gastamos lo que existe en las arcas para",
            "start": 712.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no endeudarnos y por primera vez en 11",
            "start": 715.25,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se\u00f1or presidente este gobierno del",
            "start": 718.49,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "estado y aqu\u00ed lo sabe juan pabl\u00f3 muy",
            "start": 721.329,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "bien no hemos pedido adelanto de",
            "start": 723.819,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "participaciones federales por primera",
            "start": 726.99,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vez en 11 a\u00f1os y as\u00ed seguiremos y lo",
            "start": 729.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reitero se\u00f1or presidente la voluntad de",
            "start": 733.149,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "una servidora esta apuesta en evitar ese",
            "start": 735.879,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dolor evitable ese dolor evitable de",
            "start": 739.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nuestra gente el trabajo del gobierno",
            "start": 742.389,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del estado de chihuahua va en esa",
            "start": 744.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n va junto a usted a colaborar a",
            "start": 747.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ser aliados para que el dinero rinda y",
            "start": 750.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que la gente pueda tener un mejor",
            "start": 753.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acceso a su vida y siempre seremos el",
            "start": 755.62,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "principal aliado de la federaci\u00f3n para",
            "start": 758.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alcanzar esa meta que juntos si es",
            "start": 761.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posible bienvenido a una vez m\u00e1s a su",
            "start": 764.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casa y muchas muchas gracias por",
            "start": 766.899,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 769.18,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 770.55,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje a cargo del",
            "start": 780.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 783.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sinaloa doctor rub\u00e9n rocha moya",
            "start": 785.149,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 788.98,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 794.35,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 795.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 797.57,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "pues lo interesante y amistoso discursos",
            "start": 800.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de maru y colega",
            "start": 804.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 807.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pienso que le podemos acomodar",
            "start": 809.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente una de las palabras que",
            "start": 812.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos leyendo en la tabla de las",
            "start": 814.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tablitas maru tiene empat\u00eda con el",
            "start": 816.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 820.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quiere decir que tiene simpat\u00eda con el",
            "start": 821.73,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "presidente y qu\u00e9 bueno que le atine esto",
            "start": 824.22,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "va a hacer que chihuahua se desarrolle",
            "start": 828.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "porque si el gobierno federal y el",
            "start": 831.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno del estado trabajan juntos",
            "start": 834.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajamos juntos sin lugar a dudas que",
            "start": 836.459,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "vamos a poder resolver de mejor manera",
            "start": 839.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestro pueblo y",
            "start": 841.67,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "vamos a quitar esos dolores que podemos",
            "start": 845.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quitar como lo dice muy bien la",
            "start": 848.639,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "gobernadora se\u00f1or presidente no tengo",
            "start": 851.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "duda que uno de los modelos de",
            "start": 854.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desarrollo m\u00e1s importantes son",
            "start": 856.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el desarrollo regional",
            "start": 860.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las carreteras que venimos ahora",
            "start": 863.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "revisando con usted",
            "start": 866.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particularmente la carretera badiraguato",
            "start": 868.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "guadalupe y calvo pues es una carretera",
            "start": 872.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que va a unir a los dos pueblos a",
            "start": 875.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sinaloa y chihuahua- y como me dijo aqu\u00ed",
            "start": 878.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en privado la gobernadora va a tener una",
            "start": 882.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salida al mar directamente",
            "start": 884.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chihuahua pero vamos a tener",
            "start": 887.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "posibilidades de desarrollarnos si",
            "start": 890.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incluso por todo el camino a ver manera",
            "start": 893.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que se vendan los quesos las asadera",
            "start": 896.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sinaloa las manzanas que bueno",
            "start": 899.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "chihuahua pues es campe\u00f3n en helmand en",
            "start": 904.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manzanas van a poder ver a vender el pan",
            "start": 906.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "casero que se aman todos los pueblos",
            "start": 909.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se encuentra o que atraviesa la",
            "start": 915.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "carretera va a ser posible que emerja",
            "start": 917.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esta econom\u00eda esta microeconom\u00eda que es",
            "start": 920.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy importante y le va a dar vida a la",
            "start": 923.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gente pobre que el presidente de la",
            "start": 926.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 928.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene como objetivo central lograr el",
            "start": 929.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico para beneficiar a",
            "start": 934.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los pobres y ese es el mismo objetivo",
            "start": 937.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ese es el mismo objetivo que nos une a",
            "start": 944.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mi amiga gobernadora de chihuahua de un",
            "start": 946.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "servidor trabajar hacer",
            "start": 950.05,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y patrimonio colectivo para poderle",
            "start": 954.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ayudar a la gente que menos tiene",
            "start": 957.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores a las personas con",
            "start": 960.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "discapacidad a las personas que viven en",
            "start": 964.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la marca marginalidad eso es",
            "start": 967.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fundamentalmente la tarea que nos une",
            "start": 970.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con los programas federales que ha",
            "start": 973.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puesto en marcha el presidente andr\u00e9s",
            "start": 976.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manuel hoy valent\u00edn nos dio una muestra",
            "start": 977.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l conoce conocen lo que est\u00e1n",
            "start": 981.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haciendo nos puede mostrar el vivero y",
            "start": 984.37,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esto habla de un trabajo muy interesante",
            "start": 988.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que es muy bello de este espacio",
            "start": 992.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este lugar ven\u00edamos comentando es un",
            "start": 994.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "escenario extraordinario",
            "start": 997.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces venimos ac\u00e1 a acompa\u00f1ar al",
            "start": 999.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "presidente fuimos a visitar a recorrer",
            "start": 1002.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una carretera m\u00e1s que es la carretera",
            "start": 1005.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que une culiac\u00e1n con durango y hablamos",
            "start": 1007.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 1011.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en realidad piernas pero los caminos",
            "start": 1012.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como lo dice el presidente ver los",
            "start": 1015.93,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1017.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en la sierra como van",
            "start": 1019.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 1021.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "culebra de cascabel que ten\u00edamos ah\u00ed",
            "start": 1023.15,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "este es muy interesante que van surcando",
            "start": 1027.079,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 1031.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la sierra entonces este creo que es el",
            "start": 1033.329,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gran trabajo",
            "start": 1037.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "humano social de mucha vinculaci\u00f3n con",
            "start": 1039.289,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el pueblo la la tarea que el presidente",
            "start": 1043.829,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desarrollando y la que vamos a",
            "start": 1047.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrollar juntos los que estamos vamos",
            "start": 1049.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empezando amarillo vamos empezando pero",
            "start": 1051.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tenemos mucho inter\u00e9s y creo que con el",
            "start": 1054.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1056.429,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante muchas cosas para",
            "start": 1058.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ayudarle a la gente que menos tiene",
            "start": 1060.059,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1062.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1064.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos vamos a hermanar vamos a hermanar",
            "start": 1067.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mucho a chihuahua con sinaloa ya tenemos",
            "start": 1070.47,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 1074.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "habitantes de actividad",
            "start": 1075.919,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "guadalupe calvo",
            "start": 1078.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "julio presidente seguido nos busca por",
            "start": 1080.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "all\u00e1 est\u00e1 en contacto con la gente de",
            "start": 1084.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "badiraguato es muy din\u00e1mico hay una",
            "start": 1086.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n importante porque solamente",
            "start": 1089.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estrechando esa relaci\u00f3n podemos sacarle",
            "start": 1093.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "jugo a la colaboraci\u00f3n entonces tenemos",
            "start": 1095.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hermandad somos pueblos vecinos pues la",
            "start": 1099.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda dice hasta aqu\u00ed llega un",
            "start": 1103.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estado y luego empieza el otro pero en",
            "start": 1105.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realidad las mujeres los hombres desde",
            "start": 1107.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "chihuahua y de sinaloa somos los mismos",
            "start": 1111.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "somos hermanos y tenemos una misma",
            "start": 1113.93,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "naturaleza quiero darles un abrazo",
            "start": 1117.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy fuerte y cari\u00f1oso a los",
            "start": 1121.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "chihuahuenses yo no s\u00e9 si hay alg\u00fan",
            "start": 1124.37,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "sinaloense por aqu\u00ed",
            "start": 1127.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si hay",
            "start": 1130.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 1131.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1133.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo sent\u00eda que estaba en desventaja y que",
            "start": 1135.03,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "solo contra todos",
            "start": 1137.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos unos paisanos y qu\u00e9 bueno qu\u00e9",
            "start": 1138.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1141.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en general gusto saludarlo jorge y",
            "start": 1143.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ariadna adriana gusto saludarles",
            "start": 1148.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el secretario jorge luego tengo a juan",
            "start": 1152.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pablo ii y ya no me alcanz\u00f3 la vista",
            "start": 1155.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estallaba lentilla lo porque lo conoc\u00eda",
            "start": 1159.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese ratito y por aqu\u00ed por aqu\u00ed tengo al",
            "start": 1161.89,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "delegado en los programas federales de",
            "start": 1164.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sinaloa donde dios el arquitecto juan de",
            "start": 1167.289,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "dios no s\u00e9 qui\u00e9n es el delegado de los",
            "start": 1169.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "programas aqu\u00ed es",
            "start": 1171.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "juan carlos donde estaban carlos a esta",
            "start": 1174.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "contable",
            "start": 1176.87,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que no lo ve\u00eda",
            "start": 1178.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "saludo con mucho afecto juan carlos",
            "start": 1180.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1183.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente y muchas",
            "start": 1186.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias por invitarme a este bonito",
            "start": 1189.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recorrido estoy muy bien",
            "start": 1192.28,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1194.71,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1209.63,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra al secretario de",
            "start": 1218.659,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaciones y",
            "start": 1221.149,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "trasportes al ingeniero jorge arganis",
            "start": 1222.83,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "d\u00edaz leal",
            "start": 1225.32,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1234.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1236.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1239.59,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1243.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "resulta muy estimulante su presencia",
            "start": 1244.899,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "para supervisar las obras carreteras que",
            "start": 1248.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo en esta pujante regi\u00f3n",
            "start": 1251.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1254.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hace un momento en la presentaci\u00f3n del",
            "start": 1257.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "subsecretario jorge nu\u00f1o usted consta",
            "start": 1260.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos los avances de cada proyecto que",
            "start": 1263.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy pronto este a\u00f1o estar\u00e1n en operaci\u00f3n",
            "start": 1266.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del reto t\u00e9cnico que representa",
            "start": 1273.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de sus caminos en la",
            "start": 1276.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sierra madre",
            "start": 1278.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobresale la voluntad de su gobierno",
            "start": 1279.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para mejorar las v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1282.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principalmente en aquellas zonas que",
            "start": 1285.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estaban olvidadas desde hace mucho",
            "start": 1288.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1290.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como usted lo ha mencionado se\u00f1or",
            "start": 1292.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente se tiene la convicci\u00f3n de que",
            "start": 1294.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "abrir o mejorar un camino siempre ser\u00e1",
            "start": 1297.81,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de progreso y bienestar",
            "start": 1302.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sobre todo para la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1305.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "necesitada y m\u00e1s desprotegida",
            "start": 1309.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la cuarta",
            "start": 1315.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1316.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sabemos que una carretera viene",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de m\u00faltiples beneficios",
            "start": 1320.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "integra a las comunidades mejora los",
            "start": 1323.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "servicios de educaci\u00f3n y salud de todas",
            "start": 1326.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las actividades productivas",
            "start": 1330.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fomenta el desarrollo regional y tambi\u00e9n",
            "start": 1332.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "facilita la llegada de los programas",
            "start": 1335.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sociales de mucho esfuerzo hacen para",
            "start": 1338.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llegar a estos rincones del pa\u00eds",
            "start": 1341.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 1345.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1347.45,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "por ello en la secretaria de",
            "start": 1352.35,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "infraestructura de comunicaciones y",
            "start": 1354.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trasportes estamos concientes del efecto",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "multiplicador de cada obra que",
            "start": 1359.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realizamos en todo el territorio",
            "start": 1361.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1363.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 1366.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sabemos el compromiso que representa",
            "start": 1368.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "contribuir en la creaci\u00f3n de mejores",
            "start": 1370.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "condiciones de vida",
            "start": 1372.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mediante proyectos de infraestructura",
            "start": 1374.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que permitan ampliar el alcance de los",
            "start": 1377.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 1380.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin duda no existe pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 1385.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "noble que aqu\u00ed ha dirigida a procurar el",
            "start": 1390.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente",
            "start": 1393.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como es el caso de los adultos mayores",
            "start": 1394.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las becas las becas los hijos de las",
            "start": 1397.11,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1400.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n vulnerable y los apoyos a",
            "start": 1403.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "productores a trav\u00e9s del programa",
            "start": 1405.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "observando vida que hemos sido testigos",
            "start": 1407.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hoy con mucho gusto y mucha alegr\u00eda por",
            "start": 1410.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 1412.84,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1413.65,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y muchos m\u00e1s programas lo cual nos llena",
            "start": 1418.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de orgullo satisfacci\u00f3n y nos emociona",
            "start": 1421.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de estar trabajando en un proyecto de",
            "start": 1425.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "veras tan importante para el bienestar",
            "start": 1428.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 1431.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hoy nuestro pa\u00eds cuenta con una pol\u00edtica",
            "start": 1434.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "social inclusiva",
            "start": 1436.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "orientada a combatir la desigualdad ya",
            "start": 1438.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "generar oportunidades para todos",
            "start": 1441.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "son encomiables los esfuerzos de",
            "start": 1445.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "diversas \u00e1reas del gobierno federal",
            "start": 1447.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y en especial de la secretaria de",
            "start": 1449.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "bienestar para hacer llegar los apoyos a",
            "start": 1451.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los rincones de m\u00e9xico felicidades",
            "start": 1455.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1458.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde la trinchera reiteramos el",
            "start": 1461.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir apoyando la",
            "start": 1463.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social de su gobierno a trav\u00e9s",
            "start": 1465.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de acciones en infraestructura que",
            "start": 1468.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permitan el bienestar y un desarrollo",
            "start": 1471.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s equilibrado entre las diferentes",
            "start": 1474.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1476.83,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1480.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1491.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar ariadna montiel",
            "start": 1493.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reyes",
            "start": 1496.24,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.28,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1505.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "saludo a la gobernadora del estado de",
            "start": 1507.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chihuahua a mario genia campos galv\u00e1n",
            "start": 1510.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos esta tarde",
            "start": 1513.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "saludo con mucho afecto tambi\u00e9n al",
            "start": 1516.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctor rub\u00e9n rocha moya gobernador de",
            "start": 1518.97,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sinaloa y a mis compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 1520.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las autoridades locales y",
            "start": 1523.669,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tradicionales que se encuentran el d\u00eda",
            "start": 1526.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de hoy aqu\u00ed para m\u00ed estar aqu\u00ed el d\u00eda de",
            "start": 1529.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hoy es algo muy especial me siento",
            "start": 1533.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "profundamente",
            "start": 1537.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "emocionada de pisar estas tierras",
            "start": 1538.01,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nuevamente con el se\u00f1or presidente",
            "start": 1541.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hace casi cinco a\u00f1os",
            "start": 1544.669,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 aqu\u00ed por primera vez",
            "start": 1547.279,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la cabecera municipal de",
            "start": 1550.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "guadalupe y calvo",
            "start": 1552.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente que",
            "start": 1554.31,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00e1 precandidato a la",
            "start": 1557.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica en aquella",
            "start": 1559.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n venimos a presentar el proyecto",
            "start": 1562.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alternativo de naci\u00f3n que ahora",
            "start": 1564.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "implementa este el gobierno de la cuarta",
            "start": 1567.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1570.31,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "por la primera vez que le escuch\u00e9 al",
            "start": 1572.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente hablar del programa sembrando",
            "start": 1574.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vida y todo lo que representa para las",
            "start": 1576.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1579.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recorr\u00edamos la carretera que lleva",
            "start": 1581.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "parral me habl\u00f3 tambi\u00e9n del sue\u00f1o de",
            "start": 1584.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacer realidad este programa y otros",
            "start": 1587.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como el de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1590.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1592.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la pensi\u00f3n de adultos mayores me pon\u00eda",
            "start": 1593.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como ejemplo que algunos pueblos de",
            "start": 1597.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "oaxaca hab\u00edan tenido una experiencia",
            "start": 1600.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exitosa en el manejo de sus votos y",
            "start": 1602.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n miraba a lo lejos",
            "start": 1605.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grabamos un v\u00eddeo nos tomamos una foto y",
            "start": 1607.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "me dijo alg\u00fan d\u00eda ah\u00ed va a haber un",
            "start": 1611.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "camino a badri web abatir el rastro as\u00ed",
            "start": 1613.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy recuerda con mucha",
            "start": 1616.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n ese momento que me trajo a esta",
            "start": 1619.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1622.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1626.58,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n que se ha sido estigmatizada",
            "start": 1631.049,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como el tri\u00e1ngulo dorado en pleno",
            "start": 1634.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la sierra madre occidental en",
            "start": 1637.499,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "este territorio que comparten los",
            "start": 1640.679,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estados de chihuahua durango y sinaloa",
            "start": 1642.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nos hemos encontrado con comunidades",
            "start": 1645.409,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llenas de gente buena y trabajadora que",
            "start": 1648.539,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mantiene esperanzas de tener una",
            "start": 1653.369,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oportunidad para salir adelante y en",
            "start": 1655.919,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ello estamos trabajando",
            "start": 1659.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que la paz y la",
            "start": 1661.42,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 1665.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "creemos firmemente que el amor al",
            "start": 1668.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo es lo que debe movernos para",
            "start": 1671.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "construir el estado de bienestar para",
            "start": 1674.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas y para todos",
            "start": 1677.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta regi\u00f3n de lo que se conoce",
            "start": 1679.68,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como el tri\u00e1ngulo dorado que lo componen",
            "start": 1684.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "10 municipios",
            "start": 1688.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "participan en el programa sembrando vida",
            "start": 1689.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "13.000 sembradores y sembradoras se han",
            "start": 1692.96,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cultivado",
            "start": 1697.17,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "30 millones de plantas y se trabaja en",
            "start": 1699.049,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "32 mil hect\u00e1reas si se puede cambiar",
            "start": 1703.159,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "esta realidad con oportunidades trayendo",
            "start": 1706.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 1710.33,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1711.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1713.97,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "sembrando vida es un programa puesto en",
            "start": 1719.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "marcha en 21 estados del pa\u00eds justo en",
            "start": 1722.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las regiones con mayores rezagos",
            "start": 1726.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y por por consecuencia las",
            "start": 1728.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prioritarias para ser atendidas como lo",
            "start": 1732.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 trabajando el d\u00eda de hoy",
            "start": 1735.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el municipio de guadalupe y",
            "start": 1737.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "calvo a nivel nacional el programa",
            "start": 1740.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuenta ya con",
            "start": 1743.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "443.000 sembradoras y sembradores que",
            "start": 1746.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son beneficiarios y beneficiarias de",
            "start": 1750.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este programa que mensualmente reciben",
            "start": 1752.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un apoyo de 5 mil pesos mensuales as\u00ed",
            "start": 1754.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como el acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico y social",
            "start": 1758.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que permita es el futuro de este",
            "start": 1760.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "patrimonio que se ha garantizado que",
            "start": 1763.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "retribuye a los ingresos de las familias",
            "start": 1766.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que poco a poco vayan necesitando",
            "start": 1768.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "menos los apoyos del gobierno",
            "start": 1771.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contamos con 18 mil centros de",
            "start": 1774.05,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprendizaje campesino como el que nos ha",
            "start": 1777.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mostrado valent\u00edn 15 15000 biof\u00e1bricas",
            "start": 1779.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "donde se produce el fertilizar org\u00e1nicos",
            "start": 1783.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque en sembrando vida solo se utiliza",
            "start": 1786.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el fertilizante que se produce en las",
            "start": 1790.2,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bio f\u00e1bricas participan tambi\u00e9n y son de",
            "start": 1793.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manera decisiva una parte fundamental",
            "start": 1797.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del programa 5000 facilitadoras t\u00e9cnicas",
            "start": 1800.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos productivos y sociales la",
            "start": 1804.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de estos casi cuatro",
            "start": 1807.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobierno en el programa",
            "start": 1810.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1812.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "asciende a 77 mil millones de pesos el",
            "start": 1813.83,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente le podemos",
            "start": 1818.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informar que hemos alcanzado la meta de",
            "start": 1820.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plantas gracias al trabajo de los",
            "start": 1824.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viveros de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1827.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional a quien agradecemos al general",
            "start": 1829.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario todo su apoyo al programa",
            "start": 1832.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sembrando vida tambi\u00e9n de los viveros",
            "start": 1834.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comunitarios y al trabajo de las y los",
            "start": 1838.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sembradores y de todo el equipo de este",
            "start": 1840.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programa nos sentimos felices y",
            "start": 1844.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afortunados por contar con su presencia",
            "start": 1846.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el arranque de esta la tercera",
            "start": 1850.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jornada nacional de siembra de 2022 aqu\u00ed",
            "start": 1852.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n de la sierra tarahumara",
            "start": 1856.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para hacerlo contamos con el respaldo de",
            "start": 1859.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todos nuestros viveros comunitarios que",
            "start": 1863.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nos han proporcionado",
            "start": 1865.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "380 millones de plantas que se llevar\u00e1n",
            "start": 1867.62,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a las parcelas tan s\u00f3lo en esta jornada",
            "start": 1871.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2022 en 2023 sumaremos m\u00e1s de",
            "start": 1874.29,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "100 millones de plantas para as\u00ed",
            "start": 1880.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alcanzar la meta que nos hemos impuesto",
            "start": 1882.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1886.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "188 millones de \u00e1rboles y reforestar",
            "start": 1888.38,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "hemos un mill\u00f3n 125 mil hect\u00e1reas en",
            "start": 1892.56,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds aqu\u00ed en chihuahua sembrando",
            "start": 1897.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vida est\u00e1 presente en 19 municipios",
            "start": 1901.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "priorizando las zonas con mayores",
            "start": 1904.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00edndices de pobreza",
            "start": 1906.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alcanzando hasta ahora",
            "start": 1908.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y 20000 sembradoras y sembradores",
            "start": 1910.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "beneficiarios quienes son la fuerza el",
            "start": 1913.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "alma y el coraz\u00f3n de este proyecto que",
            "start": 1917.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ahora cubren casi 48 mil hect\u00e1reas del",
            "start": 1920.86,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "territorio chihuahuense la inversi\u00f3n",
            "start": 1924.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "social del 2020 a la fecha asciende a",
            "start": 1927.789,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 2300 millones de pesos para",
            "start": 1931.659,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "estos 19 municipios de chihuahua la",
            "start": 1935.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "jornada nacional que inicia hoy",
            "start": 1938.77,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "representa un importante impulso en los",
            "start": 1940.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "planes de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 1943.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el autoconsumo nos",
            "start": 1945.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sumamos al plan para la inflaci\u00f3n y la",
            "start": 1948.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "carest\u00eda para combatirlo incrementando",
            "start": 1950.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de ma\u00edz en 320 mil",
            "start": 1954.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "toneladas adicionales para alcanzar una",
            "start": 1956.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "meta de 800 9000 toneladas y en cuanto",
            "start": 1959.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al frijol implementaremos 16 mil",
            "start": 1963.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "toneladas para alcanzar una meta de 40",
            "start": 1966.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1970.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la tierra los principales",
            "start": 1971.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cultivos forestales son los pinos y los",
            "start": 1973.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encinos pero tambi\u00e9n se han incluido",
            "start": 1975.789,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cultivos susceptibles de",
            "start": 1978.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n como son el agave el",
            "start": 1980.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nopal el sotol y a esto se suman los",
            "start": 1984.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cultivos frutales de durazno manzana y",
            "start": 1987.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "chabacano todo lo que esta tierra ofrece",
            "start": 1989.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para la vida de sus habitantes es parte",
            "start": 1992.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de este programa ahora contamos con 10",
            "start": 1996.16,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "millones y medio de plantas sembradas y",
            "start": 1999.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en esta jornada sembraremos otros 11",
            "start": 2002.669,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "puntos 5 millones de ellas si mantenemos",
            "start": 2005.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este ritmo lograremos alcanzar nuestra",
            "start": 2008.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "meta para chihuahua de",
            "start": 2011.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "43.9 millones de plantas y \u00e1rboles como",
            "start": 2013.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es como una gran contribuci\u00f3n de las",
            "start": 2018.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "campesinas y los campesinos al bienestar",
            "start": 2020.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de todas y todo el planeta aqu\u00ed se",
            "start": 2023.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encuentran los verdaderos ambientalistas",
            "start": 2027.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los tenemos sentados frente a",
            "start": 2029.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nosotros los que en verdad cuidan y",
            "start": 2031.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "protegen su tierra",
            "start": 2035.039,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "amm\u00e1n y la procuran felicidades por ella",
            "start": 2037.539,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chihuahua y en esta regi\u00f3n",
            "start": 2046.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "habita el pueblo rar\u00e1muri que por siglos",
            "start": 2049.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "han sabido mantener un delicado",
            "start": 2052.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "equilibrio con la naturaleza",
            "start": 2055.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que en estas regiones tambi\u00e9n saben",
            "start": 2057.25,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mostrar sus rigores del clima como un",
            "start": 2059.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acto elemental de justicia y de",
            "start": 2063.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de su cultura estamos",
            "start": 2065.679,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "priorizando que sean ellos nuestros",
            "start": 2068.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hermanos ind\u00edgenas los principales",
            "start": 2070.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "beneficiarios de este programa en los",
            "start": 2073.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "municipios de la sierra tarahumara de",
            "start": 2076.22,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 2078.71,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guadalupe y calvo en este",
            "start": 2079.909,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "programa tenemos una inversi\u00f3n de",
            "start": 2082.129,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "468 millones de pesos para atender a",
            "start": 2084.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "casi 4.000 sembradores y sembradoras",
            "start": 2088.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto jam\u00e1s hab\u00eda ocurrido estamos muy",
            "start": 2090.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contentos de estar en guadalupe calvo",
            "start": 2094.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rindiendo frutos para el bienestar del",
            "start": 2096.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pueblo y justo esta es nuestra mayor",
            "start": 2099.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda constatar que son sus habitantes",
            "start": 2102.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres pero tambi\u00e9n los m\u00e1s",
            "start": 2105.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dignos quienes son la mayor\u00eda de los",
            "start": 2107.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "beneficiarios de sembrando vida en chivo",
            "start": 2110.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en estos 12 municipios de las sierras de",
            "start": 2113.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "chihuahua estamos muy cerca de rebasar",
            "start": 2116.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los 100 mil beneficiarios de los",
            "start": 2119.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y es un gusto",
            "start": 2122.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "informar que en todo el estado de",
            "start": 2124.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "chihuaua 612 mil beneficiarios reciben",
            "start": 2126.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sus programas de bienestar",
            "start": 2131.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n de justicia de este gobierno",
            "start": 2133.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aspira a restituir los derechos",
            "start": 2136.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elementales que por d\u00e9cadas les hab\u00edan",
            "start": 2138.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 2141.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escatimando al pueblo al tiempo que",
            "start": 2142.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sumamos nuevos derechos universales para",
            "start": 2145.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que sobre una base com\u00fan de bienestar",
            "start": 2148.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para todas y todos los mexicanos sean",
            "start": 2150.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y sus culturas",
            "start": 2154.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "campesinas nuestra mayor riqueza para",
            "start": 2156.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "impulsarnos a seguir sembrando bienestar",
            "start": 2159.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "agradezco finalmente al se\u00f1or presidente",
            "start": 2162.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la oportunidad que nos ha brindado de",
            "start": 2165.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "servir al pueblo principalmente a los",
            "start": 2168.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humildes y regresar hasta aqu\u00ed como",
            "start": 2171.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hace algunos a\u00f1os lo hicimos pero ahora",
            "start": 2175.34,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a informar que hemos cumplido con el",
            "start": 2178.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que viene de lejos y de los m\u00e1s",
            "start": 2181.009,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "profundos anhelos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2183.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2186.579,
            "duration": 11.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2189.15,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2198.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2201.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2202.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2204.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2207.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2217.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2219.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de esta comunidad del municipio de",
            "start": 2223.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "guadalupe y calvo",
            "start": 2227.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente",
            "start": 2230.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 2232.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 2234.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 2238.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el motivo",
            "start": 2241.809,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "me produce sentimiento",
            "start": 2244.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el estar aqu\u00ed",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 2249.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2252.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esta es la esencia",
            "start": 2254.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1",
            "start": 2258.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de nuestra doctrina",
            "start": 2259.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el ayudar",
            "start": 2264.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la gente pobre humilde",
            "start": 2266.97,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya los marginados",
            "start": 2270.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a los que viven en comunidades apartadas",
            "start": 2273.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya los que",
            "start": 2279.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 2281.73,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2283.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo la justicia es eso",
            "start": 2285.1,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 2290.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual",
            "start": 2294.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entre desiguales",
            "start": 2296.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto",
            "start": 2299.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2301.28,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 2304.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora que arianna",
            "start": 2308.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "recordaba",
            "start": 2310.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la visita a guadalupe y calvo a la",
            "start": 2312.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cabecera municipal",
            "start": 2315.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 2317.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "me puse a pensar",
            "start": 2320.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo",
            "start": 2323.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "conozco el municipio la cabecera",
            "start": 2326.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "municipal de guadalupe y calvo y",
            "start": 2330.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 2335.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2338.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se van a cumplir 20 a\u00f1os",
            "start": 2341.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde que visit\u00e9 llegu\u00e9 por primera vez",
            "start": 2343.94,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a guadalupe ical",
            "start": 2348.06,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de parral guadalupe cal",
            "start": 2351.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero lo que m\u00e1s",
            "start": 2356.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 2359.069,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 2362.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reinicie",
            "start": 2364.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el recorrido las giras por todo el pa\u00eds",
            "start": 2370.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "luego de lo que",
            "start": 2375.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para nosotros fue un fraude",
            "start": 2377.79,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n del 2006",
            "start": 2381.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desde luego no quiero hablar de eso",
            "start": 2387.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2391.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que buscar",
            "start": 2393.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 2398.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero fueron momentos dif\u00edciles",
            "start": 2400.869,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2404.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fuimos v\u00edctima no solo del fraude de",
            "start": 2405.85,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestro parecer sino de una",
            "start": 2410.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 2415.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy intensa una guerra sucia",
            "start": 2419.869,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "con decirles",
            "start": 2424.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 2427.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "acu\u00f1ar la frase de que yo era un peligro",
            "start": 2430.619,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 2434.999,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "porque trajeron",
            "start": 2438.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicistas un estadounidense y un",
            "start": 2441.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 2445.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l les recomend\u00f3",
            "start": 2448.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "usaran",
            "start": 2451.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el estadounidense",
            "start": 2454.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esa frase que luego se lo aplicaron",
            "start": 2460.31,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "al candidato obama",
            "start": 2464.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "igual obama",
            "start": 2467.859,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "un peligro para estados",
            "start": 2470.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2474.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no tuvo efecto",
            "start": 2475.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 2478.84,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 2481.42,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 2486.16,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control",
            "start": 2490.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casi absoluto de los medios de",
            "start": 2492.46,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2495.92,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 2498.299,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "goebbels",
            "start": 2500.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el jefe de la propaganda de hitler que",
            "start": 2502.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 2505.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 2509.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y por eso tuvo sus efectos",
            "start": 2514.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 2517.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue lo que decidi\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 2519.07,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que para m\u00ed decidi\u00f3 la elecci\u00f3n fue",
            "start": 2523.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 2526.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el relleno de las urnas la falsificaci\u00f3n",
            "start": 2532.069,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "de las actas lo que padecimos tambi\u00e9n",
            "start": 2535.609,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2539.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2541.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero esa campa\u00f1a",
            "start": 2545.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 2548.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esa guerra social pues nos dej\u00f3",
            "start": 2550.97,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2555.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mal parados",
            "start": 2557.829,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ganar seg\u00fan nosotros la",
            "start": 2560.81,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 2566.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como tuvimos que movilizarnos",
            "start": 2569.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque la gente estaba",
            "start": 2574.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "muy enojada y quer\u00eda",
            "start": 2576.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2580.359,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 2583.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos lanz\u00e1ramos",
            "start": 2585.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con fuerza",
            "start": 2588.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y nosotros siempre hemos",
            "start": 2590.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buscado la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 2596.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 2599.19,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque un dirigente",
            "start": 2601.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puede poner en riesgo su vida",
            "start": 2603.509,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero no tiene el derecho de poner en",
            "start": 2606.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "riesgo la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 2609.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quienes pensaban en ese entonces",
            "start": 2613.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que as\u00ed no se iba a poder",
            "start": 2616.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s hist\u00f3ricamente los cambios",
            "start": 2620.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se han dado",
            "start": 2624.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda armada",
            "start": 2626.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las tres grandes transformaciones que",
            "start": 2628.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "han habido en la historia la",
            "start": 2631.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 2633.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y no es porque los padres de nuestra",
            "start": 2639.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "patria lo desearon as\u00ed",
            "start": 2641.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sino que no hab\u00eda",
            "start": 2646.14,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 2649.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s imagin\u00e9",
            "start": 2651.79,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y hidalgo y morelos eran sacerdotes",
            "start": 2654.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan la violencia",
            "start": 2658.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2660.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pues tuvieron que llamar al pueblo",
            "start": 2662.91,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "que se lograr\u00e1 la independencia",
            "start": 2668.349,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y esto produjo violencia",
            "start": 2672.39,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lo mismo en la \u00e9poca de la reforma",
            "start": 2676.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2680.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pacifista",
            "start": 2684.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los liberales tambi\u00e9n",
            "start": 2687.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero no solo tuvieron que enfrentar a",
            "start": 2690.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2693.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si no despu\u00e9s ya cuando hab\u00edan vencido",
            "start": 2696.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los conservadores nos invaden los",
            "start": 2700.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 2703.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "casi 30.000 soldados franceses",
            "start": 2705.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2709.55,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "establecen",
            "start": 2711.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el imperio de maximiliano",
            "start": 2713.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "traen a un emperador",
            "start": 2717.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque napole\u00f3n tercero",
            "start": 2721.509,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "de francia quer\u00eda volver a convertir a",
            "start": 2724.71,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en colonia ya no",
            "start": 2728.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a sino ahora de francia y por",
            "start": 2733.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso nos invadieron",
            "start": 2736.64,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pues se tuvo que enfrentar esa invasi\u00f3n",
            "start": 2738.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hubo la guerra de reforma y la guerra",
            "start": 2746.25,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n franc\u00e9s",
            "start": 2751.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y luego la revoluci\u00f3n",
            "start": 2755.01,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "madero era un hombre bueno",
            "start": 2758.119,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pacifista",
            "start": 2762.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2765.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2767.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 2768.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significaba",
            "start": 2772.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 2778.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de esclavitud",
            "start": 2781.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de ese hombre bueno",
            "start": 2784.72,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 2787.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas",
            "start": 2790.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2798.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces por eso muchos dec\u00edan no se va",
            "start": 2800.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a poder por las buenas",
            "start": 2803.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no van a permitir que de manera pac\u00edfica",
            "start": 2807.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se den los cambios y nosotros siempre",
            "start": 2812.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con la creencia de que se pod\u00eda",
            "start": 2815.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el tiempo nos dio la raz\u00f3n",
            "start": 2820.339,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si se puede llevar a cabo una",
            "start": 2823.569,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica as\u00ed",
            "start": 2826.779,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "participa la gente",
            "start": 2829.93,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "porque no hay fraude",
            "start": 2833.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sirva",
            "start": 2838.23,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuando todo un pueblo",
            "start": 2839.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de un cambio de una",
            "start": 2842.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2846.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces en aquel entonces",
            "start": 2848.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y quedamos",
            "start": 2853.76,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 2855.41,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2857.019,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y desacreditados",
            "start": 2859.089,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2862.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos",
            "start": 2865.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hacer manifestaciones",
            "start": 2867.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque tem\u00edamos",
            "start": 2870.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de que se desbordaran esas grandes",
            "start": 2873.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 2876.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2878.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se desatar\u00e1 la violencia porque no es",
            "start": 2880.64,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 2883.789,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "conducir",
            "start": 2885.329,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 2887.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "molesto",
            "start": 2890.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "indignado",
            "start": 2893.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no estamos hablando de una",
            "start": 2896.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 2900.46,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de 50.000 de 100.000 no",
            "start": 2902.56,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "se llegaron a reunir m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 2907.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2910.459,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico no",
            "start": 2912.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que todas las calles",
            "start": 2914.829,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2918.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edamos",
            "start": 2920.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues decidimos",
            "start": 2923.36,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "quedarnos en el centro de un plant\u00f3n",
            "start": 2926.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que aqu\u00ed estar\u00e1 a la gente",
            "start": 2933.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "protestar fuerte pero",
            "start": 2939.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para dos sentados",
            "start": 2944.4,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "sin movernos",
            "start": 2948.239,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la campa\u00f1a de los medios",
            "start": 2952.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue tremenda",
            "start": 2955.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque nos acusaron",
            "start": 2958.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de bloquear toda la ciudad",
            "start": 2962.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todo el centro de la ciudad",
            "start": 2965.56,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2968.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo cierto es que logramos",
            "start": 2971.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que no hubiera ni un solo muerto",
            "start": 2974.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no se rompi\u00f3 un vidrio",
            "start": 2977.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y no fue poca cosa nos robaron la",
            "start": 2981.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 2985.089,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "claro que repito quedamos",
            "start": 2988.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maltrechos",
            "start": 2992.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2995.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer entonces me acuerdo que",
            "start": 2999.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tomen la decisi\u00f3n de recorrer todos los",
            "start": 3003.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3006.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 3008.7,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y eso nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3011.66,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3014.779,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando nos dieron por",
            "start": 3016.179,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 3018.589,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque me dediqu\u00e9 a ir",
            "start": 3021.119,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pueblo por pueblo conozco todos los",
            "start": 3024.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 3027.62,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3029.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los municipios de chihuahua y",
            "start": 3031.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los municipios de m\u00e9xico bueno",
            "start": 3033.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene 570 municipios",
            "start": 3035.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y los conozco todos",
            "start": 3039.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y en algunos casos los he visitado m\u00e1s",
            "start": 3041.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 3045.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "donde comenc\u00e9 mi gira despu\u00e9s de ese",
            "start": 3048.069,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "grado pues en chihuahua en guadalupe y",
            "start": 3051.4,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "me acuerdo",
            "start": 3056.41,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "fue en enero",
            "start": 3066.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del 2007",
            "start": 3069.58,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3072.39,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3074.609,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estaba en fr\u00edo",
            "start": 3076.849,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 3080.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que vini\u00e9ramos porque ten\u00edamos",
            "start": 3083.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ponerle cadenas",
            "start": 3090.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a las llanas",
            "start": 3095.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "por que estaba todo cubierto de nieve",
            "start": 3098.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y luego nos fuimos a madera ah\u00ed estaba",
            "start": 3105.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bajo 7 grados",
            "start": 3109.78,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se tron\u00f3 la canaleta",
            "start": 3112.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces no se usaba mucho",
            "start": 3115.109,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "el l\u00edquido este se utiliza",
            "start": 3117.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para iu",
            "start": 3122.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "descongelar",
            "start": 3125.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y proteger los motores y de repente pues",
            "start": 3128.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ya no prendi\u00f3 ya no prendi\u00f3",
            "start": 3132.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y este a ver c\u00f3mo nos mov\u00edamos pero",
            "start": 3134.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 3138.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3139.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado antes pero lo que tengo",
            "start": 3142.619,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "como recuerdo",
            "start": 3146.509,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "mas internalizado es ese inicio y as\u00ed",
            "start": 3149.829,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hice todo el recorrido por el pa\u00eds y",
            "start": 3156.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como soy perseverante",
            "start": 3160.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un poco terco",
            "start": 3162.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este pues miren ahora regreso como",
            "start": 3165.829,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 3169.519,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3172.01,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3176.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y estamos pues cumpliendo con nuestros",
            "start": 3178.44,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "compromisos y me da mucho gusto que est\u00e9",
            "start": 3183.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la gobernadora de chihuahua con la",
            "start": 3186.31,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que llevamos muy buenas relaciones",
            "start": 3190.27,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mar campos",
            "start": 3194.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y que nos acompa\u00f1e tambi\u00e9n",
            "start": 3197.6,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "maestro rub\u00e9n rocha operador de sinaloa",
            "start": 3201.96,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "no invitamos al gobernador de durango",
            "start": 3205.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por las elecciones",
            "start": 3209.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3212.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no pasamos a ning\u00fan pueblo",
            "start": 3215.05,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "durango porque est\u00e1 la veda electoral",
            "start": 3219.12,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3225.3,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3227.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3228.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ayudan en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 3231.88,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n coincido con arianna no me",
            "start": 3235.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 3238.749,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "me molesta que le llamen el tri\u00e1ngulo",
            "start": 3240.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dorado y ojal\u00e1 entre todos busquemos la",
            "start": 3243.009,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "forma de llamarle",
            "start": 3247.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3250.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el tri\u00e1ngulo d",
            "start": 3253.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la gente buena y la gente trabajadora",
            "start": 3255.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3258.26,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3259.02,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de la buena vecindad",
            "start": 3268.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o algo as\u00ed pero ya hay que cambiar eso",
            "start": 3273.349,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3277.39,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 3281.029,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucha bondad mucha gente buena",
            "start": 3282.339,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "trabajadora lo que aqu\u00ed se ha dicho y no",
            "start": 3285.919,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay que estigmatizar ninguna zona yo les",
            "start": 3288.709,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a los del gobierno de eeuu que ya",
            "start": 3292.189,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no hablaran del tri\u00e1ngulo de",
            "start": 3296.779,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica porque no les gusta a los",
            "start": 3299.269,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "centroamericanos que les llamen as\u00ed a",
            "start": 3303.919,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "quienes viven en el tri\u00e1ngulo de los",
            "start": 3307.13,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de guatemala",
            "start": 3312.949,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "honduras y del salvador son los pa\u00edses",
            "start": 3316.349,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 3320.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nada de tri\u00e1ngulo",
            "start": 3323.599,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto estar aqu\u00ed y",
            "start": 3325.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a seguir apoyando con",
            "start": 3330.089,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 3334.839,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "no les vamos a dejar de apoyar",
            "start": 3337.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3342.309,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tengo el informe de guadalupe y calvo y",
            "start": 3345.39,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tiene este municipio",
            "start": 3350.619,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 3355.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "514 habitantes m\u00e1s de 50 mil habitantes",
            "start": 3357.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y tiene 12 mil",
            "start": 3361.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "221 viviendas",
            "start": 3364.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de acuerdo al informe",
            "start": 3366.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3369.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay 22.000",
            "start": 3372.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 3375.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quiere decir que casi en todos los",
            "start": 3377.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 3381.49,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "llega un apoyo",
            "start": 3382.319,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar el que no",
            "start": 3385.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "recibe una pensi\u00f3n",
            "start": 3388.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque ese adulto mayor recibe una beca",
            "start": 3391.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "o est\u00e9n sembrando vida",
            "start": 3394.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el programa de j\u00f3venes",
            "start": 3398.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro entonces",
            "start": 3400.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esto va a continuar todo el apoyo a",
            "start": 3404.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adultos mayores a personas con",
            "start": 3408.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas",
            "start": 3411.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 3415.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3418.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguir con",
            "start": 3421.04,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3424.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "apoyos para",
            "start": 3425.329,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ni\u00f1as de madres solteras",
            "start": 3428.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estancias infantiles",
            "start": 3432.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 3434.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3436.63,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3438.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "apoyos a productores",
            "start": 3440.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3442.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con los precios de garant\u00eda",
            "start": 3447.21,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "van a tener aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 3451.069,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tres sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3455.259,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "en distintas",
            "start": 3458.769,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "zonas porque es grande el municipio para",
            "start": 3461.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que lo que cobren lo que les corresponde",
            "start": 3465.539,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por derecho este pues lo tengan cerca de",
            "start": 3468.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sus pueblos de sus comunidades que no",
            "start": 3473.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tengan que trasladarse",
            "start": 3475.65,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "la cabecera municipal",
            "start": 3478.599,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y que tengan estas tres sucursales",
            "start": 3481.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3486.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a terminar el camino",
            "start": 3489.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "badiraguato hasta guadalupe calvo",
            "start": 3495.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "como los informado aqu\u00ed el ingeniero",
            "start": 3500.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "arganis el ingeniero",
            "start": 3503.81,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 3506.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nu\u00f1o",
            "start": 3508.049,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "va a estar a finales",
            "start": 3509.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3512.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "terminado en el camino este",
            "start": 3513.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 para que ellos regresen a finales",
            "start": 3520.24,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o a inaugurarlo",
            "start": 3524.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya quedamos",
            "start": 3530.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a venir a inaugurar el camino",
            "start": 3533.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde badiraguato hasta guadalupe",
            "start": 3536.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 3538.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y vamos a aprovechar para inaugurar el",
            "start": 3544.39,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "otro de tamazula hasta",
            "start": 3547.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "santiago papasquiaro",
            "start": 3555.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vamos a todo el circuito",
            "start": 3558.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 3561.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 3564.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el camino pero",
            "start": 3567.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 3570.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida que es el que",
            "start": 3573.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nos tiene aqu\u00ed",
            "start": 3576.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando en sinaloa en",
            "start": 3580.18,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "durango y en chihuahua",
            "start": 3583.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua son 20000",
            "start": 3589.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 3592.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3595.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sinaloa son 10.000 y en durango",
            "start": 3596.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 3600.49,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "20 tambi\u00e9n en durango",
            "start": 3604.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en sinaloa",
            "start": 3606.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "10 y en chihuahua ya son 50.000",
            "start": 3609.21,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "sembradores esto es muy importante",
            "start": 3614.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y aprovechar",
            "start": 3621.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3624.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay que sembrar",
            "start": 3627.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a dejar de apoyarles",
            "start": 3630.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero hay que tener en cuenta",
            "start": 3634.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de que va a haber cambio de gobierno",
            "start": 3636.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "yo termino a finales de septiembre",
            "start": 3640.21,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "del 24 si me lo permite el creador y la",
            "start": 3643.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 3649.3,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3651.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed concluye mi periodo",
            "start": 3654.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no voy a continuar porque soy maderista",
            "start": 3657.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y yo soy partidario del sufragio",
            "start": 3662.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "efectivo y la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3665.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3667.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a venir otros",
            "start": 3673.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mientras yo est\u00e9",
            "start": 3675.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos la garant\u00eda de que no va a",
            "start": 3678.38,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "faltar el apoyo y hay que aprovechar",
            "start": 3682.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ya para",
            "start": 3687.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "2024 pues ya no vamos a estar sembrando",
            "start": 3693.78,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "podemos estar sembrando este a\u00f1o",
            "start": 3699.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo",
            "start": 3702.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque le pregunt\u00e1bamos a valent\u00edn que",
            "start": 3704.829,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si cu\u00e1nto tiempo tardaban en crecer la",
            "start": 3708.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "manzana",
            "start": 3712.359,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y hasta cuatro a\u00f1os entonces que se deje",
            "start": 3713.93,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sembrada",
            "start": 3718.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque si sembramos ahora",
            "start": 3722.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "termine el gobierno lleva a estar la",
            "start": 3727.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manzana de dos a\u00f1os no la van a echar",
            "start": 3729.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3732.8,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ya la van a cuidar entonces si",
            "start": 3734.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sigue el programa pues que bien pero si",
            "start": 3738.849,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no sigue como ya est\u00e1 grande",
            "start": 3742.73,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se va a mantener ustedes mismos",
            "start": 3745.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "van a procurar",
            "start": 3750.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conservarla si es durazno es menos",
            "start": 3752.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3755.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces hay que sembrar lo que tarda",
            "start": 3757.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya lo sabemos son los \u00e1rboles",
            "start": 3761.88,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "maderables que tambi\u00e9n hay que sembrar",
            "start": 3764.489,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "los aunque lleve tiempo",
            "start": 3767.969,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "eso es el futuro de todas estas",
            "start": 3771.98,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "comunidades de esta regi\u00f3n",
            "start": 3777.8,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos hab\u00edan a lo recordaban hay",
            "start": 3781.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pueblos en oaxaca",
            "start": 3785.579,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "que vive del cultivo del bosque",
            "start": 3788.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo lo talan",
            "start": 3795.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si no lo cultivan",
            "start": 3798.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "claro que se puede cortar",
            "start": 3800.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 3803.51,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "utilizar los \u00e1rboles pero replantar",
            "start": 3805.75,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cuidar porque ese es un patrimonio",
            "start": 3810.69,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3814.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "echarlos abajo con",
            "start": 3817.559,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 3822.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica antes era con hacha",
            "start": 3824.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "talarlos y",
            "start": 3829.2,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 3832.829,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "p\u00e1ramo",
            "start": 3834.229,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dejar terreno que luego se va",
            "start": 3836.74,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "erosionando",
            "start": 3841.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3845.13,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "partes ya saladas",
            "start": 3846.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "requieren de reforestaci\u00f3n y duele mucho",
            "start": 3854.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ver la diferencia",
            "start": 3860.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de un \u00e1rea talada",
            "start": 3863.09,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a un bosque como \u00e9ste",
            "start": 3867.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces cuidar el bosque a m\u00ed me",
            "start": 3872.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entristece",
            "start": 3876.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo lo que se puede",
            "start": 3878.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3881.16,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "controlar la tala",
            "start": 3882.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "clandestina pero me entristece mucho",
            "start": 3885.369,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuando veo",
            "start": 3889.93,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un cami\u00f3n otro otro otro filas de",
            "start": 3892.93,
            "duration": 12.139
        },
        {
            "text": "camiones con prosas de madera",
            "start": 3898.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y me pongo a pensar",
            "start": 3905.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1",
            "start": 3908.61,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y reforestando del bosque porque si es",
            "start": 3911.81,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues nos estamos acabando",
            "start": 3916.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la herencia",
            "start": 3921.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nuestros hijos",
            "start": 3923.2,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y no es justo",
            "start": 3925.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no nos entregaron el pa\u00eds",
            "start": 3928.069,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuestros padres",
            "start": 3930.519,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estaba mejor",
            "start": 3933.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que vamos a entregar nosotros",
            "start": 3936.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a nuestros hijos si no cuidamos",
            "start": 3938.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la naturaleza si no cuidamos el medio",
            "start": 3941.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ambiente el bosque",
            "start": 3944.56,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3947.369,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "todo lo que sea apoyo",
            "start": 3948.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "para sembrar",
            "start": 3951.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para cultivar el bosque",
            "start": 3953.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "van ustedes",
            "start": 3960.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "contar con nosotros",
            "start": 3964.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todo lo que se requiera despu\u00e9s ya est\u00e1",
            "start": 3967.269,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "decir que va a ir aumentando",
            "start": 3970.929,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cordal",
            "start": 3975.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no es adem\u00e1s cr\u00e9dito",
            "start": 3977.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 3981.49,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los ejidatarios son los peque\u00f1os",
            "start": 3983.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "propietarios est\u00e1n recibiendo este",
            "start": 3985.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dinero y lo van a devolver no",
            "start": 3987.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3990.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y apoyo para que cultiven sus tierras",
            "start": 3992.39,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "sus parcelas y se deje la herencia a los",
            "start": 3997.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hijos a los nietos a las nuevas",
            "start": 4002.109,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 4004.99,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces que se aproveche s\u00ed",
            "start": 4005.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4011.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed en guadalupe y calvo",
            "start": 4013.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de acuerdo al",
            "start": 4017.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 4019.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4022.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de sembrando vida",
            "start": 4028.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tienen tres mil 936",
            "start": 4032.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sembradores casi 4000",
            "start": 4036.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n sembrando",
            "start": 4040.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "9 mil",
            "start": 4042.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "840 hect\u00e1reas",
            "start": 4044.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "bueno si son cuatro metros",
            "start": 4047.559,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se necesita para 4000 m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 4052.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "autorizada",
            "start": 4055.789,
            "duration": 1.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4057.03,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4057.55,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con esta idea de que se aproveche para",
            "start": 4067.95,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la reforestaci\u00f3n es un orgullo para",
            "start": 4073.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 4076.8,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "saben que no hay un pa\u00eds en el mundo",
            "start": 4077.81,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "que tenga un programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 4084.349,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "como el sembrando vida",
            "start": 4087.009,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4090.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 4093.91,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a nuestros vecinos que somos muy amigos",
            "start": 4096.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los vecinos de eeuu",
            "start": 4100.049,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "no invierte en ellos",
            "start": 4102.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "1.300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que es",
            "start": 4106.14,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lo que se destina al programa sembrando",
            "start": 4110.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "vida no no tiene un programa as\u00ed en",
            "start": 4113.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estados unidos y en canad\u00e1 ni en ning\u00fan",
            "start": 4117.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lugar de europa es un orgullo entonces",
            "start": 4120.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por eso este programa sembrando vida hay",
            "start": 4124.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4127.75,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y fortalecerlo nos ha ayudado mucho la",
            "start": 4129.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4132.989,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "porque de",
            "start": 4136.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "600 millones de \u00e1rboles cuantos han",
            "start": 4140.91,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "plantado ya",
            "start": 4143.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no en total",
            "start": 4145.009,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "700 millones de \u00e1rboles casi la mitad de",
            "start": 4148.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esos arbolitos se han producido en",
            "start": 4153.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "viveros de la secretar\u00eda de la defensa y",
            "start": 4157.11,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la otra mitad en viveros como estos",
            "start": 4160.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "viveros comunitarios",
            "start": 4164.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4167.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con este programa",
            "start": 4170.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles a los j\u00f3venes de",
            "start": 4174.02,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "guadalupe y calvo que los que no tienen",
            "start": 4178.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 4183.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1n estudiando y no tienen",
            "start": 4185.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "trabajo todos todos",
            "start": 4188.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pueden ser contratados como aprendices",
            "start": 4193.949,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4197.909,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "ahora y seg\u00fan me dicen aqu\u00ed",
            "start": 4205.55,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "490 j\u00f3venes",
            "start": 4210.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n trabajando de aprendiz es",
            "start": 4214.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bueno si se requiere m\u00e1s tambi\u00e9n no hay",
            "start": 4218.06,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "l\u00edmite para los j\u00f3venes y lo mismo las",
            "start": 4222.57,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "becas hay 211 j\u00f3venes becados de nivel",
            "start": 4226.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "universitario y se est\u00e1n entregando",
            "start": 4231.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "becas para todos los que estudian en la",
            "start": 4233.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "preparatoria en el bachillerato",
            "start": 4237.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "1508 entonces este programa tambi\u00e9n",
            "start": 4241.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no vamos a dejar a los j\u00f3venes",
            "start": 4244.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4248.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no les vamos a dar la espalda a los",
            "start": 4249.81,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4251.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4253.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 abierto te voy a pedir",
            "start": 4256.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "arianna que hable con el responsable del",
            "start": 4259.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4264.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 4266.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 4269.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estudiando y no tienen trabajo",
            "start": 4272.83,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4274.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4276.989,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "hacen bueno con sus pap\u00e1s",
            "start": 4279.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cultivando",
            "start": 4282.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 4288.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n sembrando ah\u00ed ah\u00ed",
            "start": 4291.02,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndoles y aprendiendo",
            "start": 4295.659,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4298.869,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "actividad m\u00e1s aqu\u00ed el presidente",
            "start": 4300.61,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "municipal es maestro porque es ingeniero",
            "start": 4304.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "forestal",
            "start": 4308.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 el presidente municipal",
            "start": 4311.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fue a uno",
            "start": 4316.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4320.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a la anterior",
            "start": 4323.409,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al que ya cambio yo pensaba todav\u00eda en",
            "start": 4325.59,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "el que estaba es ingeniero forestal r",
            "start": 4329.369,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "saben bueno",
            "start": 4336.59,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4339.659,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "al seno un aplauso para el presidente",
            "start": 4343.17,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4346.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4355.03,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4356.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan una ocupaci\u00f3n",
            "start": 4359.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si les garantizamos a los j\u00f3venes el",
            "start": 4364.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 4367.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4370.5,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "los vamos a ir alejando de la tentaci\u00f3n",
            "start": 4372.15,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de tomar el camino de las conductas",
            "start": 4378.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antisociales hoy lo dije en culiac\u00e1n y",
            "start": 4380.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo sostengo es mi convicci\u00f3n",
            "start": 4384.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nadie nace malo",
            "start": 4387.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el ser humano no es malo por naturaleza",
            "start": 4391.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 4396.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 4399.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4405.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales",
            "start": 4407.329,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 4410.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "un joven sin futuro",
            "start": 4413.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sin esperanza",
            "start": 4417.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con problemas en la familia",
            "start": 4421.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de desintegraci\u00f3n de la familia",
            "start": 4425.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4429.08,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no hay tutela ni de la madre ni el padre",
            "start": 4430.86,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "y se va creando solo con los abuelos ya",
            "start": 4434.449,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "cansados",
            "start": 4441.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4444.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "si se encuentra otros amigos",
            "start": 4448.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aparentemente les va bien",
            "start": 4453.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pues se engancha",
            "start": 4458.54,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y se mete a las actividades il\u00edcitas",
            "start": 4461.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces si tiene posibilidad del",
            "start": 4467.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 4470.699,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "la escuela es como el segundo hogar",
            "start": 4472.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 4476.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el sitio donde se va a aprender",
            "start": 4479.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no es que all\u00ed hay una convivencia con",
            "start": 4484.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "otros j\u00f3venes",
            "start": 4488.829,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 4492.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s comprensi\u00f3n en la escuela que en",
            "start": 4495.46,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 4499.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con los mismos compa\u00f1eros las maestras",
            "start": 4501.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 4504.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "puesto su ayuda",
            "start": 4507.489,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "para que nadie se sienta solo",
            "start": 4510.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para que nadie se sienta vac\u00edo y tambi\u00e9n",
            "start": 4513.24,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para comprender",
            "start": 4517.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4522.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no son los bienes materiales",
            "start": 4525.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la felicidad",
            "start": 4527.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no es el dinero la felicidad no es lo",
            "start": 4530.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "material la felicidad es estar bien con",
            "start": 4533.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "uno mismo",
            "start": 4537.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia",
            "start": 4538.15,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4542.69,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 4545.88,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s es ef\u00edmero",
            "start": 4550.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y la ropa de marca que las alhajas",
            "start": 4556.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4560.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el carro \u00faltimo modelo la troca",
            "start": 4562.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4568.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4570.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si lo usaban hasta de mensaje porque en",
            "start": 4572.34,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 4577.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "e inducir al joven",
            "start": 4581.06,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a que fuese un agente de bien y que",
            "start": 4584.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "saliera adelante con el trabajo y con el",
            "start": 4589.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 4591.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo quer\u00edan convertir en consumista donde",
            "start": 4593.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es lo material por eso",
            "start": 4598.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y la chimenea para verdad al con",
            "start": 4601.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4605.11,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces los principios los valores",
            "start": 4612.11,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 4616.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 4619.869,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes deben de seguir siendo",
            "start": 4622.76,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "atendidos como se merece entonces es el",
            "start": 4626.53,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "sembrando vida son los j\u00f3venes son los",
            "start": 4630.829,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "caminos que como aqu\u00ed se ha dicho pues",
            "start": 4634.909,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "permiten que lleguen los servicios la",
            "start": 4638.989,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la salud todo eso es lo que",
            "start": 4642.469,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir haciendo y me da",
            "start": 4647.65,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "mucho gusto pues estar de nuevo con",
            "start": 4650.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ustedes y si no es aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 4654.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 4657.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alguno",
            "start": 4660.17,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pueblo una comunidad",
            "start": 4662.8,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "bueno ya lo deciden ustedes y regresamos",
            "start": 4667.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y nos vamos a volver a encontrar y",
            "start": 4671.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4674.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4687.159,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4689.499,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4691.689,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4697.489,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4699.0,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4712.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4715.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4720.74,
            "duration": 43.15
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 4760.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4766.9,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4773.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4779.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4784.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4788.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4791.179,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4793.039,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4795.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agradecemos su amable asistencia",
            "start": 4797.409,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4799.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4801.889,
            "duration": 2.391
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] 3 [Aplausos] hola [Aplausos] preside este evento supervisi\u00f3n de obras carreteras badiraguato parral y el eje interestatal durango culiac\u00e1n as\u00ed como el arranque de la tercera jornada nacional de siembra del programa sembrando vida el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de chihuahua mar\u00eda eugenia campos galv\u00e1n [Aplausos] el gobernador constitucional del estado de sinaloa rub\u00e9n rocha moya la secretaria de bienestar de ariadna montiel reyes el secretario de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez [M\u00fasica] el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o lara el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n y el coordinador de la comunidad de aprendizaje campesino la uni\u00f3n valent\u00edn ribera es c\u00e1rcel [Aplausos] le solicitamos tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de chihuaua la maestra mar\u00eda eugenia campos galv\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1 mi querido guadalupe ac\u00e1 algo muy buenas tardes estamos muy contentos verdad contentos muy motivados por esta presencia del equipo del gobierno federal que viene a darnos con mucho su coraz\u00f3n su alma pero m\u00e1s que nada su trabajo y el apoyo para este municipio que por a\u00f1os y por administraciones ha sufrido de un gran rezago as\u00ed que les pido otro aplauso fuerte para este equipo del gobierno general [Aplausos] esto quiero darle las gracias primero que nada a ustedes a quienes est\u00e1n aqu\u00ed atr\u00e1s a los colaboradores del equipo del bienestar a los colaboradores del equipo de sembrando vida [Aplausos] porque ustedes si me dejan decir se la parten todos los d\u00edas andando en las carreteras de d\u00eda y noche sin descanso bajo muchas adversidades muchos retos muchos obst\u00e1culos much\u00edsimas gracias a todos y cada uno de ustedes por el trabajo que hacen para las y los chihuahuenses quiero darle la bienvenida tambi\u00e9n al alcalde de aqu\u00ed de guadalupe de guadalupe y calvo julio s\u00e1nchez julio parate por favor quien me dec\u00eda hace rato se\u00f1or presidente que est\u00e1 muy agradecido con usted por estos apoyos que ha tra\u00eddo para guadalupe calvo a la zona darle la bienvenida a chihuahua al gobernador del estado de sinaloa al doctor rub\u00e9n rocha moya a mi compa\u00f1ero aliado amigo gracias rub\u00e9n por acompa\u00f1arnos la bienvenida al estado grande a nuestros secretarios de estado- ariadna montiel de las de la secretaria del bienestar gracias a liana por estar cerca de chihuahua al ingeniero jorge arganis d\u00edaz secretario de infraestructura y comunicaciones y trasportes gracias a usted muy bienvenido a este estado grande al general luz crescencio sandoval general que har\u00edamos sin usted muchas muchas gracias y gracias al presidente tambi\u00e9n que nos permite su apoyo y su colaboraci\u00f3n no ser\u00eda lo mismo lo que estamos viviendo en chivas nos falta mucho por hacer todav\u00eda pero vamos en el camino correcto gracias a esta colaboraci\u00f3n y hasta coadyuvancia gracias de verdad y agradezco que nos acompa\u00f1en adem\u00e1s el subsecretario de infraestructura jorge nu\u00f1o lara el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural y el subsecretario juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n de la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico subsecretario de egresos gracias juan pablo y por supuesto estamos aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o y agradecimiento para darle la bienvenida a nuestro presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador un gusto [Aplausos] se\u00f1or presidente querido se\u00f1or presidente creo que esto es una gran oportunidad para refrendar la unidad y la alianza que tenemos entre gobierno federal y gobierno del estado esta alianza para el bienestar de nuestras personas las personas que m\u00e1s nos necesitan y que ellos saben que cuentan con nosotros usted est\u00e1 que usted est\u00e1 aqu\u00ed se\u00f1or residente el d\u00eda de hoy cumpli\u00e9ndole a la gente a nuestra gente y aqu\u00ed est\u00e1 una servidora para acompa\u00f1arlo porque como ambos lo compartimos y lo hemos conversado nuestra \u00fanica aspiraci\u00f3n importante en la pol\u00edtica es la de cambiar la vida de quienes m\u00e1s han esperado y tanto nos necesita siempre habr\u00e1 gente que buscar\u00e1 beneficiarse de tiempos electorales de ruidos externos para tratar de lograr una confrontaci\u00f3n entre el gobierno del estado de chihuahua y el gobierno federal pero usted y yo se\u00f1or presidente usted es el presidente y una servidora es la gobernadora y nosotros tenemos obligaciones mucho mayores que la de escuchar este ruido porque trabajamos con la mirada puesta muy cierta en un objetivo com\u00fan combatir la pobreza y darle tener compasi\u00f3n de quienes tal vez no conocemos pero sabemos que existen y que sabe y que sabemos tambi\u00e9n que sufren diariamente y sufren mucho todos los d\u00edas sabemos tambi\u00e9n que estos gobiernos sirven y la misi\u00f3n de ser es evitar el dolor que puede ser evitado a trav\u00e9s de los recursos las herramientas y el capital humano que tenemos como gobierno as\u00ed que le reitero de forma muy sincera me des mi disposici\u00f3n pero tambi\u00e9n el agradecimiento para que sigamos trabajando como lo hemos hecho hasta ahora en coordinaci\u00f3n y en sinergia para brindarle por fin a la ciudadan\u00eda la oportunidad de vivir mejor y quiero sentir quiero decirle que en chihuahua hoy esto es posible y es posible porque contamos con posibilidades para hacerlo y no estirar la mano hacia el gobierno federal desde que llegamos se\u00f1or presidente este gobierno del estado se ha dedicado a poner orden en casa a poner orden en las finanzas p\u00fablicas ya transformar los recursos en bienestar para cada una de nuestras gentes por eso incrementamos el impuesto sobre n\u00f3mina a quienes m\u00e1s recursos tienen y tambi\u00e9n implementamos una pol\u00edtica p\u00fablica muy disciplinada en cuanto a austeridad en el gobierno del estado para poner orden en esas finanzas p\u00fablicas compartimos con firmeza la corrupci\u00f3n en 65 organismos descentralizados del gobierno pues en el pasado estos organismos descentralizados se dejaron sin control alguno y eso permiti\u00f3 que solamente el 30 por ciento del recurso de los ingresos que nos deja la gente que le cuesta tanto trabajo ganar todos los d\u00edas y ponerlo en manos de los gobiernos para realizar acciones no se contabilizar\u00e1 solo se contabilizaba el 30% del 100% por esos organismos descentralizados y esa fuga o esa fuga de recursos as\u00ed que gracias a este trabajo se\u00f1or presidente tenemos no todos los recursos pero si tenemos recursos suficientes para proyectos de salud para nuestra gente como las cl\u00ednicas m\u00f3viles que llevar\u00e1n servicios m\u00e9dicos a comunidades que normalmente no pueden acceder a ellos o me atrevo a decir para comunidades que nunca han tenido acceso a los servicios de salud y aqu\u00ed el hospital de guadalupe calvo es un ejemplo pues le hemos destinado desde 1994 que fue inaugurado se le se le destino al municipio a trav\u00e9s del municipio 26 millones de pesos para rehabilitarlo para remodelarlo y para equiparlo de nuevo o como el proyecto de trasladar la secretaria de seguridad p\u00fablica estatal a ciudad ju\u00e1rez se\u00f1or presidente con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos en tecnolog\u00eda de punta para lograr inhibir la delincuencia a saber d\u00f3nde est\u00e1n los delincuentes qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo y poder ser muy asertivos en la pol\u00edtica p\u00fablica de seguridad estamos trabajando de la mano con la sedena con la secretaria de seguridad p\u00fablica y con el municipio de ciudad ju\u00e1rez obviamente en este proyecto ju\u00e1rez para lo que m\u00e1s necesita para la seguridad p\u00fablica ser\u00e1 que es de ju\u00e1rez eso tenemos contemplada una fuerte inversi\u00f3n tambi\u00e9n se\u00f1or presidente para llevar agua potable a las comunidades de hermanos nuestros que hoy sufren por no contar con este l\u00edquido vital en chihuahua hay proyectos en chihuahua hay trabajo y hay inversi\u00f3n para todos los municipios sin hacer distinci\u00f3n entre colores ni favoritismos y lo estamos logrando sin estirar la mano al gobierno federal estamos asumiendo nuestra responsabilidad como gobierno del estado con una buena administraci\u00f3n con recursos y trabajando juntos as\u00ed se\u00f1or presidente por primera vez por primera vez en 11 a\u00f1os el estado de chihuahua tiene un presupuesto balanceado para que empezamos ahora para este a\u00f1o 2022 es decir que no nos gastamos m\u00e1s de lo que tenemos solo gastamos lo que existe en las arcas para no endeudarnos y por primera vez en 11 a\u00f1os se\u00f1or presidente este gobierno del estado y aqu\u00ed lo sabe juan pabl\u00f3 muy bien no hemos pedido adelanto de participaciones federales por primera vez en 11 a\u00f1os y as\u00ed seguiremos y lo reitero se\u00f1or presidente la voluntad de una servidora esta apuesta en evitar ese dolor evitable ese dolor evitable de nuestra gente el trabajo del gobierno del estado de chihuahua va en esa direcci\u00f3n va junto a usted a colaborar a ser aliados para que el dinero rinda y para que la gente pueda tener un mejor acceso a su vida y siempre seremos el principal aliado de la federaci\u00f3n para alcanzar esa meta que juntos si es posible bienvenido a una vez m\u00e1s a su casa y muchas muchas gracias por acompa\u00f1arnos [Aplausos] procedemos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de sinaloa doctor rub\u00e9n rocha moya [M\u00fasica] [Aplausos] se\u00f1or presidente amigas amigos pues lo interesante y amistoso discursos de maru y colega gobernadora pienso que le podemos acomodar presidente una de las palabras que ven\u00edamos leyendo en la tabla de las tablitas maru tiene empat\u00eda con el presidente quiere decir que tiene simpat\u00eda con el presidente y qu\u00e9 bueno que le atine esto va a hacer que chihuahua se desarrolle porque si el gobierno federal y el gobierno del estado trabajan juntos trabajamos juntos sin lugar a dudas que vamos a poder resolver de mejor manera las necesidades de nuestro pueblo y vamos a quitar esos dolores que podemos quitar como lo dice muy bien la gobernadora se\u00f1or presidente no tengo duda que uno de los modelos de desarrollo m\u00e1s importantes son el desarrollo regional las carreteras que venimos ahora revisando con usted particularmente la carretera badiraguato guadalupe y calvo pues es una carretera que va a unir a los dos pueblos a sinaloa y chihuahua- y como me dijo aqu\u00ed en privado la gobernadora va a tener una salida al mar directamente chihuahua pero vamos a tener posibilidades de desarrollarnos si incluso por todo el camino a ver manera de que se vendan los quesos las asadera seg\u00fan sinaloa las manzanas que bueno chihuahua pues es campe\u00f3n en helmand en manzanas van a poder ver a vender el pan casero que se aman todos los pueblos que se encuentra o que atraviesa la carretera va a ser posible que emerja esta econom\u00eda esta microeconom\u00eda que es muy importante y le va a dar vida a la gente pobre que el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tiene como objetivo central lograr el desarrollo de m\u00e9xico para beneficiar a los pobres y ese es el mismo objetivo y ese es el mismo objetivo que nos une a mi amiga gobernadora de chihuahua de un servidor trabajar hacer y patrimonio colectivo para poderle ayudar a la gente que menos tiene a los adultos mayores a las personas con discapacidad a las personas que viven en la marca marginalidad eso es fundamentalmente la tarea que nos une con los programas federales que ha puesto en marcha el presidente andr\u00e9s manuel hoy valent\u00edn nos dio una muestra de que \u00e9l conoce conocen lo que est\u00e1n haciendo nos puede mostrar el vivero y esto habla de un trabajo muy interesante adem\u00e1s que es muy bello de este espacio este lugar ven\u00edamos comentando es un escenario extraordinario entonces venimos ac\u00e1 a acompa\u00f1ar al presidente fuimos a visitar a recorrer una carretera m\u00e1s que es la carretera que une culiac\u00e1n con durango y hablamos de lo mismo en realidad piernas pero los caminos como lo dice el presidente ver los caminos en la sierra como van cual culebra de cascabel que ten\u00edamos ah\u00ed este es muy interesante que van surcando la la la sierra entonces este creo que es el gran trabajo humano social de mucha vinculaci\u00f3n con el pueblo la la tarea que el presidente est\u00e1 desarrollando y la que vamos a desarrollar juntos los que estamos vamos empezando amarillo vamos empezando pero tenemos mucho inter\u00e9s y creo que con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador vamos a sacar adelante muchas cosas para ayudarle a la gente que menos tiene vamos [Aplausos] vamos vamos a hermanar vamos a hermanar mucho a chihuahua con sinaloa ya tenemos muchos habitantes de actividad guadalupe calvo julio presidente seguido nos busca por all\u00e1 est\u00e1 en contacto con la gente de badiraguato es muy din\u00e1mico hay una relaci\u00f3n importante porque solamente estrechando esa relaci\u00f3n podemos sacarle jugo a la colaboraci\u00f3n entonces tenemos hermandad somos pueblos vecinos pues la geograf\u00eda dice hasta aqu\u00ed llega un estado y luego empieza el otro pero en realidad las mujeres los hombres desde chihuahua y de sinaloa somos los mismos somos hermanos y tenemos una misma naturaleza quiero darles un abrazo muy fuerte y cari\u00f1oso a los chihuahuenses yo no s\u00e9 si hay alg\u00fan sinaloense por aqu\u00ed tambi\u00e9n si hay otro bueno pues yo sent\u00eda que estaba en desventaja y que solo contra todos tenemos unos paisanos y qu\u00e9 bueno qu\u00e9 gusto en general gusto saludarlo jorge y ariadna adriana gusto saludarles el secretario jorge luego tengo a juan pablo ii y ya no me alcanz\u00f3 la vista estallaba lentilla lo porque lo conoc\u00eda ese ratito y por aqu\u00ed por aqu\u00ed tengo al delegado en los programas federales de sinaloa donde dios el arquitecto juan de dios no s\u00e9 qui\u00e9n es el delegado de los programas aqu\u00ed es juan carlos donde estaban carlos a esta contable que no lo ve\u00eda saludo con mucho afecto juan carlos todos muchas gracias se\u00f1or presidente y muchas gracias por invitarme a este bonito recorrido estoy muy bien [Aplausos] [Aplausos] solicitamos la palabra al secretario de infraestructura comunicaciones y trasportes al ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal [Aplausos] muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente como siempre resulta muy estimulante su presencia para supervisar las obras carreteras que llevamos a cabo en esta pujante regi\u00f3n del pa\u00eds hace un momento en la presentaci\u00f3n del subsecretario jorge nu\u00f1o usted consta todos los avances de cada proyecto que muy pronto este a\u00f1o estar\u00e1n en operaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del reto t\u00e9cnico que representa la construcci\u00f3n de sus caminos en la sierra madre sobresale la voluntad de su gobierno para mejorar las v\u00edas de comunicaci\u00f3n principalmente en aquellas zonas que estaban olvidadas desde hace mucho tiempo como usted lo ha mencionado se\u00f1or presidente se tiene la convicci\u00f3n de que abrir o mejorar un camino siempre ser\u00e1 sin\u00f3nimo de progreso y bienestar sobre todo para la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada y m\u00e1s desprotegida en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n sabemos que una carretera viene acompa\u00f1ada de m\u00faltiples beneficios integra a las comunidades mejora los servicios de educaci\u00f3n y salud de todas las actividades productivas fomenta el desarrollo regional y tambi\u00e9n facilita la llegada de los programas sociales de mucho esfuerzo hacen para llegar a estos rincones del pa\u00eds por ello [Aplausos] por ello en la secretaria de infraestructura de comunicaciones y trasportes estamos concientes del efecto multiplicador de cada obra que realizamos en todo el territorio nacional y desde luego sabemos el compromiso que representa contribuir en la creaci\u00f3n de mejores condiciones de vida mediante proyectos de infraestructura que permitan ampliar el alcance de los programas sociales sin duda no existe pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s noble que aqu\u00ed ha dirigida a procurar el bienestar de la gente como es el caso de los adultos mayores las becas las becas los hijos de las madres trabajadoras la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n vulnerable y los apoyos a productores a trav\u00e9s del programa observando vida que hemos sido testigos hoy con mucho gusto y mucha alegr\u00eda por solamente [Aplausos] y muchos m\u00e1s programas lo cual nos llena de orgullo satisfacci\u00f3n y nos emociona de estar trabajando en un proyecto de veras tan importante para el bienestar de la gente m\u00e1s necesitada hoy nuestro pa\u00eds cuenta con una pol\u00edtica social inclusiva orientada a combatir la desigualdad ya generar oportunidades para todos son encomiables los esfuerzos de diversas \u00e1reas del gobierno federal y en especial de la secretaria de bienestar para hacer llegar los apoyos a todos los rincones de m\u00e9xico felicidades se\u00f1or presidente desde la trinchera reiteramos el compromiso de seguir apoyando la pol\u00edtica social de su gobierno a trav\u00e9s de acciones en infraestructura que permitan el bienestar y un desarrollo m\u00e1s equilibrado entre las diferentes regiones del pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar ariadna montiel reyes [Aplausos] con el permiso del se\u00f1or presidente saludo a la gobernadora del estado de chihuahua a mario genia campos galv\u00e1n gracias por acompa\u00f1arnos esta tarde saludo con mucho afecto tambi\u00e9n al doctor rub\u00e9n rocha moya gobernador de sinaloa y a mis compa\u00f1eros de gabinete as\u00ed como las autoridades locales y tradicionales que se encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed para m\u00ed estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy es algo muy especial me siento profundamente emocionada de pisar estas tierras nuevamente con el se\u00f1or presidente hace casi cinco a\u00f1os llegu\u00e9 aqu\u00ed por primera vez aqu\u00ed a la cabecera municipal de guadalupe y calvo acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente que entonces ser\u00e1 precandidato a la presidencia de la rep\u00fablica en aquella ocasi\u00f3n venimos a presentar el proyecto alternativo de naci\u00f3n que ahora implementa este el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n por la primera vez que le escuch\u00e9 al presidente hablar del programa sembrando vida y todo lo que representa para las comunidades recorr\u00edamos la carretera que lleva parral me habl\u00f3 tambi\u00e9n del sue\u00f1o de hacer realidad este programa y otros como el de j\u00f3venes construyendo el futuro y la pensi\u00f3n de adultos mayores me pon\u00eda como ejemplo que algunos pueblos de oaxaca hab\u00edan tenido una experiencia exitosa en el manejo de sus votos y tambi\u00e9n miraba a lo lejos grabamos un v\u00eddeo nos tomamos una foto y me dijo alg\u00fan d\u00eda ah\u00ed va a haber un camino a badri web abatir el rastro as\u00ed que el d\u00eda de hoy recuerda con mucha emoci\u00f3n ese momento que me trajo a esta regi\u00f3n [Aplausos] esta regi\u00f3n que se ha sido estigmatizada como el tri\u00e1ngulo dorado en pleno coraz\u00f3n de la sierra madre occidental en este territorio que comparten los estados de chihuahua durango y sinaloa nos hemos encontrado con comunidades llenas de gente buena y trabajadora que mantiene esperanzas de tener una oportunidad para salir adelante y en ello estamos trabajando estamos convencidos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia creemos firmemente que el amor al pr\u00f3jimo es lo que debe movernos para construir el estado de bienestar para todas y para todos aqu\u00ed en esta regi\u00f3n de lo que se conoce como el tri\u00e1ngulo dorado que lo componen 10 municipios participan en el programa sembrando vida 13.000 sembradores y sembradoras se han cultivado 30 millones de plantas y se trabaja en 32 mil hect\u00e1reas si se puede cambiar esta realidad con oportunidades trayendo el bienestar sembrando vida [Aplausos] sembrando vida es un programa puesto en marcha en 21 estados del pa\u00eds justo en las regiones con mayores rezagos hist\u00f3ricos y por por consecuencia las prioritarias para ser atendidas como lo que se est\u00e1 trabajando el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en el municipio de guadalupe y calvo a nivel nacional el programa cuenta ya con 443.000 sembradoras y sembradores que son beneficiarios y beneficiarias de este programa que mensualmente reciben un apoyo de 5 mil pesos mensuales as\u00ed como el acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico y social que permita es el futuro de este patrimonio que se ha garantizado que retribuye a los ingresos de las familias y que poco a poco vayan necesitando menos los apoyos del gobierno contamos con 18 mil centros de aprendizaje campesino como el que nos ha mostrado valent\u00edn 15 15000 biof\u00e1bricas donde se produce el fertilizar org\u00e1nicos porque en sembrando vida solo se utiliza el fertilizante que se produce en las bio f\u00e1bricas participan tambi\u00e9n y son de manera decisiva una parte fundamental del programa 5000 facilitadoras t\u00e9cnicas y t\u00e9cnicos productivos y sociales la inversi\u00f3n social de estos casi cuatro a\u00f1os de gobierno en el programa sembrando vida asciende a 77 mil millones de pesos el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente le podemos informar que hemos alcanzado la meta de plantas gracias al trabajo de los viveros de la secretar\u00eda de la defensa nacional a quien agradecemos al general secretario todo su apoyo al programa sembrando vida tambi\u00e9n de los viveros comunitarios y al trabajo de las y los sembradores y de todo el equipo de este programa nos sentimos felices y afortunados por contar con su presencia en el arranque de esta la tercera jornada nacional de siembra de 2022 aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la sierra tarahumara para hacerlo contamos con el respaldo de todos nuestros viveros comunitarios que nos han proporcionado 380 millones de plantas que se llevar\u00e1n a las parcelas tan s\u00f3lo en esta jornada del a\u00f1o 2022 en 2023 sumaremos m\u00e1s de 100 millones de plantas para as\u00ed alcanzar la meta que nos hemos impuesto mil 188 millones de \u00e1rboles y reforestar hemos un mill\u00f3n 125 mil hect\u00e1reas en todo el pa\u00eds aqu\u00ed en chihuahua sembrando vida est\u00e1 presente en 19 municipios priorizando las zonas con mayores \u00edndices de pobreza alcanzando hasta ahora y 20000 sembradoras y sembradores beneficiarios quienes son la fuerza el alma y el coraz\u00f3n de este proyecto que ahora cubren casi 48 mil hect\u00e1reas del territorio chihuahuense la inversi\u00f3n social del 2020 a la fecha asciende a poco m\u00e1s de 2300 millones de pesos para estos 19 municipios de chihuahua la jornada nacional que inicia hoy representa un importante impulso en los planes de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y producci\u00f3n para el autoconsumo nos sumamos al plan para la inflaci\u00f3n y la carest\u00eda para combatirlo incrementando la producci\u00f3n de ma\u00edz en 320 mil toneladas adicionales para alcanzar una meta de 800 9000 toneladas y en cuanto al frijol implementaremos 16 mil toneladas para alcanzar una meta de 40 mil aqu\u00ed en la tierra los principales cultivos forestales son los pinos y los encinos pero tambi\u00e9n se han incluido cultivos susceptibles de industrializaci\u00f3n como son el agave el nopal el sotol y a esto se suman los cultivos frutales de durazno manzana y chabacano todo lo que esta tierra ofrece para la vida de sus habitantes es parte de este programa ahora contamos con 10 millones y medio de plantas sembradas y en esta jornada sembraremos otros 11 puntos 5 millones de ellas si mantenemos este ritmo lograremos alcanzar nuestra meta para chihuahua de 43.9 millones de plantas y \u00e1rboles como es como una gran contribuci\u00f3n de las campesinas y los campesinos al bienestar de todas y todo el planeta aqu\u00ed se encuentran los verdaderos ambientalistas aqu\u00ed los tenemos sentados frente a nosotros los que en verdad cuidan y protegen su tierra amm\u00e1n y la procuran felicidades por ella aqu\u00ed en chihuahua y en esta regi\u00f3n habita el pueblo rar\u00e1muri que por siglos han sabido mantener un delicado equilibrio con la naturaleza que en estas regiones tambi\u00e9n saben mostrar sus rigores del clima como un acto elemental de justicia y de reivindicaci\u00f3n de su cultura estamos priorizando que sean ellos nuestros hermanos ind\u00edgenas los principales beneficiarios de este programa en los municipios de la sierra tarahumara de chihuahua aqu\u00ed en guadalupe y calvo en este programa tenemos una inversi\u00f3n de 468 millones de pesos para atender a casi 4.000 sembradores y sembradoras esto jam\u00e1s hab\u00eda ocurrido estamos muy contentos de estar en guadalupe calvo rindiendo frutos para el bienestar del pueblo y justo esta es nuestra mayor alegr\u00eda constatar que son sus habitantes los m\u00e1s pobres pero tambi\u00e9n los m\u00e1s dignos quienes son la mayor\u00eda de los beneficiarios de sembrando vida en chivo en estos 12 municipios de las sierras de chihuahua estamos muy cerca de rebasar los 100 mil beneficiarios de los programas de bienestar y es un gusto informar que en todo el estado de chihuaua 612 mil beneficiarios reciben sus programas de bienestar la vocaci\u00f3n de justicia de este gobierno aspira a restituir los derechos elementales que por d\u00e9cadas les hab\u00edan venido escatimando al pueblo al tiempo que sumamos nuevos derechos universales para que sobre una base com\u00fan de bienestar para todas y todos los mexicanos sean los pueblos ind\u00edgenas y sus culturas campesinas nuestra mayor riqueza para impulsarnos a seguir sembrando bienestar agradezco finalmente al se\u00f1or presidente la oportunidad que nos ha brindado de servir al pueblo principalmente a los m\u00e1s humildes y regresar hasta aqu\u00ed como hace algunos a\u00f1os lo hicimos pero ahora a informar que hemos cumplido con el sue\u00f1o que viene de lejos y de los m\u00e1s profundos anhelos de la transformaci\u00f3n much\u00edsimas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de esta comunidad del municipio de guadalupe y calvo ciudadano presidente municipal amigas amigos todos es muy el motivo me produce sentimiento el estar aqu\u00ed con ustedes por qu\u00e9 esta es la esencia no estar\u00e1 filosof\u00eda de nuestra doctrina el ayudar a la gente pobre humilde ya los marginados a los que viven en comunidades apartadas ya los que necesitan m\u00e1s nuestro apoyo la justicia es eso darle m\u00e1s al que tiene menos no puede haber trato igual entre desiguales por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir encontrando ahora que arianna recordaba de la visita a guadalupe y calvo a la cabecera municipal yo tambi\u00e9n me puse a pensar desde cu\u00e1ndo conozco el municipio la cabecera municipal de guadalupe y calvo y lo cierto es que ya se van a cumplir 20 a\u00f1os desde que visit\u00e9 llegu\u00e9 por primera vez a guadalupe ical de parral guadalupe cal pero lo que m\u00e1s recuerdo es cuando reinicie el recorrido las giras por todo el pa\u00eds luego de lo que para nosotros fue un fraude la elecci\u00f3n del 2006 desde luego no quiero hablar de eso porque lo que tenemos que buscar la unidad pero fueron momentos dif\u00edciles por qu\u00e9 fuimos v\u00edctima no solo del fraude de acuerdo a nuestro parecer sino de una campa\u00f1a de desprestigio muy intensa una guerra sucia con decirles llegaron acu\u00f1ar la frase de que yo era un peligro para m\u00e9xico porque trajeron publicistas un estadounidense y un espa\u00f1ol \u00e9l les recomend\u00f3 usaran el estadounidense esa frase que luego se lo aplicaron al candidato obama igual obama un peligro para estados all\u00e1 no tuvo efecto pero aqu\u00ed s\u00ed porque en ese entonces los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico ten\u00edan el control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n y dec\u00eda goebbels el jefe de la propaganda de hitler que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad y por eso tuvo sus efectos tampoco fue lo que decidi\u00f3 la elecci\u00f3n lo que para m\u00ed decidi\u00f3 la elecci\u00f3n fue el fraude el relleno de las urnas la falsificaci\u00f3n de las actas lo que padecimos tambi\u00e9n durante mucho tiempo pero esa campa\u00f1a sucia esa guerra social pues nos dej\u00f3 muy mal parados despu\u00e9s de ganar seg\u00fan nosotros la presidencia como tuvimos que movilizarnos porque la gente estaba muy enojada y quer\u00eda la confrontaci\u00f3n es decir qu\u00e9 nos lanz\u00e1ramos con fuerza y nosotros siempre hemos buscado la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica porque un dirigente puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s hab\u00eda quienes pensaban en ese entonces que as\u00ed no se iba a poder porque adem\u00e1s hist\u00f3ricamente los cambios en m\u00e9xico se han dado por la v\u00eda armada las tres grandes transformaciones que han habido en la historia la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y no es porque los padres de nuestra patria lo desearon as\u00ed sino que no hab\u00eda otra opci\u00f3n jam\u00e1s imagin\u00e9 y hidalgo y morelos eran sacerdotes no quer\u00edan la violencia sin embargo pues tuvieron que llamar al pueblo que se lograr\u00e1 la independencia y esto produjo violencia lo mismo en la \u00e9poca de la reforma ju\u00e1rez pacifista los liberales tambi\u00e9n pero no solo tuvieron que enfrentar a los conservadores si no despu\u00e9s ya cuando hab\u00edan vencido los conservadores nos invaden los franceses casi 30.000 soldados franceses y establecen el imperio de maximiliano traen a un emperador porque napole\u00f3n tercero de francia quer\u00eda volver a convertir a m\u00e9xico en colonia ya no de espa\u00f1a sino ahora de francia y por eso nos invadieron pues se tuvo que enfrentar esa invasi\u00f3n hubo la guerra de reforma y la guerra de intervenci\u00f3n franc\u00e9s y luego la revoluci\u00f3n madero era un hombre bueno pacifista pero con el porfiriato qu\u00e9 significaba autoritarismo de esclavitud de ese hombre bueno esp\u00edritu llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas la revoluci\u00f3n entonces por eso muchos dec\u00edan no se va a poder por las buenas no van a permitir que de manera pac\u00edfica se den los cambios y nosotros siempre con la creencia de que se pod\u00eda el tiempo nos dio la raz\u00f3n si se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica as\u00ed participa la gente porque no hay fraude sirva cuando todo un pueblo est\u00e1 a favor de un cambio de una transformaci\u00f3n entonces en aquel entonces y quedamos puede ser muy y desacreditados por qu\u00e9 no quer\u00edamos hacer manifestaciones porque tem\u00edamos de que se desbordaran esas grandes manifestaciones y qu\u00e9 se desatar\u00e1 la violencia porque no es f\u00e1cil conducir un pueblo molesto indignado y adem\u00e1s no estamos hablando de una manifestaci\u00f3n de 50.000 de 100.000 no se llegaron a reunir m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas en el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico no s\u00f3lo que todas las calles y entonces como lo hac\u00edamos pues decidimos quedarnos en el centro de un plant\u00f3n ahora s\u00ed que aqu\u00ed estar\u00e1 a la gente protestar fuerte pero para dos sentados sin movernos y la campa\u00f1a de los medios fue tremenda porque nos acusaron de bloquear toda la ciudad todo el centro de la ciudad bueno lo cierto es que logramos que no hubiera ni un solo muerto no se rompi\u00f3 un vidrio y no fue poca cosa nos robaron la presidencia claro que repito quedamos maltrechos y y vamos a hacer entonces me acuerdo que tomen la decisi\u00f3n de recorrer todos los pueblos todos los municipios y eso nos ayud\u00f3 mucho porque pol\u00edticamente hablando nos dieron por muerto porque me dediqu\u00e9 a ir pueblo por pueblo conozco todos los municipios del pa\u00eds todos los municipios de chihuahua y todos los municipios de m\u00e9xico bueno oaxaca tiene 570 municipios y los conozco todos y en algunos casos los he visitado m\u00e1s de una vez donde comenc\u00e9 mi gira despu\u00e9s de ese grado pues en chihuahua en guadalupe y me acuerdo fue en enero del 2007 imag\u00ednense c\u00f3mo estaba en fr\u00edo no quer\u00edan para que vini\u00e9ramos porque ten\u00edamos ponerle cadenas a las llanas por que estaba todo cubierto de nieve y luego nos fuimos a madera ah\u00ed estaba bajo 7 grados ah\u00ed se tron\u00f3 la canaleta porque en ese entonces no se usaba mucho el l\u00edquido este se utiliza para iu descongelar y proteger los motores y de repente pues ya no prendi\u00f3 ya no prendi\u00f3 y este a ver c\u00f3mo nos mov\u00edamos pero desde entonces [M\u00fasica] ya hab\u00eda estado antes pero lo que tengo como recuerdo mas internalizado es ese inicio y as\u00ed hice todo el recorrido por el pa\u00eds y como soy perseverante un poco terco este pues miren ahora regreso como parecido [Aplausos] pero y estamos pues cumpliendo con nuestros compromisos y me da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed la gobernadora de chihuahua con la que llevamos muy buenas relaciones mar campos y que nos acompa\u00f1e tambi\u00e9n maestro rub\u00e9n rocha operador de sinaloa no invitamos al gobernador de durango por las elecciones por eso no pasamos a ning\u00fan pueblo durango porque est\u00e1 la veda electoral pero s\u00ed el prop\u00f3sito es ayudan en toda esta regi\u00f3n yo tambi\u00e9n coincido con arianna no me gusta me molesta que le llamen el tri\u00e1ngulo dorado y ojal\u00e1 entre todos busquemos la forma de llamarle d el tri\u00e1ngulo d la gente buena y la gente trabajadora [M\u00fasica] [Aplausos] la regi\u00f3n de la buena vecindad o algo as\u00ed pero ya hay que cambiar eso por qu\u00e9 aqu\u00ed hay mucha bondad mucha gente buena trabajadora lo que aqu\u00ed se ha dicho y no hay que estigmatizar ninguna zona yo les ped\u00ed a los del gobierno de eeuu que ya no hablaran del tri\u00e1ngulo de centroam\u00e9rica porque no les gusta a los centroamericanos que les llamen as\u00ed a quienes viven en el tri\u00e1ngulo de los pa\u00edses de guatemala honduras y del salvador son los pa\u00edses de centroam\u00e9rica nada de tri\u00e1ngulo entonces me da mucho gusto estar aqu\u00ed y decirles que vamos a seguir apoyando con los programas de bienestar no les vamos a dejar de apoyar me da much\u00edsimo gusto tengo el informe de guadalupe y calvo y tiene este municipio 50.000 514 habitantes m\u00e1s de 50 mil habitantes y tiene 12 mil 221 viviendas de acuerdo al informe y hay 22.000 beneficiarios de los programas sociales quiere decir que casi en todos los hogares llega un apoyo de los programas de bienestar el que no recibe una pensi\u00f3n porque ese adulto mayor recibe una beca o est\u00e9n sembrando vida est\u00e1 en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro entonces esto va a continuar todo el apoyo a adultos mayores a personas con discapacidad las becas el programa de la escuela es nuestra vamos a seguir con los apoyos para los ni\u00f1os ni\u00f1as de madres solteras estancias infantiles vamos a seguir [M\u00fasica] con los apoyos a productores la producci\u00f3n para el bienestar con los precios de garant\u00eda van a tener aqu\u00ed en el municipio tres sucursales del banco del bienestar en distintas zonas porque es grande el municipio para que lo que cobren lo que les corresponde por derecho este pues lo tengan cerca de sus pueblos de sus comunidades que no tengan que trasladarse la cabecera municipal y que tengan estas tres sucursales van vamos a terminar el camino badiraguato hasta guadalupe calvo como los informado aqu\u00ed el ingeniero arganis el ingeniero licenciado nu\u00f1o va a estar a finales este a\u00f1o terminado en el camino este ojal\u00e1 para que ellos regresen a finales de a\u00f1o a inaugurarlo ya quedamos vamos a venir a inaugurar el camino desde badiraguato hasta guadalupe escuchar y vamos a aprovechar para inaugurar el otro de tamazula hasta santiago papasquiaro vamos a todo el circuito y vamos a seguir apoyando es el camino pero es tambi\u00e9n el programa sembrando vida que es el que nos tiene aqu\u00ed que se est\u00e1 aplicando en sinaloa en durango y en chihuahua en el caso de chihuahua son 20000 sembradores en sinaloa son 10.000 y en durango 10.000 20 tambi\u00e9n en durango y en sinaloa 10 y en chihuahua ya son 50.000 sembradores esto es muy importante y aprovechar el tiempo hay que sembrar no vamos nosotros a dejar de apoyarles pero hay que tener en cuenta de que va a haber cambio de gobierno yo termino a finales de septiembre del 24 si me lo permite el creador y la ciencia pero ah\u00ed concluye mi periodo no voy a continuar porque soy maderista y yo soy partidario del sufragio efectivo y la no reelecci\u00f3n entonces van a venir otros mientras yo est\u00e9 tenemos la garant\u00eda de que no va a faltar el apoyo y hay que aprovechar porque tambi\u00e9n ya para 2024 pues ya no vamos a estar sembrando podemos estar sembrando este a\u00f1o el pr\u00f3ximo porque le pregunt\u00e1bamos a valent\u00edn que si cu\u00e1nto tiempo tardaban en crecer la manzana y hasta cuatro a\u00f1os entonces que se deje sembrada porque si sembramos ahora termine el gobierno lleva a estar la manzana de dos a\u00f1os no la van a echar abajo ya la van a cuidar entonces si sigue el programa pues que bien pero si no sigue como ya est\u00e1 grande se va a mantener ustedes mismos van a procurar conservarla si es durazno es menos tiempo entonces hay que sembrar lo que tarda m\u00e1s ya lo sabemos son los \u00e1rboles maderables que tambi\u00e9n hay que sembrar los aunque lleve tiempo eso es el futuro de todas estas comunidades de esta regi\u00f3n habl\u00e1bamos hab\u00edan a lo recordaban hay pueblos en oaxaca que vive del cultivo del bosque no s\u00f3lo lo talan si no lo cultivan claro que se puede cortar se pueden utilizar los \u00e1rboles pero replantar cuidar porque ese es un patrimonio c\u00f3mo echarlos abajo con sierra el\u00e9ctrica antes era con hacha talarlos y dejar p\u00e1ramo dejar terreno que luego se va erosionando hay partes ya saladas requieren de reforestaci\u00f3n y duele mucho ver la diferencia de un \u00e1rea talada a un bosque como \u00e9ste entonces cuidar el bosque a m\u00ed me entristece estamos haciendo todo lo que se puede para controlar la tala clandestina pero me entristece mucho cuando veo un cami\u00f3n otro otro otro filas de camiones con prosas de madera y me pongo a pensar si se est\u00e1 y reforestando del bosque porque si es as\u00ed pues nos estamos acabando la herencia de nuestros hijos y no es justo porque as\u00ed no nos entregaron el pa\u00eds nuestros padres estaba mejor que vamos a entregar nosotros a nuestros hijos si no cuidamos la naturaleza si no cuidamos el medio ambiente el bosque entonces todo lo que sea apoyo para sembrar para cultivar el bosque van ustedes contar con nosotros todo lo que se requiera despu\u00e9s ya est\u00e1 decir que va a ir aumentando cordal que no es adem\u00e1s cr\u00e9dito no es que los ejidatarios son los peque\u00f1os propietarios est\u00e1n recibiendo este dinero y lo van a devolver no es y apoyo para que cultiven sus tierras sus parcelas y se deje la herencia a los hijos a los nietos a las nuevas generaciones entonces que se aproveche s\u00ed tienen ahora aqu\u00ed en guadalupe y calvo de acuerdo al el informe tienen de sembrando vida tienen tres mil 936 sembradores casi 4000 y est\u00e1n sembrando 9 mil 840 hect\u00e1reas bueno si son cuatro metros se necesita para 4000 m\u00e1s est\u00e1 autorizada [M\u00fasica] [Aplausos] con esta idea de que se aproveche para la reforestaci\u00f3n es un orgullo para todos los mexicanos saben que no hay un pa\u00eds en el mundo que tenga un programa de reforestaci\u00f3n como el sembrando vida no hay con todo respeto a nuestros vecinos que somos muy amigos los vecinos de eeuu no invierte en ellos 1.300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que es lo que se destina al programa sembrando vida no no tiene un programa as\u00ed en estados unidos y en canad\u00e1 ni en ning\u00fan lugar de europa es un orgullo entonces por eso este programa sembrando vida hay que y fortalecerlo nos ha ayudado mucho la secretar\u00eda de la defensa porque de 600 millones de \u00e1rboles cuantos han plantado ya no en total 700 millones de \u00e1rboles casi la mitad de esos arbolitos se han producido en viveros de la secretar\u00eda de la defensa y la otra mitad en viveros como estos viveros comunitarios entonces vamos a continuar con este programa tambi\u00e9n decirles a los j\u00f3venes de guadalupe y calvo que los que no tienen becas o no est\u00e1n estudiando y no tienen trabajo todos todos pueden ser contratados como aprendices todos ahora y seg\u00fan me dicen aqu\u00ed 490 j\u00f3venes y que est\u00e1n trabajando de aprendiz es bueno si se requiere m\u00e1s tambi\u00e9n no hay l\u00edmite para los j\u00f3venes y lo mismo las becas hay 211 j\u00f3venes becados de nivel universitario y se est\u00e1n entregando becas para todos los que estudian en la preparatoria en el bachillerato 1508 entonces este programa tambi\u00e9n porque no vamos a dejar a los j\u00f3venes s no les vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes programa j\u00f3venes construyendo el futuro tambi\u00e9n est\u00e1 abierto te voy a pedir arianna que hable con el responsable del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro que venga para que los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y no tienen trabajo puedan trabajar como aprendices qu\u00e9 es lo que hacen bueno con sus pap\u00e1s que est\u00e1n cultivando el campo que est\u00e1n sembrando ah\u00ed ah\u00ed ayud\u00e1ndoles y aprendiendo esa actividad m\u00e1s aqu\u00ed el presidente municipal es maestro porque es ingeniero forestal ya no est\u00e1 el presidente municipal fue a uno este a la anterior al que ya cambio yo pensaba todav\u00eda en el que estaba es ingeniero forestal r saben bueno s\u00ed al seno un aplauso para el presidente [Aplausos] s\u00ed entonces que los j\u00f3venes tengan una ocupaci\u00f3n si les garantizamos a los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo los vamos a ir alejando de la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales hoy lo dije en culiac\u00e1n y lo sostengo es mi convicci\u00f3n nadie nace malo el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino d las conductas antisociales imag\u00ednense este un joven sin futuro sin esperanza con problemas en la familia de desintegraci\u00f3n de la familia d\u00f3nde no hay tutela ni de la madre ni el padre y se va creando solo con los abuelos ya cansados pues si se encuentra otros amigos aparentemente les va bien pues se engancha y se mete a las actividades il\u00edcitas entonces si tiene posibilidad del estudio la escuela es como el segundo hogar no es nada m\u00e1s el sitio donde se va a aprender no es que all\u00ed hay una convivencia con otros j\u00f3venes y a veces hay m\u00e1s comprensi\u00f3n en la escuela que en la casa con los mismos compa\u00f1eros las maestras los maestros puesto su ayuda para que nadie se sienta solo para que nadie se sienta vac\u00edo y tambi\u00e9n para comprender lo m\u00e1s importante no son los bienes materiales la felicidad no es el dinero la felicidad no es lo material la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y solo siendo buenos podemos ser felices todo lo dem\u00e1s es ef\u00edmero y la ropa de marca que las alhajas qu\u00e9 el carro \u00faltimo modelo la troca todo eso este si lo usaban hasta de mensaje porque en vez de e inducir al joven a que fuese un agente de bien y que saliera adelante con el trabajo y con el estudio lo quer\u00edan convertir en consumista donde lo m\u00e1s importante es lo material por eso y la chimenea para verdad al con eso entonces los principios los valores culturales morales espirituales los j\u00f3venes deben de seguir siendo atendidos como se merece entonces es el sembrando vida son los j\u00f3venes son los caminos que como aqu\u00ed se ha dicho pues permiten que lleguen los servicios la educaci\u00f3n la salud todo eso es lo que tenemos que seguir haciendo y me da mucho gusto pues estar de nuevo con ustedes y si no es aqu\u00ed en este lugar siguen alguno pueblo una comunidad bueno ya lo deciden ustedes y regresamos y nos vamos a volver a encontrar y muchas gracias de todo coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano i [M\u00fasica] ah y [M\u00fasica] mira [M\u00fasica] i no no no bueno de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:12.810491"
}