{
    "video_id": "O_a9hZGmojQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/O_a9hZGmojQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDQdrQhQ3FfesIIx_SId5eSrwbYCg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=O_a9hZGmojQ",
    "video_title": "Debemos sentirnos orgullosos de nuestra historia y h\u00e9roes. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10989,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC",
            "start": 2318.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "CQ INE",
            "start": 2321.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 2324.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2328.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2332.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2334.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2337.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2339.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2342.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2345.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2347.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2349.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2352.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2355.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2358.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2360.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2363.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2365.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2367.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2370.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2373.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2418.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2482.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 2483.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 2489.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno bueno como todos los",
            "start": 2493.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lunes vamos a informar sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 2496.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios el doctor David",
            "start": 2499.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Aguilar Romero que es procurador Federal",
            "start": 2503.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "del consumidor va a",
            "start": 2507.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y mucho \u00e1nimo arrancamos",
            "start": 2518.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esta semana muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2521.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a todas y todos ustedes",
            "start": 2523.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "iniciamos con el Qui\u00e9nes quienen los",
            "start": 2526.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles y tenemos",
            "start": 2527.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda 29 de febrero la mezcla de",
            "start": 2530.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "crudo mexicano en el mercado",
            "start": 2533.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacional tuvo un precio promedio de",
            "start": 2535.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "$340 en nuestro pa\u00eds los precios",
            "start": 2538.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "promedio en esa misma fecha fueron 23 p1",
            "start": 2541.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular",
            "start": 2545.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2477 para la Premium y 24",
            "start": 2548.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p93 el di\u00e9sel esto por litro y en esta",
            "start": 2551.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "semana habr\u00e1 incentivos Fiscales para la",
            "start": 2555.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gasolina regular ser\u00e1 de",
            "start": 2557.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "16.6 y para el di\u00e9sel ser\u00e1 de 10.3 en el",
            "start": 2559.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "caso de la Premium no habr\u00e1",
            "start": 2563.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incentivo pasamos ahora al ranking por",
            "start": 2565.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "marcas en donde teniendo como referente",
            "start": 2568.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las ganancias que cada una de ellas",
            "start": 2570.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "obtiene ya en conjunto en sus propias",
            "start": 2572.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estaciones a nivel nacional pues con lo",
            "start": 2574.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "visto en semanas anteriores no es de",
            "start": 2577.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar que en esta ocasi\u00f3n una vez m\u00e1s",
            "start": 2579.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arco encabece la lista junto con como en",
            "start": 2581.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otras ocasiones acompa\u00f1ada de redco y",
            "start": 2584.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chevron como las como aquellas que m\u00e1s",
            "start": 2586.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le ganan en cada litro vendido y por el",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contrario en esta ocasi\u00f3n las marcas que",
            "start": 2592.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "menos le ganaron y que tienden a dar",
            "start": 2594.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejores precios fueron hidrosina orsan y",
            "start": 2596.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gimios en cuanto a la gasolina regular",
            "start": 2600.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en valla de Banderas Nayarit nos",
            "start": 2603.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encontramos con autoexpress gsm de",
            "start": 2605.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex quienes dieron el litro",
            "start": 2608.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a 26",
            "start": 2610.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p35 con un indicador de ganancia de 2",
            "start": 2612.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pes con",
            "start": 2615.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "28av pero aunque oxogas la dio en",
            "start": 2617.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "25.89 pesos all\u00e1 en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2620.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en esa misma ciudad unos",
            "start": 2623.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros m\u00e1s adelante nos encontramos",
            "start": 2625.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "con los amigos de Valero que siguen",
            "start": 2627.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dando buenos precios y por ejemplo en la",
            "start": 2629.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "avenida Eloy basos tambi\u00e9n ah\u00ed mismo en",
            "start": 2632.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el municipio de guadalup no m\u00e1s de 3 km",
            "start": 2635.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la gasolinera que ya hemos",
            "start": 2638.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mencionado el mismo litro de regular",
            "start": 2640.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estuvo solamente en 21 p48 cavos de los",
            "start": 2642.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuales Solamente le ganaron 40 centavos",
            "start": 2646.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en Puebla 21 pes 76 centavos por",
            "start": 2649.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litro Soriana en Veracruz 21",
            "start": 2653.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "p79 en Le\u00f3n por ejemplo tambi\u00e9n m\u00f3vil en",
            "start": 2655.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "22 pes con 10 cavos y precios similares",
            "start": 2658.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en el resto del",
            "start": 2661.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tuvimos tambi\u00e9n que en el cas de la",
            "start": 2663.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolina Premium la de m\u00e1s alto octanaje",
            "start": 2666.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoexpress Calzada Perif\u00e9rico de Pemex",
            "start": 2668.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Guadalajara Jalisco se meti\u00f3",
            "start": 2671.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "casi 3 pesos de ganancia y ofreci\u00f3 el",
            "start": 2674.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "litro en algo excesivo y abusivo de 27",
            "start": 2676.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pes con 90 centavos en el caso de la",
            "start": 2679.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "roja vamos a echar un ojo a ver si al",
            "start": 2681.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "menos estos litros tan caros all\u00ed en",
            "start": 2684.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Jalisco al menos se est\u00e1n despachando",
            "start": 2686.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "completos y frente a estaciones abusivas",
            "start": 2689.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como la anterior vemos en contraste all\u00ed",
            "start": 2692.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el puerto de Veracruz franquicia",
            "start": 2694.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Pemex tambi\u00e9n que llam\u00f3 la atenci\u00f3n como",
            "start": 2696.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ala de los consumidores que prefieren la",
            "start": 2699.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gasolina Premium Y en este caso tuvo el",
            "start": 2701.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "litro de esta a solamente 22 pes con 71",
            "start": 2704.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cavos y \u00fanicamente 18 pesos de ganancia",
            "start": 2708.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gracias a estos expendedores en Veracruz",
            "start": 2712.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguimos ahora con los precios del",
            "start": 2714.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "diesel Y tenemos aqu\u00ed precios m\u00e1s altos",
            "start": 2716.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de esta \u00faltima semana de febrero y bueno",
            "start": 2720.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en Buenavista Michoac\u00e1n franquicia Pemex",
            "start": 2722.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con el litro de diesel a 27 pes con 144",
            "start": 2725.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "270 de ganancia por litro pero tambi\u00e9n",
            "start": 2729.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos mejores noticias porque fueron",
            "start": 2732.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mejores precios como los que nos",
            "start": 2735.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "encontramos con la estaci\u00f3n de marca",
            "start": 2737.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "carbel all\u00e1 en namiquipa Chihuahua en la",
            "start": 2739.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que se vendi\u00f3 el litro de diesel en 22",
            "start": 2743.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p80 tambi\u00e9n gracias a empresas como",
            "start": 2746.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "carbel comprometidas con los",
            "start": 2749.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "consumidores y por ejemplo g500 en",
            "start": 2751.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Cuautitl\u00e1n iscal aqu\u00ed cerquita de la",
            "start": 2753.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico quien dio litro en",
            "start": 2754.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "2299 Pemex en Torre\u00f3n",
            "start": 2757.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2310 repsol en teapa Tabasco en 23,72",
            "start": 2761.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cavos y as\u00ed varios establecimientos con",
            "start": 2765.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mejores precios una semana interesante",
            "start": 2768.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en cuanto al tema de verificaci\u00f3n donde",
            "start": 2771.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "atendimos 400 denuncias 303 visitas",
            "start": 2774.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron realizadas una gasolinera en",
            "start": 2778.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tequisquiapan Quer\u00e9taro se neg\u00f3 a la",
            "start": 2780.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de sellos de inmovilizaci\u00f3n",
            "start": 2782.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en Saltillo por eemplo una gasolinera se",
            "start": 2784.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 a ser verificada Por lo cual se ha",
            "start": 2786.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hecho ya acreedora la multa",
            "start": 2789.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "correspondiente y finalmente por no dar",
            "start": 2790.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "litros de al litro intervenimos la",
            "start": 2793.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n mencionada en Quer\u00e9taro y otra",
            "start": 2795.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en tlajumulco de Z\u00fa\u00f1iga all\u00e1 en",
            "start": 2797.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Jalisco esto es en cuanto al tema de",
            "start": 2800.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gasolinas y pasando ahora al tema de gas",
            "start": 2802.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "LP donde seguimos teniendo y observando",
            "start": 2805.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un mercado que tiende a ser estable no",
            "start": 2807.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solamente a nivel internacional sino por",
            "start": 2810.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejemplo a nivel nacional tenemos que el",
            "start": 2811.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gas por litro",
            "start": 2814.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo encontramos a 12 pes con3 en el",
            "start": 2816.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "referente internacional y a solo 1084",
            "start": 2819.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pesos en M\u00e9xico en el caso del gas que",
            "start": 2823.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se vende por kilo el que se expende en",
            "start": 2826.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cilindros en el exterior el kilogramo",
            "start": 2828.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como referente estuvo en 22 pes con 23",
            "start": 2831.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cavos en cambio aqu\u00ed en el pa\u00eds estuvo",
            "start": 2833.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solamente a 20 pes con8 centavos en",
            "start": 2836.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promedio a nivel nacional esto al 28 de",
            "start": 2838.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "febrero como sabemos y solo para",
            "start": 2841.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordarlo la comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 2844.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "energ\u00eda ha dividido el pa\u00eds en 220",
            "start": 2846.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "regiones para establecer precios m\u00e1ximos",
            "start": 2848.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en cada una por kilo y por litro de gas",
            "start": 2851.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "LP y en la Profeco nos encargamos de",
            "start": 2854.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "revisar que esto se cumpla y as\u00ed la",
            "start": 2856.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "semana pasada con con orgullo decimos",
            "start": 2858.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que de las 860 visitas en en todas ellas",
            "start": 2861.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se respetaron estos precios m\u00e1ximos y",
            "start": 2866.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del gas vendido",
            "start": 2869.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en litros nos encontramos varias",
            "start": 2871.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresas como gas Lux que all\u00ed monte",
            "start": 2873.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Escobedo Zacatecas otra vez ofreci\u00f3 cada",
            "start": 2876.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "litro para el gas estacionario en",
            "start": 2878.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "1139 cavos 60 centavos inclusive debajo",
            "start": 2882.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del m\u00e1ximo establecido por la cre en esa",
            "start": 2886.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tuvimos empresas como gas Premium",
            "start": 2888.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gas especial gas Uribe regiogas entre",
            "start": 2891.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras que tambi\u00e9n estuvieron dando",
            "start": 2893.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "precios por debajo de sus m\u00e1ximos",
            "start": 2896.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regionales y en el caso del gas en",
            "start": 2898.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cilindros por kilo empresas como gas de",
            "start": 2901.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ameca Z Gas gas Providencia gas Noel y",
            "start": 2903.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre todo Una vez m\u00e1s tambi\u00e9n ya muy",
            "start": 2906.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que que seguido aparece aqu\u00ed los lunes",
            "start": 2910.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Gas del ca\u00f1\u00f3n all\u00e1 en totatiche Jalisco",
            "start": 2912.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dando buenos precios con el kilo a solo",
            "start": 2916.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2919.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "p87 un p 34av por debajo de su m\u00e1ximo y",
            "start": 2920.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "finalmente Tuvimos una muy buena semana",
            "start": 2926.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el tema de verificaci\u00f3n en el en el",
            "start": 2928.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "caso del gas LP donde al del 24 de",
            "start": 2931.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "febrero al primero de marzo de los 860",
            "start": 2934.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puntos verificados que ya les mencion\u00e9",
            "start": 2937.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n no se encontraron ning\u00fan",
            "start": 2939.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elemento a inmovilizar fue una muy buena",
            "start": 2941.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "semana en este tema y ahora pasamos al",
            "start": 2945.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema de la canasta b\u00e1sica el Qui\u00e9nes",
            "start": 2948.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quienen los precios de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2949.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y subrayamos el tope e inflexi\u00f3n a la",
            "start": 2952.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "baja en cuanto al \u00edndice Nacional de",
            "start": 2955.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "precios al consumidor subrayo en el",
            "start": 2957.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rubro de alimentos y teniendo este como",
            "start": 2960.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "referencia vemos que las canastas",
            "start": 2962.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas cada vez se fan m\u00e1s a mantenerse",
            "start": 2964.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estables y muy por debajo por debajo del",
            "start": 2966.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00edndice Pero adem\u00e1s por debajo del",
            "start": 2969.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "compromiso establecido de los 139 pesos",
            "start": 2971.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la semana pasada la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2975.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvo en un promedio Nacional de 821",
            "start": 2977.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pesos con 46 43 centavos en general en",
            "start": 2981.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds veamos por ejemplo en la",
            "start": 2985.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "zona centro del pa\u00eds chedr y Atizap\u00e1n",
            "start": 2988.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico estuvo en",
            "start": 2991.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "1018 pes con1",
            "start": 2993.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y buenos precios tambi\u00e9n de la comer",
            "start": 2996.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Casa Ley Oriana y mejores a\u00fan por parte",
            "start": 2998.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Central de Abastos de Iztapalapa aqu\u00ed",
            "start": 3001.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico sobre todo un",
            "start": 3003.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "excelente precio y el mejor del centro",
            "start": 3005.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds lo tuvo en esta ocasi\u00f3n Walmart",
            "start": 3007.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el molinito all\u00e1 en la capital del",
            "start": 3010.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado de tlazcala en",
            "start": 3012.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "761 pes con 30 centavos veamos ahora y",
            "start": 3015.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "subrayo que no son los precios m\u00e1s caros",
            "start": 3019.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "simplemente son los que se est\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 3022.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por debajo del compromiso de los 1,39",
            "start": 3024.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pes y que se encuentran en ajuste como",
            "start": 3027.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo hemos visto semana tras semana y con",
            "start": 3030.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en varias tiendas que siguen",
            "start": 3033.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esforz\u00e1ndose por ejemplo tenemos ley",
            "start": 3034.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Express en Culiac\u00e1n Sinaloa con un",
            "start": 3037.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "precio por canasta de",
            "start": 3039.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "9988",
            "start": 3041.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p50 y poco m\u00e1s de 100 pesos por debajo",
            "start": 3043.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos encontramos en esta ocasi\u00f3n con",
            "start": 3046.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Walmart sucursal Vallarta all\u00e1 en",
            "start": 3048.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco con la canasta en 78",
            "start": 3051.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "70 centavos y entre los estados del",
            "start": 3056.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds pues vimos que ley",
            "start": 3059.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sucursal praderas all\u00ed en Saltillo sigue",
            "start": 3062.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "haciendo importantes esfuerzos como les",
            "start": 3064.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mencionaba y en esta ocasi\u00f3n tuvo la",
            "start": 3065.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "canasta en 999 pesos con 5 centavos",
            "start": 3068.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Walmart Smart en Chihuahua con",
            "start": 3072.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precios similares pero en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3074.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s Walmart en su sucursal",
            "start": 3077.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Fuentes Mares en la capital de Chihuahua",
            "start": 3079.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con un superprecio por canasta de 73",
            "start": 3082.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con 60 centavos gracias por este",
            "start": 3086.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esfuerzo al igual que aoriana bodega",
            "start": 3089.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "horrer en esta regi\u00f3n finalmente",
            "start": 3091.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "concluimos con este reporte se\u00f1or",
            "start": 3094.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente informando precios en la zona",
            "start": 3096.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sur del pa\u00eds en donde nos encontramos",
            "start": 3099.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que la central de abastos de M\u00e9rida",
            "start": 3101.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "sigue cumpliendo el compromiso Pero",
            "start": 3103.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya casi al tope con la canasta",
            "start": 3104.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a 1030 pesos cerrados frente a Bodega",
            "start": 3107.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahurrera en la capital del Estado de",
            "start": 3111.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Campeche en su sucursal Patricio trueva",
            "start": 3113.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con un muy buen precio a",
            "start": 3116.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "757 pes con",
            "start": 3119.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "80 chedr y Soriana tambi\u00e9n haciendo un",
            "start": 3122.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo con buenos precios en",
            "start": 3125.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca Tabasco y Canc\u00fan por ejemplo por",
            "start": 3127.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy es todo y que tengan una muy buena",
            "start": 3130.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana Much\u00edsimas gracias mu",
            "start": 3132.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bien vamos si les",
            "start": 3137.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "parece a las 8 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3141.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3145.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al las 5 5 para las",
            "start": 3148.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "8 5",
            "start": 3152.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "minutos hacemos algo de historia para",
            "start": 3155.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3157.839,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3158.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed este y",
            "start": 3160.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "luego vamos adelante con preguntas y",
            "start": 3165.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "respuestas s\u00ed agregar nada m\u00e1s lo de la",
            "start": 3168.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina que es buena del costo lo que nos",
            "start": 3172.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 hoy de El costo de la energ\u00eda",
            "start": 3177.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en M\u00e9xico tambi\u00e9n es",
            "start": 3181.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 3184.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informativo sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n los",
            "start": 3186.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "precios si lo",
            "start": 3190.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tienen el costo de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 3196.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "compara con los pa\u00edses s\u00ed de enero lo",
            "start": 3200.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tien",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es por lo",
            "start": 3206.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nada m\u00e1s es",
            "start": 3208.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esto para que",
            "start": 3216.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este todos los mexicanos",
            "start": 3220.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho para quies tios",
            "start": 3230.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pres y",
            "start": 3237.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh De una vez lo",
            "start": 3239.839,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de que los",
            "start": 3243.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3246.06,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "mexicanos Estamos",
            "start": 3249.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contentos la felicidad en",
            "start": 3252.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque a veces como ahora es",
            "start": 3256.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 3261.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3264.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hay mucho enojo no y se piensa que la",
            "start": 3266.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 de mal humor no no no eso es",
            "start": 3270.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "arriba el pueblo est\u00e1 feliz feliz",
            "start": 3273.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "feliz para no",
            "start": 3277.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confundir son cosas distintas si tenemos",
            "start": 3282.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3285.44,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "no es algo que sali\u00f3",
            "start": 3288.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ayer en el peri\u00f3dico el pa\u00eds de",
            "start": 3290.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 3294.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es esto es el m\u00e1s alto que se tenga",
            "start": 3299.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "registro el m\u00e1s alto que se tenga",
            "start": 3302.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "registro",
            "start": 3305.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en desde el Bueno desde que se tiene",
            "start": 3306.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "registro 2015",
            "start": 3310.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no la gente est\u00e1 satisfecha la gente",
            "start": 3313.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3316.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "contenta los",
            "start": 3318.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "motivos",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 3354.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que Como M\u00e9xico no hay",
            "start": 3355.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dos bueno ahora s\u00ed V\u00e1monos con la",
            "start": 3359.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula de historia Pr\u00e9stame el",
            "start": 3364.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "libro es muy importante la",
            "start": 3371.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "historia porque",
            "start": 3375.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida se le atribuye",
            "start": 3379.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esa fuci\u00f3n a",
            "start": 3384.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cicer\u00f3n pero para entender",
            "start": 3389.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor lo que somos los",
            "start": 3395.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mexicanos hay dos",
            "start": 3401.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3405.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sustentos dos",
            "start": 3407.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Pilares que nos",
            "start": 3410.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dan nuestra",
            "start": 3413.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "identidad en la",
            "start": 3417.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "actualidad Cu\u00e1les son esos dos",
            "start": 3420.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pilares nuestras",
            "start": 3427.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "culturas lo que heredamos del M\u00e9xico",
            "start": 3433.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "profundo que es",
            "start": 3440.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algo muy valioso",
            "start": 3443.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extraordinario que se ha querido",
            "start": 3448.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ocultar es como querer",
            "start": 3453.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "negar una",
            "start": 3459.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maestro Bonfil batallas",
            "start": 3466.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3469.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "negada",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y como si la vida en",
            "start": 3478.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hubiese",
            "start": 3481.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "iniciado hace 500",
            "start": 3485.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con la llegada de los",
            "start": 3489.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 3495.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando miles de a\u00f1os atr\u00e1s hab\u00edan",
            "start": 3498.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "florecido en M\u00e9xico",
            "start": 3502.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3505.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "civilizaciones Y eso pues no",
            "start": 3509.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 con la llegada de los",
            "start": 3514.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "europeos eso se",
            "start": 3519.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y",
            "start": 3522.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es parte de lo que somos de nuestra",
            "start": 3525.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "idiosincracia as\u00ed es",
            "start": 3532.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros",
            "start": 3536.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y el otro",
            "start": 3544.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sost\u00e9n que nos da identidad es nuestra",
            "start": 3548.079,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3553.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "historia que en el caso de M\u00e9xico es muy",
            "start": 3556.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fecunda todos los pueblos todos los",
            "start": 3560.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen su",
            "start": 3563.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hisor nosotros tenemos la",
            "start": 3567.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dicha de que tenemos una herencia",
            "start": 3571.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3576.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3578.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3580.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3583.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3585.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes reconocidos y",
            "start": 3590.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes an\u00f3nimos mujeres y",
            "start": 3593.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "hombres que",
            "start": 3597.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eso eh",
            "start": 3601.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "amalgamado con nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 3605.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cultural es lo que nos ha dado mucha",
            "start": 3608.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fortaleza y es lo que nos ha",
            "start": 3612.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "permitido salir",
            "start": 3615.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3618.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "siempre ante cualquier adversidad",
            "start": 3620.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Yo quiero hoy",
            "start": 3628.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hablarles de lo que cuento en el libro",
            "start": 3632.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en este cap\u00edtulo que se llama el",
            "start": 3636.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 3638.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3640.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "acerca",
            "start": 3641.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3643.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vida del",
            "start": 3646.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cura",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "costilla",
            "start": 3660.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quiero que se",
            "start": 3662.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conozca bien porque era",
            "start": 3665.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "un luchador social era un",
            "start": 3670.24,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "humanista un gran dirigente un cur bueno",
            "start": 3674.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rebelde Jos\u00e9 Mart\u00edn dec\u00eda en un texto",
            "start": 3682.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 3687.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se llama no estra",
            "start": 3691.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica lo public\u00f3 como en",
            "start": 3695.039,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "1890 a nos va a",
            "start": 3699.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3703.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas lo public\u00f3 en Nueva",
            "start": 3706.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "York pero es un texto fundacional",
            "start": 3710.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3715.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed",
            "start": 3717.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injesul habla",
            "start": 3726.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 3728.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3733.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "injesul el",
            "start": 3735.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mundo pero el",
            "start": 3739.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tronco el tronco",
            "start": 3742.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ser el de nuestras rep\u00fablicas O sea no",
            "start": 3747.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nos neguemos a lo universal Alfonso",
            "start": 3751.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Reyes dec\u00eda tambi\u00e9n eso lo m\u00e1s universal",
            "start": 3756.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que se pueda pero tambi\u00e9n lo m\u00e1s",
            "start": 3759.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nacional que",
            "start": 3762.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "podamos Es cierto que Hidalgo era",
            "start": 3766.279,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "creoo y se hab\u00eda formado",
            "start": 3770.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en las ideas surgidas en",
            "start": 3776.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Europa pero su origen mexicano y sobre",
            "start": 3782.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todo la",
            "start": 3786.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convivencia con el",
            "start": 3788.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pueblo lo llev\u00f3 a defender",
            "start": 3791.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "causas profundamente",
            "start": 3796.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "justas y arriesgadas",
            "start": 3801.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que le costaron la",
            "start": 3806.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vida este cura Rebelde y bueno es el",
            "start": 3811.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "padre de nuestra",
            "start": 3816.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "patria por esas",
            "start": 3823.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "singularidades",
            "start": 3828.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peculiaridades por esa",
            "start": 3832.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3838.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "excepcionales de nuestra",
            "start": 3839.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "historia la fecha que m\u00e1s celebra el",
            "start": 3843.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 3847.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la del",
            "start": 3848.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inicio la del",
            "start": 3851.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "grito y no la de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 3853.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "independencia Nacional de esto lo hemos",
            "start": 3857.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hablado c\u00f3mo",
            "start": 3861.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es que los mexicanos celebremos el",
            "start": 3863.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "grito de",
            "start": 3867.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Independencia y no no nos",
            "start": 3871.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acordemos de la fecha de la consumaci\u00f3n",
            "start": 3875.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de la independencia en",
            "start": 3878.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1821 a los",
            "start": 3884.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mexicanos nos importa m\u00e1s el",
            "start": 3888.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "precursor el cura Hidalgo",
            "start": 3891.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3895.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Iturbide el",
            "start": 3896.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "consumador porque el",
            "start": 3902.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cura",
            "start": 3904.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "era defensor del pueblo",
            "start": 3907.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "raso y el General realista y",
            "start": 3914.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "turbide representaba a la",
            "start": 3919.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e9lite a los de",
            "start": 3923.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "arriba y solo buscaba ponerse la diadema",
            "start": 3926.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Imperial",
            "start": 3932.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue otra",
            "start": 3933.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cosa a \u00e9l le toc\u00f3 junto con Allende",
            "start": 3937.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Aldama Jim\u00e9nez y otros",
            "start": 3941.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3946.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "populares enfrentar a la oligarqu\u00eda",
            "start": 3949.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3955.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3956.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esclavitud y algo proclama La abolici\u00f3n",
            "start": 3961.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3964.64,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3970.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dicta un",
            "start": 3975.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manifiesto dejando abolida la",
            "start": 3978.319,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "esclavitud El pensamiento de algo era",
            "start": 3983.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "subversivo",
            "start": 3988.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rebelde nada en su",
            "start": 3991.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "personalidad lo distanciaba de ser un",
            "start": 3994.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "revolucionario y no se andaba por las",
            "start": 3998.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ramas por ejemplo en una de sus Cartas",
            "start": 4002.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4006.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "intendente Juan",
            "start": 4007.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 4009.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "riao escrib\u00eda lo",
            "start": 4011.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "cito no hay remedio se\u00f1or",
            "start": 4016.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "intendente el movimiento actual es",
            "start": 4021.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "grande y mucho m\u00e1s cuando se trata de",
            "start": 4025.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recobrar derechos",
            "start": 4029.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Santos concedidos por Dios a los",
            "start": 4032.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4037.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "usurpados por unos Conquistadores",
            "start": 4040.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "crueles",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bastardos e",
            "start": 4047.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "injustos que auxiliados de la ignorancia",
            "start": 4050.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4054.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "naturales y acumulando pretextos Santos",
            "start": 4056.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y venerables",
            "start": 4061.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pasaron a",
            "start": 4063.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usurpar sus",
            "start": 4066.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "costumbres y propiedad y vilmente",
            "start": 4069.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de hombres",
            "start": 4074.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "libres convertirlos a la degradante",
            "start": 4077.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de",
            "start": 4081.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esclavos al mismo tiempo Hidalgo era un",
            "start": 4086.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hombre profundamente",
            "start": 4089.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "humano un aut\u00e9ntico",
            "start": 4093.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cristiano as\u00ed lo demuestra el",
            "start": 4097.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hecho de que para evitar",
            "start": 4100.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4104.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "deg\u00fcello de",
            "start": 4106.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "miles de oponentes",
            "start": 4108.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "realistas pero tambi\u00e9n de",
            "start": 4112.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "inocentes prefiri\u00f3",
            "start": 4116.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quedarse aqu\u00ed cerca en el cerro de Las",
            "start": 4119.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Cruces y no tomar la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4124.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 4128.199,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 4130.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rendida",
            "start": 4132.799,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Sin",
            "start": 4134.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "embargo a diferencia de esta",
            "start": 4135.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4140.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanista sus",
            "start": 4143.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adversarios nunca le perdonaron la",
            "start": 4145.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "osad\u00eda de querer igualar a los pobres",
            "start": 4149.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con las clases m\u00e1s",
            "start": 4154.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "favorecidas eso no se lo",
            "start": 4157.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "perdonaron basta",
            "start": 4161.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recordar el juicio en que lo",
            "start": 4164.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "excomulgan y la manera en que lo",
            "start": 4169.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Asesinan le cortan la",
            "start": 4176.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cabeza y la exhiben como escarmiento por",
            "start": 4178.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10",
            "start": 4183.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 4185.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato desde",
            "start": 4191.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "181 hasta",
            "start": 4194.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "1821 ning\u00fan",
            "start": 4199.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dirigente eso es muy",
            "start": 4202.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "importante en la historia de",
            "start": 4207.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha recibido m\u00e1s",
            "start": 4210.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "insultos que el cura",
            "start": 4215.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Hidalgo El",
            "start": 4218.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "padre de nuestra",
            "start": 4220.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "patria Paco Ignacio taibo hace un",
            "start": 4222.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "recuento de todos los",
            "start": 4226.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "improperios de todos los insultos abro",
            "start": 4231.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "comillas todo lo que le",
            "start": 4236.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan endurecida",
            "start": 4240.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alma",
            "start": 4243.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escol\u00e1stico",
            "start": 4245.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sombr\u00edo",
            "start": 4248.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "monstruo",
            "start": 4250.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "taimado",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n fementido",
            "start": 4256.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rencoroso padre de gentes feroces cura",
            "start": 4262.6,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "cila entra\u00f1as sin",
            "start": 4270.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as",
            "start": 4273.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Villano",
            "start": 4276.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 4279.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "refinado",
            "start": 4282.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de tu",
            "start": 4284.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 4285.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pach\u00e1 locura imprudent simo",
            "start": 4288.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bachiller",
            "start": 4295.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "caco",
            "start": 4296.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 4298.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mal\u00edsimo",
            "start": 4300.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "perverso ignorants imo bachiller",
            "start": 4303.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "costilla excelent\u00edsimo p\u00edcaro",
            "start": 4308.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "homicida ese crable",
            "start": 4312.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "majadero",
            "start": 4317.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "badulaque",
            "start": 4321.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "borriquito de Satan\u00e1s",
            "start": 4327.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "maldit simo",
            "start": 4331.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n",
            "start": 4334.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liberticida insecto",
            "start": 4337.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "venenoso",
            "start": 4339.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "energ\u00fameno",
            "start": 4342.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "archiloco",
            "start": 4344.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "americano cierro",
            "start": 4347.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comilla por si fuese",
            "start": 4352.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "poco en el juicio de excomuni\u00f3n lo",
            "start": 4355.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 4358.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "demagogo",
            "start": 4362.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desnaturalizado y",
            "start": 4363.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fren\u00e9tico \u00e9l se defend\u00eda",
            "start": 4367.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "respondiendo que actuaba con apego a su",
            "start": 4370.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "conciencia y es c\u00e9lebre la",
            "start": 4375.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "frase que dirige a sus acusadores",
            "start": 4380.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abr",
            "start": 4385.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comilla",
            "start": 4388.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abrid los ojos",
            "start": 4389.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "americanos no os",
            "start": 4392.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dej\u00e9is",
            "start": 4395.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seducir de nuestros",
            "start": 4397.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "enemigos ellos no son cat\u00f3licos",
            "start": 4400.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sino por",
            "start": 4405.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica su",
            "start": 4407.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Dios es el",
            "start": 4409.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dinero y las",
            "start": 4413.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "combinaciones solo tienen por",
            "start": 4417.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "objeto la opresi\u00f3n",
            "start": 4420.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cre\u00e9is acaso que no puede ser verdadero",
            "start": 4425.159,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico el que no est\u00e9 sujeto al",
            "start": 4429.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol en",
            "start": 4435.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fin si dego no hubiera sido aut\u00e9ntico",
            "start": 4437.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 4442.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "era no lo hubieran sacrificado con tanta",
            "start": 4443.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a Como lo hicieron con jes\u00fa",
            "start": 4447.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cristo el",
            "start": 4451.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cura Miguel Hidalgo y",
            "start": 4453.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Costilla en sus \u00faltimas horas dio",
            "start": 4456.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muestra de un",
            "start": 4460.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Temple",
            "start": 4462.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional y de una",
            "start": 4465.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "serenidad",
            "start": 4469.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conmovedora y hasta tuvo el gesto de una",
            "start": 4473.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ins\u00f3lita",
            "start": 4477.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "amabilidad de componer una d\u00e9cima de",
            "start": 4478.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "agradecimiento a sus",
            "start": 4483.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "carceleros por el buen trato que le",
            "start": 4487.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "brindaron una de esas",
            "start": 4491.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimas dedicada al cabo Manuel Ortega",
            "start": 4494.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4498.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ortega tu creanza",
            "start": 4500.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fina tu \u00edndole y estilo",
            "start": 4504.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "amable siempre te har\u00e1n apreciable a\u00fan",
            "start": 4508.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "con gente",
            "start": 4514.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "peregrina tiene protecci\u00f3n",
            "start": 4517.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "divina La Piedad",
            "start": 4521.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que has",
            "start": 4524.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ejercido con un pobre",
            "start": 4525.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desvalido que ma\u00f1ana va a",
            "start": 4529.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "morir y no puede retribuir ning\u00fan",
            "start": 4532.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4538.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibido lo que le permiti\u00f3 al padre de",
            "start": 4543.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la patria enfrentar la muerte con aplomo",
            "start": 4546.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4550.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 4552.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes fue la paz de su",
            "start": 4554.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "conciencia la certeza de que con",
            "start": 4559.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "fidelidad a sus principios y valores",
            "start": 4564.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho lo correcto y lo que era",
            "start": 4567.8,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "necesario para el bien del pueblo al que",
            "start": 4573.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4578.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "deb\u00eda cuando lo iban a fusilar el 30 de",
            "start": 4579.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "julio de",
            "start": 4583.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "1811 a 4 Met de",
            "start": 4585.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "distancia los soldados",
            "start": 4588.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "temblaban le dieron varios tiros sin",
            "start": 4592.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "matarlo y el sargento del pelot\u00f3n tuvo",
            "start": 4596.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que ordenar a dos de ellos que le",
            "start": 4601.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pusieran las bocas de los fusiles",
            "start": 4604.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "directamente en el",
            "start": 4608.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n nosotros noos los",
            "start": 4611.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos debemos sentirnos",
            "start": 4615.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "orgullosos de este h\u00e9roe santo y muchos",
            "start": 4618.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otros porque aqu\u00ed en",
            "start": 4623.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro gran",
            "start": 4627.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como en ninguna otra",
            "start": 4629.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "parte el movimiento",
            "start": 4633.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "independentista no se inici\u00f3 por simples",
            "start": 4639.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reacomodos",
            "start": 4642.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en las c\u00fapulas del poder no fue el",
            "start": 4643.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "qu\u00edtate t\u00fa porque quiero",
            "start": 4647.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "yo ni siquiera se gest\u00f3 \u00fanicamente por",
            "start": 4651.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4656.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sentimiento",
            "start": 4658.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nacionalista sino que fue",
            "start": 4659.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fruto de un anhelo de justicia y de",
            "start": 4662.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "libertad por ello el grito de libertad y",
            "start": 4667.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "justicia en M\u00e9xico el grito del d\u00eda 15",
            "start": 4671.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de septiembre va antes que el de la",
            "start": 4676.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4681.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ese era",
            "start": 4684.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Hidalgo nos llev\u00f3 10 minutos ma\u00f1ana",
            "start": 4688.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vamos con Morelos pero vamos ahora",
            "start": 4693.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias gracias presidente Muy buenos",
            "start": 4697.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de",
            "start": 4701.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pulso saludable se\u00f1or presidente",
            "start": 4703.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quisiera conocer eh si nos pudiera",
            "start": 4705.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicar no s\u00e9 por este tema de la veda",
            "start": 4707.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electoral C\u00f3mo le fue la gira que que",
            "start": 4709.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con este tema de los hospitales",
            "start": 4712.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hallazgo se encontr\u00f3 y tambi\u00e9n",
            "start": 4714.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo va estas negociaciones de",
            "start": 4717.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los hospitales que que ya nos hab\u00eda",
            "start": 4720.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comentado que estaban en en tema de",
            "start": 4721.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contratos y de de arrendamiento Si ya",
            "start": 4724.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay nuevas adquisiciones esa ser\u00eda mi",
            "start": 4727.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primera pregunta Gracias pues estoy",
            "start": 4729.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haciendo una gira",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4734.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este participaci\u00f3n de",
            "start": 4738.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ciudadanos m\u00e1s que nada con m\u00e9dicos",
            "start": 4742.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfermeras trabajadores del sector salud",
            "start": 4746.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "directivos de seguro social del Iste de",
            "start": 4750.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de",
            "start": 4755.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salud gobernadoras",
            "start": 4756.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernadores para",
            "start": 4760.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "evaluar c\u00f3mo vamos en materia de salud",
            "start": 4763.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso que tenemos el",
            "start": 4769.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de dejar un sistema de salud",
            "start": 4772.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los mejores del mundo el",
            "start": 4776.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mejor del",
            "start": 4779.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo y estamos haciendo un diagn\u00f3stico",
            "start": 4781.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 4786.199,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "vamos centro de salud por centro de",
            "start": 4789.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salud unidad m\u00e9dica por unidad m\u00e9dica",
            "start": 4791.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el primer",
            "start": 4794.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nivel c\u00f3mo vamos en",
            "start": 4796.639,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hospitales esto es el estado en que se",
            "start": 4800.88,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4804.72,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "encuentran los",
            "start": 4808.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "equipos que tienen o les hacen",
            "start": 4811.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "falta los",
            "start": 4817.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4819.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generales en el caso de hospitales",
            "start": 4821.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "especialistas labasto de",
            "start": 4827.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "medicamentos se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 4831.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de los trabajadores es todo",
            "start": 4834.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "un proceso de federalizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 4837.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entonces voy",
            "start": 4844.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 4846.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tener terminado el recorrido",
            "start": 4849.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4853.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "17 de de este",
            "start": 4855.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4858.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4860.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estuve en Hidalgo en",
            "start": 4863.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Veracruz en Puebla y en",
            "start": 4868.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "trascala y ahora vamos a",
            "start": 4871.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar y aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 4874.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informarles que la",
            "start": 4877.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh reuni\u00f3n",
            "start": 4880.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4884.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a ser esta semana en Ciudad",
            "start": 4888.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Victoria la conferencia la conferencia",
            "start": 4893.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el jueves el jueves por lo mismo porque",
            "start": 4895.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "me quedo ya viendo lo de",
            "start": 4898.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "salud me ayudan el viernes va a ser en",
            "start": 4900.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Morelia la conferencia tambi\u00e9n",
            "start": 4907.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4909.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed entonces voy a estar",
            "start": 4910.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el jueves en",
            "start": 4918.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en Zacatecas y en San",
            "start": 4919.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Luis El",
            "start": 4922.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viernes en Michoac\u00e1n y en el Estado de",
            "start": 4925.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el s\u00e1bado en",
            "start": 4930.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Chetumal en Campeche y en",
            "start": 4933.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Villahermosa el domingo en",
            "start": 4936.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca en Tala y",
            "start": 4941.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Oaxaca la semana siguiente va a ser",
            "start": 4945.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Mexicali",
            "start": 4951.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hermosillo la paz",
            "start": 4954.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n",
            "start": 4958.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 4966.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Colima pero vamos a estar en Manzanillo",
            "start": 4971.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ahora acabo de estar",
            "start": 4975.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coliv estar en",
            "start": 4977.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Manzanillo de ah\u00ed",
            "start": 4979.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 4982.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4984.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Acapulco Terminamos el 17 que es domingo",
            "start": 4986.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a Morelos y",
            "start": 4991.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 4994.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "domingo Entonces ya",
            "start": 4996.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5001.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completa y el d\u00eda",
            "start": 5004.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "21 bueno aprovecho tambi\u00e9n para decirles",
            "start": 5008.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda 18 que vamos a conmemorar la",
            "start": 5011.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n petrolera se va a llevar a",
            "start": 5015.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cabo el acto en la torre de",
            "start": 5019.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pemex pero s vamos a tener",
            "start": 5027.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque es",
            "start": 5030.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 18 19",
            "start": 5034.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 20 aqu\u00ed 21",
            "start": 5036.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh seguridad y",
            "start": 5044.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en",
            "start": 5047.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Oaxaca el acto que siempre hacemos en",
            "start": 5050.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gelatao el",
            "start": 5054.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "21 ese d\u00eda al mediod\u00eda vamos a re los",
            "start": 5058.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gobernadores para ver",
            "start": 5062.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salud todos tambi\u00e9n reuni\u00f3n",
            "start": 5065.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cerrada y yo sigo Porque el viernes per",
            "start": 5072.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo informo viernes",
            "start": 5078.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "22 la conferencia va a ser en cuatra",
            "start": 5081.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cualcos porque terminando la conferencia",
            "start": 5084.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo me subo al tren para irme",
            "start": 5087.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a hacia teapa",
            "start": 5091.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tabasco para supervisar ese tramo de",
            "start": 5094.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuat cualcos a Palenque del",
            "start": 5098.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tren y el s\u00e1bado supervisamos tren Maya",
            "start": 5101.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "domingo tren Maya ya",
            "start": 5107.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "regresamos quieren",
            "start": 5111.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nada m\u00e1s en donde les invitamos es",
            "start": 5115.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "al las reuniones como",
            "start": 5121.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta porque es lo \u00fanico que podemos",
            "start": 5124.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hacer lo dem\u00e1s es puro trabajo",
            "start": 5128.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5132.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n se\u00f1or presidente y y",
            "start": 5134.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disculpe que insista en este tema de",
            "start": 5137.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recuerdo que usted nos hab\u00eda comentado",
            "start": 5140.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sobre estos hospitales que est\u00e1n en el",
            "start": 5141.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arrendamiento C\u00f3mo va ese proceso s\u00ed son",
            "start": 5143.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nueve ya eh se resolvi\u00f3 en tres",
            "start": 5146.52,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "casos faltan",
            "start": 5153.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "seis pero se est\u00e1 llegando a un acuerdo",
            "start": 5156.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya aceptaron",
            "start": 5162.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "teresia S\u00ed pero creo",
            "start": 5164.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n los las otras dos empresas",
            "start": 5167.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo se est\u00e1n",
            "start": 5172.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comprando los nueve",
            "start": 5176.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hospitales porque",
            "start": 5179.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se van a pagar alrededor de 6000",
            "start": 5182.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "millones si",
            "start": 5185.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda pagar 1400000 millones hacia",
            "start": 5187.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante y es",
            "start": 5192.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mucho son contratos que se",
            "start": 5194.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hicieron en el gobierno",
            "start": 5200.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 5205.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5206.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 5211.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 5213.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recuperando todo lo",
            "start": 5216.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque",
            "start": 5222.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5224.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privatizado todo el agua la basura las",
            "start": 5226.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles los hospitales",
            "start": 5231.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo las carreteras",
            "start": 5236.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5241.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desde luego no vamos a",
            "start": 5242.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alcanzar a recuperar",
            "start": 5245.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo pero si se Est\u00e1",
            "start": 5248.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "avanzando y a otros van a decidir si",
            "start": 5252.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contin\u00faan recuperando los bienes",
            "start": 5256.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o",
            "start": 5259.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no pero nosotros",
            "start": 5261.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consideramos que si hay",
            "start": 5264.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "cosas que deben de cambiar",
            "start": 5268.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por ejemplo Por qu\u00e9 privatizar una",
            "start": 5274.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel o por qu\u00e9 privatizar un",
            "start": 5282.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hospital y ad\u00e1s que se tenga que",
            "start": 5287.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pagar entonces todo eso est\u00e1 cambiando",
            "start": 5298.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "y se Est\u00e1 avanzando en el caso de los",
            "start": 5303.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hospitales va a quedar",
            "start": 5307.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bien Yo espero que en este",
            "start": 5310.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mes de marzo quede resuelto bien gracias",
            "start": 5316.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente y en un segundo tema quisiera",
            "start": 5320.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conocer el estatus de la zona de Oaxaca",
            "start": 5323.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n los los",
            "start": 5326.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "incendios ayer secretar\u00eda de salud alcal",
            "start": 5329.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hab\u00eda que tener eh prevenci\u00f3n",
            "start": 5332.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acerca del el globo ocular los ojos Pues",
            "start": 5335.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque ya la gente empieza a",
            "start": 5338.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sentir los estragos de estas",
            "start": 5341.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desafortunadas incidencias en el",
            "start": 5344.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ambiente qu\u00e9 qu\u00e9 sabe al respecto Qu\u00e9 le",
            "start": 5347.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han comentado presidente Pues que est\u00e1n",
            "start": 5349.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajando en eh Apagar los los",
            "start": 5351.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "incendios no tienes el reporte de",
            "start": 5355.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5359.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5362.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "trabajando la defensa Guardia nacional",
            "start": 5364.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Marina todos",
            "start": 5368.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ayudando pero hay una imagen",
            "start": 5381.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Bueno creo que",
            "start": 5385.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5399.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ya s\u00ed ya ya este Est\u00e1 avanzando el",
            "start": 5401.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5406.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5408.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7% ya estamos",
            "start": 5412.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y finalmente se\u00f1or presidente se",
            "start": 5414.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda previsto para este mes hacer el",
            "start": 5417.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primer simulacro s\u00edsmico a nivel",
            "start": 5420.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nacional y no no nos han comunicado el",
            "start": 5422.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por Se suspendi\u00f3 Qu\u00e9 le han dicho al",
            "start": 5425.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "respecto y cu\u00e1l ser\u00eda si se cono la",
            "start": 5428.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nueva fecha al respecto gracias Pues",
            "start": 5430.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el",
            "start": 5432.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "simulacro de cu\u00e1ndo lo vamos a a llevar",
            "start": 5436.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5440.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cabo despu\u00e9s de",
            "start": 5443.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "junio eso eso",
            "start": 5445.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fue Buen d\u00eda presidente leobardo",
            "start": 5450.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de diario portal en primer",
            "start": 5453.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lugar plantear que el presidente del",
            "start": 5455.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tribunal superior del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5458.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 como una violaci\u00f3n a los",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principios \u00e9ticos la difusi\u00f3n del video",
            "start": 5462.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "donde el juez Juan Manuel Mart\u00ednez",
            "start": 5465.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vitela admite que se corrobora la",
            "start": 5466.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n sexual a una menor pero al",
            "start": 5468.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mismo tiempo sostiene que no hay",
            "start": 5471.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "suficientes pruebas contra el acusado",
            "start": 5473.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por lo que fue absuelto para calificar",
            "start": 5474.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed la difusi\u00f3n del video el ministro",
            "start": 5477.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sodia argument\u00f3 que esta podr\u00eda",
            "start": 5480.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "interferir en el proceso Pero m\u00e1s bien",
            "start": 5482.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "parece un reproche por exponer al juez",
            "start": 5484.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh Como si las acciones de los imp",
            "start": 5487.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impartidores de Justicia debieran",
            "start": 5490.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevarse con Total discrecionalidad ya",
            "start": 5492.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que esta cuestionable resoluci\u00f3n",
            "start": 5495.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propici\u00f3 la indignaci\u00f3n nacional Qu\u00e9 nos",
            "start": 5497.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "puede decir sobre esta declaraci\u00f3n",
            "start": 5500.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente considera usted que difundir",
            "start": 5502.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estas conductas de verdad vulnera la",
            "start": 5504.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00e9tica no nosotros tenemos aqu\u00ed",
            "start": 5507.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 5512.719,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n sobre la",
            "start": 5515.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5520.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana corresponde los martes cada 15",
            "start": 5526.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas informamos sobre seguridad y hay",
            "start": 5529.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5533.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n sobre cero",
            "start": 5533.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "impunidad y esto se tiene que hacer",
            "start": 5536.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5540.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces usted considera que es positivo",
            "start": 5542.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que que este video ha salido a la luz",
            "start": 5544.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aunque lo hayan cuidando nada m\u00e1s sobre",
            "start": 5547.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todo si se trata de",
            "start": 5551.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "menores pero s\u00ed hacer la",
            "start": 5554.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "denuncia C\u00f3mo",
            "start": 5558.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no si es un",
            "start": 5562.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "problema que",
            "start": 5565.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "afecta a la sociedad en su",
            "start": 5569.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conjunto claro considera usted bueno el",
            "start": 5574.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal sod Cuellar",
            "start": 5577.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afirm\u00f3 que se va a revisar el",
            "start": 5579.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "procedimiento de de este pues de este",
            "start": 5582.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "juzgador sin embargo hasta el momento no",
            "start": 5585.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay una Claridad al respecto usted",
            "start": 5587.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda a que se haga todo de manera",
            "start": 5590.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "totalmente plena y abierta siempre hemos",
            "start": 5593.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sostenido que el poder judicial",
            "start": 5597.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 5600.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una renovaci\u00f3n",
            "start": 5602.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tajante est\u00e1 muy",
            "start": 5606.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mal y es un problema",
            "start": 5609.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estructural es un problema que tiene que",
            "start": 5616.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ver incluso con los planes de",
            "start": 5620.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estudio con la formaci\u00f3n de los",
            "start": 5623.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5630.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque con el modelo",
            "start": 5633.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5638.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo se hab\u00eda",
            "start": 5641.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "individualizado las garant\u00edas",
            "start": 5650.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh sociales o derechos",
            "start": 5653.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sociales hab\u00edan pr\u00e1cticamente",
            "start": 5658.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desaparecido",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5664.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el derecho constitucional el",
            "start": 5667.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "derecho Agrario el derecho",
            "start": 5671.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "laboral y",
            "start": 5674.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "todo se",
            "start": 5678.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "orient\u00f3 a lo mercantil a lo",
            "start": 5681.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "penal la justicia de",
            "start": 5689.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 es una",
            "start": 5695.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "paradoja que no se impartiera",
            "start": 5700.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "justicia en el poder",
            "start": 5706.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "judicial una contradicci\u00f3n por eso hablo",
            "start": 5710.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5714.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que no le pueden",
            "start": 5715.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llamar suprema corte de justicia",
            "start": 5718.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5725.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acaso Y",
            "start": 5726.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eso no en lo",
            "start": 5731.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general ser\u00eda suprema corte del",
            "start": 5735.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "derecho Porque muchos casos es la",
            "start": 5741.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "suprema",
            "start": 5744.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "corte de lo",
            "start": 5747.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 5750.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 tienen que procurar la justicia",
            "start": 5754.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde se quedan o qu\u00e9 utilizan de",
            "start": 5758.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "excusa de",
            "start": 5762.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pretexto los",
            "start": 5768.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 5772.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legales que es este caso justamente pero",
            "start": 5775.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchos",
            "start": 5779.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5783.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pusistes bien el domicilio no pusiste",
            "start": 5784.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bien la",
            "start": 5788.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hora el que lo",
            "start": 5794.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "detuvo al",
            "start": 5798.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "delincuente no era \u00e9l tienen un",
            "start": 5805.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 5810.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el primer respond el primer",
            "start": 5813.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "respondiente Pero as\u00ed como eso un d\u00eda",
            "start": 5817.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vamos a hacer le vamos a",
            "start": 5821.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pedir a rosela",
            "start": 5824.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Rod Que nos ponga todas las",
            "start": 5828.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "excusas que",
            "start": 5832.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "utilizan y dejan en libertad",
            "start": 5838.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5844.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco y a",
            "start": 5845.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen",
            "start": 5849.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizado por",
            "start": 5853.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dinero por influyentismo",
            "start": 5855.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces es muy",
            "start": 5861.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil para",
            "start": 5865.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ellos dar cualquier interpretaci\u00f3n ahora",
            "start": 5868.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5871.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quitar la prisi\u00f3n",
            "start": 5873.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preventiva de",
            "start": 5878.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "repente resultaron",
            "start": 5881.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "internacionalistas los",
            "start": 5883.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ministros y dice es que aunque est\u00e1 en",
            "start": 5886.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5890.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 5890.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestra en las",
            "start": 5897.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "resoluciones de la comisi\u00f3n",
            "start": 5899.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos de la",
            "start": 5901.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "oa dice que no debe de",
            "start": 5904.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "existir la",
            "start": 5909.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pri\u00f3n",
            "start": 5916.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preventiva y como M\u00e9xico tiene",
            "start": 5920.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "establecido convenios",
            "start": 5922.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "internacionales la Constituci\u00f3n",
            "start": 5925.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5930.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5931.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "basura es una de las cosas que est\u00e1n",
            "start": 5939.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ahora resolviendo",
            "start": 5942.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed hemos",
            "start": 5945.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 5947.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 5949.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimas de como dos ministros",
            "start": 5951.52,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "cancelan la ley el\u00e9ctrica aprobada",
            "start": 5957.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por la c\u00e1mara de diputados por la c\u00e1mara",
            "start": 5962.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 5964.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "enviada por el poder",
            "start": 5967.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejecutivo Entonces si es importante",
            "start": 5976.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Seguir",
            "start": 5979.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tratando este",
            "start": 5980.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "asunto porque es",
            "start": 5984.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como este un",
            "start": 5986.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5995.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que se",
            "start": 5998.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "arraigo y esto tiene que llevar a una",
            "start": 6004.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reforma profunda que incluso tome en",
            "start": 6008.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cuenta planes de estudios de las",
            "start": 6012.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escuelas de",
            "start": 6016.32,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "derecho muy bien presidente cambiando de",
            "start": 6019.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tema acerca de los proyectos",
            "start": 6024.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aeroportuarios que ha desarrollado su",
            "start": 6026.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6028.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 papel ha jugado el aeropuerto de",
            "start": 6029.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Toluca que ha sido subutilizado durante",
            "start": 6032.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho tiempo tambi\u00e9n por Pues por las",
            "start": 6034.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas y Y es pues tiene una",
            "start": 6037.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n tambi\u00e9n estrat\u00e9gica est\u00e1",
            "start": 6041.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a una hora hora y media de",
            "start": 6042.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dependiendo del tr\u00e1nsito que que se",
            "start": 6044.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha contemplado en alg\u00fa este o se ha",
            "start": 6047.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hecho alguna acci\u00f3n este con este con",
            "start": 6049.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esta instancia con este espacio s\u00ed",
            "start": 6052.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos llegando a un acuerdo",
            "start": 6054.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con la maestra",
            "start": 6056.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Delfina para que se retome ese",
            "start": 6058.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque lo maneja una empresa",
            "start": 6063.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6069.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "utilidades ni para el Gobierno Federal",
            "start": 6070.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ni para el gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6073.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son concesiones",
            "start": 6077.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se otorgaron en otros",
            "start": 6079.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempos pero",
            "start": 6083.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh tanto el Gobierno Federal como el del",
            "start": 6085.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico tienen el 51",
            "start": 6090.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por de las",
            "start": 6094.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acciones creo que la empresa que ten\u00eda",
            "start": 6096.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el 49 por era esta empresa Espa\u00f1ola",
            "start": 6100.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "ohl y luego vendi\u00f3",
            "start": 6105.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eh estas acciones Entonces ya la",
            "start": 6109.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 6114.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entregando a la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6117.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "igual que el aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 6120.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero se est\u00e1 llegando a un",
            "start": 6124.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno de Estado de",
            "start": 6127.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y si hay",
            "start": 6129.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "posibilidades si hay posibilidades si",
            "start": 6133.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos alcanza el tiempo y si tenemos los",
            "start": 6136.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recursos se van a",
            "start": 6139.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6142.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "acciones para",
            "start": 6143.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que todo el",
            "start": 6145.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto sea",
            "start": 6147.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablico muy bien presidente tambi\u00e9n",
            "start": 6150.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quisiera abordar el tema hospitalario de",
            "start": 6153.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre los nueve hospitales que va a",
            "start": 6158.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 6159.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el bienestar se ha informado Me parece",
            "start": 6161.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que de dos aqu\u00ed en algunos espacios",
            "start": 6165.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como plantean que antes terminar el",
            "start": 6168.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sexenio puedan quedar listos todos en su",
            "start": 6171.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "totalidad los nu que",
            "start": 6173.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dejaron gobierno de los nu tenemos cosas",
            "start": 6175.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este que ya vamos resolviendo por",
            "start": 6181.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ejemplo ya resolvimos lo de la compra de",
            "start": 6185.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las 13",
            "start": 6188.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "plantas de",
            "start": 6190.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iberdrola eso ya est\u00e1",
            "start": 6193.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "resuelto con eso ya lo hemos",
            "start": 6195.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dicho por eso el precio de la",
            "start": 6199.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luz vamos a",
            "start": 6204.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 6206.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "posibilidades de que no aumente el",
            "start": 6209.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precio de la",
            "start": 6212.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luz y tambi\u00e9n de otorgar",
            "start": 6215.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "subsidios en el caso de",
            "start": 6218.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regiones que",
            "start": 6222.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "padecen por las altas",
            "start": 6224.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "temperaturas Entonces eso ya se",
            "start": 6229.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 son 6,000 millones de",
            "start": 6232.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que costaron las 13 plantas de",
            "start": 6237.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a",
            "start": 6242.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "obtener es un",
            "start": 6243.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ingreso porque tienen que",
            "start": 6245.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 6248.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impuestos como 500 600 millones muy bien",
            "start": 6250.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente y eso entra la a la hacienda",
            "start": 6253.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6257.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en eso se va avanzando y lo otro son",
            "start": 6264.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los hospitales son nueve ya est\u00e1n",
            "start": 6268.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pagados incluso",
            "start": 6272.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tres nos faltan seis pero ya en esta",
            "start": 6275.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "semana quiero agradecerles tambi\u00e9n a los",
            "start": 6280.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de",
            "start": 6283.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6284.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6286.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque no ha habido",
            "start": 6288.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de parte de ellos",
            "start": 6291.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 6294.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 6295.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entendieron de que son otros tiempos el",
            "start": 6298.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gal\u00e1n Ignacio",
            "start": 6302.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n presidente del Consejo de",
            "start": 6306.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "iberdrola lo",
            "start": 6310.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "invitamos a",
            "start": 6313.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tamasunchale San Luis Potos\u00ed cuando se",
            "start": 6317.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo",
            "start": 6320.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la entrega de las",
            "start": 6321.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "plantas y \u00e9l habl\u00f3 de",
            "start": 6324.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6327.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6331.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internalize de que quer\u00edamos",
            "start": 6333.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nosotros pues recuperar los bienes del",
            "start": 6338.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo de la",
            "start": 6342.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que en el periodo neoliberal se",
            "start": 6344.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado a particulares",
            "start": 6347.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que nosotros llegamos",
            "start": 6352.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para recuperar bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 6355.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6360.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 6362.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6367.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "irresponsable Y yo sostengo que por la",
            "start": 6370.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se hab\u00edan",
            "start": 6374.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "transferido a empresas particulares",
            "start": 6377.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Entonces se est\u00e1n recuperando estos",
            "start": 6383.199,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "bienes se hizo tambi\u00e9n con la salinera",
            "start": 6387.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la exportadora de",
            "start": 6393.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 6394.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 6398.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Negro Porque",
            "start": 6401.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6405.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salinera se salv\u00f3 de",
            "start": 6406.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 6409.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "del vendaval",
            "start": 6411.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "privatizador Entonces se nos present\u00f3",
            "start": 6413.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una muy buena",
            "start": 6417.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "oportunidad de adquirirla a buen",
            "start": 6419.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "precio la parte de Los",
            "start": 6423.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "japoneses y ten\u00edamos los",
            "start": 6426.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recursos de d\u00f3nde salieron los recursos",
            "start": 6430.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6433.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vean cu\u00e1nto",
            "start": 6436.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "deja",
            "start": 6439.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el evitar la",
            "start": 6441.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues del fondo",
            "start": 6444.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "minero que antes se",
            "start": 6447.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entregaba supuestamente para beneficio",
            "start": 6452.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Estados en municipios y en la mayor\u00eda",
            "start": 6455.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6457.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos no hac\u00edan nada me",
            "start": 6458.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 6463.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y desviaban los",
            "start": 6464.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recursos o desaparec\u00edan esos recursos",
            "start": 6467.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora se tiene ese fondo y con",
            "start": 6471.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6474.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "fondo se compr\u00f3 la arinera y ya",
            "start": 6476.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "es de la",
            "start": 6483.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n algunos no les",
            "start": 6486.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gusta esta",
            "start": 6489.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica lo",
            "start": 6492.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entiendo",
            "start": 6495.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos distinas",
            "start": 6498.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "formas de",
            "start": 6502.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pensar Pues por",
            "start": 6507.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eso hay dos proyectos distintos y",
            "start": 6509.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "contrapuestos de",
            "start": 6513.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y nosotros pues no",
            "start": 6516.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegamos diciendo de que \u00edbamos a",
            "start": 6521.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "privatizar que iba a seguir la misma",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6531.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no es muy claro que dijimos que iban a",
            "start": 6535.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "haber cambios en la pol\u00edtica econ\u00f3mica y",
            "start": 6539.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo muy bien",
            "start": 6542.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente Eh bueno para finalizar nada",
            "start": 6544.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh reiteramos la solicitud de",
            "start": 6546.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre las cl\u00ednicas federales",
            "start": 6549.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que eh ofrecen el servicio de",
            "start": 6551.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n del embarazo eh puesto que",
            "start": 6553.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es un problema grave de salud p\u00fablica en",
            "start": 6556.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico dado que despu\u00e9s de",
            "start": 6558.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las personas gestantes residentes en la",
            "start": 6560.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds las mexiquenses son las",
            "start": 6563.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s acuden a este servicio aqu\u00ed",
            "start": 6565.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Entonces este pues reiterar ese ese esa",
            "start": 6567.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa solicitud y tambi\u00e9n del informe",
            "start": 6572.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sobre el caso ohl que que se hab\u00eda",
            "start": 6574.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "planteado gracias S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 6576.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no lo tomamos en",
            "start": 6579.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuenta Gracias presidente muy buenos",
            "start": 6586.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas su servidor Jos\u00e9 sobrevilla",
            "start": 6589.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "E ser\u00eda interesante conocer su",
            "start": 6593.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de que la aerol\u00ednea American",
            "start": 6597.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Airlines ha dicho que sostiene tanto su",
            "start": 6600.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de suspender las operaciones de",
            "start": 6604.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "carga en el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 6607.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 6611.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como la de reducir los slots",
            "start": 6613.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "disponibles en el mismo aeropuerto son",
            "start": 6617.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contrarios al Tratado bilateral M\u00e9xico",
            "start": 6621.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en materia de apertura y",
            "start": 6624.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "competencia tambi\u00e9n ha expresado que las",
            "start": 6627.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recientes decisiones del gobierno",
            "start": 6630.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mexicano han perjudicado la",
            "start": 6632.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "competencia carecido de transparencia e",
            "start": 6637.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incumplido tratados bilaterales de",
            "start": 6640.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cielos",
            "start": 6643.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abiertos La pregunta es presidente est\u00e1",
            "start": 6644.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permitido toler que una aerol\u00ednea",
            "start": 6648.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "extranjera se entrometa en la pol\u00edtica",
            "start": 6651.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica de M\u00e9xico pues para sacar",
            "start": 6655.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "provecho cuando ya ya que esta aerol\u00ednea",
            "start": 6658.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "es la que m\u00e1s vuelos tiene entre M\u00e9xico",
            "start": 6662.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos y los mejores",
            "start": 6665.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "slots bueno es que hay declaraciones",
            "start": 6669.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pero no hay nada",
            "start": 6674.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "formal no existe una denuncia No hay",
            "start": 6677.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6682.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "queja nada y tienen derecho",
            "start": 6684.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6689.83,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho a manifestarnos",
            "start": 6691.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vivimos en un pa\u00eds",
            "start": 6696.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "libre eso est\u00e1 quedando cada vez m\u00e1s de",
            "start": 6700.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "manifiesto si por",
            "start": 6705.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso voy a seguir insistiendo que nos",
            "start": 6707.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manden la Estatua de la",
            "start": 6711.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Libertad de Nueva York Porque all\u00e1 se",
            "start": 6713.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo m\u00e1s",
            "start": 6717.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "verde que como",
            "start": 6720.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es observen la y van a ver que est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6726.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "verde porque si era verde su color",
            "start": 6732.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "original pero un verde",
            "start": 6737.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y ahora veo Verde",
            "start": 6740.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6743.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "oscuro",
            "start": 6745.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fuerte porque yo creo que est\u00e1",
            "start": 6747.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este verde de",
            "start": 6750.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "coraje pero aqu\u00ed vivimos en un pa\u00eds",
            "start": 6760.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "libre y feliz ya lo vimos con la",
            "start": 6763.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encuesta feliz feliz",
            "start": 6766.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 6768.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y hay que cuidar",
            "start": 6770.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso que sigamos viviendo en un pa\u00eds",
            "start": 6772.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "libre sin",
            "start": 6777.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n a",
            "start": 6780.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nadie por eso",
            "start": 6787.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 bien lo que le hicieron",
            "start": 6791.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo se llama",
            "start": 6797.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que tiene su programa de radio y de",
            "start": 6802.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n a la",
            "start": 6805.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "raki que despu\u00e9s de 17 a\u00f1os en el",
            "start": 6810.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "universal lo sacaron Pero \u00e9l mismo",
            "start": 6814.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "lo lo dice ponlo Eso no tiene que",
            "start": 6818.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "compartir Son medios",
            "start": 6823.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6828.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igual aprovechando tambi\u00e9n para decir de",
            "start": 6831.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que vivimos un pa\u00eds",
            "start": 6834.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 6838.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se expres\u00f3",
            "start": 6840.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ayer Ricardo Salinas",
            "start": 6843.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pliego",
            "start": 6848.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6850.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "holgura sin ninguna",
            "start": 6854.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n y no pasa nada",
            "start": 6857.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nada eso",
            "start": 6864.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "antes no se",
            "start": 6867.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ve\u00eda de",
            "start": 6871.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no pasa nada se respeta es",
            "start": 6878.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Sagrada La",
            "start": 6886.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Libertad en general y la libertad de",
            "start": 6888.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en",
            "start": 6892.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "particular desde luego no coincidimos no",
            "start": 6897.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6902.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "respetamos la opini\u00f3n de",
            "start": 6903.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6911.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y no censuramos a",
            "start": 6914.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debemos de sentirnos muy orgullosos por",
            "start": 6923.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso no hay un r\u00e9gimen",
            "start": 6928.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autoritario mucho menos",
            "start": 6941.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "dictatorial una",
            "start": 6945.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dictadura no se puede",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "protestar hay",
            "start": 6954.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde bueno se",
            "start": 6957.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reprime a los que se",
            "start": 6961.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manifiestan aqu\u00ed",
            "start": 6967.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no Claro hay",
            "start": 6974.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debate y natural que",
            "start": 6977.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tengamos puntos de vista",
            "start": 6981.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 6984.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero nos",
            "start": 6986.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "respetamos y Tenemos una gran",
            "start": 6990.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 6994.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "algo excepcional tenemos un",
            "start": 6996.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pueblo muy",
            "start": 7001.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 7005.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 7008.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7010.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "politizado siempre el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7017.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no ha sido un pueblo muy avispado pero",
            "start": 7019.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Habr\u00e1",
            "start": 7023.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es",
            "start": 7026.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "incre\u00edble el nivel de politizaci\u00f3n es de",
            "start": 7030.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s politizados del",
            "start": 7034.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hemos alcanzado",
            "start": 7040.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso por",
            "start": 7047.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso se pueden decir much\u00edsimas cosas Y",
            "start": 7051.159,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "este se puede caer en contradicciones y",
            "start": 7058.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueden haber",
            "start": 7063.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7064.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "calumnias del New York Times wasing",
            "start": 7066.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "financial",
            "start": 7070.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Time de los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos No",
            "start": 7073.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 7078.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7081.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada y hay que seguir",
            "start": 7084.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed prohibido",
            "start": 7088.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "prohibir y la prensa como sean los",
            "start": 7092.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "liberales se regula con la prensa",
            "start": 7095.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y es bueno el",
            "start": 7102.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "debate muy",
            "start": 7106.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "bueno Y si es respetuoso",
            "start": 7114.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mejor pero si tambi\u00e9n mientan",
            "start": 7119.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 7124.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues no pasa",
            "start": 7126.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nada les afecta a los que act\u00faan as\u00ed",
            "start": 7128.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque tiene un efecto de",
            "start": 7132.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Boomerang la",
            "start": 7135.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7138.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este en M\u00e9xico es muy",
            "start": 7140.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "educada el pueblo de M\u00e9xico es muy",
            "start": 7144.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educado muy",
            "start": 7149.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "respetuoso en general y de la",
            "start": 7152.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7158.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero claro que el que no conoce de",
            "start": 7160.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto porque le",
            "start": 7164.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "falta ba\u00f1o de",
            "start": 7166.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo pues piensa que mentando madre",
            "start": 7172.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no se va a ganar la simpat\u00eda del pueblo",
            "start": 7180.639,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7187.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nu pueblo es muy",
            "start": 7192.079,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "respetuoso a ver qu\u00e9 dice",
            "start": 7197.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a me avisaron el martes en la noche Yo",
            "start": 7203.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "escribo las cartas los mi\u00e9rcoles",
            "start": 7207.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obviamente en la tarde noche y que",
            "start": 7209.04,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "decidieron el consejo decidi\u00f3 que este",
            "start": 7214.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que deje de escribir y que este jueves",
            "start": 7219.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "iba a ser mi \u00faltima carta y que por",
            "start": 7221.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "favor la escriba de",
            "start": 7225.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "despedida y no entend\u00ed mucho la verdad",
            "start": 7227.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dije y por o qu\u00e9 me dice fue decisi\u00f3n de",
            "start": 7230.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ellos probablemente tu estilo y tu forma",
            "start": 7235.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de expresarte no es del agrado de",
            "start": 7238.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "algunos y dije pero si me conoc\u00edan desde",
            "start": 7241.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hace 4 a\u00f1os que ese es mi estilo",
            "start": 7244.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entonces me dijeron Ya no me hagas m\u00e1s",
            "start": 7246.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preguntas nada m\u00e1s desp\u00eddete sabes lo",
            "start": 7249.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que te queremos Sabes que eres de casa y",
            "start": 7253.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este y le dije Bueno pues dile a los dos",
            "start": 7256.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Juan franciscos que los amo que muchas",
            "start": 7259.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gracias y que bueno lo obvio es lo obvio",
            "start": 7262.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Entonces no har\u00e9 m\u00e1s preguntas no Y me",
            "start": 7265.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dice Qu\u00e9 bueno bueno Y si fuiste muy",
            "start": 7269.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agradecido con la familia Ortiz como",
            "start": 7273.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debe de ser porque por supuesto han sido",
            "start": 7276.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy generosos con todos nosotros al",
            "start": 7279.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abrir las puertas Pero por supuesto",
            "start": 7281.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bueno Esto lo importante que hay que",
            "start": 7284.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decir Carlos Es que la libertad de",
            "start": 7286.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en este momento en M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 7289.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pasando por uno de sus peores",
            "start": 7292.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "momentos de que hay un gobierno y un",
            "start": 7294.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente que es un acosador",
            "start": 7297.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico de la prensa libre no y de",
            "start": 7299.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que todos los d\u00edas construye desde su",
            "start": 7303.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Tribuna presidencial todo un clima de",
            "start": 7306.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "odio y de persecuci\u00f3n en contra de los",
            "start": 7310.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "periodistas y y y por supuesto se han",
            "start": 7313.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dedicado a presionar de todas las",
            "start": 7315.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "maneras en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7317.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que no haya Libertad para que no",
            "start": 7320.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "haya cr\u00edtica S\u00ed al presidente y al",
            "start": 7322.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed y para callar voces No mira",
            "start": 7325.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a m\u00ed en toda mi vida desde que",
            "start": 7330.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estudiante esta corrida es la s\u00e9ptima",
            "start": 7333.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vez que me corren de un lugar",
            "start": 7336.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cada vez que me corren mi nuevo trabajo",
            "start": 7339.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es mucho mejor me me me aumentan el",
            "start": 7342.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sueldo y todo lo que quieras te lo juro",
            "start": 7345.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "me ha ido muy bien cada vez que me",
            "start": 7347.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corren",
            "start": 7349.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces obviamente no me van a caller",
            "start": 7351.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la boca no tenemos",
            "start": 7353.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atipical la carta va a seguir aqu\u00ed en",
            "start": 7356.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atipical todos los jueves ahora en",
            "start": 7358.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exclusiva est\u00e1n en los Twitter atipical",
            "start": 7361.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y el m\u00edo est\u00e1 en Facebook internet digo",
            "start": 7364.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7368.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "YouTube de",
            "start": 7369.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "at\u00edpica Pedro este Ferriz de Con muy",
            "start": 7371.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "elegantemente nos va a viralizar la nota",
            "start": 7376.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en sus redes y mi hermano Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 7380.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "driga que desde el d\u00eda uno que entr\u00e9 al",
            "start": 7382.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "universal me dice Carlos yo voy a meter",
            "start": 7385.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tu columna porque me encanta",
            "start": 7388.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y sigo con el apoyo de Joaqu\u00edn y este",
            "start": 7390.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos en Radio F\u00f3rmula en el radio",
            "start": 7395.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos los jueves no entonces",
            "start": 7397.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "este fuera de de que yo no creo que",
            "start": 7401.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tengamos un ausentismo para seguir",
            "start": 7407.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "luchando por la democracia y libertad de",
            "start": 7411.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n s\u00ed me llama la atenci\u00f3n porque",
            "start": 7414.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 y como Qu\u00e9 dices Oye si es",
            "start": 7417.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en serio esto no Claro claro Bueno pero",
            "start": 7421.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mira hace un",
            "start": 7423.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "momento S\u00ed pero es que que habl\u00f3 de 17",
            "start": 7426.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no est\u00e1",
            "start": 7432.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en otra parte Pero bueno es que",
            "start": 7435.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7441.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo lo este lo censuraron en el universal",
            "start": 7444.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y me echan la culpa a m\u00ed qu\u00e9 tengo yo",
            "start": 7449.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7451.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7454.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este si yo no veo a orti los del",
            "start": 7455.92,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "universal se dedican a atacarnos d\u00eda y",
            "start": 7459.84,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "noche y la se\u00f1ora del siempre pues s\u00ed",
            "start": 7466.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 enojada",
            "start": 7471.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque ella aparec\u00eda en la",
            "start": 7473.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lista de los que recib\u00edan",
            "start": 7476.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7480.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7481.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7485.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y ha",
            "start": 7487.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estado muy molesta junto con otros no",
            "start": 7489.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solamente ellas",
            "start": 7492.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ella pero nosotros no no censuramos a",
            "start": 7495.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nadie a",
            "start": 7500.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nadie este yo no hablo con ning\u00fan",
            "start": 7502.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "director de peri\u00f3dico de radio de",
            "start": 7508.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no nunca lo hemos hecho",
            "start": 7511.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Nunca",
            "start": 7515.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Jam\u00e1s",
            "start": 7517.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero pues ahora todo es culpa de de",
            "start": 7522.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros van",
            "start": 7530.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "perdiendo",
            "start": 7532.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 7534.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque no han",
            "start": 7536.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entendido Y adem\u00e1s no quieren",
            "start": 7539.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entender les cuesta",
            "start": 7543.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trabajo hubo",
            "start": 7547.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7550.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 7553.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que",
            "start": 7555.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que desapareciera de la",
            "start": 7557.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o que ya no se hablara no",
            "start": 7562.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que desapareciera de la Constituci\u00f3n",
            "start": 7565.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sino de que ya no se hablara de",
            "start": 7569.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pueblo pero es que nunca ha le\u00eddo la",
            "start": 7573.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7577.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo a la",
            "start": 7579.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el art\u00edculo 39 se establece",
            "start": 7581.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que El poder dimana del pueblo y se",
            "start": 7584.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "instituye para su",
            "start": 7588.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "beneficio Entonces c\u00f3mo vamos a suprimir",
            "start": 7592.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 7596.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pueblo porque les molesta que se hable",
            "start": 7602.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7605.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7607.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la connotaci\u00f3n que",
            "start": 7612.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene pueblo Somos",
            "start": 7616.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7619.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7622.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos ciudadanos son los que",
            "start": 7625.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7630.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 7632.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7637.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para participar en",
            "start": 7639.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "elecciones pero pueblo Somos",
            "start": 7643.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos entonces est\u00e1n pasando estas cosas",
            "start": 7648.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que no tienen nada que ver",
            "start": 7652.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con lo electoral o que podemos hablar",
            "start": 7655.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 7659.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7660.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar pidiendo ni siquiera que la gente",
            "start": 7666.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "participe vote que eso tambi\u00e9n pues es",
            "start": 7671.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "un derecho",
            "start": 7676.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no que todos participen que todos vayan",
            "start": 7677.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7682.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "votar mal ser\u00eda que se dijera hay que",
            "start": 7684.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "votar por determinado partido por",
            "start": 7689.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "determinados candidatos eso si no se",
            "start": 7693.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "puede no se debe",
            "start": 7695.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pero en",
            "start": 7701.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fin es lo que est\u00e1 pasando es la la",
            "start": 7702.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "temporada pero bien en general la gente",
            "start": 7707.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7711.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "contenta Buenos d\u00edas presidente hanan",
            "start": 7716.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Salazar de notici en redes bueno",
            "start": 7718.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "primeramente comentarle que se est\u00e1",
            "start": 7721.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "atendiendo del tema que plantea la",
            "start": 7723.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n anterior a los cafetaleros tanto",
            "start": 7725.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por por gobernaci\u00f3n como medio ambiente",
            "start": 7728.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y se ha estado avanzando solamente",
            "start": 7730.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comentarle al respecto ya que",
            "start": 7731.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfatica ocasi\u00f3n anterior Bueno pues eh",
            "start": 7734.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preguntarle primeramente presidente eh",
            "start": 7736.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya una compa\u00f1era reportera ha",
            "start": 7739.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planteado el tema de la comunidad de",
            "start": 7741.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "H\u00e9rcules en Coahuila esto tiene que ver",
            "start": 7744.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con eh un una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil",
            "start": 7747.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo Eh pues auxilio",
            "start": 7750.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un sos as\u00ed lo han llamado",
            "start": 7753.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque Bueno pues su actividad est\u00e1",
            "start": 7757.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vinculada completamente con la miner\u00eda",
            "start": 7759.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como gran parte de Coahuila Y en este",
            "start": 7762.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "caso con la empresa amsa y la empresa",
            "start": 7764.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "amsa Bueno pues ha arremetido muy",
            "start": 7766.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fuertemente de acuerdo a sus denuncias",
            "start": 7769.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ellos han estado incluso viniendo a",
            "start": 7770.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional porque Eh pues les han",
            "start": 7772.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cortado la energ\u00eda el\u00e9ctrica aqu\u00ed se",
            "start": 7775.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el apoyo la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7777.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Electricidad s\u00ed apoy\u00f3 s\u00ed apoya pero",
            "start": 7779.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed hay un mecanismo que",
            "start": 7781.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "depende mucho de la empresa a que se",
            "start": 7783.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "provea eh Hay un mecanismo ah\u00ed donde",
            "start": 7785.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tienen un control y no se les ha pagado",
            "start": 7788.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh sus salarios Bueno hay un problema",
            "start": 7791.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "precisamente con la empresa eh A",
            "start": 7793.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de toda esta complejidad no",
            "start": 7795.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tienen ingresos e incluso hay e eh",
            "start": 7798.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "donaciones de gente que bueno pues",
            "start": 7802.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "quiere apoyarlos de con despensas eh han",
            "start": 7804.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenido problemas con el tema de la salud",
            "start": 7808.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con el tema de seguridad con el tema de",
            "start": 7810.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh eh servicio educativo y pues vuelven",
            "start": 7812.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a pedirle presidente eh estos",
            "start": 7815.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajadores estas familias porque pues",
            "start": 7818.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "repito dependen de esto y pues",
            "start": 7820.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Desafortunadamente la",
            "start": 7822.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "empresa est\u00e1 en este en este en este",
            "start": 7824.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tramo donde usted ha pedido incluso al",
            "start": 7827.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "propietario que bueno pues que se",
            "start": 7830.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atienda para poder destrabar y que no",
            "start": 7832.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sufra la gente que es precisamente la",
            "start": 7834.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s est\u00e1 padeciendo esto presidente",
            "start": 7837.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema primeramente",
            "start": 7839.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues lo estamos atendiendo es muy",
            "start": 7841.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "complicado el tema porque hay mucha",
            "start": 7843.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad",
            "start": 7847.52,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7849.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quedaron muy mal",
            "start": 7850.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acostumbrados a que",
            "start": 7852.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan",
            "start": 7856.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "influencias Y entonces hac\u00edan lo que",
            "start": 7858.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 7864.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense C\u00f3mo surge este",
            "start": 7866.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "conflicto eh amsa era una empresa",
            "start": 7871.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica volvemos a lo",
            "start": 7874.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo entonces",
            "start": 7877.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Salinas la",
            "start": 7880.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "privatiza Carlos",
            "start": 7886.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Salinas Incluso se habla de que",
            "start": 7891.079,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este allegados ten\u00edan",
            "start": 7896.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7902.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "acciones ya una vez que empresa se",
            "start": 7905.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 era una empresa p\u00fablica",
            "start": 7909.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "funcionaba muy",
            "start": 7912.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien",
            "start": 7913.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Monclova se",
            "start": 7916.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 a partir de esta",
            "start": 7918.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empresa hab\u00eda",
            "start": 7923.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 7925.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "director de esta",
            "start": 7928.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7931.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces se mal",
            "start": 7933.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "administr\u00f3 eh empezaron a derrochar",
            "start": 7937.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "dinero ten\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 7941.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aviones de estos que llaman",
            "start": 7946.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ejecutivos se los prestaban a los",
            "start": 7949.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos a los gobernadores",
            "start": 7955.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7958.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Coahuila y mal",
            "start": 7962.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 7967.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deudas no pagaban",
            "start": 7971.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "impuestos no le pagaban al infonavid no",
            "start": 7975.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "le pagaban el",
            "start": 7977.679,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "seguro y negocios arriba financiaban",
            "start": 7984.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 7990.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7996.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vendieron una empresa",
            "start": 8000.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chatarra al",
            "start": 8003.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8005.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 8007.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 8011.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "curioso de que cuando se trata de dinero",
            "start": 8014.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8017.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 8018.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los privatizador se vuelven",
            "start": 8020.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "estatistas y tambi\u00e9n por robar",
            "start": 8024.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "los estatistas se vuelven",
            "start": 8029.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "privatizador en el sexenio",
            "start": 8034.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pasado decidieron",
            "start": 8038.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 8045.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estatizar una empresa de altos hornos o",
            "start": 8047.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8053.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de altos hornos",
            "start": 8055.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 8061.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aval\u00fao llevaba esa planta como 20 a\u00f1os",
            "start": 8063.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "sin funcionar en una planta",
            "start": 8066.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "chatarra as\u00ed como esa",
            "start": 8072.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "otras y las",
            "start": 8075.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "compraron Pero adem\u00e1s el",
            "start": 8078.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "valal se",
            "start": 8083.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infl\u00f3",
            "start": 8086.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Y si val\u00edan 100 millones de d\u00f3lares las",
            "start": 8088.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vendieron en m\u00e1s de 300 millones de",
            "start": 8092.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares creo que como 200 millones de",
            "start": 8097.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares m\u00e1s que fue lo que se demostr\u00f3",
            "start": 8100.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 8104.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8108.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 8112.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n",
            "start": 8116.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces mucha",
            "start": 8118.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 8121.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aferrados a",
            "start": 8125.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8128.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manteniendo esas mismas",
            "start": 8131.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de soborno de corrupci\u00f3n",
            "start": 8134.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8140.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ante todo ese fracaso no es para decir",
            "start": 8142.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 8150.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8151.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8154.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8156.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "permito que esta fuente de",
            "start": 8158.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo no se",
            "start": 8164.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pierda pero",
            "start": 8169.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8172.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a\u00fan llevando al fracaso la planta",
            "start": 8174.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se siguieron",
            "start": 8179.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aferrando a mantenerla pensando que",
            "start": 8181.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nosotros \u00edbamos a actuar como",
            "start": 8184.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Cedillo que le \u00edbamos a rescatar y que",
            "start": 8188.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se las \u00edbamos a limpiar y volv\u00e9rsela a",
            "start": 8191.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entregar con dinero del presupuesto que",
            "start": 8196.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es dinero de todo el pueblo Pues eso",
            "start": 8200.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no a\u00fan as\u00ed trat\u00e1ndose de los",
            "start": 8205.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trabajadores dijimos",
            "start": 8208.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Bueno si",
            "start": 8211.24,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hay una empresa",
            "start": 8213.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nueva que quiera participar Si los que",
            "start": 8216.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tienen las",
            "start": 8223.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "acciones Quienes son los due\u00f1os un",
            "start": 8227.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este entrega",
            "start": 8232.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8236.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la empresa formalmente",
            "start": 8238.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8244.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay empresas nuevas que",
            "start": 8246.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quieran invertir para rescatar esa",
            "start": 8249.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empresa que adem\u00e1s si tiene futuro m\u00e1s",
            "start": 8252.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "que hay que invertir tiene futuro por el",
            "start": 8256.599,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de Am\u00e9rica del Norte y por",
            "start": 8262.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "prod de",
            "start": 8267.559,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "acero su ubicaci\u00f3n",
            "start": 8271.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica",
            "start": 8276.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces si hay un inversionista que",
            "start": 8278.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 8282.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 8287.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inyectar recursos",
            "start": 8289.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "frescos Bueno",
            "start": 8293.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 8296.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros sin condonar",
            "start": 8300.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nada dar",
            "start": 8306.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plazos de",
            "start": 8308.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pago al SAT Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 8311.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Pemex hacer los tr\u00e1mites en el",
            "start": 8316.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "seguro para que no tengan que",
            "start": 8323.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque entonces este no",
            "start": 8330.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "podr\u00eda cualquier nuevo inversionista no",
            "start": 8334.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 8337.599,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "adelante y en eso",
            "start": 8339.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8342.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos pero han habido muchos",
            "start": 8343.599,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que yo conozca como tres",
            "start": 8347.519,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "empresas han querido llegar a acuerdo",
            "start": 8353.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "recuerdo de",
            "start": 8358.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una que despu\u00e9s de que no se",
            "start": 8361.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entendieron los due\u00f1os de",
            "start": 8366.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ansa con una primera empresa me vieron a",
            "start": 8369.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 8372.639,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entusiasmados pero",
            "start": 8377.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entusiasmados",
            "start": 8379.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ya estamos por",
            "start": 8381.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "firmar el acuerdo",
            "start": 8385.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y les dije este cuenten con nosotros",
            "start": 8390.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "apoyamos en lo que estoy",
            "start": 8394.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "exponiendo se firman convenios para que",
            "start": 8398.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "paguen en plazos con tal de que se",
            "start": 8401.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reincorpore a los",
            "start": 8405.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores se recupere la fuente de",
            "start": 8407.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "trabajo se le pague a muchos proveedores",
            "start": 8410.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "locales que se les debe",
            "start": 8415.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8418.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ayudamos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Y al final le",
            "start": 8420.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 8426.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues ojal\u00e1 y no me equivoque no Pero",
            "start": 8429.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuidado porque Estos son como",
            "start": 8434.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una pelota de",
            "start": 8437.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "jab\u00f3n y Lamentablemente a a los 15 d\u00edas",
            "start": 8443.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "volvieron a ver no se puede con esta",
            "start": 8448.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente nos cambiaron",
            "start": 8451.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todo ya despu\u00e9s vino otro y ahora hay",
            "start": 8455.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otro y estamos en",
            "start": 8460.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso esto sirve para que los",
            "start": 8464.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajadores y los pobladores Monclova",
            "start": 8467.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de coaguila sepan que si",
            "start": 8470.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estamos Este ayudando pero que",
            "start": 8473.2,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "es muy complejo y algunos tambi\u00e9n",
            "start": 8478.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "piensan que el obst\u00e1culo somos",
            "start": 8484.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nosotros y est\u00e1n pateando el",
            "start": 8487.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bote pensando que ya nos vamos a ir y",
            "start": 8493.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que con el",
            "start": 8496.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cambio van a poder Pero qu\u00e9",
            "start": 8498.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "autoridad va",
            "start": 8505.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8508.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "destinar 10 20,000 millones de pesos",
            "start": 8510.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para rescatar una",
            "start": 8514.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empresa y",
            "start": 8516.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dej\u00e1rsela a los mismos que la",
            "start": 8518.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "saquearon pues solo que regresar a",
            "start": 8524.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8527.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 8528.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente pero eso ya no se",
            "start": 8530.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "puede Bueno eso espero",
            "start": 8534.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8539.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sea deber\u00edan de",
            "start": 8541.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estar actuando con m\u00e1s",
            "start": 8543.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8546.69,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "realismo Est\u00e1 tambi\u00e9n como los que no",
            "start": 8548.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quieren pagar impuestos ahora porque",
            "start": 8551.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pensando de que ya me voy a",
            "start": 8553.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 8557.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y no van a pagar los impuestos va a ser",
            "start": 8559.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8563.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil si ya todo es",
            "start": 8565.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico yo les voy a",
            "start": 8572.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contar algo",
            "start": 8575.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre Salinas",
            "start": 8578.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pjo porque si no",
            "start": 8582.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "las las este las",
            "start": 8586.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conferencias Como dijo un escritor de",
            "start": 8590.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8592.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este de derecha",
            "start": 8594.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya no sirven no dice ya se van a",
            "start": 8599.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "convertir en clases de",
            "start": 8603.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "historia Claro que a m\u00ed me importa mucho",
            "start": 8605.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la historia y que se conozca nuestra",
            "start": 8608.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia porque eso es lo que nos",
            "start": 8612.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inspira y sobre todo nos importa mucho",
            "start": 8615.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 8618.399,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero",
            "start": 8623.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8626.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para no hacerlas",
            "start": 8631.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 8635.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tediosas Pues hay cosas que si podemos",
            "start": 8639.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hablar no que no tienen que ver con lo",
            "start": 8642.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 8646.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas les voy a contar",
            "start": 8648.439,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "algo en efecto es mi amigo Ricardo",
            "start": 8652.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Pero tenemos como ha quedado de",
            "start": 8658.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 8662.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "posturas pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas",
            "start": 8664.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "distintas tambi\u00e9n esto es consustancial",
            "start": 8670.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la democracia No puede haber un",
            "start": 8673.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 8676.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 8678.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "entonces en el",
            "start": 8680.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asunto de el pago de",
            "start": 8682.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8685.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos el compromiso con el",
            "start": 8689.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo de no",
            "start": 8693.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permitir privilegios",
            "start": 8696.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Fiscales de combatir la evasi\u00f3n",
            "start": 8699.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fiscal y de que no era justo el que",
            "start": 8704.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todos paguen",
            "start": 8710.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impuestos y que los de arriba no paguen",
            "start": 8712.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque un",
            "start": 8719.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "campesino pobre paga",
            "start": 8721.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "impuesto porque las mercanc\u00edas que",
            "start": 8726.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "compra ha\u00ed va a incluir un impuesto y un",
            "start": 8730.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "obrero tambi\u00e9n y un profesional lo mismo",
            "start": 8735.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8739.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pagan m\u00e1s impuestos los",
            "start": 8741.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "obreros que los empresarios",
            "start": 8744.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la",
            "start": 8749.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "renta que se",
            "start": 8751.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recauda de los",
            "start": 8755.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores es",
            "start": 8757.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor al impuesto sobre la renta que se",
            "start": 8760.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "recauda de los",
            "start": 8763.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "empresarios Pero adem\u00e1s",
            "start": 8768.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 8771.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privilegios y",
            "start": 8775.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones econ\u00f3micas",
            "start": 8778.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "financieras terminaban no pagando",
            "start": 8780.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "impuestos se les condonan los",
            "start": 8783.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "impuestos una gran",
            "start": 8788.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "injusticia Y todav\u00eda",
            "start": 8791.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablaban de que el problema de",
            "start": 8794.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era",
            "start": 8798.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se recaudaba muy",
            "start": 8800.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 8803.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque los los de la econom\u00eda informal",
            "start": 8805.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 8808.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuestos que si se le cobraba",
            "start": 8810.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "impuestos a los de la econom\u00eda",
            "start": 8813.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informal a los ambulantes a",
            "start": 8816.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los que acomodan los carros los bienes",
            "start": 8820.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "viene viene",
            "start": 8824.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viene con eso se resolvi\u00f3 el problema",
            "start": 8826.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 8830.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "eh hipocres\u00eda",
            "start": 8834.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mientras los de arriba no",
            "start": 8838.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagaban porque hasta en el supuesto de",
            "start": 8841.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que pagaran",
            "start": 8845.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos impuestos que adem\u00e1s todos pagan",
            "start": 8847.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Todos",
            "start": 8851.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pagamos porque el IVA",
            "start": 8853.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es parejo solo alimentos y",
            "start": 8856.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medicamentos pero cualquier otra cosa",
            "start": 8862.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 8864.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 8865.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de impuestos sobre",
            "start": 8868.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8869.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 8871.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 8873.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto este pod\u00eda pagar un comerciante",
            "start": 8875.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ambulante si lo que saca es para",
            "start": 8880.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mantener a su familia si no tiene",
            "start": 8884.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "utilidad C\u00f3mo creci\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 8891.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "informal bueno porque no",
            "start": 8894.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico y no se",
            "start": 8897.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "impulsaba la econom\u00eda formal y la gente",
            "start": 8900.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a buscarse la vida como",
            "start": 8903.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 8909.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fueron dos",
            "start": 8911.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas que sirvieron mucho para quitar",
            "start": 8913.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8916.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n la migraci\u00f3n",
            "start": 8917.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lamentable porque imag\u00ednense si no se",
            "start": 8920.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sal\u00eda la",
            "start": 8924.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iba a",
            "start": 8927.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vivir durante el periodo",
            "start": 8929.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "neoliberal y la otra",
            "start": 8931.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvula para que este pa\u00eds No",
            "start": 8934.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estallara por entero fue la econom\u00eda",
            "start": 8938.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "informal que la gente busc\u00f3 la",
            "start": 8943.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 8947.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sobrevivir ante la pol\u00edtica de saqueo de",
            "start": 8949.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 8955.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8957.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "neoporfiriato",
            "start": 8985.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8987.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pagaban y cuando pagaban se les",
            "start": 8989.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "devolv\u00eda porque hab\u00eda condonaci\u00f3n de",
            "start": 8993.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impuestos entonces dijimos no esto es",
            "start": 8998.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "injusto adem\u00e1s no vamos a Aumentar los",
            "start": 9003.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impuestos No necesitamos Aumentar los",
            "start": 9006.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impuestos es cosa de que paguen los",
            "start": 9009.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9013.04,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 9015.439,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9016.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora tienen el privilegio de no pagar",
            "start": 9018.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los impuestos se terminan esos",
            "start": 9021.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "privilegios y va a haber",
            "start": 9023.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n lo que est\u00e1",
            "start": 9027.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sucediendo sin Aumentar los",
            "start": 9029.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "impuestos ya lo he dicho de 3",
            "start": 9033.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "billones de recaudaci\u00f3n nada",
            "start": 9039.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en",
            "start": 9042.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2018 a",
            "start": 9045.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "4,500000 en el",
            "start": 9051.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "23 en 5 a\u00f1os",
            "start": 9053.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "1,00000",
            "start": 9057.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero",
            "start": 9061.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1",
            "start": 9065.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ingresando m\u00e1s a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 9068.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque la gente primero los ciudadanos",
            "start": 9072.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n portando muy bien todos est\u00e1n",
            "start": 9075.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "contribuyendo",
            "start": 9077.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saben que su dinero o lo que",
            "start": 9079.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "aportan no va a parar a unas cuantas",
            "start": 9084.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manos no se lo",
            "start": 9088.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "roban que eso aqu\u00ed abre un par\u00e9ntesis",
            "start": 9091.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para decirle con todo respeto a",
            "start": 9094.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ricardo Salinas que si",
            "start": 9098.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sabe de que se est\u00e1n robando el dinero",
            "start": 9101.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que nos mande la informaci\u00f3n",
            "start": 9104.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y yo presento la",
            "start": 9107.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "denuncia porque parece que habl\u00f3 de que",
            "start": 9111.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del dinero de los adultos mayores se",
            "start": 9114.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "roban 400000 millones que me",
            "start": 9117.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mande las",
            "start": 9121.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pruebas y",
            "start": 9124.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "yo presento la",
            "start": 9128.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "denuncia y lo hago p\u00fablicamente",
            "start": 9131.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nada m\u00e1s que quiero las",
            "start": 9135.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pruebas cierro",
            "start": 9138.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 9141.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entonces decidimos todos a pagar",
            "start": 9144.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "impuestos y afortunadamente se ha",
            "start": 9150.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "logrado la gente que",
            "start": 9155.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antes se beneficiaba con estas",
            "start": 9157.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "condonaciones entendi\u00f3 de que ya",
            "start": 9160.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 9163.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "posible y est\u00e1n pagando los del oxo",
            "start": 9165.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pagaron como 12000",
            "start": 9169.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "millones Televisa pag\u00f3 como 6000",
            "start": 9171.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones Walmart como 10 12000",
            "start": 9175.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9179.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9181.55,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "todos y hay denuncias",
            "start": 9186.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "present pero ya",
            "start": 9190.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "son menos menos mucho menos y hay",
            "start": 9193.68,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "denuncias y se obtienen recursos",
            "start": 9199.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 9205.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque llegan a buscar",
            "start": 9209.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acuerdos y se les",
            "start": 9213.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "atiende y est\u00e1n poni\u00e9ndose al d\u00eda al",
            "start": 9216.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "corriente se ha avanzado",
            "start": 9220.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en",
            "start": 9223.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esa mat y por eso pues se fortalece la",
            "start": 9225.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica y eso nos lleva a que",
            "start": 9229.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no tenemos que pedir",
            "start": 9231.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deuda o incrementar la",
            "start": 9235.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "deuda nosotros vamos a dejar un",
            "start": 9238.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobierno con menos deuda en t\u00e9rminos",
            "start": 9243.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reales que la deuda que",
            "start": 9247.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contrat Calder\u00f3n o el licenciado",
            "start": 9251.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a con relaci\u00f3n al producto interno",
            "start": 9254.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bruto a pesar de la",
            "start": 9257.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pandemia porque no hemos solicitado",
            "start": 9258.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 9261.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adicionales aqu\u00ed lo vamos a ver un d\u00eda",
            "start": 9263.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "entonces no hace falta eso no hace falta",
            "start": 9268.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolinazos no hace falta aumentar el",
            "start": 9271.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "precio de la",
            "start": 9273.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luz y alcanza el",
            "start": 9276.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presupuesto desde luego si no se roban",
            "start": 9279.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9282.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dinero si no hay corrupci\u00f3n Esa es la",
            "start": 9283.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "clave de",
            "start": 9286.96,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9289.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entonces Ricardo",
            "start": 9292.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trae su empresa",
            "start": 9295.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9299.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9300.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "deudo con el sat desde la \u00e9poca de",
            "start": 9303.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Fox sea no es nuevo ni siquiera es un",
            "start": 9310.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 9313.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9315.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n entonces han",
            "start": 9318.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 9322.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "litigando desde entonces este asunto y",
            "start": 9325.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ha ido creciendo el",
            "start": 9330.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "monto y pasa de una instancia a otra y",
            "start": 9333.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en algunos casos ya han habido",
            "start": 9338.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fallos pero de toda la cantidad lo que",
            "start": 9341.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fallaron fueron 2500 millones",
            "start": 9345.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aproximadamente y ya lo",
            "start": 9349.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pagaron pero",
            "start": 9352.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falta la mayor",
            "start": 9355.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parte que",
            "start": 9357.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh De acuerdo al",
            "start": 9363.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "SAT llega con recargos",
            "start": 9369.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y intereses acerca",
            "start": 9374.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de 22 24000 millones de",
            "start": 9378.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos entre 20 y 25000",
            "start": 9386.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "millones entonces",
            "start": 9389.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh Ni para \u00e9l ni para",
            "start": 9394.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros es",
            "start": 9397.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conveniente que",
            "start": 9399.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto se convierta en un motivo de pleito",
            "start": 9402.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque pues yo no estoy aqu\u00ed",
            "start": 9408.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para pelearme yo estoy aqu\u00ed",
            "start": 9410.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9414.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defender el",
            "start": 9418.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la gente los intereses del",
            "start": 9420.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pueblo porque el presupuesto no es",
            "start": 9426.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 9429.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobierno es dinero del",
            "start": 9430.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueblo nosotros simplemente",
            "start": 9434.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 9436.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pueblo y ese es el dinero que se utiliza",
            "start": 9440.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para las pensiones que se utiliza para",
            "start": 9443.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las becas que se utiliza para la",
            "start": 9446.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica para la",
            "start": 9448.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud para las carreteras para las",
            "start": 9450.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "obras para el desarrollo del",
            "start": 9454.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces nos reunimos",
            "start": 9460.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hace relativamente",
            "start": 9464.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "po porque \u00e9l me busc\u00f3 C\u00f3mo se llegaba a",
            "start": 9467.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un acuerdo Yo dije",
            "start": 9472.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya se hab\u00eda",
            "start": 9474.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "visto les digo que viene de",
            "start": 9477.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Fox qui\u00e9n estuvo despu\u00e9s de",
            "start": 9484.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Fox Calder\u00f3n",
            "start": 9487.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9492.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a no es de nosotros o sea no surgi\u00f3",
            "start": 9494.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con nuestro gobierno Entonces se fue",
            "start": 9499.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acumulando acumulando acumulando y han",
            "start": 9501.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hecho no s\u00e9 cu\u00e1ntas",
            "start": 9504.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas lleg\u00f3 el",
            "start": 9508.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "expediente hasta la corte y este que eh",
            "start": 9510.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "fue presidente de la corte se\u00f1or",
            "start": 9516.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ministro Aguilar guard\u00f3 el expediente",
            "start": 9520.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "casi un a\u00f1o",
            "start": 9524.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la idea de que pase el",
            "start": 9528.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tiempo como se",
            "start": 9533.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 lo tuvo que",
            "start": 9537.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sacar incluso",
            "start": 9541.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la votaci\u00f3n",
            "start": 9544.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 9547.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "corte y lo mandaron",
            "start": 9550.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9554.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un juzgado de",
            "start": 9556.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "distrito y all\u00e1 en ese juzgado de",
            "start": 9558.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "distrito",
            "start": 9561.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quer\u00edan darle",
            "start": 9563.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "carpetazo y",
            "start": 9567.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dos ministros contra uno se opusieron y",
            "start": 9569.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 9574.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "expediente Pero bueno Siempre hay la",
            "start": 9576.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "posibilidad de llegar a",
            "start": 9580.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "acuerdos entonces me busca",
            "start": 9583.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ricardo le dio S\u00ed",
            "start": 9587.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 9589.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "resuelve y le",
            "start": 9594.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pido al director del",
            "start": 9596.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "SAT y",
            "start": 9599.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al procurador fiscal que hagan una",
            "start": 9603.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 9608.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "minuciosa de",
            "start": 9614.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuevo para",
            "start": 9617.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver hasta",
            "start": 9619.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se le",
            "start": 9621.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 9625.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9627.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9631.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quitar de cu\u00e1nto pod\u00eda ser la",
            "start": 9633.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 9641.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 9644.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no se",
            "start": 9647.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede hacer una quita ilegal imag\u00ednense",
            "start": 9648.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9652.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad de todas maneras la",
            "start": 9654.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quita era",
            "start": 9657.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante creo que",
            "start": 9659.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de 8000 millones ten\u00eda que pagar",
            "start": 9663.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "14 algo",
            "start": 9667.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed ese era el acuerdo no el acuerdo",
            "start": 9670.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "a lo que nosotros llegamos decir hasta",
            "start": 9676.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se puede legalmente con tal de",
            "start": 9679.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "llegar a un",
            "start": 9683.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "acuerdo de todas maneras yo ten\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 9688.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que venir con",
            "start": 9692.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes a",
            "start": 9695.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "decirles a ustedes que son los que",
            "start": 9699.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transmiten informaci\u00f3n al pueblo y al",
            "start": 9704.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pueblo de manera",
            "start": 9706.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "directa de todo lo",
            "start": 9708.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que estaba en juicio se consider\u00f3 de que",
            "start": 9710.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "estos recargos y esto y esto se",
            "start": 9715.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 9719.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quitar para que se pagara esta",
            "start": 9721.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cantidad yo dije lo",
            "start": 9729.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asumo lo asumo",
            "start": 9733.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque tengo mi conciencia",
            "start": 9736.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tranquila Claro que ya sab\u00eda lo que iban",
            "start": 9740.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a decir mis",
            "start": 9744.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adversarios los mismos",
            "start": 9746.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 9750.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o compa\u00f1eros de",
            "start": 9753.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "clase me refiero de no de la escuela",
            "start": 9756.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sino de clase",
            "start": 9760.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "social de",
            "start": 9761.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 9764.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llegaron a ese",
            "start": 9769.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acuerdo Por qu\u00e9 se le redujo",
            "start": 9774.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tanto tom\u00e9 la",
            "start": 9782.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 9787.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propongan y lo",
            "start": 9790.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "asum",
            "start": 9794.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 9796.88,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "quiso",
            "start": 9805.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n va a resolver",
            "start": 9808.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora pues el poder judicial de todas",
            "start": 9813.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "maneras ten\u00eda que resolver el poder",
            "start": 9817.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "judicial Porque si se llegaba al acuerdo",
            "start": 9820.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo ten\u00eda que autorizar el poder judicial",
            "start": 9822.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero se le iba a consultar al poder",
            "start": 9828.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "judicial porque ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 9831.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acuerdo lo consideran ustedes legal",
            "start": 9833.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ese va a ser el procedimiento pero como",
            "start": 9837.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9840.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "acepta a qui\u00e9n le corresponde resolver",
            "start": 9843.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ahora pues al poder",
            "start": 9846.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "judicial por",
            "start": 9850.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "entero mande retira el acuerdo se retira",
            "start": 9853.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el acuerdo se le cobrar\u00eda todo No ya",
            "start": 9857.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9861.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este continuamos d\u00e1ndole seguimiento al",
            "start": 9862.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "juicio sobre la base del expediente si",
            "start": 9868.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el juez dice en efecto esto se le puede",
            "start": 9872.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quitar se le quita pero ya el juez ya",
            "start": 9875.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nosotros ya cumplimos la propuesta del",
            "start": 9879.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acuero mande mantienen la propuesta del",
            "start": 9882.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9884.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "No ya nosotros es que no se",
            "start": 9886.439,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 s\u00ed Entonces yo iba a asumir",
            "start": 9889.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9895.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9897.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente pero ya no",
            "start": 9902.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ahora es un",
            "start": 9906.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9911.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ajeno que me cuesta trabajo decir",
            "start": 9914.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "independiente el que va a",
            "start": 9918.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resolver pero que se va a resolver se",
            "start": 9926.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 9929.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "resolver en estos 6 meses que me faltan",
            "start": 9931.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ser porque ni modo que van a",
            "start": 9936.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tardar",
            "start": 9940.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "tanto los",
            "start": 9943.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "magistrados en resolver o en el pr\u00f3ximo",
            "start": 9946.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gobierno Pero se tiene que",
            "start": 9950.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resolver no Sencillamente que no no",
            "start": 9964.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aceptaba pues yo",
            "start": 9970.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 9974.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso Entonces",
            "start": 9975.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9978.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9980.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este no es un asunto de",
            "start": 9982.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pleito",
            "start": 9986.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo lo considero mi amigo nada m\u00e1s",
            "start": 9988.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9991.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9995.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando nombr\u00e9 el",
            "start": 9999.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "consejo asesor a todos les dije y hay",
            "start": 10002.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "constancia dije me van a",
            "start": 10007.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ayudar pero me van a entender tambi\u00e9n de",
            "start": 10010.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que yo represento al pueblo de M\u00e9xico yo",
            "start": 10016.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no puedo hacerle el favor a",
            "start": 10019.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nadie pero se los dije Y hay",
            "start": 10023.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "testigos",
            "start": 10033.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a salar presidente presidente",
            "start": 10038.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la segunda la segunda pregunta",
            "start": 10040.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo presidente Eh bueno del",
            "start": 10044.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "primero yo preguntarle si a H\u00e9rcules a",
            "start": 10047.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esta comunidad pudiera haber alg\u00fan",
            "start": 10049.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "programa emergente Para apoyar a la",
            "start": 10051.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en este entrampado en que se",
            "start": 10053.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "encuentran porque el gobierno local de",
            "start": 10055.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que dicen los mineros pues",
            "start": 10058.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no les quieren apoyar en nada",
            "start": 10060.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente les han estado bloqueando",
            "start": 10062.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apoyos no s\u00e9 hablo de servicios de salud",
            "start": 10065.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hablo de el tema de alimentaci\u00f3n hasta",
            "start": 10068.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "donde se pueda alg\u00fan programa emergente",
            "start": 10070.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de mi primera pregunta",
            "start": 10072.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estamos ayudando en todo all\u00e1 all\u00e1",
            "start": 10074.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10078.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tanto bienestar est\u00e1",
            "start": 10081.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "atendiendo y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 10088.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 el segundo punto pero de todas",
            "start": 10091.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "maneras vamos a a ver",
            "start": 10094.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "con con arianas sobre todo Qu\u00e9 se puede",
            "start": 10096.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hacer eh mi segunda y \u00faltima pregunta",
            "start": 10102.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente rapid\u00edsimo eh Hay Siete",
            "start": 10105.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes siete estudiantes de la",
            "start": 10108.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Universidad de Guanajuato que est\u00e1n",
            "start": 10110.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acusando est\u00e1n se\u00f1alando ellos que eh",
            "start": 10114.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n ya penalizaron algunas de sus",
            "start": 10116.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acciones eh a nivel estudiantil a nivel",
            "start": 10119.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Universidad de Guanajuato e all\u00e1 en ese",
            "start": 10122.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estado eh Porque tomaron eh oficinas en",
            "start": 10125.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la rector\u00eda para presionar a las",
            "start": 10128.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridades en ese entonces el",
            "start": 10131.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o pasado eh que se",
            "start": 10133.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transparentar el nombramiento del rector",
            "start": 10136.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de aquella universidad el tema aqu\u00ed es",
            "start": 10138.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que eh Bueno pues hubo grupos de choque",
            "start": 10141.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ellos se\u00f1alan eso los estudiantes Eh no",
            "start": 10143.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fueron nada m\u00e1s ellos fueron eh",
            "start": 10147.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aproximadamente 100 de acuerdo a su a su",
            "start": 10149.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relato pero eh Bueno pues se lleg\u00f3 a una",
            "start": 10151.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con las autoridades de esta",
            "start": 10155.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universidad para pues ceder las oficinas",
            "start": 10157.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Establecer un di\u00e1logo porque Dentro de",
            "start": 10161.279,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "este pliego petitorio tambi\u00e9n por",
            "start": 10163.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo hay eh se\u00f1alamientos eh",
            "start": 10164.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "acusaciones de acoso sexual por parte de",
            "start": 10167.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "profesores contra estudiantes bueno El",
            "start": 10171.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso es que llegaron a un acuerdo de que",
            "start": 10173.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no iba a haber sanciones de que iba a",
            "start": 10175.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estar todo tranquilo eh Por lo menos en",
            "start": 10177.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "un tema de di\u00e1logo y un tema de Aunque",
            "start": 10180.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haya diferencias que no pasar a mayores",
            "start": 10182.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el tema es que ya hay denuncias y la",
            "start": 10185.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Guanajuato eh que bueno aqu\u00ed",
            "start": 10188.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha se\u00f1alado m\u00faltiples veces incluso",
            "start": 10191.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su propio accionar de este de estos a\u00f1os",
            "start": 10193.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pues ha dejado mucho que desear y la",
            "start": 10196.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inseguridad all\u00e1 es tremenda el punto es",
            "start": 10198.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de que ha arremetido o est\u00e1n ya siendo",
            "start": 10201.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "investigados y se sienten completamente",
            "start": 10203.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues en un en un tema de eh de que est\u00e1n",
            "start": 10206.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en proceso de de penalizar acusaciones Y",
            "start": 10209.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno pues obviamente cuando vienen ese",
            "start": 10213.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tipo de de de se\u00f1alamientos de penalizar",
            "start": 10215.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pues es que ya es un incluso es en el",
            "start": 10218.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de eh eh delitos de alto impacto",
            "start": 10220.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "les est\u00e1n se\u00f1alando Entonces yo s\u00e9 que",
            "start": 10224.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esto no tiene que ver presidente se",
            "start": 10226.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ventila aqu\u00ed yo se lo se lo vengo a",
            "start": 10227.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "exponer porque eso tiene que ver con",
            "start": 10229.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este estado pero pues yo he platicado",
            "start": 10231.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con uno de los estudiantes y me ha",
            "start": 10233.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pedido precisamente plantearle Si",
            "start": 10235.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pudiera haber alguna acompa\u00f1amiento por",
            "start": 10237.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "parte de la Secretar\u00eda de Seguridad o",
            "start": 10239.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "con quien usted indique para poder pues",
            "start": 10241.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ver la manera era tambi\u00e9n de que esto no",
            "start": 10243.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escale y que los estudiantes incluso no",
            "start": 10245.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "solamente no sean penalizados no en algo",
            "start": 10248.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que todo a todas luces es injusto contra",
            "start": 10251.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ellos sino que pues obviamente pues todo",
            "start": 10255.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en calma y que pues se pueda llegar",
            "start": 10257.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a un di\u00e1logo presidente en lo que pueda",
            "start": 10259.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ayudarse Claro est\u00e1 dentro del propio",
            "start": 10262.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gobierno ese ser\u00eda Y gracias le",
            "start": 10264.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agradezco mucho eso con con el",
            "start": 10265.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "subsecretario de educaci\u00f3n",
            "start": 10268.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "superior de con cheir \u00e9l puede",
            "start": 10273.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 10276.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias Muy bien nos vemos",
            "start": 10281.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed muy este lamentable",
            "start": 10286.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "eh en Atoyac este",
            "start": 10292.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "asesinato de un candidato del PT",
            "start": 10297.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aspirante s\u00ed aspirante",
            "start": 10302.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del PT en Atoyac",
            "start": 10305.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed unos minutos que est\u00e1 llamando aar la",
            "start": 10310.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los aspirantes S\u00ed s\u00ed",
            "start": 10314.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos apoyando nosotros a",
            "start": 10317.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos el alto",
            "start": 10319.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "comisionado este es",
            "start": 10323.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy con todo",
            "start": 10326.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 10329.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10331.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10333.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tendencioso est\u00e1 en contra de",
            "start": 10336.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros y",
            "start": 10341.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10342.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "eh hace",
            "start": 10345.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "comparsa con los que quieren",
            "start": 10349.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh demostrar de que M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 10356.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10360.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "violento Ya ven lo que hace nuestros",
            "start": 10362.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "adversarios y los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 10367.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 10371.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "universal la",
            "start": 10375.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "violencia estas organizaciones pagadas",
            "start": 10378.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por gobiernos",
            "start": 10380.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjeros el mismo Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 10382.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10385.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n los que est\u00e1n como la se\u00f1ora",
            "start": 10388.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "p\u00e9s",
            "start": 10393.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hay otro que est\u00e1 pero enojad\u00edsimo",
            "start": 10395.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n estaba en la n\u00f3mina",
            "start": 10401.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recib\u00eda",
            "start": 10403.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dinero que viene del reforma tambi\u00e9n de",
            "start": 10408.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esa escuela en reforma nada m\u00e1s conozco",
            "start": 10412.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10415.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "gente una gente es Es mujer que le tengo",
            "start": 10418.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10423.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10426.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh No no no no no no no no Uno que se",
            "start": 10427.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "separ\u00f3 del reforma",
            "start": 10430.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y cre\u00f3 su revista y recib\u00eda dinero aqu\u00ed",
            "start": 10432.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y sigue",
            "start": 10437.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ahora abiertamente en contra de",
            "start": 10439.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nosotros es no no no Ram\u00f3n Alberto fue",
            "start": 10445.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "director del Esa es la escuela y",
            "start": 10450.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pardinas y hay",
            "start": 10454.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otro el que dijo de que aqu\u00ed en el D los",
            "start": 10456.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que pagaban impuestos ese no no no pero",
            "start": 10461.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este no estaba de director estaba ah\u00ed",
            "start": 10464.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "como era como Zamarripa que ahora ya El",
            "start": 10467.239,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "camarada No tampoco Ren\u00e9 no no Ren\u00e9 de",
            "start": 10472.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s decentes y antes estuvo ah\u00ed un",
            "start": 10475.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "buen periodista Miguel \u00c1ngel gran",
            "start": 10478.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "chapa pero se fue generando",
            "start": 10482.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 10485.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no animal pol\u00edtico se",
            "start": 10490.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llama ese no estuvo en",
            "start": 10493.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reforma es que",
            "start": 10497.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda covid no como el medio no era de",
            "start": 10501.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "por eso Ah pero ese recib\u00eda dinero del",
            "start": 10504.64,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "gobierno y ahora est\u00e1",
            "start": 10511.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Bueno desde que",
            "start": 10514.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10516.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lanzados Pero afortunadamente las las",
            "start": 10521.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales miren lo que",
            "start": 10525.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 10530.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10531.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10533.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 10537.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hash",
            "start": 10541.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Hash este de presidente narco",
            "start": 10543.2,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "amlo debe llevar como 200 millones",
            "start": 10549.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no much\u00edsimo dinero entonces se",
            "start": 10554.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 de que todo estaba",
            "start": 10557.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pagado",
            "start": 10563.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que sal\u00eda de otras partes y luego",
            "start": 10567.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "alguien que no puedo mencionar",
            "start": 10572.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10575.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 dijo que",
            "start": 10578.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10583.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed con",
            "start": 10585.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cinismo que se val\u00eda de",
            "start": 10589.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo entonces s\u00ed",
            "start": 10600.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este ahora con la",
            "start": 10603.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "temporada est\u00e1n Pero molest\u00edsimo",
            "start": 10606.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 sali\u00f3 esto",
            "start": 10610.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de del animal",
            "start": 10612.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico por los los periodistas Ah",
            "start": 10616.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9 hay ese ambiente",
            "start": 10619.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10622.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del la",
            "start": 10624.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "violencia el agravio a este a",
            "start": 10628.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodistas a candidatos",
            "start": 10631.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "o sea buscando enrarecer no",
            "start": 10635.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh a las elecciones de",
            "start": 10642.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado si yo les",
            "start": 10647.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contar alg\u00fan d\u00eda Les voy a contar no les",
            "start": 10651.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "voy a seguir contando adem\u00e1s aqu\u00ed hay",
            "start": 10654.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh mucho de eso de lo que son las",
            "start": 10657.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "elecciones de",
            "start": 10659.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estadoos",
            "start": 10661.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10663.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues bastantes todos los que solicitan",
            "start": 10665.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n se les",
            "start": 10668.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "da pero no tengo el dato pero si la",
            "start": 10670.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n S\u00ed ma\u00f1ana rosela les puede",
            "start": 10674.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 10677.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos los candidatos a",
            "start": 10679.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presidentes las candidatas a presidenta",
            "start": 10682.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a presidentas el candidato",
            "start": 10686.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todos este",
            "start": 10689.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n ya los que han",
            "start": 10692.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "solicitado ma\u00f1ana ricela que nos",
            "start": 10696.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10703.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "explique",
            "start": 10705.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es de un tema deada de",
            "start": 10711.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "unes",
            "start": 10715.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est este sobre eso me quieres",
            "start": 10718.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "preguntar estamos",
            "start": 10721.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa Gracias presidente shila rosagel",
            "start": 10731.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo gily presidente S\u00ed",
            "start": 10733.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este tema el pasado 20 de",
            "start": 10736.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "febrero 11 j\u00f3venes que se encontraban en",
            "start": 10738.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la fase de entrenamiento para entrar a",
            "start": 10741.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pues se los llev\u00f3 se",
            "start": 10743.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los llev\u00f3 las olas eh cuatro",
            "start": 10746.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sobrevivieron siete continuaron",
            "start": 10749.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desaparecidos por un tiempo hasta se",
            "start": 10751.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan recuperado seis seis cuerpos eh",
            "start": 10754.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Al menos dos de ellos son de Sonora uno",
            "start": 10757.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es de por ah\u00ed de de de Cajeme otro de",
            "start": 10760.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nabojoa otro muchacho de nabojoa",
            "start": 10763.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle Eh bueno De acuerdo",
            "start": 10765.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a las versiones de los sobrevivientes el",
            "start": 10768.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "militar que estaba a cargo les pidi\u00f3 que",
            "start": 10771.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que volvieran a entrar al agua cuando ya",
            "start": 10774.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda acabado el entrenamiento la",
            "start": 10775.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "capitan\u00eda del puerto hab\u00eda emitido una",
            "start": 10778.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "advertencia para ese d\u00eda del clima y el",
            "start": 10780.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oleaje alto entonces preguntarle Qu\u00e9",
            "start": 10782.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene sobre este caso pues",
            "start": 10785.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que s\u00ed ha generado impacto all\u00e1 tanto en",
            "start": 10787.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Baja California como en Sonora s\u00ed",
            "start": 10789.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 10792.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 eso como t\u00fa lo est\u00e1s exponiendo",
            "start": 10794.279,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue eh Son 11 este eh",
            "start": 10799.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "militares que estaban en",
            "start": 10805.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entrenamiento entrenamiento",
            "start": 10809.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se salvaron cuatro",
            "start": 10811.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se recuperaron cuatro con vida este",
            "start": 10814.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siete desaparecieron",
            "start": 10818.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda yo el dato de que ya se hab\u00edan",
            "start": 10821.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "encontrado cinco ahora dices t\u00fa seis se",
            "start": 10825.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 10828.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh faltar\u00eda",
            "start": 10831.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 10833.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eh No ha eh dejado de buscarse se cuenta",
            "start": 10835.439,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "con con todo el apoyo de la Secretar\u00eda",
            "start": 10843.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Marina se inici\u00f3 la",
            "start": 10845.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n s\u00ed sobre los hechos",
            "start": 10849.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n en",
            "start": 10856.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calidad de",
            "start": 10858.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "detenidos sobre todo el responsable de",
            "start": 10861.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 10866.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo El militar que los llev\u00f3 el",
            "start": 10868.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "militar s es un",
            "start": 10871.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este militar",
            "start": 10874.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh encargado de la de la de la",
            "start": 10877.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adiestramiento",
            "start": 10881.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 haciendo toda la",
            "start": 10883.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n correspondiente para eso y",
            "start": 10886.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 atendiendo a los",
            "start": 10889.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familiares S\u00ed",
            "start": 10893.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y lo sentimos much\u00edsimo much\u00edsimo hemos",
            "start": 10895.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estado pendientes sobre este caso el la",
            "start": 10900.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "persona a cargo no sigi\u00f3 alg\u00fan protocolo",
            "start": 10903.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 hasta es lo que",
            "start": 10906.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando hay todo un equipo",
            "start": 10907.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siempre en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 10910.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para esto prop\u00f3sito",
            "start": 10913.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 revisando",
            "start": 10916.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todo porque",
            "start": 10919.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "incluso este eh se les encontr\u00f3 con todo",
            "start": 10922.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10927.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 10929.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 10932.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y que es y con las botas",
            "start": 10935.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y eso es muy",
            "start": 10939.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesado se tiene que dar una explicaci\u00f3n",
            "start": 10943.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de de Qu\u00e9 pas\u00f3 Gracias presidente ya",
            "start": 10946.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s algo r\u00e1pido el gobernador",
            "start": 10948.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo declar\u00f3 que hay una",
            "start": 10951.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "emergencia por sequ\u00eda en Sonora m\u00e1s del",
            "start": 10953.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "98 por casi el 99 de los 72 municipios",
            "start": 10955.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sequ\u00eda eh preguntarle el",
            "start": 10959.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal tiene contemplado alg\u00fan",
            "start": 10961.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "apoyo extra para la entidad si se agrava",
            "start": 10964.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n ser\u00eda todo S\u00ed vamos a",
            "start": 10967.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estar pendientes pero no puedo ahora",
            "start": 10968.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decir absolutamente nada de eso por la",
            "start": 10971.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la veda pero estamos muy",
            "start": 10973.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pendientes y apoyando al gobernador",
            "start": 10976.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Alfonso",
            "start": 10981.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "durazo nos vemos nos",
            "start": 10982.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10985.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 10987.76,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] B B Buenos d\u00edas \u00e1nimo \u00e1nimo bueno bueno como todos los lunes vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios el doctor David Aguilar Romero que es procurador Federal del consumidor va a informarnos con mucho gusto y mucho \u00e1nimo arrancamos esta semana muy buenos d\u00edas presidente L\u00f3pez Obrador a todas y todos ustedes iniciamos con el Qui\u00e9nes quienen los precios de los combustibles y tenemos que al d\u00eda 29 de febrero la mezcla de crudo mexicano en el mercado internacional tuvo un precio promedio de $340 en nuestro pa\u00eds los precios promedio en esa misma fecha fueron 23 p1 para la gasolina regular 2477 para la Premium y 24 p93 el di\u00e9sel esto por litro y en esta semana habr\u00e1 incentivos Fiscales para la gasolina regular ser\u00e1 de 16.6 y para el di\u00e9sel ser\u00e1 de 10.3 en el caso de la Premium no habr\u00e1 incentivo pasamos ahora al ranking por marcas en donde teniendo como referente las ganancias que cada una de ellas obtiene ya en conjunto en sus propias estaciones a nivel nacional pues con lo visto en semanas anteriores no es de extra\u00f1ar que en esta ocasi\u00f3n una vez m\u00e1s arco encabece la lista junto con como en otras ocasiones acompa\u00f1ada de redco y Chevron como las como aquellas que m\u00e1s le ganan en cada litro vendido y por el contrario en esta ocasi\u00f3n las marcas que menos le ganaron y que tienden a dar mejores precios fueron hidrosina orsan y gimios en cuanto a la gasolina regular all\u00e1 en valla de Banderas Nayarit nos encontramos con autoexpress gsm de franquicia Pemex quienes dieron el litro a 26 p35 con un indicador de ganancia de 2 pes con 28av pero aunque oxogas la dio en 25.89 pesos all\u00e1 en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n f\u00edjense en esa misma ciudad unos kil\u00f3metros m\u00e1s adelante nos encontramos con los amigos de Valero que siguen dando buenos precios y por ejemplo en la avenida Eloy basos tambi\u00e9n ah\u00ed mismo en el municipio de guadalup no m\u00e1s de 3 km despu\u00e9s de la gasolinera que ya hemos mencionado el mismo litro de regular estuvo solamente en 21 p48 cavos de los cuales Solamente le ganaron 40 centavos m\u00f3vil en Puebla 21 pes 76 centavos por litro Soriana en Veracruz 21 p79 en Le\u00f3n por ejemplo tambi\u00e9n m\u00f3vil en 22 pes con 10 cavos y precios similares en el resto del pa\u00eds tuvimos tambi\u00e9n que en el cas de la gasolina Premium la de m\u00e1s alto octanaje autoexpress Calzada Perif\u00e9rico de Pemex all\u00e1 en Guadalajara Jalisco se meti\u00f3 casi 3 pesos de ganancia y ofreci\u00f3 el litro en algo excesivo y abusivo de 27 pes con 90 centavos en el caso de la roja vamos a echar un ojo a ver si al menos estos litros tan caros all\u00ed en Jalisco al menos se est\u00e1n despachando completos y frente a estaciones abusivas como la anterior vemos en contraste all\u00ed en el puerto de Veracruz franquicia Pemex tambi\u00e9n que llam\u00f3 la atenci\u00f3n como ala de los consumidores que prefieren la gasolina Premium Y en este caso tuvo el litro de esta a solamente 22 pes con 71 cavos y \u00fanicamente 18 pesos de ganancia gracias a estos expendedores en Veracruz seguimos ahora con los precios del diesel Y tenemos aqu\u00ed precios m\u00e1s altos de esta \u00faltima semana de febrero y bueno en Buenavista Michoac\u00e1n franquicia Pemex con el litro de diesel a 27 pes con 144 270 de ganancia por litro pero tambi\u00e9n tenemos mejores noticias porque fueron mejores precios como los que nos encontramos con la estaci\u00f3n de marca carbel all\u00e1 en namiquipa Chihuahua en la que se vendi\u00f3 el litro de diesel en 22 p80 tambi\u00e9n gracias a empresas como carbel comprometidas con los consumidores y por ejemplo g500 en Cuautitl\u00e1n iscal aqu\u00ed cerquita de la Ciudad de M\u00e9xico quien dio litro en 2299 Pemex en Torre\u00f3n 2310 repsol en teapa Tabasco en 23,72 cavos y as\u00ed varios establecimientos con mejores precios una semana interesante en cuanto al tema de verificaci\u00f3n donde atendimos 400 denuncias 303 visitas fueron realizadas una gasolinera en Tequisquiapan Quer\u00e9taro se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de sellos de inmovilizaci\u00f3n en Saltillo por eemplo una gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada Por lo cual se ha hecho ya acreedora la multa correspondiente y finalmente por no dar litros de al litro intervenimos la estaci\u00f3n mencionada en Quer\u00e9taro y otra en tlajumulco de Z\u00fa\u00f1iga all\u00e1 en Jalisco esto es en cuanto al tema de gasolinas y pasando ahora al tema de gas LP donde seguimos teniendo y observando un mercado que tiende a ser estable no solamente a nivel internacional sino por ejemplo a nivel nacional tenemos que el gas por litro lo encontramos a 12 pes con3 en el referente internacional y a solo 1084 pesos en M\u00e9xico en el caso del gas que se vende por kilo el que se expende en cilindros en el exterior el kilogramo como referente estuvo en 22 pes con 23 cavos en cambio aqu\u00ed en el pa\u00eds estuvo solamente a 20 pes con8 centavos en promedio a nivel nacional esto al 28 de febrero como sabemos y solo para recordarlo la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda ha dividido el pa\u00eds en 220 regiones para establecer precios m\u00e1ximos en cada una por kilo y por litro de gas LP y en la Profeco nos encargamos de revisar que esto se cumpla y as\u00ed la semana pasada con con orgullo decimos que de las 860 visitas en en todas ellas se respetaron estos precios m\u00e1ximos y por ejemplo en el caso del gas vendido en litros nos encontramos varias empresas como gas Lux que all\u00ed monte Escobedo Zacatecas otra vez ofreci\u00f3 cada litro para el gas estacionario en 1139 cavos 60 centavos inclusive debajo del m\u00e1ximo establecido por la cre en esa regi\u00f3n tuvimos empresas como gas Premium gas especial gas Uribe regiogas entre otras que tambi\u00e9n estuvieron dando precios por debajo de sus m\u00e1ximos regionales y en el caso del gas en cilindros por kilo empresas como gas de Ameca Z Gas gas Providencia gas Noel y sobre todo Una vez m\u00e1s tambi\u00e9n ya muy que que seguido aparece aqu\u00ed los lunes Gas del ca\u00f1\u00f3n all\u00e1 en totatiche Jalisco dando buenos precios con el kilo a solo 20 p87 un p 34av por debajo de su m\u00e1ximo y finalmente Tuvimos una muy buena semana en el tema de verificaci\u00f3n en el en el caso del gas LP donde al del 24 de febrero al primero de marzo de los 860 puntos verificados que ya les mencion\u00e9 en esta ocasi\u00f3n no se encontraron ning\u00fan elemento a inmovilizar fue una muy buena semana en este tema y ahora pasamos al tema de la canasta b\u00e1sica el Qui\u00e9nes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica y subrayamos el tope e inflexi\u00f3n a la baja en cuanto al \u00edndice Nacional de precios al consumidor subrayo en el rubro de alimentos y teniendo este como referencia vemos que las canastas b\u00e1sicas cada vez se fan m\u00e1s a mantenerse estables y muy por debajo por debajo del \u00edndice Pero adem\u00e1s por debajo del compromiso establecido de los 139 pesos la semana pasada la canasta b\u00e1sica estuvo en un promedio Nacional de 821 pesos con 46 43 centavos en general en todo el pa\u00eds veamos por ejemplo en la zona centro del pa\u00eds chedr y Atizap\u00e1n aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico estuvo en 1018 pes con1 y buenos precios tambi\u00e9n de la comer Casa Ley Oriana y mejores a\u00fan por parte de Central de Abastos de Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico sobre todo un excelente precio y el mejor del centro del pa\u00eds lo tuvo en esta ocasi\u00f3n Walmart el molinito all\u00e1 en la capital del Estado de tlazcala en 761 pes con 30 centavos veamos ahora y subrayo que no son los precios m\u00e1s caros simplemente son los que se est\u00e1 est\u00e1n por debajo del compromiso de los 1,39 pes y que se encuentran en ajuste como lo hemos visto semana tras semana y con en varias tiendas que siguen esforz\u00e1ndose por ejemplo tenemos ley Express en Culiac\u00e1n Sinaloa con un precio por canasta de 9988 p50 y poco m\u00e1s de 100 pesos por debajo nos encontramos en esta ocasi\u00f3n con Walmart sucursal Vallarta all\u00e1 en Zapopan Jalisco con la canasta en 78 70 centavos y entre los estados del norte del pa\u00eds pues vimos que ley sucursal praderas all\u00ed en Saltillo sigue haciendo importantes esfuerzos como les mencionaba y en esta ocasi\u00f3n tuvo la canasta en 999 pesos con 5 centavos tambi\u00e9n Walmart Smart en Chihuahua con precios similares pero en esta ocasi\u00f3n una vez m\u00e1s Walmart en su sucursal Fuentes Mares en la capital de Chihuahua con un superprecio por canasta de 73 con 60 centavos gracias por este esfuerzo al igual que aoriana bodega horrer en esta regi\u00f3n finalmente concluimos con este reporte se\u00f1or presidente informando precios en la zona sur del pa\u00eds en donde nos encontramos que la central de abastos de M\u00e9rida sigue cumpliendo el compromiso Pero ahora s\u00ed ya casi al tope con la canasta a 1030 pesos cerrados frente a Bodega ahurrera en la capital del Estado de Campeche en su sucursal Patricio trueva con un muy buen precio a 757 pes con 80 chedr y Soriana tambi\u00e9n haciendo un gran esfuerzo con buenos precios en Oaxaca Tabasco y Canc\u00fan por ejemplo por hoy es todo y que tengan una muy buena semana Much\u00edsimas gracias mu bien vamos si les parece a las 8 de la ma\u00f1ana o al las 5 5 para las 8 5 minutos hacemos algo de historia para los j\u00f3venes S\u00ed este y luego vamos adelante con preguntas y respuestas s\u00ed agregar nada m\u00e1s lo de la l\u00e1mina que es buena del costo lo que nos entreg\u00f3 hoy de El costo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico tambi\u00e9n es importante es informativo sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n los precios si lo tienen el costo de energ\u00eda el\u00e9ctrica en compara con los pa\u00edses s\u00ed de enero lo tien es por lo de nada m\u00e1s es esto para que este todos los mexicanos y esto ayuda mucho para quies tios pres y eh De una vez lo de que los [M\u00fasica] mexicanos Estamos contentos la felicidad en M\u00e9xico porque a veces como ahora es temporada especial hay mucho enojo no y se piensa que la gente est\u00e1 de mal humor no no no eso es arriba el pueblo est\u00e1 feliz feliz feliz para no confundir son cosas distintas si tenemos algo no es algo que sali\u00f3 ayer en el peri\u00f3dico el pa\u00eds de Espa\u00f1a es esto es el m\u00e1s alto que se tenga registro el m\u00e1s alto que se tenga registro en desde el Bueno desde que se tiene registro 2015 no la gente est\u00e1 satisfecha la gente est\u00e1 contenta los motivos an es que Como M\u00e9xico no hay dos bueno ahora s\u00ed V\u00e1monos con la c\u00e1psula de historia Pr\u00e9stame el libro es muy importante la historia porque es la maestra de la vida se le atribuye esa fuci\u00f3n a cicer\u00f3n pero para entender mejor lo que somos los mexicanos hay dos eh sustentos dos Pilares que nos dan nuestra identidad en la actualidad Cu\u00e1les son esos dos Pilares nuestras culturas lo que heredamos del M\u00e9xico profundo que es algo muy valioso extraordinario que se ha querido ocultar es como querer negar una civilizaci\u00f3n maestro Bonfil batallas dec\u00eda la civilizaci\u00f3n negada y como si la vida en M\u00e9xico hubiese iniciado hace 500 a\u00f1os con la llegada de los europeos cuando miles de a\u00f1os atr\u00e1s hab\u00edan florecido en M\u00e9xico grandes civilizaciones Y eso pues no desapareci\u00f3 con la llegada de los europeos eso se transmiti\u00f3 de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y es parte de lo que somos de nuestra idiosincracia as\u00ed es tambi\u00e9n en otros pa\u00edses y el otro sost\u00e9n que nos da identidad es nuestra [M\u00fasica] historia que en el caso de M\u00e9xico es muy fecunda todos los pueblos todos los pa\u00edses tienen su hisor nosotros tenemos la dicha de que tenemos una herencia pol\u00edtica [M\u00fasica] excepcional por nuestros H\u00e9roes reconocidos y h\u00e9roes an\u00f3nimos mujeres y hombres que eso eh amalgamado con nuestra tradici\u00f3n cultural es lo que nos ha dado mucha fortaleza y es lo que nos ha permitido salir adelante siempre ante cualquier adversidad Yo quiero hoy hablarles de lo que cuento en el libro en este cap\u00edtulo que se llama el humanismo mexicano acerca de la vida del cura costilla quiero que se conozca bien porque era un luchador social era un humanista un gran dirigente un cur bueno Rebelde Jos\u00e9 Mart\u00edn dec\u00eda en un texto que lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes que se llama no estra Am\u00e9rica lo public\u00f3 como en 1890 a nos va a ayudar Jes\u00fas lo public\u00f3 en Nueva York pero es un texto fundacional dec\u00eda Mart\u00ed injesul habla de nuestra Am\u00e9rica [M\u00fasica] injesul el mundo pero el tronco el tronco ser el de nuestras rep\u00fablicas O sea no nos neguemos a lo universal Alfonso Reyes dec\u00eda tambi\u00e9n eso lo m\u00e1s universal que se pueda pero tambi\u00e9n lo m\u00e1s nacional que podamos Es cierto que Hidalgo era creoo y se hab\u00eda formado en las ideas surgidas en Europa pero su origen mexicano y sobre todo la convivencia con el pueblo lo llev\u00f3 a defender causas profundamente justas y arriesgadas que le costaron la vida este cura Rebelde y bueno es el padre de nuestra patria por esas singularidades peculiaridades por esa cosas excepcionales de nuestra historia la fecha que m\u00e1s celebra el pueblo de M\u00e9xico es la del inicio la del grito y no la de la consumaci\u00f3n de la independencia Nacional de esto lo hemos hablado c\u00f3mo es que los mexicanos celebremos el grito de Independencia y no no nos acordemos de la fecha de la consumaci\u00f3n de la independencia en 1821 a los mexicanos nos importa m\u00e1s el precursor el cura Hidalgo que Iturbide el consumador porque el cura era defensor del pueblo raso y el General realista y turbide representaba a la \u00e9lite a los de arriba y solo buscaba ponerse la diadema Imperial Hidalgo fue otra cosa a \u00e9l le toc\u00f3 junto con Allende Aldama Jim\u00e9nez y otros dirigentes populares enfrentar a la oligarqu\u00eda dominante y proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y algo proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud dicta un manifiesto dejando abolida la esclavitud El pensamiento de algo era subversivo Rebelde nada en su personalidad lo distanciaba de ser un revolucionario y no se andaba por las ramas por ejemplo en una de sus Cartas al intendente Juan Antonio riao escrib\u00eda lo cito no hay remedio se\u00f1or intendente el movimiento actual es grande y mucho m\u00e1s cuando se trata de recobrar derechos Santos concedidos por Dios a los mexicanos usurpados por unos Conquistadores crueles bastardos e injustos que auxiliados de la ignorancia de los naturales y acumulando pretextos Santos y venerables pasaron a usurpar sus costumbres y propiedad y vilmente de hombres libres convertirlos a la degradante condici\u00f3n de esclavos al mismo tiempo Hidalgo era un hombre profundamente humano un aut\u00e9ntico cristiano as\u00ed lo demuestra el hecho de que para evitar el deg\u00fcello de miles de oponentes realistas pero tambi\u00e9n de inocentes prefiri\u00f3 quedarse aqu\u00ed cerca en el cerro de Las Cruces y no tomar la Ciudad de M\u00e9xico que estaba pr\u00e1cticamente rendida Sin embargo a diferencia de esta actitud humanista sus adversarios nunca le perdonaron la osad\u00eda de querer igualar a los pobres con las clases m\u00e1s favorecidas eso no se lo perdonaron basta recordar el juicio en que lo excomulgan y la manera en que lo Asesinan le cortan la cabeza y la exhiben como escarmiento por m\u00e1s de 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato desde 181 hasta 1821 ning\u00fan dirigente eso es muy importante en la historia de M\u00e9xico ha recibido m\u00e1s insultos que el cura Hidalgo El padre de nuestra patria Paco Ignacio taibo hace un recuento de todos los improperios de todos los insultos abro comillas todo lo que le dec\u00edan endurecida alma escol\u00e1stico sombr\u00edo monstruo taimado coraz\u00f3n fementido rencoroso padre de gentes feroces cura cila entra\u00f1as sin entra\u00f1as Villano hip\u00f3crita refinado de tu tierra Pach\u00e1 locura imprudent simo bachiller caco malo mal\u00edsimo perverso ignorants imo bachiller costilla excelent\u00edsimo p\u00edcaro homicida ese crable majadero badulaque borriquito de Satan\u00e1s maldit simo ladr\u00f3n liberticida insecto venenoso energ\u00fameno archiloco americano cierro comilla por si fuese poco en el juicio de excomuni\u00f3n lo llaman demagogo desnaturalizado y fren\u00e9tico \u00e9l se defend\u00eda respondiendo que actuaba con apego a su conciencia y es c\u00e9lebre la frase que dirige a sus acusadores abr comilla abrid los ojos americanos no os dej\u00e9is seducir de nuestros enemigos ellos no son cat\u00f3licos sino por pol\u00edtica su Dios es el dinero y las combinaciones solo tienen por objeto la opresi\u00f3n cre\u00e9is acaso que no puede ser verdadero cat\u00f3lico el que no est\u00e9 sujeto al espa\u00f1ol en fin si dego no hubiera sido aut\u00e9ntico como lo era no lo hubieran sacrificado con tanta haza\u00f1a Como lo hicieron con jes\u00fa Cristo el cura Miguel Hidalgo y Costilla en sus \u00faltimas horas dio muestra de un Temple excepcional y de una serenidad conmovedora y hasta tuvo el gesto de una ins\u00f3lita amabilidad de componer una d\u00e9cima de agradecimiento a sus carceleros por el buen trato que le brindaron una de esas d\u00e9cimas dedicada al cabo Manuel Ortega dice as\u00ed Ortega tu creanza fina tu \u00edndole y estilo amable siempre te har\u00e1n apreciable a\u00fan con gente peregrina tiene protecci\u00f3n divina La Piedad que has ejercido con un pobre desvalido que ma\u00f1ana va a morir y no puede retribuir ning\u00fan favor recibido lo que le permiti\u00f3 al padre de la patria enfrentar la muerte con aplomo y tranquilidad para los j\u00f3venes fue la paz de su conciencia la certeza de que con fidelidad a sus principios y valores hab\u00eda hecho lo correcto y lo que era necesario para el bien del pueblo al que se deb\u00eda cuando lo iban a fusilar el 30 de julio de 1811 a 4 Met de distancia los soldados temblaban le dieron varios tiros sin matarlo y el sargento del pelot\u00f3n tuvo que ordenar a dos de ellos que le pusieran las bocas de los fusiles directamente en el coraz\u00f3n nosotros noos los mexicanos debemos sentirnos orgullosos de este h\u00e9roe santo y muchos otros porque aqu\u00ed en M\u00e9xico nuestro gran pa\u00eds como en ninguna otra parte el movimiento independentista no se inici\u00f3 por simples reacomodos en las c\u00fapulas del poder no fue el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo ni siquiera se gest\u00f3 \u00fanicamente por un sentimiento nacionalista sino que fue fruto de un anhelo de justicia y de libertad por ello el grito de libertad y justicia en M\u00e9xico el grito del d\u00eda 15 de septiembre va antes que el de la independencia pol\u00edtica ese era Hidalgo nos llev\u00f3 10 minutos ma\u00f1ana vamos con Morelos pero vamos ahora s\u00ed gracias gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente quisiera conocer eh si nos pudiera platicar no s\u00e9 por este tema de la veda electoral C\u00f3mo le fue la gira que que inici\u00f3 con este tema de los hospitales qu\u00e9 hallazgo se encontr\u00f3 y tambi\u00e9n conocer c\u00f3mo va estas negociaciones de los hospitales que que ya nos hab\u00eda comentado que estaban en en tema de contratos y de de arrendamiento Si ya hay nuevas adquisiciones esa ser\u00eda mi primera pregunta Gracias pues estoy haciendo una gira sin este participaci\u00f3n de ciudadanos m\u00e1s que nada con m\u00e9dicos enfermeras trabajadores del sector salud directivos de seguro social del Iste de la secretar\u00eda de salud gobernadoras gobernadores para evaluar c\u00f3mo vamos en materia de salud porque es un compromiso que tenemos el de dejar un sistema de salud p\u00fablica de los mejores del mundo el mejor del mundo y estamos haciendo un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo vamos centro de salud por centro de salud unidad m\u00e9dica por unidad m\u00e9dica todo lo que tiene que ver con el primer nivel c\u00f3mo vamos en hospitales esto es el estado en que se [M\u00fasica] encuentran los equipos que tienen o les hacen falta los m\u00e9dicos generales en el caso de hospitales especialistas labasto de medicamentos se est\u00e1 llevando a cabo la basificaci\u00f3n de los trabajadores es todo un proceso de federalizaci\u00f3n de la salud entonces voy a a tener terminado el recorrido el 17 de de este mes porque estuve en Hidalgo en Veracruz en Puebla y en trascala y ahora vamos a estar y aprovecho tambi\u00e9n para informarles que la eh reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana va a ser esta semana en Ciudad Victoria la conferencia la conferencia el jueves el jueves por lo mismo porque me quedo ya viendo lo de salud me ayudan el viernes va a ser en Morelia la conferencia tambi\u00e9n presidente s\u00ed entonces voy a estar el jueves en Tamaulipas en Zacatecas y en San Luis El viernes en Michoac\u00e1n y en el Estado de M\u00e9xico el s\u00e1bado en Chetumal en Campeche y en Villahermosa el domingo en Oaxaca en Tala y Oaxaca la semana siguiente va a ser Mexicali Hermosillo la paz Culiac\u00e1n Tepic Colima pero vamos a estar en Manzanillo ahora acabo de estar coliv estar en Manzanillo de ah\u00ed eh vamos a Acapulco Terminamos el 17 que es domingo vamos a Morelos y aqu\u00ed el domingo Entonces ya tenemos completa y el d\u00eda 21 bueno aprovecho tambi\u00e9n para decirles que el d\u00eda 18 que vamos a conmemorar la exportaci\u00f3n petrolera se va a llevar a cabo el acto en la torre de Pemex pero s vamos a tener aqu\u00ed porque es el 18 19 aqu\u00ed 20 aqu\u00ed 21 eh seguridad y ma\u00f1anera en Oaxaca el acto que siempre hacemos en gelatao el 21 ese d\u00eda al mediod\u00eda vamos a re los gobernadores para ver salud todos tambi\u00e9n reuni\u00f3n cerrada y yo sigo Porque el viernes per tambi\u00e9n lo informo viernes 22 la conferencia va a ser en cuatra cualcos porque terminando la conferencia yo me subo al tren para irme a hacia teapa Tabasco para supervisar ese tramo de cuat cualcos a Palenque del tren y el s\u00e1bado supervisamos tren Maya domingo tren Maya ya regresamos quieren m\u00e1s nada m\u00e1s en donde les invitamos es al las reuniones como esta porque es lo \u00fanico que podemos hacer lo dem\u00e1s es puro trabajo de supervisi\u00f3n se\u00f1or presidente y y disculpe que insista en este tema de recuerdo que usted nos hab\u00eda comentado sobre estos hospitales que est\u00e1n en el arrendamiento C\u00f3mo va ese proceso s\u00ed son nueve ya eh se resolvi\u00f3 en tres casos faltan seis pero se est\u00e1 llegando a un acuerdo ya aceptaron teresia S\u00ed pero creo que tambi\u00e9n los las otras dos empresas Entonces qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo se est\u00e1n comprando los nueve hospitales porque se van a pagar alrededor de 6000 millones si no ser\u00eda pagar 1400000 millones hacia adelante y es mucho son contratos que se hicieron en el gobierno anterior muy leoninos Entonces se est\u00e1 recuperando todo lo p\u00fablico porque hab\u00edan privatizado todo el agua la basura las c\u00e1rceles los hospitales todo las carreteras todo desde luego no vamos a alcanzar a recuperar todo pero si se Est\u00e1 avanzando y a otros van a decidir si contin\u00faan recuperando los bienes p\u00fablicos o no pero nosotros consideramos que si hay cosas que deben de cambiar por ejemplo Por qu\u00e9 privatizar una c\u00e1rcel o por qu\u00e9 privatizar un hospital y ad\u00e1s que se tenga que pagar entonces todo eso est\u00e1 cambiando y se Est\u00e1 avanzando en el caso de los hospitales va a quedar bien Yo espero que en este mes de marzo quede resuelto bien gracias presidente y en un segundo tema quisiera conocer el estatus de la zona de Oaxaca en donde est\u00e1n los los incendios ayer secretar\u00eda de salud alcal dec\u00eda que hab\u00eda que tener eh prevenci\u00f3n acerca del el globo ocular los ojos Pues porque ya la gente empieza a sentir los estragos de estas desafortunadas incidencias en el ambiente qu\u00e9 qu\u00e9 sabe al respecto Qu\u00e9 le han comentado presidente Pues que est\u00e1n trabajando en eh Apagar los los incendios no tienes el reporte de hoy est\u00e1 [M\u00fasica] trabajando la defensa Guardia nacional Marina todos ayudando pero hay una imagen Bueno creo que es S\u00ed ya s\u00ed ya ya este Est\u00e1 avanzando el control afortunadamente 7% ya estamos ah\u00ed y finalmente se\u00f1or presidente se ten\u00eda previsto para este mes hacer el primer simulacro s\u00edsmico a nivel nacional y no no nos han comunicado el por Se suspendi\u00f3 Qu\u00e9 le han dicho al respecto y cu\u00e1l ser\u00eda si se cono la nueva fecha al respecto gracias Pues vamos a informar sobre el simulacro de cu\u00e1ndo lo vamos a a llevar a cabo despu\u00e9s de junio eso eso fue Buen d\u00eda presidente leobardo Hern\u00e1ndez de diario portal en primer lugar plantear que el presidente del tribunal superior del Estado de M\u00e9xico calific\u00f3 como una violaci\u00f3n a los principios \u00e9ticos la difusi\u00f3n del video donde el juez Juan Manuel Mart\u00ednez vitela admite que se corrobora la agresi\u00f3n sexual a una menor pero al mismo tiempo sostiene que no hay suficientes pruebas contra el acusado por lo que fue absuelto para calificar as\u00ed la difusi\u00f3n del video el ministro sodia argument\u00f3 que esta podr\u00eda interferir en el proceso Pero m\u00e1s bien parece un reproche por exponer al juez eh Como si las acciones de los imp impartidores de Justicia debieran llevarse con Total discrecionalidad ya que esta cuestionable resoluci\u00f3n propici\u00f3 la indignaci\u00f3n nacional Qu\u00e9 nos puede decir sobre esta declaraci\u00f3n presidente considera usted que difundir estas conductas de verdad vulnera la \u00e9tica no nosotros tenemos aqu\u00ed este una secci\u00f3n sobre la impunidad ma\u00f1ana corresponde los martes cada 15 d\u00edas informamos sobre seguridad y hay una secci\u00f3n sobre cero impunidad y esto se tiene que hacer p\u00fablico entonces usted considera que es positivo que que este video ha salido a la luz aunque lo hayan cuidando nada m\u00e1s sobre todo si se trata de menores pero s\u00ed hacer la denuncia C\u00f3mo no si es un problema que afecta a la sociedad en su conjunto claro considera usted bueno el presidente del tribunal sod Cuellar tambi\u00e9n afirm\u00f3 que se va a revisar el procedimiento de de este pues de este juzgador sin embargo hasta el momento no hay una Claridad al respecto usted llamar\u00eda a que se haga todo de manera totalmente plena y abierta siempre hemos sostenido que el poder judicial requiere una renovaci\u00f3n tajante est\u00e1 muy mal y es un problema estructural es un problema que tiene que ver incluso con los planes de estudio con la formaci\u00f3n de los abogados Porque con el modelo neoliberal todo se hab\u00eda individualizado las garant\u00edas eh sociales o derechos sociales hab\u00edan pr\u00e1cticamente desaparecido C\u00f3mo desapareci\u00f3 el derecho constitucional el derecho Agrario el derecho laboral y todo se orient\u00f3 a lo mercantil a lo penal la justicia de desapareci\u00f3 es una paradoja que no se impartiera justicia en el poder judicial una contradicci\u00f3n por eso hablo de que no le pueden llamar suprema corte de justicia si acaso Y eso no en lo general ser\u00eda suprema corte del derecho Porque muchos casos es la suprema corte de lo chueco Pero qu\u00e9 tienen que procurar la justicia y en d\u00f3nde se quedan o qu\u00e9 utilizan de excusa de pretexto los procedimientos legales que es este caso justamente pero as\u00ed muchos no pusistes bien el domicilio no pusiste bien la hora el que lo detuvo al delincuente no era \u00e9l tienen un nombre el primer respond el primer respondiente Pero as\u00ed como eso un d\u00eda vamos a hacer le vamos a pedir a rosela Rod Que nos ponga todas las excusas que utilizan y dejan en libertad a delincuentes de cuello blanco y a delincuentes del crimen organizado por dinero por influyentismo Entonces es muy f\u00e1cil para ellos dar cualquier interpretaci\u00f3n ahora quieren quitar la prisi\u00f3n preventiva de repente resultaron internacionalistas los ministros y dice es que aunque est\u00e1 en la Constituci\u00f3n nuestra en las resoluciones de la comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oa dice que no debe de existir la pri\u00f3n preventiva y como M\u00e9xico tiene establecido convenios internacionales la Constituci\u00f3n nuestra a la basura es una de las cosas que est\u00e1n ahora resolviendo pero aqu\u00ed hemos visto cuestiones grav\u00edsimas de como dos ministros cancelan la ley el\u00e9ctrica aprobada por la c\u00e1mara de diputados por la c\u00e1mara de senadores enviada por el poder ejecutivo Entonces si es importante Seguir tratando este asunto porque es como este un ambiente es una pr\u00e1ctica que se arraigo y esto tiene que llevar a una reforma profunda que incluso tome en cuenta planes de estudios de las escuelas de derecho muy bien presidente cambiando de tema acerca de los proyectos aeroportuarios que ha desarrollado su gobierno eh Qu\u00e9 papel ha jugado el aeropuerto de Toluca que ha sido subutilizado durante mucho tiempo tambi\u00e9n por Pues por las aerol\u00edneas y Y es pues tiene una posici\u00f3n tambi\u00e9n estrat\u00e9gica est\u00e1 pr\u00e1cticamente a una hora hora y media de aqu\u00ed dependiendo del tr\u00e1nsito que que se ha contemplado en alg\u00fa este o se ha hecho alguna acci\u00f3n este con este con esta instancia con este espacio s\u00ed estamos llegando a un acuerdo con la maestra Delfina para que se retome ese aeropuerto porque lo maneja una empresa no hay utilidades ni para el Gobierno Federal ni para el gobierno del Estado de M\u00e9xico son concesiones que se otorgaron en otros tiempos pero eh tanto el Gobierno Federal como el del Estado de M\u00e9xico tienen el 51 por de las acciones creo que la empresa que ten\u00eda el 49 por era esta empresa Espa\u00f1ola ohl y luego vendi\u00f3 eh estas acciones Entonces ya la administraci\u00f3n se est\u00e1 entregando a la Secretar\u00eda de Marina igual que el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico pero se est\u00e1 llegando a un acuerdo con el gobierno de Estado de M\u00e9xico y si hay posibilidades si hay posibilidades si nos alcanza el tiempo y si tenemos los recursos se van a las acciones para que todo el aeropuerto sea p\u00fablico muy bien presidente tambi\u00e9n quisiera abordar el tema hospitalario de sobre los nueve hospitales que va a tomar el bienestar se ha informado Me parece que de dos aqu\u00ed en algunos espacios como plantean que antes terminar el sexenio puedan quedar listos todos en su totalidad los nu que dejaron gobierno de los nu tenemos cosas este que ya vamos resolviendo por ejemplo ya resolvimos lo de la compra de las 13 plantas de iberdrola eso ya est\u00e1 resuelto con eso ya lo hemos dicho por eso el precio de la luz vamos a tener m\u00e1s posibilidades de que no aumente el precio de la luz y tambi\u00e9n de otorgar subsidios en el caso de regiones que padecen por las altas temperaturas Entonces eso ya se resolvi\u00f3 son 6,000 millones de d\u00f3lares que costaron las 13 plantas de ah\u00ed vamos a obtener es un ingreso porque tienen que pagar impuestos como 500 600 millones muy bien presidente y eso entra la a la hacienda p\u00fablica este y en eso se va avanzando y lo otro son los hospitales son nueve ya est\u00e1n pagados incluso tres nos faltan seis pero ya en esta semana quiero agradecerles tambi\u00e9n a los due\u00f1os de los hospitales porque no ha habido de parte de ellos resistencia aceptaron entendieron de que son otros tiempos el se\u00f1or gal\u00e1n Ignacio gal\u00e1n presidente del Consejo de iberdrola lo invitamos a tamasunchale San Luis Potos\u00ed cuando se llev\u00f3 a cabo la entrega de las plantas y \u00e9l habl\u00f3 de eso que internalize de que quer\u00edamos nosotros pues recuperar los bienes del pueblo de la naci\u00f3n que en el periodo neoliberal se hab\u00edan entregado a particulares que nosotros llegamos aqu\u00ed para recuperar bienes de la naci\u00f3n del pueblo que de manera irresponsable Y yo sostengo que por la corrupci\u00f3n se hab\u00edan transferido a empresas particulares Entonces se est\u00e1n recuperando estos bienes se hizo tambi\u00e9n con la salinera la exportadora de sal de Guerrero Negro Porque esa salinera se salv\u00f3 de milagro del vendaval privatizador Entonces se nos present\u00f3 una muy buena oportunidad de adquirirla a buen precio la parte de Los japoneses y ten\u00edamos los recursos de d\u00f3nde salieron los recursos para que vean cu\u00e1nto deja el evitar la corrupci\u00f3n pues del fondo minero que antes se entregaba supuestamente para beneficio en Estados en municipios y en la mayor\u00eda de los casos no hac\u00edan nada me consta y desviaban los recursos o desaparec\u00edan esos recursos Ahora no ahora se tiene ese fondo y con ese fondo se compr\u00f3 la arinera y ya es de la naci\u00f3n algunos no les gusta esta pol\u00edtica lo entiendo tenemos distinas formas de pensar Pues por eso hay dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n y nosotros pues no llegamos diciendo de que \u00edbamos a privatizar que iba a seguir la misma pol\u00edtica neoliberal no es muy claro que dijimos que iban a haber cambios en la pol\u00edtica econ\u00f3mica y es lo que estamos haciendo muy bien presidente Eh bueno para finalizar nada m\u00e1s eh reiteramos la solicitud de informaci\u00f3n sobre las cl\u00ednicas federales que eh ofrecen el servicio de interrupci\u00f3n del embarazo eh puesto que es un problema grave de salud p\u00fablica en el Estado de M\u00e9xico dado que despu\u00e9s de las personas gestantes residentes en la capital del pa\u00eds las mexiquenses son las que m\u00e1s acuden a este servicio aqu\u00ed Entonces este pues reiterar ese ese esa esa solicitud y tambi\u00e9n del informe sobre el caso ohl que que se hab\u00eda planteado gracias S\u00ed c\u00f3mo no lo tomamos en cuenta Gracias presidente muy buenos d\u00edas su servidor Jos\u00e9 sobrevilla E ser\u00eda interesante conocer su opini\u00f3n de que la aerol\u00ednea American Airlines ha dicho que sostiene tanto su decisi\u00f3n de suspender las operaciones de carga en el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico como la de reducir los slots disponibles en el mismo aeropuerto son contrarios al Tratado bilateral M\u00e9xico Estados Unidos en materia de apertura y competencia tambi\u00e9n ha expresado que las recientes decisiones del gobierno mexicano han perjudicado la competencia carecido de transparencia e incumplido tratados bilaterales de cielos abiertos La pregunta es presidente est\u00e1 permitido toler que una aerol\u00ednea extranjera se entrometa en la pol\u00edtica aeron\u00e1utica de M\u00e9xico pues para sacar provecho cuando ya ya que esta aerol\u00ednea es la que m\u00e1s vuelos tiene entre M\u00e9xico y Estados Unidos y los mejores slots bueno es que hay declaraciones pero no hay nada formal no existe una denuncia No hay ninguna queja nada y tienen derecho [M\u00fasica] todos tenemos derecho a manifestarnos vivimos en un pa\u00eds libre eso est\u00e1 quedando cada vez m\u00e1s de manifiesto si por eso voy a seguir insistiendo que nos manden la Estatua de la Libertad de Nueva York Porque all\u00e1 se est\u00e1 poniendo m\u00e1s verde que como es observen la y van a ver que est\u00e1 m\u00e1s verde porque si era verde su color original pero un verde y ahora veo Verde m\u00e1s oscuro fuerte porque yo creo que est\u00e1 este verde de coraje pero aqu\u00ed vivimos en un pa\u00eds libre y feliz ya lo vimos con la encuesta feliz feliz feliz y hay que cuidar eso que sigamos viviendo en un pa\u00eds libre sin represi\u00f3n a nadie por eso este no est\u00e1 bien lo que le hicieron a c\u00f3mo se llama que tiene su programa de radio y de televisi\u00f3n a la raki que despu\u00e9s de 17 a\u00f1os en el universal lo sacaron Pero \u00e9l mismo lo lo dice ponlo Eso no tiene que compartir Son medios no igual aprovechando tambi\u00e9n para decir de que vivimos un pa\u00eds libre que se expres\u00f3 ayer Ricardo Salinas pliego con holgura sin ninguna limitaci\u00f3n y no pasa nada nada eso antes no se ve\u00eda de aqu\u00ed no pasa nada se respeta es Sagrada La Libertad en general y la libertad de expresi\u00f3n en particular desde luego no coincidimos no pero respetamos la opini\u00f3n de todos y no censuramos a nadie debemos de sentirnos muy orgullosos por eso no hay un r\u00e9gimen autoritario mucho menos dictatorial una dictadura no se puede protestar hay pa\u00edses donde bueno se reprime a los que se manifiestan aqu\u00ed no Claro hay debate y natural que tengamos puntos de vista diferentes pero nos respetamos y Tenemos una gran ventaja algo excepcional tenemos un pueblo muy consciente muy informado muy politizado siempre el pueblo de M\u00e9xico no ha sido un pueblo muy avispado pero Habr\u00e1 m\u00e1s es incre\u00edble el nivel de politizaci\u00f3n es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo hemos alcanzado eso por eso se pueden decir much\u00edsimas cosas Y este se puede caer en contradicciones y pueden haber [M\u00fasica] calumnias del New York Times wasing financial Time de los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos No pasa nada nada y hay que seguir as\u00ed prohibido prohibir y la prensa como sean los liberales se regula con la prensa y es bueno el debate muy bueno Y si es respetuoso mejor pero si tambi\u00e9n mientan madre pues no pasa nada les afecta a los que act\u00faan as\u00ed porque tiene un efecto de Boomerang la gente este en M\u00e9xico es muy educada el pueblo de M\u00e9xico es muy educado muy respetuoso en general y de la autoridad pero claro que el que no conoce de esto porque le falta ba\u00f1o de pueblo pues piensa que mentando madre no se va a ganar la simpat\u00eda del pueblo no no nu pueblo es muy respetuoso a ver qu\u00e9 dice a me avisaron el martes en la noche Yo escribo las cartas los mi\u00e9rcoles obviamente en la tarde noche y que decidieron el consejo decidi\u00f3 que este que deje de escribir y que este jueves iba a ser mi \u00faltima carta y que por favor la escriba de despedida y no entend\u00ed mucho la verdad dije y por o qu\u00e9 me dice fue decisi\u00f3n de ellos probablemente tu estilo y tu forma de expresarte no es del agrado de algunos y dije pero si me conoc\u00edan desde hace 4 a\u00f1os que ese es mi estilo entonces me dijeron Ya no me hagas m\u00e1s preguntas nada m\u00e1s desp\u00eddete sabes lo que te queremos Sabes que eres de casa y este y le dije Bueno pues dile a los dos Juan franciscos que los amo que muchas gracias y que bueno lo obvio es lo obvio Entonces no har\u00e9 m\u00e1s preguntas no Y me dice Qu\u00e9 bueno bueno Y si fuiste muy agradecido con la familia Ortiz como debe de ser porque por supuesto han sido muy generosos con todos nosotros al abrir las puertas Pero por supuesto bueno Esto lo importante que hay que decir Carlos Es que la libertad de expresi\u00f3n en este momento en M\u00e9xico est\u00e1 pasando por uno de sus peores momentos de que hay un gobierno y un presidente que es un acosador sistem\u00e1tico de la prensa libre no y de que todos los d\u00edas construye desde su Tribuna presidencial todo un clima de odio y de persecuci\u00f3n en contra de los periodistas y y y por supuesto se han dedicado a presionar de todas las maneras en los medios de comunicaci\u00f3n para que no haya Libertad para que no haya cr\u00edtica S\u00ed al presidente y al gobierno S\u00ed y para callar voces No mira a m\u00ed en toda mi vida desde que estudiante esta corrida es la s\u00e9ptima vez que me corren de un lugar cada vez que me corren mi nuevo trabajo es mucho mejor me me me aumentan el sueldo y todo lo que quieras te lo juro me ha ido muy bien cada vez que me corren entonces obviamente no me van a caller la boca no tenemos atipical la carta va a seguir aqu\u00ed en atipical todos los jueves ahora en exclusiva est\u00e1n en los Twitter atipical y el m\u00edo est\u00e1 en Facebook internet digo y YouTube de at\u00edpica Pedro este Ferriz de Con muy elegantemente nos va a viralizar la nota en sus redes y mi hermano Joaqu\u00edn L\u00f3pez driga que desde el d\u00eda uno que entr\u00e9 al universal me dice Carlos yo voy a meter tu columna porque me encanta y sigo con el apoyo de Joaqu\u00edn y este estamos en Radio F\u00f3rmula en el radio todos los jueves no entonces este fuera de de que yo no creo que tengamos un ausentismo para seguir luchando por la democracia y libertad de expresi\u00f3n s\u00ed me llama la atenci\u00f3n porque a m\u00ed me toc\u00f3 y como Qu\u00e9 dices Oye si es en serio esto no Claro claro Bueno pero mira hace un momento S\u00ed pero es que que habl\u00f3 de 17 a\u00f1os no est\u00e1 ah\u00ed en otra parte Pero bueno es que este lo lo este lo censuraron en el universal y me echan la culpa a m\u00ed qu\u00e9 tengo yo que ver este si yo no veo a orti los del universal se dedican a atacarnos d\u00eda y noche y la se\u00f1ora del siempre pues s\u00ed ella est\u00e1 enojada porque ella aparec\u00eda en la lista de los que recib\u00edan aqu\u00ed eh dinero y ha estado muy molesta junto con otros no solamente ellas ella pero nosotros no no censuramos a nadie a nadie este yo no hablo con ning\u00fan director de peri\u00f3dico de radio de televisi\u00f3n no nunca lo hemos hecho Nunca Jam\u00e1s Pero pues ahora todo es culpa de de nosotros van perdiendo credibilidad porque no han entendido Y adem\u00e1s no quieren entender les cuesta trabajo hubo una se\u00f1ora pol\u00edtica que plante\u00f3 que desapareciera de la Constituci\u00f3n o que ya no se hablara no que desapareciera de la Constituci\u00f3n sino de que ya no se hablara de pueblo pero es que nunca ha le\u00eddo la constituci\u00f3n porque de acuerdo a la Constituci\u00f3n el art\u00edculo 39 se establece que El poder dimana del pueblo y se instituye para su beneficio Entonces c\u00f3mo vamos a suprimir la palabra pueblo porque les molesta que se hable de pueblo por la connotaci\u00f3n que tiene pueblo Somos [M\u00fasica] todos todos ciudadanos son los que tienen derechos pol\u00edticos para participar en elecciones pero pueblo Somos todos entonces est\u00e1n pasando estas cosas que no tienen nada que ver con lo electoral o que podemos hablar porque no es estar pidiendo ni siquiera que la gente participe vote que eso tambi\u00e9n pues es un derecho no que todos participen que todos vayan a votar mal ser\u00eda que se dijera hay que votar por determinado partido por determinados candidatos eso si no se puede no se debe Pero en fin es lo que est\u00e1 pasando es la la temporada pero bien en general la gente est\u00e1 contenta Buenos d\u00edas presidente hanan Salazar de notici en redes bueno primeramente comentarle que se est\u00e1 atendiendo del tema que plantea la ocasi\u00f3n anterior a los cafetaleros tanto por por gobernaci\u00f3n como medio ambiente y se ha estado avanzando solamente quer\u00eda comentarle al respecto ya que enfatica ocasi\u00f3n anterior Bueno pues eh preguntarle primeramente presidente eh aqu\u00ed ya una compa\u00f1era reportera ha planteado el tema de la comunidad de H\u00e9rcules en Coahuila esto tiene que ver con eh un una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil est\u00e1n pidiendo Eh pues auxilio pr\u00e1cticamente un sos as\u00ed lo han llamado porque Bueno pues su actividad est\u00e1 vinculada completamente con la miner\u00eda como gran parte de Coahuila Y en este caso con la empresa amsa y la empresa amsa Bueno pues ha arremetido muy fuertemente de acuerdo a sus denuncias ellos han estado incluso viniendo a Palacio Nacional porque Eh pues les han cortado la energ\u00eda el\u00e9ctrica aqu\u00ed se pidi\u00f3 el apoyo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad s\u00ed apoy\u00f3 s\u00ed apoya pero tambi\u00e9n aqu\u00ed hay un mecanismo que depende mucho de la empresa a que se provea eh Hay un mecanismo ah\u00ed donde tienen un control y no se les ha pagado eh sus salarios Bueno hay un problema precisamente con la empresa eh A prop\u00f3sito de toda esta complejidad no tienen ingresos e incluso hay e eh donaciones de gente que bueno pues quiere apoyarlos de con despensas eh han tenido problemas con el tema de la salud con el tema de seguridad con el tema de eh eh servicio educativo y pues vuelven a pedirle presidente eh estos trabajadores estas familias porque pues repito dependen de esto y pues Desafortunadamente la empresa est\u00e1 en este en este en este tramo donde usted ha pedido incluso al propietario que bueno pues que se atienda para poder destrabar y que no sufra la gente que es precisamente la que m\u00e1s est\u00e1 padeciendo esto presidente preguntarle sobre este tema primeramente pues lo estamos atendiendo es muy complicado el tema porque hay mucha irresponsabilidad se quedaron muy mal acostumbrados a que eh ten\u00edan influencias Y entonces hac\u00edan lo que quer\u00edan acu\u00e9rdense C\u00f3mo surge este conflicto eh amsa era una empresa p\u00fablica volvemos a lo mismo entonces Salinas la privatiza Carlos Salinas Incluso se habla de que este allegados ten\u00edan hasta acciones ya una vez que empresa se privatiz\u00f3 era una empresa p\u00fablica funcionaba muy bien mucho muy bien Monclova se desarroll\u00f3 a partir de esta empresa hab\u00eda un buen director de esta empresa Entonces se mal administr\u00f3 eh empezaron a derrochar dinero ten\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntos aviones de estos que llaman ejecutivos se los prestaban a los pol\u00edticos a los gobernadores de de Coahuila y mal administraci\u00f3n deudas no pagaban impuestos no le pagaban al infonavid no le pagaban el seguro y negocios arriba financiaban campa\u00f1as de pol\u00edticos vendieron una empresa chatarra al gobierno porque es este muy curioso de que cuando se trata de dinero de robar los privatizador se vuelven estatistas y tambi\u00e9n por robar los estatistas se vuelven privatizador en el sexenio pasado decidieron comprar estatizar una empresa de altos hornos o del due\u00f1o de altos hornos y un aval\u00fao llevaba esa planta como 20 a\u00f1os sin funcionar en una planta chatarra as\u00ed como esa otras y las compraron Pero adem\u00e1s el valal se infl\u00f3 Y si val\u00edan 100 millones de d\u00f3lares las vendieron en m\u00e1s de 300 millones de d\u00f3lares creo que como 200 millones de d\u00f3lares m\u00e1s que fue lo que se demostr\u00f3 en la investigaci\u00f3n de la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n entonces mucha corrupci\u00f3n y aferrados a seguir manteniendo esas mismas pr\u00e1cticas de soborno de corrupci\u00f3n porque ante todo ese fracaso no es para decir ya entrego [M\u00fasica] todo y permito que esta fuente de trabajo no se pierda pero no a\u00fan llevando al fracaso la planta se siguieron aferrando a mantenerla pensando que nosotros \u00edbamos a actuar como Cedillo que le \u00edbamos a rescatar y que se las \u00edbamos a limpiar y volv\u00e9rsela a entregar con dinero del presupuesto que es dinero de todo el pueblo Pues eso no a\u00fan as\u00ed trat\u00e1ndose de los trabajadores dijimos Bueno si hay una empresa nueva que quiera participar Si los que tienen las acciones Quienes son los due\u00f1os un se\u00f1or este entrega ya la empresa formalmente y hay empresas nuevas que quieran invertir para rescatar esa empresa que adem\u00e1s si tiene futuro m\u00e1s que hay que invertir tiene futuro por el desarrollo de Am\u00e9rica del Norte y por prod de acero su ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica Entonces si hay un inversionista que quiera serio inyectar recursos frescos Bueno podemos nosotros sin condonar nada dar plazos de pago al SAT Comisi\u00f3n Federal Pemex hacer los tr\u00e1mites en el seguro para que no tengan que pagar porque entonces este no podr\u00eda cualquier nuevo inversionista no salir adelante y en eso [M\u00fasica] estamos pero han habido muchos obst\u00e1culos que yo conozca como tres empresas han querido llegar a acuerdo recuerdo de una que despu\u00e9s de que no se entendieron los due\u00f1os de ansa con una primera empresa me vieron a m\u00ed entusiasmados pero entusiasmados ya estamos por firmar el acuerdo y les dije este cuenten con nosotros apoyamos en lo que estoy exponiendo se firman convenios para que paguen en plazos con tal de que se reincorpore a los trabajadores se recupere la fuente de trabajo se le pague a muchos proveedores locales que se les debe nosotros ayudamos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Y al final le dije pues ojal\u00e1 y no me equivoque no Pero cuidado porque Estos son como una pelota de jab\u00f3n y Lamentablemente a a los 15 d\u00edas volvieron a ver no se puede con esta gente nos cambiaron todo ya despu\u00e9s vino otro y ahora hay otro y estamos en eso esto sirve para que los trabajadores y los pobladores Monclova de coaguila sepan que si estamos Este ayudando pero que es muy complejo y algunos tambi\u00e9n piensan que el obst\u00e1culo somos nosotros y est\u00e1n pateando el bote pensando que ya nos vamos a ir y que con el cambio van a poder Pero qu\u00e9 autoridad va a destinar 10 20,000 millones de pesos para rescatar una empresa y dej\u00e1rsela a los mismos que la saquearon pues solo que regresar a Salinas no de presidente pero eso ya no se puede Bueno eso espero o sea deber\u00edan de estar actuando con m\u00e1s [M\u00fasica] realismo Est\u00e1 tambi\u00e9n como los que no quieren pagar impuestos ahora porque pensando de que ya me voy a ir y no van a pagar los impuestos va a ser muy dif\u00edcil si ya todo es p\u00fablico yo les voy a contar algo sobre Salinas pjo porque si no las las este las conferencias Como dijo un escritor de estos este de derecha ya no sirven no dice ya se van a convertir en clases de historia Claro que a m\u00ed me importa mucho la historia y que se conozca nuestra historia porque eso es lo que nos inspira y sobre todo nos importa mucho para los j\u00f3venes pero este tambi\u00e9n para no hacerlas tan tediosas Pues hay cosas que si podemos hablar no que no tienen que ver con lo electoral much\u00edsimas les voy a contar algo en efecto es mi amigo Ricardo Pero tenemos como ha quedado de manifiesto posturas pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas distintas tambi\u00e9n esto es consustancial a la democracia No puede haber un pensamiento \u00fanico entonces en el asunto de el pago de impuestos nosotros hicimos el compromiso con el pueblo de no permitir privilegios Fiscales de combatir la evasi\u00f3n fiscal y de que no era justo el que todos paguen impuestos y que los de arriba no paguen porque un campesino pobre paga impuesto porque las mercanc\u00edas que compra ha\u00ed va a incluir un impuesto y un obrero tambi\u00e9n y un profesional lo mismo es m\u00e1s pagan m\u00e1s impuestos los obreros que los empresarios el impuesto sobre la renta que se recauda de los trabajadores es mayor al impuesto sobre la renta que se recauda de los empresarios Pero adem\u00e1s exist\u00edan privilegios y las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras terminaban no pagando impuestos se les condonan los impuestos una gran injusticia Y todav\u00eda hablaban de que el problema de M\u00e9xico era que se recaudaba muy poco porque los los de la econom\u00eda informal no pagaban impuestos que si se le cobraba impuestos a los de la econom\u00eda informal a los ambulantes a los que acomodan los carros los bienes viene viene viene con eso se resolvi\u00f3 el problema mucha eh hipocres\u00eda mientras los de arriba no pagaban porque hasta en el supuesto de que pagaran todos impuestos que adem\u00e1s todos pagan Todos pagamos porque el IVA es parejo solo alimentos y medicamentos pero cualquier otra cosa hay que pagar pero estamos hablando de impuestos sobre la renta a\u00fan cu\u00e1nto este pod\u00eda pagar un comerciante ambulante si lo que saca es para mantener a su familia si no tiene utilidad C\u00f3mo creci\u00f3 la econom\u00eda informal bueno porque no hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico y no se impulsaba la econom\u00eda formal y la gente empez\u00f3 a buscarse la vida como pudo fueron dos v\u00e1lvulas que sirvieron mucho para quitar la presi\u00f3n la migraci\u00f3n lamentable porque imag\u00ednense si no se sal\u00eda la gente c\u00f3mo iba a vivir durante el periodo neoliberal y la otra v\u00e1lvula para que este pa\u00eds No estallara por entero fue la econom\u00eda informal que la gente busc\u00f3 la forma de sobrevivir ante la pol\u00edtica de saqueo de robo de los neoporfiriato [M\u00fasica] pagaban y cuando pagaban se les devolv\u00eda porque hab\u00eda condonaci\u00f3n de impuestos entonces dijimos no esto es injusto adem\u00e1s no vamos a Aumentar los impuestos No necesitamos Aumentar los impuestos es cosa de que paguen los impuestos quienes [M\u00fasica] ahora tienen el privilegio de no pagar los impuestos se terminan esos privilegios y va a haber recaudaci\u00f3n lo que est\u00e1 sucediendo sin Aumentar los impuestos ya lo he dicho de 3 billones de recaudaci\u00f3n nada m\u00e1s en 2018 a 4,500000 en el 23 en 5 a\u00f1os 1,00000 m\u00e1s pero ahora est\u00e1 ingresando m\u00e1s a la hacienda p\u00fablica porque la gente primero los ciudadanos est\u00e1n portando muy bien todos est\u00e1n contribuyendo m\u00e1s saben que su dinero o lo que aportan no va a parar a unas cuantas manos no se lo roban que eso aqu\u00ed abre un par\u00e9ntesis tambi\u00e9n para decirle con todo respeto a Ricardo Salinas que si sabe de que se est\u00e1n robando el dinero que nos mande la informaci\u00f3n y yo presento la denuncia porque parece que habl\u00f3 de que del dinero de los adultos mayores se roban 400000 millones que me mande las pruebas y yo presento la denuncia y lo hago p\u00fablicamente aqu\u00ed nada m\u00e1s que quiero las pruebas cierro par\u00e9ntesis entonces decidimos todos a pagar impuestos y afortunadamente se ha logrado la gente que antes se beneficiaba con estas condonaciones entendi\u00f3 de que ya no era posible y est\u00e1n pagando los del oxo pagaron como 12000 millones Televisa pag\u00f3 como 6000 millones Walmart como 10 12000 millones [M\u00fasica] todos y hay denuncias present pero ya son menos menos mucho menos y hay denuncias y se obtienen recursos adicionales porque llegan a buscar acuerdos y se les atiende y est\u00e1n poni\u00e9ndose al d\u00eda al corriente se ha avanzado much\u00edsimo en esa mat y por eso pues se fortalece la hacienda p\u00fablica y eso nos lleva a que no tenemos que pedir deuda o incrementar la deuda nosotros vamos a dejar un gobierno con menos deuda en t\u00e9rminos reales que la deuda que contrat Calder\u00f3n o el licenciado Pe\u00f1a con relaci\u00f3n al producto interno bruto a pesar de la pandemia porque no hemos solicitado deudas adicionales aqu\u00ed lo vamos a ver un d\u00eda entonces no hace falta eso no hace falta gasolinazos no hace falta aumentar el precio de la luz y alcanza el presupuesto desde luego si no se roban el dinero si no hay corrupci\u00f3n Esa es la clave de todo entonces Ricardo trae su empresa pues una deudo con el sat desde la \u00e9poca de Fox sea no es nuevo ni siquiera es un asunto de nosotros administraci\u00f3n entonces han venido litigando desde entonces este asunto y ha ido creciendo el monto y pasa de una instancia a otra y en algunos casos ya han habido fallos pero de toda la cantidad lo que fallaron fueron 2500 millones aproximadamente y ya lo pagaron pero falta la mayor parte que eh De acuerdo al SAT llega con recargos y intereses acerca de 22 24000 millones de pesos entre 20 y 25000 millones entonces eh Ni para \u00e9l ni para nosotros es conveniente que esto se convierta en un motivo de pleito porque pues yo no estoy aqu\u00ed para pelearme yo estoy aqu\u00ed para defender el inter\u00e9s de la gente los intereses del pueblo porque el presupuesto no es dinero del gobierno es dinero del pueblo nosotros simplemente administradores de los dineros del pueblo y ese es el dinero que se utiliza para las pensiones que se utiliza para las becas que se utiliza para la educaci\u00f3n p\u00fablica para la salud para las carreteras para las obras para el desarrollo del pa\u00eds Entonces nos reunimos hace relativamente po porque \u00e9l me busc\u00f3 C\u00f3mo se llegaba a un acuerdo Yo dije s\u00ed ya se hab\u00eda visto les digo que viene de Fox qui\u00e9n estuvo despu\u00e9s de Fox Calder\u00f3n luego Pe\u00f1a no es de nosotros o sea no surgi\u00f3 con nuestro gobierno Entonces se fue acumulando acumulando acumulando y han hecho no s\u00e9 cu\u00e1ntas auditor\u00edas lleg\u00f3 el expediente hasta la corte y este que eh fue presidente de la corte se\u00f1or ministro Aguilar guard\u00f3 el expediente casi un a\u00f1o tambi\u00e9n con la idea de que pase el tiempo como se denunci\u00f3 lo tuvo que sacar incluso perdi\u00f3 la votaci\u00f3n en la corte y lo mandaron a un juzgado de distrito y all\u00e1 en ese juzgado de distrito tambi\u00e9n quer\u00edan darle carpetazo y dos ministros contra uno se opusieron y ah\u00ed est\u00e1 el expediente Pero bueno Siempre hay la posibilidad de llegar a acuerdos entonces me busca Ricardo le dio S\u00ed vamos a ver c\u00f3mo se resuelve y le pido al director del SAT y al procurador fiscal que hagan una revisi\u00f3n minuciosa de nuevo para ver hasta cu\u00e1nto se le pod\u00eda este eh quitar de cu\u00e1nto pod\u00eda ser la quita legal porque no se puede hacer una quita ilegal imag\u00ednense la responsabilidad de todas maneras la quita era importante creo que de 8000 millones ten\u00eda que pagar 14 algo as\u00ed ese era el acuerdo no el acuerdo a lo que nosotros llegamos decir hasta aqu\u00ed se puede legalmente con tal de llegar a un acuerdo de todas maneras yo ten\u00eda aqu\u00ed que venir con ustedes a decirles a ustedes que son los que transmiten informaci\u00f3n al pueblo y al pueblo de manera directa de todo lo que estaba en juicio se consider\u00f3 de que estos recargos y esto y esto se pod\u00eda quitar para que se pagara esta cantidad yo dije lo asumo lo asumo porque tengo mi conciencia tranquila Claro que ya sab\u00eda lo que iban a decir mis adversarios los mismos amigos o compa\u00f1eros de clase me refiero de no de la escuela sino de clase social de Ricardo C\u00f3mo llegaron a ese acuerdo Por qu\u00e9 se le redujo tanto tom\u00e9 la decisi\u00f3n propongan y lo asum y no quiso entonces qui\u00e9n va a resolver ahora pues el poder judicial de todas maneras ten\u00eda que resolver el poder judicial Porque si se llegaba al acuerdo lo ten\u00eda que autorizar el poder judicial pero se le iba a consultar al poder judicial porque ya se lleg\u00f3 a un acuerdo lo consideran ustedes legal ese va a ser el procedimiento pero como no acepta a qui\u00e9n le corresponde resolver ahora pues al poder judicial por entero mande retira el acuerdo se retira el acuerdo se le cobrar\u00eda todo No ya nosotros este continuamos d\u00e1ndole seguimiento al juicio sobre la base del expediente si el juez dice en efecto esto se le puede quitar se le quita pero ya el juez ya nosotros ya cumplimos la propuesta del acuero mande mantienen la propuesta del acuerdo No ya nosotros es que no se acept\u00f3 s\u00ed Entonces yo iba a asumir eso p\u00fablica pol\u00edticamente pero ya no ahora es un poder ajeno que me cuesta trabajo decir independiente el que va a resolver pero que se va a resolver se tiene que resolver en estos 6 meses que me faltan que podr\u00eda ser porque ni modo que van a tardar tanto los magistrados en resolver o en el pr\u00f3ximo gobierno Pero se tiene que resolver no Sencillamente que no no aceptaba pues yo pienso Pues yo pienso Entonces ya no no este no es un asunto de pleito S\u00ed yo lo considero mi amigo nada m\u00e1s que este cuando nombr\u00e9 el consejo asesor a todos les dije y hay constancia dije me van a ayudar pero me van a entender tambi\u00e9n de que yo represento al pueblo de M\u00e9xico yo no puedo hacerle el favor a nadie pero se los dije Y hay testigos V\u00e1monos a salar presidente presidente nada m\u00e1s la segunda la segunda pregunta rapid\u00edsimo presidente Eh bueno del primero yo preguntarle si a H\u00e9rcules a esta comunidad pudiera haber alg\u00fan programa emergente Para apoyar a la poblaci\u00f3n en este entrampado en que se encuentran porque el gobierno local de acuerdo a lo que dicen los mineros pues no les quieren apoyar en nada pr\u00e1cticamente les han estado bloqueando apoyos no s\u00e9 hablo de servicios de salud hablo de el tema de alimentaci\u00f3n hasta donde se pueda alg\u00fan programa emergente presidente de mi primera pregunta estamos ayudando en todo all\u00e1 all\u00e1 este eh tanto bienestar est\u00e1 atendiendo y lo vamos a seguir haciendo all\u00e1 el segundo punto pero de todas maneras vamos a a ver con con arianas sobre todo Qu\u00e9 se puede hacer eh mi segunda y \u00faltima pregunta presidente rapid\u00edsimo eh Hay Siete j\u00f3venes siete estudiantes de la Universidad de Guanajuato que est\u00e1n acusando est\u00e1n se\u00f1alando ellos que eh los est\u00e1n ya penalizaron algunas de sus acciones eh a nivel estudiantil a nivel Universidad de Guanajuato e all\u00e1 en ese estado eh Porque tomaron eh oficinas en la rector\u00eda para presionar a las autoridades en ese entonces el septiembre del a\u00f1o pasado eh que se transparentar el nombramiento del rector de aquella universidad el tema aqu\u00ed es que eh Bueno pues hubo grupos de choque ellos se\u00f1alan eso los estudiantes Eh no fueron nada m\u00e1s ellos fueron eh aproximadamente 100 de acuerdo a su a su relato pero eh Bueno pues se lleg\u00f3 a una pl\u00e1tica con las autoridades de esta universidad para pues ceder las oficinas Establecer un di\u00e1logo porque Dentro de este pliego petitorio tambi\u00e9n por ejemplo hay eh se\u00f1alamientos eh acusaciones de acoso sexual por parte de profesores contra estudiantes bueno El caso es que llegaron a un acuerdo de que no iba a haber sanciones de que iba a estar todo tranquilo eh Por lo menos en un tema de di\u00e1logo y un tema de Aunque haya diferencias que no pasar a mayores el tema es que ya hay denuncias y la fiscal\u00eda de Guanajuato eh que bueno aqu\u00ed se ha se\u00f1alado m\u00faltiples veces incluso su propio accionar de este de estos a\u00f1os pues ha dejado mucho que desear y la inseguridad all\u00e1 es tremenda el punto es de que ha arremetido o est\u00e1n ya siendo investigados y se sienten completamente Pues en un en un tema de eh de que est\u00e1n en proceso de de penalizar acusaciones Y bueno pues obviamente cuando vienen ese tipo de de de se\u00f1alamientos de penalizar Pues es que ya es un incluso es en el \u00e1rea de eh eh delitos de alto impacto les est\u00e1n se\u00f1alando Entonces yo s\u00e9 que esto no tiene que ver presidente se ventila aqu\u00ed yo se lo se lo vengo a exponer porque eso tiene que ver con este estado pero pues yo he platicado con uno de los estudiantes y me ha pedido precisamente plantearle Si pudiera haber alguna acompa\u00f1amiento por parte de la Secretar\u00eda de Seguridad o con quien usted indique para poder pues ver la manera era tambi\u00e9n de que esto no escale y que los estudiantes incluso no solamente no sean penalizados no en algo que todo a todas luces es injusto contra ellos sino que pues obviamente pues todo est\u00e9 en calma y que pues se pueda llegar a un di\u00e1logo presidente en lo que pueda ayudarse Claro est\u00e1 dentro del propio gobierno ese ser\u00eda Y gracias le agradezco mucho eso con con el subsecretario de educaci\u00f3n superior de con cheir \u00e9l puede ayudarnos S\u00ed gracias Muy bien nos vemos ma\u00f1ana s\u00ed muy este lamentable eh en Atoyac este asesinato de un candidato del PT aspirante s\u00ed aspirante del PT en Atoyac s\u00ed unos minutos que est\u00e1 llamando aar la protecci\u00f3n de los aspirantes S\u00ed s\u00ed estamos apoyando nosotros a todos el alto comisionado este es muy con todo respeto muy este tendencioso est\u00e1 en contra de nosotros y [M\u00fasica] eh hace comparsa con los que quieren eh demostrar de que M\u00e9xico es un pa\u00eds muy violento Ya ven lo que hace nuestros adversarios y los medios de manipulaci\u00f3n como el universal la violencia estas organizaciones pagadas por gobiernos extranjeros el mismo Claudio x Gonz\u00e1lez su asociaci\u00f3n los que est\u00e1n como la se\u00f1ora p\u00e9s hay otro que est\u00e1 pero enojad\u00edsimo porque tambi\u00e9n estaba en la n\u00f3mina aqu\u00ed recib\u00eda dinero que viene del reforma tambi\u00e9n de esa escuela en reforma nada m\u00e1s conozco una gente una gente es Es mujer que le tengo mucho no eh No no no no no no no no Uno que se separ\u00f3 del reforma y cre\u00f3 su revista y recib\u00eda dinero aqu\u00ed y sigue ahora abiertamente en contra de nosotros es no no no Ram\u00f3n Alberto fue director del Esa es la escuela y pardinas y hay otro el que dijo de que aqu\u00ed en el D los que pagaban impuestos ese no no no pero este no estaba de director estaba ah\u00ed como era como Zamarripa que ahora ya El camarada No tampoco Ren\u00e9 no no Ren\u00e9 de los m\u00e1s decentes y antes estuvo ah\u00ed un buen periodista Miguel \u00c1ngel gran chapa pero se fue generando no este no animal pol\u00edtico se llama ese no estuvo en reforma es que todav\u00eda covid no como el medio no era de por eso Ah pero ese recib\u00eda dinero del gobierno y ahora est\u00e1 Bueno desde que estamos lanzados Pero afortunadamente las las benditas redes sociales miren lo que sucedi\u00f3 [M\u00fasica] con has Hash Hash este de presidente narco amlo debe llevar como 200 millones no much\u00edsimo dinero entonces se demostr\u00f3 de que todo estaba pagado este que sal\u00eda de otras partes y luego alguien que no puedo mencionar lo acept\u00f3 dijo que s\u00ed as\u00ed con cinismo que se val\u00eda de todo entonces s\u00ed este ahora con la temporada est\u00e1n Pero molest\u00edsimo por qu\u00e9 sali\u00f3 esto de del animal pol\u00edtico por los los periodistas Ah porque s\u00e9 hay ese ambiente no del la violencia el agravio a este a periodistas a candidatos o sea buscando enrarecer no eh a las elecciones de estado si yo les contar alg\u00fan d\u00eda Les voy a contar no les voy a seguir contando adem\u00e1s aqu\u00ed hay eh mucho de eso de lo que son las elecciones de estadoos candidatos pues bastantes todos los que solicitan la protecci\u00f3n se les da pero no tengo el dato pero si la instrucci\u00f3n S\u00ed ma\u00f1ana rosela les puede decir cu\u00e1ntos los candidatos a presidentes las candidatas a presidenta a presidentas el candidato todos este tienen tambi\u00e9n ya los que han solicitado ma\u00f1ana ricela que nos [M\u00fasica] explique ma\u00f1ana es de un tema deada de unes est este sobre eso me quieres preguntar estamos t\u00fa Gracias presidente shila rosagel corresponsal de grupo gily presidente S\u00ed este tema el pasado 20 de febrero 11 j\u00f3venes que se encontraban en la fase de entrenamiento para entrar a la guardia nacional pues se los llev\u00f3 se los llev\u00f3 las olas eh cuatro sobrevivieron siete continuaron desaparecidos por un tiempo hasta se hab\u00edan recuperado seis seis cuerpos eh Al menos dos de ellos son de Sonora uno es de por ah\u00ed de de de Cajeme otro de nabojoa otro muchacho de nabojoa entonces preguntarle Eh bueno De acuerdo a las versiones de los sobrevivientes el militar que estaba a cargo les pidi\u00f3 que que volvieran a entrar al agua cuando ya se hab\u00eda acabado el entrenamiento la capitan\u00eda del puerto hab\u00eda emitido una advertencia para ese d\u00eda del clima y el oleaje alto entonces preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre este caso pues que s\u00ed ha generado impacto all\u00e1 tanto en Baja California como en Sonora s\u00ed Lamentablemente sucedi\u00f3 eso como t\u00fa lo est\u00e1s exponiendo as\u00ed fue eh Son 11 este eh militares que estaban en entrenamiento entrenamiento se salvaron cuatro se recuperaron cuatro con vida este siete desaparecieron eh ten\u00eda yo el dato de que ya se hab\u00edan encontrado cinco ahora dices t\u00fa seis se S\u00ed este eh faltar\u00eda uno eh No ha eh dejado de buscarse se cuenta con con todo el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina se inici\u00f3 la investigaci\u00f3n s\u00ed sobre los hechos eh est\u00e1n en calidad de detenidos sobre todo el responsable de eh el grupo El militar que los llev\u00f3 el militar s es un este militar eh encargado de la de la de la adiestramiento eh se est\u00e1 haciendo toda la investigaci\u00f3n correspondiente para eso y eh se est\u00e1 atendiendo a los familiares S\u00ed y lo sentimos much\u00edsimo much\u00edsimo hemos estado pendientes sobre este caso el la persona a cargo no sigi\u00f3 alg\u00fan protocolo o qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 hasta es lo que est\u00e1n investigando hay todo un equipo siempre en la secretar\u00eda de la defensa para esto prop\u00f3sito este se est\u00e1 revisando todo porque incluso este eh se les encontr\u00f3 con todo su equipo eh de protecci\u00f3n y que es y con las botas y eso es muy pesado se tiene que dar una explicaci\u00f3n de de Qu\u00e9 pas\u00f3 Gracias presidente ya nada m\u00e1s algo r\u00e1pido el gobernador Alfonso durazo declar\u00f3 que hay una emergencia por sequ\u00eda en Sonora m\u00e1s del 98 por casi el 99 de los 72 municipios est\u00e1n en sequ\u00eda eh preguntarle el Gobierno Federal tiene contemplado alg\u00fan apoyo extra para la entidad si se agrava esta situaci\u00f3n ser\u00eda todo S\u00ed vamos a estar pendientes pero no puedo ahora decir absolutamente nada de eso por la cuesti\u00f3n de la veda pero estamos muy pendientes y apoyando al gobernador Alfonso durazo nos vemos nos [M\u00fasica] vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:33.117030"
}