{
    "video_id": "OAIninoUN_g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OAIninoUN_g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBOsqvXOzHripTxgJ_2lTjj2v1eBw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OAIninoUN_g",
    "video_title": "Investigaciones a fondo garantizar\u00e1n justicia a periodistas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8907,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Hola present\u00f3n",
            "start": 860.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 868.46,
            "duration": 30.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 909.02,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 985.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar hoy mi\u00e9rcoles",
            "start": 992.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 997.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "como lo hacemos cada semana",
            "start": 1000.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 1005.36,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "escuchar a Ana Elizabeth Garc\u00eda vilchis",
            "start": 1007.899,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "quien va a informarnos sobre",
            "start": 1014.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "las mentiras",
            "start": 1019.899,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "algunas mentiras porque si no nos",
            "start": 1023.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos todo el d\u00eda aqu\u00ed el Qui\u00e9n es",
            "start": 1027.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras en los medios de",
            "start": 1030.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1033.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y posteriormente abrimos para preguntas",
            "start": 1036.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y respuestas hay tres compa\u00f1eros que",
            "start": 1041.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes de modo que si va a",
            "start": 1044.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "haber oportunidad para abrir a m\u00e1s",
            "start": 1047.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como todos son",
            "start": 1050.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hombres de Ra\u00fal Carlos Rodolfo tres",
            "start": 1052.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1056.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s ya",
            "start": 1057.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1064.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros Este es el Qui\u00e9n",
            "start": 1066.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las mentiras de la semana",
            "start": 1069.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del 16 de marzo hoy traemos cuatro notas",
            "start": 1071.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la primera El Universal falta la verdad",
            "start": 1074.419,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al difundir que el nuevo aeropuerto",
            "start": 1078.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 m\u00e1s caro de lo presupuestado seg\u00fan",
            "start": 1080.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico El Universal El presidente",
            "start": 1084.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que se gastar\u00eda 75",
            "start": 1086.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos en la construcci\u00f3n",
            "start": 1090.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 1093.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles pero el diario hace sus cuentas",
            "start": 1096.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y suma hasta 115 mil millones de pesos",
            "start": 1099.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el costo del iPhone es decir un 54% m\u00e1s",
            "start": 1102.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de lo presupuesto lo cual no es verdad",
            "start": 1107.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el presupuesto ejercido y",
            "start": 1110.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por ejercer la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1113.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional inform\u00f3 que el costo total del",
            "start": 1115.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aeropuerto alcanzar\u00e1 los 74.535",
            "start": 1118.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones de pesos por debajo de lo",
            "start": 1124.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programado se ven a reporta que hasta el",
            "start": 1126.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "15 de marzo en la obra ha ejercido",
            "start": 1130.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "61.000.739 millones de pesos y cuenta",
            "start": 1135.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1139.4,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "9.773 millones en bancos se generaron",
            "start": 1140.74,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "162 mil empleos a lo largo de",
            "start": 1145.539,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "880 d\u00edas que lleva la construcci\u00f3n",
            "start": 1150.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "esta Magna obra no tuvo sobre costos ni",
            "start": 1153.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dispendios por el contrario se trata de",
            "start": 1158.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un aeropuerto moderno construido por",
            "start": 1160.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ingenieros militares en tiempo r\u00e9cords a",
            "start": 1163.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un bajo costo y con la m\u00e1s avanzada",
            "start": 1166.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y materiales de calidad lo",
            "start": 1169.179,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cual es una gran noticia sin embargo hay",
            "start": 1173.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muchos que buscan manchar el inicio de",
            "start": 1176.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las operaciones del Alfa no les importa",
            "start": 1178.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "distorsionar la realidad o mentir",
            "start": 1181.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pantalla vemos c\u00f3mo se ha",
            "start": 1184.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gastado el dinero para construir el",
            "start": 1187.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1189.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que no quepa duda hasta aqu\u00ed esta",
            "start": 1191.539,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "noticia falsa vamos con la siguiente de",
            "start": 1195.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nuevo el peri\u00f3dico Reforma se lanza",
            "start": 1200.059,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "contra el tren Maya con desinformaci\u00f3n",
            "start": 1202.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los d\u00edas 10 y 11 de marzo el peri\u00f3dico",
            "start": 1205.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Reforma difundi\u00f3 notas enga\u00f1osas sobre",
            "start": 1209.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el proyecto del tren Maya a ocho",
            "start": 1212.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "columnas reforma public\u00f3 compran al",
            "start": 1215.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "triple terrenos para el tren y afirma",
            "start": 1219.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que fonatur comprueba en huasteca en",
            "start": 1222.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1500 millones de pesos tres terrenos de",
            "start": 1224.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "108 hect\u00e1reas en Quintana Roo que",
            "start": 1228.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estaban valuados en 407 millones esta",
            "start": 1231.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es falsa",
            "start": 1235.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n oficial encargada de",
            "start": 1238.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer los aval\u00faos es el instituto de",
            "start": 1240.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y aval\u00faos de bienes",
            "start": 1243.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacionales que el 8 de junio del 2021",
            "start": 1246.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 el siguiente resultado que vemos",
            "start": 1249.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en pantalla que los tres terrenos Ten\u00edan",
            "start": 1253.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un costo de 1.500 millones de pesos",
            "start": 1256.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vemos claramente la operaci\u00f3n de",
            "start": 1259.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "compraventa realizada por fonatur tren",
            "start": 1264.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Maya Se realiz\u00f3 con base en los aval\u00faos",
            "start": 1267.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la instituci\u00f3n de Lindavista y no",
            "start": 1270.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "existe la escritura ning\u00fan aval\u00fao",
            "start": 1274.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "particular como se\u00f1alan a nota el precio",
            "start": 1277.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "fijado por la autoridad responsable es",
            "start": 1281.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el mismo que fonatur pago",
            "start": 1284.659,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siguiente nota por favor",
            "start": 1288.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con tal de criticar inventa denuncias",
            "start": 1290.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "penales o que derrocharon el dinero en",
            "start": 1294.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cubrebocas de como un columnista se",
            "start": 1297.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "puede volver fuente de desinformaci\u00f3n",
            "start": 1300.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no es nuevo que los columnistas",
            "start": 1303.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "conviertan en hechos lo que son",
            "start": 1306.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trascendidos o de plano invenciones es",
            "start": 1308.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "parte de la historia del periodismo pero",
            "start": 1312.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "destaca un nuevo fen\u00f3meno cada vez m\u00e1s",
            "start": 1314.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "frecuente que los columnistas de medios",
            "start": 1317.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se conviertan en Fuente de",
            "start": 1320.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n al publicar rumores o",
            "start": 1322.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "golpes pol\u00edticos como si fueran",
            "start": 1325.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n verdadera enga\u00f1ando al",
            "start": 1327.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico esta semana tuvimos dos ejemplos",
            "start": 1330.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el primero el 13 de marzo pasado Roberto",
            "start": 1333.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Rock public\u00f3 en su columna del universal",
            "start": 1337.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan sus fuentes Existen dos",
            "start": 1340.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "investigaciones de la Fiscal\u00eda de la",
            "start": 1344.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en contra del secretario de",
            "start": 1346.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n lo cual no es verdad seg\u00fan",
            "start": 1349.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la propia fiscal\u00eda no existe ninguna",
            "start": 1352.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n en contra de",
            "start": 1356.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Adan Augusto L\u00f3pez pero Rock los da como",
            "start": 1358.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un hecho y afirma que el propio",
            "start": 1362.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Alejandro hertz lo inform\u00f3 a palacio",
            "start": 1364.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero esta informaci\u00f3n es falsa comenz\u00f3 a",
            "start": 1367.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diseminarse por las redes sin embargo",
            "start": 1372.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que un d\u00eda despu\u00e9s",
            "start": 1374.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos como Ricardo Rafael en su",
            "start": 1376.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "columna de Milenio dieron por buena la",
            "start": 1379.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de rock y sin verificarla",
            "start": 1382.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "publicaron ese asunto para dar la idea",
            "start": 1384.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de un supuesto",
            "start": 1387.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conflicto dentro del gobierno algo que",
            "start": 1390.159,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "por cierto no existe Pero bueno as\u00ed se",
            "start": 1393.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacen los",
            "start": 1397.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el otro ejemplo lo encontramos el 15 de",
            "start": 1398.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "marzo pasado en la columna del Salvador",
            "start": 1402.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Soto en el universal titulada la",
            "start": 1404.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "SEP compr\u00f3 cubrebocas de 90 pesos cada",
            "start": 1408.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "uno y le agrega una entrada con",
            "start": 1412.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jiribilla hubo dinero para cubrebocas",
            "start": 1415.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caros pero no para las escuelas de",
            "start": 1418.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo completo el se\u00f1or usa como fuerte",
            "start": 1420.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una fractura falsa confirmas ap\u00f3crifas",
            "start": 1423.74,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con lo que se intent\u00f3 y extorsionar a la",
            "start": 1427.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "SEP el a\u00f1o pasado el contrato al que",
            "start": 1431.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "alude el periodista no existe en la",
            "start": 1434.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n general de aprende MX de la",
            "start": 1438.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "SEP y tampoco hubo una partida asignada",
            "start": 1441.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en la SEP pudieron haber aclarado todo",
            "start": 1444.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto al columnista Garc\u00eda Soto si",
            "start": 1447.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atendiendo al rigor period\u00edstico hubiera",
            "start": 1450.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "buscado a la parte aludida para",
            "start": 1452.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informarse pero se trata de pe no de",
            "start": 1455.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "informar para confirmarlo veamos el",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tweet del universal para difundir la",
            "start": 1462.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "columna una joya C\u00f3mo es entonces que la",
            "start": 1464.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "SEP s\u00ed hab\u00eda dinero para comprar",
            "start": 1469.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cubrebocas de los m\u00e1s caros por 90",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos y no hab\u00eda para seguir",
            "start": 1474.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "alimentando y educando en horarios",
            "start": 1477.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extendidos a los ni\u00f1os m\u00e1s pobres del",
            "start": 1480.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1483.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que no se diga que no hay libertad de",
            "start": 1485.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en este pa\u00eds y por cierto no",
            "start": 1487.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se terminaron los beneficios del",
            "start": 1490.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "programa de escuelas de tiempo completo",
            "start": 1492.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solo la forma de entregar los recursos",
            "start": 1494.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ahora se har\u00e1 sin intermediarios",
            "start": 1497.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1502.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "latinos paga por difundir informaci\u00f3n",
            "start": 1506.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contra el gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1508.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1512.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una manera frecuente de difundir",
            "start": 1514.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "noticias falsas",
            "start": 1516.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n o notas negativas es",
            "start": 1518.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pagando pautas en redes sociales para",
            "start": 1522.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener un mayor alcance as\u00ed lo hace",
            "start": 1524.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "latinos y su estrella a Carlos Loret de",
            "start": 1528.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Mola el portal informativo los",
            "start": 1530.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reporteros MX public\u00f3 una investigaci\u00f3n",
            "start": 1533.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en la que revela que latinos paga a la",
            "start": 1536.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "red social Facebook para que difunda la",
            "start": 1539.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de Loreto la investigaci\u00f3n",
            "start": 1542.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "da cuenta de que latinos ha pagado dos",
            "start": 1545.419,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1548.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "757 mil 91 pesos en publicar contenidos",
            "start": 1550.299,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "contra el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1556.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed se gastan el dinero que les entregan",
            "start": 1559.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nueve empresas vinculadas al sector",
            "start": 1561.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico y a familias de pol\u00edticos",
            "start": 1564.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed vemos algunos ejemplos de",
            "start": 1568.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "notas pautadas",
            "start": 1571.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la tragedia de l\u00ednea de la l\u00ednea 12",
            "start": 1574.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "noquea a los delfines de amlo por esta",
            "start": 1576.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nota pagaron unos",
            "start": 1580.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "125 mil pesos para circularla",
            "start": 1582.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otra otra nota dice L\u00f3pez Obrador se",
            "start": 1587.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quiere reelegir sin ninguna duda declar\u00f3",
            "start": 1590.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Vargas llosa en una entrevista con Loret",
            "start": 1594.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de Mola para difundir la entrevista de",
            "start": 1596.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vargallo de Vargas llosa en redes",
            "start": 1599.179,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sociales espec\u00edficamente en Facebook",
            "start": 1601.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "metieron casi 45 mil pesos o podemos ver",
            "start": 1603.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estas pautas con sesgos electoradas",
            "start": 1608.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electorales publicadas en mayo pasado",
            "start": 1611.5,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed se las gastan latinos y",
            "start": 1615.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lorette",
            "start": 1619.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero mejor ser\u00eda que Carlos Loret",
            "start": 1620.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informara la opini\u00f3n p\u00fablica Cu\u00e1nto gana",
            "start": 1623.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n le paga y si en verdad tiene",
            "start": 1626.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ingresos por tres millones de pesos",
            "start": 1629.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mensuales O al menos que nos diga c\u00f3mo",
            "start": 1632.299,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "le hizo para comprar 13 departamentos",
            "start": 1635.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "junto a su esposa y su cu\u00f1ada por un",
            "start": 1638.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "valor de 100 millones de pesos solo en",
            "start": 1642.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico seg\u00fan Las",
            "start": 1646.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaciones p\u00fablicas por la revista",
            "start": 1649.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contra l\u00ednea Tambi\u00e9n queremos aclarar",
            "start": 1652.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estos 100 millones de pesos entre",
            "start": 1655.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese departamentos son el precio de la",
            "start": 1658.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escritura As\u00ed que hagan sus cuentas",
            "start": 1660.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Bueno hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy es",
            "start": 1662.96,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 1666.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pues es 13 departamentos es como una",
            "start": 1672.38,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "inmobiliaria",
            "start": 1675.38,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no Bueno vamos ya",
            "start": 1678.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Hern\u00e1ndez",
            "start": 1681.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces llevo Buenos d\u00edas Ah bueno",
            "start": 1686.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rame Se\u00f1or que este",
            "start": 1689.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "llegan mexicanos que fueron",
            "start": 1692.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tra\u00eddos de Ucrania",
            "start": 1696.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Llegaron hoy",
            "start": 1699.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1703.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1718.59,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a las",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "fuerzas a\u00e9reas de M\u00e9xico",
            "start": 1758.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por su labor por su apoyo y a todos los",
            "start": 1760.779,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que participaron en estos viajes para",
            "start": 1764.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "traer a mexicanos que",
            "start": 1768.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estaban en Ucrania muy bien Ahora s\u00ed",
            "start": 1771.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos Ra\u00fal",
            "start": 1775.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.75,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto",
            "start": 1779.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "integral del comercio exterior Antes que",
            "start": 1782.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nada el ingeniero Montes velador el",
            "start": 1785.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Sembrador de 45.000 \u00e1rboles maderables",
            "start": 1789.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en 41 hect\u00e1reas ah\u00ed en Tomatl\u00e1n Jalisco",
            "start": 1792.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le env\u00edan un agradecimiento porque",
            "start": 1795.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gracias a los buenos oficios de Leticia",
            "start": 1798.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez y su equipo ya est\u00e1 en pr\u00e1cticas",
            "start": 1801.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con la financiera",
            "start": 1805.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya hablaron con el jur\u00eddico el",
            "start": 1807.159,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "barlovento tiene tambi\u00e9n hoy una",
            "start": 1810.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrevista con ellos porque tengo dudas",
            "start": 1812.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "respecto al procedimiento para para con",
            "start": 1816.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el productor y sobre todo tambi\u00e9n porque",
            "start": 1819.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estoy insistiendo en una entrevista con",
            "start": 1821.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el director Valdemar Hern\u00e1ndez M\u00e1rquez",
            "start": 1823.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de la financiera porque pues Quiero ver",
            "start": 1826.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue el procedimiento de verdad es",
            "start": 1830.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un desaseo es un proyecto muy bonito el",
            "start": 1832.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que tiene este se\u00f1or muy bonito muy",
            "start": 1836.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interesante y saber tambi\u00e9n que la",
            "start": 1838.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "financiera tiene 21.000 productores con",
            "start": 1841.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adeudo de 29 mil millones de pesos",
            "start": 1845.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiero estoy interesado en eso saber que",
            "start": 1848.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que me puede decir director",
            "start": 1851.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por otro lado se\u00f1or presidente un",
            "start": 1853.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses en el fideicomiso",
            "start": 1856.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n del padre",
            "start": 1859.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal de la marina mercante fidena",
            "start": 1862.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "porque el director de de ese organismo",
            "start": 1864.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n de altura Miguel auz\u00f3n \u00c1ngel",
            "start": 1868.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Osuna Rodr\u00edguez",
            "start": 1871.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es due\u00f1o de un instituto de Educaci\u00f3n",
            "start": 1873.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "n\u00e1utica y portuaria y en pack con siete",
            "start": 1876.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "escuelas en Ciudad del Carmen en Para\u00edso",
            "start": 1880.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Tabasco Tamaulipas tambi\u00e9n Perd\u00f3n",
            "start": 1883.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tampoco Tampico Tamaulipas Campeche",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Veracruz Playa del Carmen",
            "start": 1888.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Es declararse que la capacitaci\u00f3n de los",
            "start": 1891.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de la gente que que se embarca es",
            "start": 1894.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "importante porque de ellos le va la vida",
            "start": 1898.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son varias instituciones no solamente la",
            "start": 1900.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1904.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "definen a las escuelas n\u00e1uticas las tres",
            "start": 1905.74,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de Tampico Mazatl\u00e1n y Veracruz y sin",
            "start": 1908.299,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "embargo el manejo de ese instituto Es",
            "start": 1911.899,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "raro para empezar la oficina central de",
            "start": 1917.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese instituto est\u00e1 a tres cuadras de las",
            "start": 1921.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "oficinas de fidena y en en la calle de",
            "start": 1924.62,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Cuernavaca 5 en la Colonia",
            "start": 1927.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Condesa y y la prestaci\u00f3n de los",
            "start": 1931.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicios es bastante deficiente a pesar",
            "start": 1935.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de que el mismo capit\u00e1n ozuna ha",
            "start": 1938.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aprobado por este propagado informaci\u00f3n",
            "start": 1941.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "muy interesante de seminarios en fin las",
            "start": 1944.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas web de la de la iPad habla de",
            "start": 1948.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas con",
            "start": 1952.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instalaciones de albercas y y equipaje",
            "start": 1953.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "equipo muy muy este",
            "start": 1958.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "demasiado pues y y no no hay tal Porque",
            "start": 1962.14,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esa esa Esa esa",
            "start": 1967.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del impacto ya est\u00e1 en venta",
            "start": 1970.059,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "desde hace un a\u00f1o Pero sigue dando esa",
            "start": 1972.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como oficina central Aparte",
            "start": 1975.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1978.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este no no la la la actividad del",
            "start": 1979.48,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n no es una no viene de acuerdo a",
            "start": 1984.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que ha prometido el se\u00f1or secretario",
            "start": 1987.62,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "realmente Sagitario respecto al",
            "start": 1990.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mejoramiento de de la del trabajo de las",
            "start": 1992.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tres escuelas n\u00e1uticas",
            "start": 1996.62,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "deja mucho que desear es muy dif\u00edcil",
            "start": 1999.519,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "poder comprender esto porque los",
            "start": 2004.38,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "egresados de las escuelas n\u00e1uticas",
            "start": 2007.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tienen que que volver a cursar algunas",
            "start": 2008.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "materias y son de verdad este y",
            "start": 2012.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 2017.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eh Hay un capit\u00e1n que me refiere Es como",
            "start": 2017.98,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "si yo fuera un un",
            "start": 2020.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "doctor cirujano que hace cinco o seis",
            "start": 2022.919,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "operaciones diarias con un bistur\u00ed y le",
            "start": 2027.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "exijan a los cuatro a\u00f1os para poder",
            "start": 2029.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "revisar su licencia volv\u00eda a tomar un",
            "start": 2031.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "curso de de ese mismo tema Entonces no",
            "start": 2035.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no hay una no hay una congruencia en eso",
            "start": 2040.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y parece que hay un conflicto de",
            "start": 2043.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intereses no contestan las llamadas en",
            "start": 2044.919,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las escuelas n\u00e1uticas que tiene este",
            "start": 2047.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y tampoco contesta a \u00e9l ah\u00ed me",
            "start": 2049.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parece que es un un asunto inter\u00e9s el",
            "start": 2052.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "otro punto se\u00f1or",
            "start": 2055.24,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente de la secretar\u00eda de",
            "start": 2056.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puertos inmarina mercante as\u00ed como la",
            "start": 2059.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "universidad de Marina mercanti y puertos",
            "start": 2061.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que anunciara el almirante y el",
            "start": 2063.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario al suscrito en diciembre del",
            "start": 2065.74,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2020 el almirante de Ojeda dijo",
            "start": 2067.899,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que seguramente la actual coordinadora",
            "start": 2072.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "general de puertos y marino mercante la",
            "start": 2075.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "capital Ana Laura L\u00f3pez Bautista estar\u00eda",
            "start": 2077.379,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el cargo algunos marinos mercantes",
            "start": 2081.159,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consultados hablan del buen manejo de la",
            "start": 2083.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "capital L\u00f3pez Bautista Pues los tr\u00e1mites",
            "start": 2087.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rezagados de los marinos mercantes est\u00e1n",
            "start": 2089.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "siendo atendidos con mayor prontitud de",
            "start": 2092.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modo que el marino puede iniciar el",
            "start": 2095.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite incluso desde el barco para solo",
            "start": 2097.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "llegar a la comunidad de Puerto y",
            "start": 2100.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "finalizar el tr\u00e1mite y tener la",
            "start": 2102.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constancia de la universidad el mejor ni",
            "start": 2104.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hablamos porque estaba mencionado El",
            "start": 2108.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n Osuna algo pasa que en la",
            "start": 2110.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coherencia general deporte y Mar\u00eda",
            "start": 2113.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica y Queremos saber si hay",
            "start": 2115.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de incluyente en la semana",
            "start": 2117.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Y es que los",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nombramientos de los 97 capitanes de",
            "start": 2121.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Puerto en del pa\u00eds",
            "start": 2124.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de que est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2127.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "unidad de Capit\u00e1n este Puerto y Mar\u00eda y",
            "start": 2130.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asuntos mar\u00edtimos la unicap\u00e1n de la",
            "start": 2133.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "semana y hasta el momento hay",
            "start": 2135.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "irregularidades que de acuerdo al",
            "start": 2137.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 129 constitucional los",
            "start": 2139.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas no",
            "start": 2141.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pueden desarrollar trabajos en el \u00e1rea",
            "start": 2143.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "civil sin embargo hay nueve capitan\u00edas",
            "start": 2145.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Puerto a cargo de personal activo de",
            "start": 2147.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 2151.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "El capit\u00e1n S\u00ed perd\u00f3n y y 34 marinos",
            "start": 2154.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mercantes egresados est\u00e1n a cargo de los",
            "start": 2159.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capitan\u00edas y 12 de la semana en retiro",
            "start": 2162.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fidena tambi\u00e9n hay este Perd\u00f3n en las",
            "start": 2165.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "escuelas en las capitanes del puerto",
            "start": 2169.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ingenieros 15 ingenieros tres el",
            "start": 2170.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "licenciados 10 ciudadanos y cuatro",
            "start": 2173.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cafeter\u00edas",
            "start": 2176.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ac\u00e9falas las cafeter\u00edas con personal en",
            "start": 2177.54,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nativo de semar son la paz el puerto de",
            "start": 2180.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "La Paz Baja California Sur L\u00e1zaro",
            "start": 2183.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas s\u00ed y siragua en Michoac\u00e1n",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Guaymas y Puerto Pe\u00f1asco Sonora dos",
            "start": 2187.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pocas Tabasco hasta mira y presa Vicente",
            "start": 2191.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Guerrero Tamaulipas y yucalpet\u00e9n en",
            "start": 2194.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y para colmos que presidenta",
            "start": 2196.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acaban de suspender de al Capit\u00e1n de",
            "start": 2199.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Capit\u00e1n El capit\u00e1n de Puerto El capit\u00e1n",
            "start": 2203.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de stura Gabriel Carri\u00f3n P\u00e9rez en",
            "start": 2205.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Veracruz Marino mercante en el estado de",
            "start": 2209.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la de la n\u00e1utica de Veracruz",
            "start": 2211.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente y se dice que ingresar\u00e1 un",
            "start": 2213.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vicealmirante no se sabe si es activo o",
            "start": 2216.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en retiro hay convocatorias de la semana",
            "start": 2219.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n general",
            "start": 2222.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deportes y Mar\u00eda mercante Para ocupar",
            "start": 2224.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diversos puestos pero varios",
            "start": 2226.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solicitantes se quejan de que son",
            "start": 2228.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puestos de poca paga y con bajas",
            "start": 2230.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidades de desarrollo muy",
            "start": 2233.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diferente al caso que con el profesional",
            "start": 2235.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de Ese mar el personal de ese Mar no",
            "start": 2237.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pierde su su ingreso m\u00e1s aparte le pagan",
            "start": 2239.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este la actividad como capit\u00e1n de Puerto",
            "start": 2243.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "finalmente el se\u00f1or presidente el asunto",
            "start": 2246.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de escenograf\u00eda",
            "start": 2250.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el parlamento public\u00f3 el pasado 9 de",
            "start": 2251.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "marzo la la acusaci\u00f3n que le hacen los",
            "start": 2254.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los trabajadores de oceanograf\u00eda al",
            "start": 2259.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "capitanes de Alfonso Carrillo Mora",
            "start": 2263.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actual director de General de Marina",
            "start": 2264.9,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mercante en la coordinaci\u00f3n general de",
            "start": 2267.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puertos y Mar\u00eda de mercante de la de las",
            "start": 2268.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la semana como responsable de haber",
            "start": 2272.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "violado la ley del concurso mercantil al",
            "start": 2274.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permitir el desmantelamiento del buque",
            "start": 2276.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caballo Azteca en perjuicio de los",
            "start": 2278.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores de la empresa de Amado",
            "start": 2281.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Y\u00e1\u00f1ez cuando \u00e9l era capit\u00e1n de Puerto en",
            "start": 2282.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "islas del Carmen los trabajadores",
            "start": 2285.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afectados piden que Los buques ya a\u00fan",
            "start": 2287.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abandonados en islas del Carmen son como",
            "start": 2289.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "26 se\u00f1or que se est\u00e1n produciendo",
            "start": 2292.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n da\u00f1ando el ecosistema",
            "start": 2294.839,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "abandonados en islas del Carmen Campeche",
            "start": 2298.619,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "no se han desmantelado no se han",
            "start": 2300.82,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "desmantelados y se les entrega a ellos",
            "start": 2303.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como pago de indemnizaci\u00f3n esto lo ha",
            "start": 2306.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "solicitado mediante juicios en el",
            "start": 2310.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contexto del Consejo mercantil para",
            "start": 2312.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ellos solicitan usted la oportunidad de",
            "start": 2313.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entrevistarse a fin de poder poner",
            "start": 2315.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "exponer en detalles el abono a la",
            "start": 2317.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de este conflicto tienen todos",
            "start": 2320.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los documentos cuyas copias el barro",
            "start": 2323.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Vento ya entregado a Don Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 2325.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son varios documentos se integra pero",
            "start": 2328.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda de tener alguien que lo pudiera",
            "start": 2332.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "explicar se\u00f1or presidente es todo Bueno",
            "start": 2334.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengo tengo una \u00faltima este consulta",
            "start": 2337.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2341.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3 a usted en enero de 2020 el",
            "start": 2343.079,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "tener acceso al expediente del capit\u00e1n",
            "start": 2348.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de de altura Jos\u00e9 Francisco Mendoza",
            "start": 2351.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Sauceda un personaje muy peculiar con",
            "start": 2353.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muchas acusaciones en Puerto de Altata",
            "start": 2357.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de de de pescadores m\u00e1s 16.000",
            "start": 2359.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Pescadores este estafados por este se\u00f1or",
            "start": 2363.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre otras cosas les vendi\u00f3 un un",
            "start": 2366.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguro que mand\u00f3 imprimir una c\u00e9dula y",
            "start": 2369.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la firm\u00f3 y les cobr\u00f3 5000 pesos a cada",
            "start": 2373.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uno y no se hab\u00edan dado cuenta hasta que",
            "start": 2376.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "un pescador tuvo un un",
            "start": 2378.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "problema un accidente y fue cobrarles el",
            "start": 2381.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "seguro y pues cu\u00e1l es un es una persona",
            "start": 2385.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que ha estafado Incluso se inscribi\u00f3 en",
            "start": 2388.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en antes que usted para concursar para",
            "start": 2391.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este pelear la candidatura presidencial",
            "start": 2395.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y estuvo presente en muchas actividades",
            "start": 2397.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de usted \u00e9l dice que es protegido usted",
            "start": 2400.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 reforzar respaldado e incluso",
            "start": 2403.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por un diputado del PT pero en",
            "start": 2407.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo en Altata toda la gente ah\u00ed",
            "start": 2411.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estafada quiere quiere meterlo a la",
            "start": 2414.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel este est\u00e1 no est\u00e1 pidiendo est\u00e1n",
            "start": 2417.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pidiendo tener la oportunidad de tener",
            "start": 2421.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acceso a ese expediente que la",
            "start": 2422.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina hab\u00eda prometido ya",
            "start": 2425.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "desde Ezequiel Entonces si no hemos",
            "start": 2427.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad es todo cuanto",
            "start": 2429.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Le agradezco mucho muy",
            "start": 2432.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien Vamos a pedirle al almirante Ojeda",
            "start": 2434.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que de respuesta a lo que est\u00e1s",
            "start": 2437.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "planteando S\u00ed se\u00f1or \u00e9l es un agente",
            "start": 2441.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honesta \u00edntegra",
            "start": 2444.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el almirante secretario de Marina le",
            "start": 2447.4,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "tengo toda la confianza y se est\u00e1",
            "start": 2452.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 2456.579,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 2458.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "limpiando todo el gobierno",
            "start": 2460.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2463.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque en Marina hab\u00edan",
            "start": 2466.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2471.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 2473.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2475.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "baste",
            "start": 2481.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "recordar lo de la ni\u00f1a Frida Sof\u00eda",
            "start": 2483.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2489.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "me voy a meter en Honduras hablando de",
            "start": 2494.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "marinas",
            "start": 2499.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2501.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 2503.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de como altos",
            "start": 2505.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funcionarios de Marina del sexenio",
            "start": 2507.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2510.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precisamente con Televisa y con",
            "start": 2511.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo de de Mola",
            "start": 2515.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando el temblor",
            "start": 2519.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "inventaron todo esto de la ni\u00f1a perdida",
            "start": 2523.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a Sof\u00eda",
            "start": 2527.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2529.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 en la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2532.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2535.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el secretario de Marina el almirante",
            "start": 2538.54,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Ojeda es un hombre recto \u00edntegro honesto",
            "start": 2541.96,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "y eso me da mucha tranquilidad acerca de",
            "start": 2547.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda",
            "start": 2552.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es otra historia",
            "start": 2554.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1",
            "start": 2556.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este se conocieran",
            "start": 2558.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por todos los mexicanos",
            "start": 2562.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tiene una empresa que le daba servicios",
            "start": 2566.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o vend\u00edan servicios a Pemex",
            "start": 2572.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero con mucha influencia",
            "start": 2576.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2579.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda contratos",
            "start": 2581.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2586.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2589.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ciudad del Carmen fue",
            "start": 2592.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "una ciudad con mucho auge por el",
            "start": 2595.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2597.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda estaba",
            "start": 2599.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en su apogeo",
            "start": 2603.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cantar \u00e9l",
            "start": 2605.819,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "uno de los yacimientos petroleros m\u00e1s",
            "start": 2609.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "grandes del mundo que se lo acabaron",
            "start": 2611.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal que es",
            "start": 2615.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "otra historia",
            "start": 2618.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se deber\u00eda de contar tambi\u00e9n",
            "start": 2622.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2629.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se da",
            "start": 2633.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el llamado cambio",
            "start": 2635.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 2640.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuando enga\u00f1aron de que las cosas",
            "start": 2643.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iban a cambiar",
            "start": 2645.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues Fox y La Bandera del cambio",
            "start": 2648.579,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "metidos en eso Entonces qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2651.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en su del Carmen en Campeche",
            "start": 2655.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en Pemex",
            "start": 2659.339,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya los",
            "start": 2663.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "contratistas no eran afines",
            "start": 2665.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al partido que estaba",
            "start": 2670.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sino ya eran protegidos del nuevo",
            "start": 2673.06,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 2676.54,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este",
            "start": 2681.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "toma fuerza",
            "start": 2686.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de esta empresa",
            "start": 2687.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda",
            "start": 2690.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con v\u00ednculos",
            "start": 2693.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2696.04,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con el secretario de Hacienda",
            "start": 2698.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Gil D\u00edaz",
            "start": 2701.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y empiezan a recibir contratos",
            "start": 2707.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares en",
            "start": 2714.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 2717.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tanto en el sexenio de Fox como el",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sexenio de Calder\u00f3n",
            "start": 2723.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 2728.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 2731.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "regalaba",
            "start": 2735.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "relojes si usted recitan sus libros de",
            "start": 2739.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de d\u00f3lares",
            "start": 2742.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "series especiales",
            "start": 2750.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "como el s\u00e1bado del Bicentenario",
            "start": 2754.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 hacer una serie especial",
            "start": 2759.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 2762.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos a funcionarios",
            "start": 2764.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y a sus amigos",
            "start": 2769.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 2774.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2777.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1s mencionando Ra\u00fal lo vamos",
            "start": 2778.859,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a revisar S\u00ed se\u00f1or y le tengo mucha",
            "start": 2782.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "confianza repito es posible entonces que",
            "start": 2786.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gente de los trabajadores de",
            "start": 2788.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00edas con documento puedan estar",
            "start": 2792.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "asesorando ayudando",
            "start": 2795.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver de que se trata porque siempre en",
            "start": 2797.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estos pleitos Ah Porque despu\u00e9s",
            "start": 2800.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2805.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "solicitan cr\u00e9dito",
            "start": 2809.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los de oceanograf\u00eda",
            "start": 2812.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con Banamex",
            "start": 2815.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empez\u00f3 el problema porque est\u00e1",
            "start": 2818.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que se dejen robar",
            "start": 2821.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 2824.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siempre por lo general el de arriba roba",
            "start": 2829.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el de abajo",
            "start": 2832.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Pero entre",
            "start": 2835.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los de arriba est\u00e1 dif\u00edcil que se deje",
            "start": 2839.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2844.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me entregaron facturas falsas para la",
            "start": 2848.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de un cr\u00e9dito o algo por el",
            "start": 2852.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estilo s\u00ed le dan el cr\u00e9dito",
            "start": 2854.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y no paga y entonces s\u00ed viene una",
            "start": 2859.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 2862.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Banamex",
            "start": 2862.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no mete tiene",
            "start": 2865.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las mismas agarraderas",
            "start": 2869.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que oceanograf\u00eda",
            "start": 2872.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y demostr\u00f3 tener m\u00e1s porque fue a la",
            "start": 2875.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel de este se\u00f1or",
            "start": 2878.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces es as\u00ed",
            "start": 2882.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de esas historias No s\u00ed y lamentables",
            "start": 2884.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del per\u00edodo neoliberal S\u00ed el barco",
            "start": 2888.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "caballo Azteca tiene un costado algo as\u00ed",
            "start": 2891.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de como unos 60 millones de d\u00f3lares s\u00ed",
            "start": 2895.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de la desmantelada y como",
            "start": 2897.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo quemaron no qued\u00f3 ni 10 12 millones",
            "start": 2899.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que le dieron en los trabajadores y es",
            "start": 2903.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con base en el concurso mercantil se\u00f1or",
            "start": 2905.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n primero los trabajadores Che Y",
            "start": 2908.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ninguno ha tenido all\u00ed pero pues todo",
            "start": 2911.079,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "estaba confabulado S\u00ed o sea era una",
            "start": 2915.54,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "mafia o sea todo lo dominaban",
            "start": 2919.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso ya no sucede por eso Ra\u00fal te digo va",
            "start": 2926.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a investigar S\u00ed se\u00f1or el secretario de",
            "start": 2930.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Marina que es un hombre honesto",
            "start": 2933.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso",
            "start": 2938.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 decidir",
            "start": 2940.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n iba yo a",
            "start": 2944.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a nombrar como secretario de Marina",
            "start": 2947.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a \u00e9l no lo quer\u00edan",
            "start": 2952.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Por algo ser\u00e1 lo ten\u00edan",
            "start": 2955.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "relegado a \u00e9l le correspond\u00eda por la",
            "start": 2960.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 2963.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2964.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2967.059,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2967.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que",
            "start": 2969.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 2971.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2973.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la antig\u00fcedad",
            "start": 2975.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el servicio civil de carrera que existe",
            "start": 2981.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los ascensos",
            "start": 2987.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2990.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un secretario de Marina",
            "start": 2993.96,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3",
            "start": 2996.819,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "como sucesor",
            "start": 2999.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3000.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a su secretario particular",
            "start": 3002.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rompiendo",
            "start": 3009.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "toda la tradici\u00f3n",
            "start": 3012.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de respeto antig\u00fcedad",
            "start": 3016.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3021.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "al ascenso a los mandos",
            "start": 3022.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3028.319,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el que estaba",
            "start": 3030.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con todo respeto quer\u00eda poner",
            "start": 3032.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a su oficial mayor",
            "start": 3035.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces",
            "start": 3039.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los almirantes",
            "start": 3040.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no pertenec\u00edan",
            "start": 3043.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a estos c\u00edrculos",
            "start": 3047.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 3050.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan ninguna posibilidad",
            "start": 3053.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y por eso opt\u00e9 pues realmente porque",
            "start": 3063.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entre otras cosas hab\u00eda escrito en los",
            "start": 3068.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 80 un libro",
            "start": 3070.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3074.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y como hice un an\u00e1lisis de todos",
            "start": 3076.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los almirantes",
            "start": 3081.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no uno por uno",
            "start": 3085.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 3088.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la conclusi\u00f3n que \u00e9l deb\u00eda ser el",
            "start": 3090.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 3093.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y no fall\u00e9",
            "start": 3096.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo mismo con el secretario de la",
            "start": 3099.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3102.42,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo que",
            "start": 3107.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3110.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una an\u00e9cdota",
            "start": 3112.859,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3115.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ganamos ya era presidente electo",
            "start": 3116.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nombrado en el secretario de la",
            "start": 3120.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Marina y el secretario de la defensa",
            "start": 3123.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes porque",
            "start": 3125.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "todo el gabinete",
            "start": 3128.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a",
            "start": 3131.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda propuesto",
            "start": 3134.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los nombres mujeres y hombres que iban a",
            "start": 3137.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arme",
            "start": 3141.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 pendiente lo de Marina y defensa",
            "start": 3144.119,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "entonces me preguntan que si",
            "start": 3149.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3153.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iba a ser el procedimiento",
            "start": 3155.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 de una terna",
            "start": 3159.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para nombrar al secretario de la defensa",
            "start": 3163.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 3169.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "record\u00e9 lo que dec\u00eda",
            "start": 3170.78,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Don Adolfo Ruiz Cortines que hab\u00edan",
            "start": 3173.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ternas de cuatro",
            "start": 3177.599,
            "duration": 1.721
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3179.03,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3179.32,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 3185.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9 con el secretario",
            "start": 3188.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la defensa saliente General",
            "start": 3192.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cienfuegos",
            "start": 3195.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para decirle qui\u00e9n iba a ser",
            "start": 3197.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me dijo eso",
            "start": 3205.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la eterna de cuatro",
            "start": 3206.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no general f\u00edjese que hay ternas de",
            "start": 3209.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3212.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y ya le propuse",
            "start": 3216.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a al Real Sandoval",
            "start": 3220.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante",
            "start": 3224.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3227.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ocupan la secretar\u00edas",
            "start": 3229.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3235.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tiene que ser gentes rectas honestas",
            "start": 3237.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque es piramidal",
            "start": 3246.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "si el presidente es corrupto",
            "start": 3249.3,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "dos secretarios van a ser corruptos",
            "start": 3253.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "dos subsecretarios los directores si el",
            "start": 3259.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3262.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es honesto los secretarios son honestos",
            "start": 3262.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los subsecretarios tambi\u00e9n",
            "start": 3267.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y nosotros no queremos ladrones en el",
            "start": 3272.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3276.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "No aceptamos la corrupci\u00f3n",
            "start": 3278.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por eso Ra\u00fal con mucha seguridad te digo",
            "start": 3284.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que el almirante va a haber los dos",
            "start": 3288.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "asuntos que trates s\u00ed lo de",
            "start": 3293.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el posible conflicto de intereses S\u00ed al",
            "start": 3297.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que hiciste menci\u00f3n que existe",
            "start": 3301.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses y",
            "start": 3304.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lo de los trabajadores y los de la",
            "start": 3306.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de Puerto se\u00f1or tambi\u00e9n",
            "start": 3310.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3312.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3314.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Marina nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 3317.299,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque se hicieron cargo de los puertos",
            "start": 3321.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s control",
            "start": 3325.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para evitar la entrada de drogas",
            "start": 3330.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el contrabando",
            "start": 3334.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 poniendo orden",
            "start": 3336.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y ahora Marina tambi\u00e9n",
            "start": 3339.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de las aduanas",
            "start": 3342.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como la secretar\u00eda de la defensa tiene a",
            "start": 3346.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "su cargo 21 aduanas",
            "start": 3350.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todas las fronterizas",
            "start": 3354.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3357.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "son muy buenos los resultados",
            "start": 3358.799,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "desde que est\u00e1n",
            "start": 3363.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se han logrado",
            "start": 3368.059,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 3370.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o mayores ingresos",
            "start": 3373.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por 50.000 millones de pesos solo en las",
            "start": 3377.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 3382.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3383.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya pronto les vamos a informar",
            "start": 3386.579,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de los cambios que se han llevado a cabo",
            "start": 3389.64,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "este sobre lo de las aduanas y lo de los",
            "start": 3395.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puertos Muchas gracias Se\u00f1or gracias",
            "start": 3399.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gracias vamos con Carlos Pozos",
            "start": 3401.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3409.9,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico servidor Carlos",
            "start": 3411.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pozos reportero de las mol\u00e9cula oficial",
            "start": 3414.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y con lista de la prepista petrolera",
            "start": 3417.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "energ\u00eda muy buenos d\u00edas Aqu\u00ed nos ven y",
            "start": 3420.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos escuchan antes de iniciar con",
            "start": 3422.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mis dos preguntas quiero proporcionar un",
            "start": 3425.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dato que usted solicit\u00f3 aqu\u00ed en este",
            "start": 3429.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ejercicio de comunicaci\u00f3n circular usted",
            "start": 3431.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a los colegas que se buscara si",
            "start": 3433.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda alg\u00fan reportaje realizado sobre",
            "start": 3437.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez efectivamente no hay",
            "start": 3440.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reportaje sobre Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3444.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "solamente logr\u00e9 encontrar se\u00f1or",
            "start": 3447.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "presidente lo que se public\u00f3 el 20 de",
            "start": 3450.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "agosto del 2012 apenas ocho a\u00f1os atr\u00e1s",
            "start": 3453.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "sobre un operativo antinarc\u00f3ticos en",
            "start": 3456.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Nicaragua siendo el a\u00fan presidente",
            "start": 3460.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Daniel Ortega se detuvo a 18 mexicanos",
            "start": 3463.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con 9.2 millones",
            "start": 3466.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y coca\u00ednas en las",
            "start": 3469.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 3472.44,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en las en las investigaciones y",
            "start": 3475.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "declaraciones sale una se\u00f1orita o se\u00f1ora",
            "start": 3477.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Raquel a la torre Correa l\u00edder del grupo",
            "start": 3480.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y la que se dijo empleada de Televisa",
            "start": 3483.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "llevaba cartas de acreditaci\u00f3n",
            "start": 3486.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "supuestamente firmadas por Amador narcia",
            "start": 3488.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vicepresidente de informaci\u00f3n de",
            "start": 3492.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Televisa y hoy columnista del El",
            "start": 3494.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Universal durante las investigaciones",
            "start": 3497.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Sali\u00f3 el nombre del entonces",
            "start": 3499.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vicepresidente corporativo Pues aqu\u00ed",
            "start": 3501.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la sorpresa Pues de mexicanos a",
            "start": 3505.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n Claudio x",
            "start": 3508.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez quien",
            "start": 3510.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la persona este dice que es su jefe as\u00ed",
            "start": 3512.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como sale el nombre de Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 3517.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga velandia extra\u00f1amente presidente",
            "start": 3519.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el esc\u00e1ndalo internacional Dej\u00f3 de ser",
            "start": 3522.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "noticia y se apag\u00f3",
            "start": 3526.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Esta es la portada de proceso y as\u00ed se",
            "start": 3529.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "public\u00f3 y pues eso principalmente para",
            "start": 3533.28,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes si quieren buscarlo",
            "start": 3535.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este en las redes sociales ah\u00ed pueden",
            "start": 3539.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encontrar lo que sucedi\u00f3 es el dato que",
            "start": 3542.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 sobre Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3544.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ahora bien mi primera pregunta",
            "start": 3547.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3550.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del cateterismo que usted fue",
            "start": 3552.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sometido No usted nos dijo que tiene un",
            "start": 3555.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "testamento pol\u00edtico muchos lo",
            "start": 3558.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "catalogaron de una cortina de humo hoy a",
            "start": 3561.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas de la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 3564.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3566.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es un hecho hist\u00f3rico porque no",
            "start": 3568.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas un pa\u00eds inaugura un",
            "start": 3571.319,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "aeropuerto la pregunta",
            "start": 3575.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esta este aeropuerto es una de sus",
            "start": 3577.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuatro obras insignas de",
            "start": 3581.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infraestructura del sexenio y que es",
            "start": 3584.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "catalogado pues supositores como obras",
            "start": 3587.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fara\u00f3nicas La pregunta es presidente el",
            "start": 3590.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3593.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "La refiner\u00eda Olmeca el tren Maya y el",
            "start": 3595.7,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico son parte de ese",
            "start": 3600.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "testamento pol\u00edtico que usted habl\u00f3 y",
            "start": 3603.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el legado en el testamento",
            "start": 3606.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que usted quiere dejarle a los",
            "start": 3609.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3614.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo del testamento",
            "start": 3615.68,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pues ya ten\u00eda escrito",
            "start": 3617.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3623.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deseo no tiene que ver con bienes",
            "start": 3625.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 3628.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3631.799,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no poseo",
            "start": 3633.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "vienes materiales",
            "start": 3636.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho en otras ocasiones no me",
            "start": 3639.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importa el dinero",
            "start": 3642.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tengo ingresos para",
            "start": 3651.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico y soy feliz",
            "start": 3653.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3657.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "he aclarado",
            "start": 3659.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que no todo el que tiene es malvado",
            "start": 3661.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son concepciones",
            "start": 3668.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que se tienen",
            "start": 3671.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay gente que",
            "start": 3675.18,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ans\u00eda",
            "start": 3679.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta de manera enfermiza",
            "start": 3683.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 3685.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y hay quienes",
            "start": 3692.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3696.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les importa el dinero m\u00e1s que para",
            "start": 3698.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cubrir sus necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 3702.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "yo soy uno de ellos",
            "start": 3706.859,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Yo pienso que la felicidad siempre lo he",
            "start": 3711.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 3714.059,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3716.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tiene que ver necesariamente con el",
            "start": 3718.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3721.319,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "con acumular bienes materiales",
            "start": 3723.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3727.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos",
            "start": 3730.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fama",
            "start": 3733.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3738.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con estar bien",
            "start": 3742.099,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con nosotros mismos con nuestra",
            "start": 3746.039,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "conciencia y con el pr\u00f3jimo",
            "start": 3748.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y como soy seguidores de Le\u00f3n",
            "start": 3753.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sostengo que solo siendo bueno",
            "start": 3762.299,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 3765.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Entonces el dinero",
            "start": 3771.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchas veces es perdici\u00f3n",
            "start": 3776.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces el testamento pues no",
            "start": 3786.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiene ese prop\u00f3sito",
            "start": 3789.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3792.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00eda",
            "start": 3794.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "yo entregu\u00e9 a mis hijos",
            "start": 3797.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la casa de Palenque y terreno",
            "start": 3803.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es de los cuatro hijos",
            "start": 3807.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y no tengo",
            "start": 3813.78,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "otros bienes ahora",
            "start": 3815.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este me voy a rayar porque",
            "start": 3818.299,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no le va a gustar a los adversarios",
            "start": 3822.24,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pero el libro que escrib\u00ed",
            "start": 3826.5,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3831.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de la mitad del camino",
            "start": 3834.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que ha vendido mucho es el libro m\u00e1s",
            "start": 3838.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "vendido",
            "start": 3841.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sobre temas",
            "start": 3845.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos sociales en el pa\u00eds",
            "start": 3847.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que han vendido m\u00e1s de 200.000",
            "start": 3851.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 3853.5,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vinieron entonces",
            "start": 3857.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pagando impuestos",
            "start": 3860.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voy a recibir ah\u00ed",
            "start": 3863.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como tres millones de pesos",
            "start": 3865.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque me dan el 12%",
            "start": 3870.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de cada libro bendito",
            "start": 3879.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que me dieron de anticipo pues este",
            "start": 3884.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "yo aporte",
            "start": 3887.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3890.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "me pagaron el anticipo de especie Y",
            "start": 3891.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 como 10 mil libros",
            "start": 3895.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero aparte",
            "start": 3899.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vendidos",
            "start": 3902.4,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3906.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200.000",
            "start": 3907.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3913.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 hacemos con ese dinero",
            "start": 3917.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3920.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo otro es lo pol\u00edtico",
            "start": 3922.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este explicar ah\u00ed",
            "start": 3927.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en que me inspiro ya lo sabe",
            "start": 3931.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "en Hidalgo en Morelos de Ju\u00e1rez",
            "start": 3936.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en Madero en Villa en Zapata en general",
            "start": 3941.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3945.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pienso",
            "start": 3948.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3953.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo",
            "start": 3956.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3961.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se debe luchar en la vida",
            "start": 3962.539,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sobre eso trata y cuando iba yo a ser",
            "start": 3967.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "intervenido por el cateterismo por",
            "start": 3971.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3974.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed agregu\u00e9",
            "start": 3976.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Pues un texto",
            "start": 3981.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por si este",
            "start": 3986.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fallec\u00eda",
            "start": 3990.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para actuar responsablemente",
            "start": 3993.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3997.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "propiciar ingobernabilidad en el pa\u00eds",
            "start": 4000.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hice una recomendaci\u00f3n",
            "start": 4008.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respetuosa porque",
            "start": 4011.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n establece un",
            "start": 4013.839,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4016.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para el presidente sustituto",
            "start": 4018.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4022.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "son momentos delicados",
            "start": 4028.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y apunte",
            "start": 4034.94,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo ve\u00eda yo del futuro",
            "start": 4039.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podr\u00eda ser",
            "start": 4043.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 4046.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia adelante no se puede saber cu\u00e1l",
            "start": 4049.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue la recomendaci\u00f3n no eso no se puede",
            "start": 4052.52,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "saber eso lo tiene el notario",
            "start": 4055.579,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este Alguna vez se va a saber",
            "start": 4060.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bien el presidente de todos los",
            "start": 4064.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4066.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayer se dieron cifras muy buenas de",
            "start": 4067.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y pues pr\u00e1cticamente estamos",
            "start": 4072.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en el sem\u00e1foro verde ya en muchos de los",
            "start": 4076.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estados de la Rep\u00fablica Mexicana el",
            "start": 4079.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador de Nuevo Le\u00f3n Samuel Garc\u00eda",
            "start": 4082.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya instal\u00f3 instaur\u00f3 el uso opcional de",
            "start": 4084.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "cubrebocas en espacios abiertos",
            "start": 4088.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parques y plazas la jefa de gobierno",
            "start": 4090.76,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "Claudia shein seg\u00fan mis Fuentes me dice",
            "start": 4094.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que pues pronto tambi\u00e9n dar\u00e1 a conocer",
            "start": 4098.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que el cubrebocas por el momento debe de",
            "start": 4102.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "olvidarse yo le quisiera preguntar qu\u00e9",
            "start": 4106.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "opina de estas decisiones y qu\u00e9",
            "start": 4110.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n le dar\u00eda a usted a los",
            "start": 4112.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobernadores del pa\u00eds",
            "start": 4114.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Bueno hay que ver qu\u00e9 opina",
            "start": 4116.9,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el subsecretario",
            "start": 4121.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 4125.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que ha estado de",
            "start": 4129.08,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "atendiendo todo el problema de la",
            "start": 4133.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4136.699,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es un especialista un experto",
            "start": 4138.92,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene la experiencia",
            "start": 4142.759,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que \u00e9l opine sin",
            "start": 4146.779,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "embargo tambi\u00e9n hay",
            "start": 4151.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y los gobiernos estatales son",
            "start": 4153.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los que pueden aplicar medidas",
            "start": 4158.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "si ellos consideran que",
            "start": 4163.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "convienen",
            "start": 4168.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico Y en este caso a la",
            "start": 4171.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "salud de la gente a la salud del pueblo",
            "start": 4174.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed puede el gobernador de Nuevo",
            "start": 4178.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n tomar decisiones y la jefa de",
            "start": 4183.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico lo mismo",
            "start": 4186.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ser\u00eda",
            "start": 4190.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "importante tener la opini\u00f3n",
            "start": 4193.78,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "sobre este tema de Hugo L\u00f3pez gatell ya",
            "start": 4198.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses est\u00e1n suspendiendo",
            "start": 4204.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lo de el uso del cubrebocas para ciertos",
            "start": 4207.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eventos",
            "start": 4212.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no en todos lados",
            "start": 4213.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es un buen tema El que pueda",
            "start": 4216.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Hugo darnos su opini\u00f3n",
            "start": 4221.02,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sobre este asunto incluso aqu\u00ed mismo",
            "start": 4226.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "quitarnos el cubreboca pues para",
            "start": 4229.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "podernos ver el rostro Pues que tambi\u00e9n",
            "start": 4230.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "este no los recomiende \u00e9l",
            "start": 4233.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en mi caso pues yo sigo la indicaci\u00f3n",
            "start": 4237.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que me dieron desde el principio o sea",
            "start": 4240.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "una distancia y este y cuidarme",
            "start": 4243.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hasta donde",
            "start": 4248.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es posible hacerlo no humanamente",
            "start": 4251.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 4255.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4258.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ni modo que si",
            "start": 4260.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 4263.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluso de manera",
            "start": 4265.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este espont\u00e1nea y sin Mala Fe le da uno",
            "start": 4268.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 4273.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4274.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "abraza uno",
            "start": 4276.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "rechazarlo C\u00f3mo",
            "start": 4279.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "yo recuerdo la novela de Revueltas",
            "start": 4284.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va con un m\u00e9dico amigo de",
            "start": 4292.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4298.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a un sitio a un hospital de leprosos",
            "start": 4300.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la madre Teresa tambi\u00e9n",
            "start": 4307.06,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "conviviendo con enfermos",
            "start": 4310.9,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "Claro que hay que protegerse pero",
            "start": 4315.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hay que dejar",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los sentimientos humanos",
            "start": 4321.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces vamos este a pedirle a Hugo y",
            "start": 4326.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1s hablando de",
            "start": 4332.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4335.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4338.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "opinar",
            "start": 4341.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre la detenci\u00f3n",
            "start": 4343.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de Jaime Rodr\u00edguez es un asunto",
            "start": 4346.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de El Estado de Nuevo Le\u00f3n de las",
            "start": 4351.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4355.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4356.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo me enter\u00e9 ayer",
            "start": 4359.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ya cuando lo hab\u00edan detenido porque",
            "start": 4362.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4369.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nada vinculado con el Gobierno Federal",
            "start": 4373.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aclararlo",
            "start": 4380.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 4386.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informar bien sobre las causas",
            "start": 4388.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que siempre recomiendo",
            "start": 4392.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Es que no se debe",
            "start": 4395.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de utilizar la ley",
            "start": 4398.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para venganzas pol\u00edticas",
            "start": 4402.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no se pueden fabricar delitos",
            "start": 4407.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4411.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no debe de haber impunidad",
            "start": 4413.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces se debe de informar",
            "start": 4417.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron los motivos las causas",
            "start": 4422.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presentar las pruebas",
            "start": 4426.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transparentar todo",
            "start": 4430.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y como son asuntos importantes",
            "start": 4435.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 4443.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informar bien",
            "start": 4446.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a todos los ciudadanos",
            "start": 4448.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo que no me gust\u00f3",
            "start": 4453.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Y eso lo digo porque este",
            "start": 4456.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4462.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afecta la dignidad de las personas",
            "start": 4464.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fueron las fotos",
            "start": 4468.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que le tomaron",
            "start": 4470.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso no pero tienen intenci\u00f3n",
            "start": 4473.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "precisamente al no difuminar este el",
            "start": 4476.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rostro del gobernador se pueden utilizar",
            "start": 4479.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como elemento para desvirtuar el caso",
            "start": 4482.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puede ser pero no es un asunto jur\u00eddico",
            "start": 4487.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que ver con el",
            "start": 4491.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "honor y con la dignidad y como si El",
            "start": 4493.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Quijote por la libertad y por la",
            "start": 4495.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 4498.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se puede arriesgar hasta la vida",
            "start": 4499.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que hicieron con el presidente de",
            "start": 4505.64,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Honduras que lo encadenan esas cosas no",
            "start": 4508.699,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "se deben de permitir",
            "start": 4514.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces no me gustaron las fotos",
            "start": 4519.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y no vuelva de eso a suceder",
            "start": 4522.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4525.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no porque es un asunto de Nuevo Le\u00f3n es",
            "start": 4533.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4537.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 4539.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4542.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "El Estado de Nuevo Le\u00f3n ellos son",
            "start": 4543.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "independientes son aut\u00f3nomos Yo respeto",
            "start": 4547.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "sus decisiones Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4551.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Rodolfo",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Bueno tambi\u00e9n este aprovechando Lamento",
            "start": 4558.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lo del asesinato de el",
            "start": 4563.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "periodista de Zit\u00e1cuaro de ayer ya",
            "start": 4567.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4571.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n se les va a",
            "start": 4572.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informar ma\u00f1ana",
            "start": 4576.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "te va a dar un informe completo sobre",
            "start": 4579.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 4583.159,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y se va a informar caso por caso de los",
            "start": 4585.739,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados dos cosas les",
            "start": 4591.98,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "adelanto una que no son cr\u00edmenes de",
            "start": 4596.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4601.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s nosotros vamos a mandar a",
            "start": 4603.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "matar a nadie",
            "start": 4607.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de El m\u00e1talos en",
            "start": 4610.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 4614.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4618.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y segundo 0 impunidad",
            "start": 4619.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana vamos a profundizar sobre estos",
            "start": 4625.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 4629.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "cuando se desat\u00f3 la violencia",
            "start": 4634.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 4641.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sistema de protecci\u00f3n a periodistas",
            "start": 4644.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 4649.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que no se rajen la vestiduras",
            "start": 4652.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda sistemas de protecci\u00f3n la",
            "start": 4656.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "periodistas no lo crearon",
            "start": 4660.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4665.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se clasificaba como feminicidio",
            "start": 4667.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el asesinato de mujeres",
            "start": 4672.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "durante el tiempo de Calder\u00f3n",
            "start": 4676.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4686.719,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "imperaba la impunidad",
            "start": 4692.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 4700.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "planes de b\u00fasqueda de desaparecidos",
            "start": 4703.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4708.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de eso nada m\u00e1s para recordar",
            "start": 4712.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4716.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4719.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aplicados en proteger a los ciudadanos",
            "start": 4724.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "proteger a los",
            "start": 4727.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defensores de Derechos Humanos proteger",
            "start": 4729.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a periodistas",
            "start": 4732.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 4736.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el estado no",
            "start": 4739.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reprime no asesina",
            "start": 4741.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni tampoco se permite la impunidad",
            "start": 4747.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Entonces ma\u00f1ana vamos a informar y me",
            "start": 4749.86,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abrazo a los familiares",
            "start": 4752.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "amigos de este periodista asesinado",
            "start": 4756.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Rodolfo Montes Gracias Presidente buenos",
            "start": 4763.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas licenciada vilchis",
            "start": 4766.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Armando Linares se llamaba el compa\u00f1ero",
            "start": 4769.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n y precisamente el gremio",
            "start": 4771.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "period\u00edstico en Michoac\u00e1n",
            "start": 4775.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "le pide a todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4777.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que se ahorren sus condolencias",
            "start": 4780.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hay indignaci\u00f3n en el gremio de",
            "start": 4786.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en el gremio period\u00edstico",
            "start": 4789.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay rabia",
            "start": 4791.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay impotencia por por esta ola de",
            "start": 4793.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "asesinatos no de sus secciones solamente",
            "start": 4795.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sino de desde Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto y a la",
            "start": 4798.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 4802.1,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "el 5 de marzo usted lo supo desde",
            "start": 4805.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "principios de a\u00f1o presidente",
            "start": 4808.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos reunimos hubo un encuentro Nacional",
            "start": 4810.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en San Crist\u00f3bal de las Casas Chiapas a",
            "start": 4814.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del asesinato de Freddy L\u00f3pez",
            "start": 4816.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo el 28 de octubre y desde",
            "start": 4819.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces a la fecha",
            "start": 4823.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comenzaron a",
            "start": 4824.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "divulgarse ah\u00ed a difundirse de diversas",
            "start": 4827.26,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "afirmaciones de que usted me hab\u00eda",
            "start": 4831.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pedido a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 4835.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que yo organizara este evento para",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tratar de mitigar",
            "start": 4842.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n fue as\u00ed presidente no y",
            "start": 4844.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca lo hacemos y este y no tenemos",
            "start": 4848.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nada que ocultar el que nada debe nada",
            "start": 4851.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "teme",
            "start": 4855.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otro tanto de las redes sociales tambi\u00e9n",
            "start": 4857.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que est\u00e1bamos de sediciosos de",
            "start": 4861.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "golpistas de ap\u00e1tridas y que nos",
            "start": 4864.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos acercando a embajadas de otras",
            "start": 4867.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "naciones en nuestro pa\u00eds para fondear",
            "start": 4872.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto y que de d\u00f3nde sali\u00f3 tanto recurso",
            "start": 4875.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fue un evento autogestivo",
            "start": 4877.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos 142 periodistas en en el teatro",
            "start": 4880.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "se eval\u00faa de Pu\u00f1o y letra llegaron se",
            "start": 4886.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "registraron una veintena de estudiantes",
            "start": 4888.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la licenciatura de la carrera de",
            "start": 4891.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "periodismo otro tanto m\u00e1s de maestr\u00edas",
            "start": 4893.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estuvieron ah\u00ed presentes y sacamos un un",
            "start": 4895.9,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "resolutivo y precisamente Antier nos",
            "start": 4900.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus oficinas el subsecretario",
            "start": 4904.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas que quien por cierto",
            "start": 4907.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si bien no estuvo de manera presencial",
            "start": 4909.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 de cabo a rabo todo este",
            "start": 4913.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "encuentro se prolong\u00f3 por varias horas y",
            "start": 4916.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos recibi\u00f3 y y con mucha diligencia",
            "start": 4918.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estuvimos el",
            "start": 4921.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "14 el d\u00eda 14 en sus oficinas dos horas",
            "start": 4924.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "platicando con \u00e9l a ver de qu\u00e9 manera",
            "start": 4927.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos revertir esta situaci\u00f3n esta",
            "start": 4930.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesadilla que est\u00e1 padeciendo el gremio",
            "start": 4933.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "period\u00edstico de nuestro pa\u00eds y esto nos",
            "start": 4935.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lleva presidente a declarar una suerte",
            "start": 4938.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de emergencia nacional",
            "start": 4942.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no no tenemos que esperarnos a que a",
            "start": 4944.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o se modifique la ley del",
            "start": 4949.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mecanismo No necesitamos ya un mecanismo",
            "start": 4953.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reactivo necesitamos una campa\u00f1a muy",
            "start": 4956.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "agresiva de prevenci\u00f3n y decirle a todos",
            "start": 4959.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estos servidores p\u00fablicos o a quienes",
            "start": 4964.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "han quitado la vida a los periodistas",
            "start": 4966.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que para nosotros",
            "start": 4968.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las personas son la bazofia de este pa\u00eds",
            "start": 4972.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son La Escoria De este pa\u00eds presidente y",
            "start": 4975.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "les van a faltar balas porque somos",
            "start": 4979.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "muchos vienen camadas oleajes de nuevas",
            "start": 4982.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generaciones de periodistas que est\u00e1n",
            "start": 4987.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dispuestos precisamente arriesgar la",
            "start": 4989.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propia vida como lo estamos haciendo",
            "start": 4992.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros muchos de nosotros ya estamos",
            "start": 4994.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cansados de esta situaci\u00f3n estamos",
            "start": 4996.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agotados de de este de este escenario",
            "start": 4999.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan violento en contra en contra nuestra",
            "start": 5003.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y precisamente por estar combatiendo",
            "start": 5006.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como usted combate a la corrupci\u00f3n por",
            "start": 5009.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso mataron tambi\u00e9n a Armando Linares \u00e9l",
            "start": 5012.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo ventil\u00f3 p\u00fablicamente y ejecutaron",
            "start": 5015.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "primero a uno de los suyos y despu\u00e9s a",
            "start": 5020.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el presidente Entonces es una emergencia",
            "start": 5022.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional que nos gustar\u00eda que",
            "start": 5024.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "compartiera usted con nosotros y que m\u00e1s",
            "start": 5027.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de estos informes como lo consider\u00f3",
            "start": 5031.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el secretario Alejandro Encinas",
            "start": 5035.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de periodistas",
            "start": 5037.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "le demos seguimiento a esta situaci\u00f3n y",
            "start": 5040.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ver la manera en que salimos de este",
            "start": 5044.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "escollo presidente",
            "start": 5046.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed lo estamos viendo ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 5049.239,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "informar sobre este tema insisto no hay",
            "start": 5052.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en ninguno de estos",
            "start": 5058.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 5060.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 5062.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 5069.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como responsables a funcionarios",
            "start": 5070.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos servidores p\u00fablicos",
            "start": 5073.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 5078.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque si no los del parlamento europeo",
            "start": 5080.219,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que defienden intereses",
            "start": 5084.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5087.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de empresas corruptas",
            "start": 5089.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 5093.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto es lamentables casos",
            "start": 5096.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para golpear",
            "start": 5099.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a nuestro gobierno como lo hacen los",
            "start": 5101.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "periodistas mercenarios de M\u00e9xico y de",
            "start": 5104.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo",
            "start": 5109.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "toda esta campa\u00f1a que estamos",
            "start": 5113.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 5115.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed tenemos que ser muy precisos",
            "start": 5116.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "si ustedes conocen",
            "start": 5121.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si tienen elementos de que hay",
            "start": 5125.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 5128.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "involucrados de inmediato",
            "start": 5130.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 5134.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero lo que nosotros tenemos de",
            "start": 5136.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5138.46,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "es que son cr\u00edmenes",
            "start": 5140.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que han cometido bandas desde",
            "start": 5144.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "delincuentes que dicho sea de paso son",
            "start": 5147.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 5150.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que surgieron en el periodo neoliberal",
            "start": 5152.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando se apost\u00f3 a enfrentar la",
            "start": 5158.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia y cuando",
            "start": 5161.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 5164.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esa que callaron",
            "start": 5171.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como momias",
            "start": 5174.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los periodistas del",
            "start": 5177.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 5181.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 5182.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5184.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5187.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de acuerdo contigo",
            "start": 5189.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "va a estar ma\u00f1ana",
            "start": 5192.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas va a hablar de lo que",
            "start": 5196.06,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo y Ricardo Mej\u00eda va a",
            "start": 5199.84,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "informar caso por caso",
            "start": 5205.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "muy bien presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 5210.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adelantarles",
            "start": 5212.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que en ese lamentable caso",
            "start": 5215.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de tres periodistas de ese portal de",
            "start": 5218.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "noticias dos ten\u00edan protecci\u00f3n",
            "start": 5223.659,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "porque al final no acept\u00f3 la protecci\u00f3n",
            "start": 5227.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desde luego eso no",
            "start": 5234.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "justifica nada",
            "start": 5239.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5241.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "se tiene que conocer",
            "start": 5243.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "toda la verdad",
            "start": 5246.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y tenemos que ser muy puntuales porque",
            "start": 5250.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5257.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "muchas o pilotada",
            "start": 5259.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5264.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "molestos Pero no por esto",
            "start": 5266.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho",
            "start": 5271.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "usan a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 5273.659,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "para proteger sus intereses",
            "start": 5278.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y les pagan para seguir robando a",
            "start": 5282.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "periodistas con el prop\u00f3sito de que nos",
            "start": 5288.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ataquen",
            "start": 5291.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5296.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5297.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y toda esta maliantada",
            "start": 5301.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de repente aparecen como paladines",
            "start": 5308.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 5310.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5313.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "preocupado tambi\u00e9n por los ni\u00f1os",
            "start": 5316.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando el fondo es otro",
            "start": 5320.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n defendiendo",
            "start": 5324.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el que no paguen impuestos",
            "start": 5327.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los altos",
            "start": 5331.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los grandes empresarios",
            "start": 5333.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso es lo que defienden",
            "start": 5335.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no pague impuesto",
            "start": 5338.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "cleard claro",
            "start": 5340.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que no paga impuesto",
            "start": 5346.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Banamex me acuerdo que en un encuentro",
            "start": 5350.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 5355.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e9l se par\u00f3 a reclamarme eso",
            "start": 5356.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 5361.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vendido Banamex en 12 mil",
            "start": 5362.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5365.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ni me han pagado un centavo de impuestos",
            "start": 5368.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que defienden",
            "start": 5372.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y luego con s\u00ed mismo hablan de que",
            "start": 5376.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "combaten la corrupci\u00f3n",
            "start": 5379.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puesto que sac\u00f3 la revista contra en",
            "start": 5382.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "l\u00edneas",
            "start": 5387.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de que el que",
            "start": 5390.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acusa de que mi hijo renta una casa",
            "start": 5392.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en Houston",
            "start": 5397.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este tiene",
            "start": 5401.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "12 13 departamentos casi un inmobiliaria",
            "start": 5404.58,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que quien pomp\u00f3",
            "start": 5410.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque uno aclara",
            "start": 5414.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como ellos s\u00ed pueden",
            "start": 5416.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hacer cuestionamientos",
            "start": 5419.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueden difamar",
            "start": 5423.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 5429.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a mantener privilegios",
            "start": 5430.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no se les puede cuestionar nada",
            "start": 5436.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tienen autoridad moral",
            "start": 5439.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vi un Twitter ayer Antier de Claudio",
            "start": 5446.02,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a ver si lo consigues",
            "start": 5452.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico su",
            "start": 5455.92,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "familia su pap\u00e1 presidente del Consejo",
            "start": 5460.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "general empresarial",
            "start": 5463.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5467.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5468.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siempre vinculados al",
            "start": 5470.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen su pap\u00e1 asesor de Salinas de",
            "start": 5474.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Gortari",
            "start": 5477.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aplaudidor de toda la pol\u00edtica",
            "start": 5478.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "privatizadora de toda la pol\u00edtica de",
            "start": 5481.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 5484.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y mire lo que dice",
            "start": 5487.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5493.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que mi hijo vive en",
            "start": 5494.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una casa o vivi\u00f3 en una casa con alberca",
            "start": 5498.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a ver y d\u00f3nde vive \u00e9l",
            "start": 5504.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tiene \u00e9l",
            "start": 5513.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a ver si lo encuentran",
            "start": 5520.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo no tengo que hacer una alberca porque",
            "start": 5525.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me voy a ba\u00f1ar al r\u00edo",
            "start": 5527.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este ah no t\u00fa t\u00fa",
            "start": 5534.1,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llama el r\u00edo de Palenque",
            "start": 5537.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mientras lo localizan mientras lo buscan",
            "start": 5542.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque es interesante o sea",
            "start": 5545.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y es un nivel de enajenaci\u00f3n",
            "start": 5548.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5555.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este nos vuelve hip\u00f3critas",
            "start": 5558.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin que ellos",
            "start": 5568.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo perciban",
            "start": 5571.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo voy a pedir yo",
            "start": 5574.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la otra persona a ver",
            "start": 5576.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "este porque tienes casa con alberca",
            "start": 5579.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si seguramente",
            "start": 5584.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l debe de tener una casa con alberca o",
            "start": 5587.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "debe tener una residencia tienen",
            "start": 5591.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero y siempre han estado",
            "start": 5594.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vinculados al poder",
            "start": 5598.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o han hecho jugosos negocios al Amparo",
            "start": 5601.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 5604.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 autoridad moral tiene",
            "start": 5608.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5611.679,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5612.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este no se dan cuenta",
            "start": 5613.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de que mienten",
            "start": 5619.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y difaman",
            "start": 5622.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque son muy hip\u00f3critas",
            "start": 5626.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es una manera de pensar el",
            "start": 5633.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "conservadurismo es sin\u00f3nimo de",
            "start": 5635.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y de corrupci\u00f3n",
            "start": 5637.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Y lamentablemente",
            "start": 5641.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues no Lamentablemente",
            "start": 5643.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5646.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "As\u00ed es la condici\u00f3n humana y no hay",
            "start": 5649.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sociedades perfectas",
            "start": 5652.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero son muchos",
            "start": 5657.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los que piensan",
            "start": 5660.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 5662.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n los que no tienen el nivel",
            "start": 5665.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5668.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 5670.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fif\u00eds piensan igual",
            "start": 5672.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque son aspiracionistas",
            "start": 5675.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desprecian a la gente humilde son",
            "start": 5681.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 5684.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "clasistas discriminan",
            "start": 5685.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a ver si lo consiguen pero a ver",
            "start": 5694.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante S\u00ed presidente Hace un momento",
            "start": 5698.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 que la justicia en",
            "start": 5701.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pues es utilizada para",
            "start": 5703.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reyertas y venganzas pol\u00edticas justo",
            "start": 5706.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 su sexenio usted recibi\u00f3",
            "start": 5709.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una carta de un personaje que en su",
            "start": 5712.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "momento caus\u00f3 mucho revuelo medi\u00e1tico \u00e9l",
            "start": 5716.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 sukarkuri recibi\u00f3 una sentencia",
            "start": 5720.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n la primera ya",
            "start": 5725.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lleva 19 a\u00f1os en la c\u00e1rcel despu\u00e9s gana",
            "start": 5728.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un Amparo le avientan 93 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 5731.679,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "gana otro Amparo y ahora son 112 a\u00f1os de",
            "start": 5736.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por el delito de pornograf\u00eda",
            "start": 5740.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infantil que a final de cuentas se",
            "start": 5743.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convierte en estupro el este le ha hecho",
            "start": 5745.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llegar su caso presidente de c\u00f3mo ah\u00ed la",
            "start": 5749.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justicia est\u00e1 tor precisamente para",
            "start": 5752.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mantenerlo en prisi\u00f3n eso usted ley\u00f3 esa",
            "start": 5754.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "carta presidente no la carta y no sab\u00eda",
            "start": 5759.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si sus abogados no que me hab\u00edan hecho",
            "start": 5762.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "llegar esa carta As\u00ed es pero",
            "start": 5765.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5768.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "buscarla voy a ver si est\u00e1 en la oficina",
            "start": 5770.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y otro caso m\u00e1s el del secretario",
            "start": 5775.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del senado Jos\u00e9 Manuel del r\u00edo",
            "start": 5777.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "virgen ya un juez le otorg\u00f3 un Amparo ya",
            "start": 5780.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar en libertad pero todav\u00eda",
            "start": 5783.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las autoridades de Veracruz lo mantienen",
            "start": 5786.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n es una sin raz\u00f3n presidente",
            "start": 5788.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no este est\u00e1 utilizando la justicia",
            "start": 5792.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "precisamente para actuar con dolo para",
            "start": 5795.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la para que la justicia sirva al mejor",
            "start": 5798.84,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "postor presidente pues es este un asunto",
            "start": 5802.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 5806.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y ellos van a resolver Y ojal\u00e1 y sea",
            "start": 5808.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este con apego a la ley es lo que puedo",
            "start": 5811.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decir y los se\u00f1ores",
            "start": 5816.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este no tengo la informaci\u00f3n pero s\u00ed voy",
            "start": 5821.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "a buscarla no y yo no le deseo a nadie",
            "start": 5825.04,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "que sea v\u00edctima de una injusticia este",
            "start": 5828.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n est\u00e1 lloviendo no s\u00e9 por",
            "start": 5837.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5840.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "detuvieron m\u00e1s que nada Le suspendieron",
            "start": 5841.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este el cargo a la",
            "start": 5847.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "jefa delegacional",
            "start": 5850.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la alcaldesa",
            "start": 5854.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Sandra Cuevas Cuevas Bueno",
            "start": 5856.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues le escuch\u00e9",
            "start": 5860.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este en una declaraci\u00f3n nada m\u00e1s para",
            "start": 5862.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decir de que yo no tengo que ver",
            "start": 5866.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "absolutamente nada Y que adem\u00e1s",
            "start": 5869.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues este con todo respeto est\u00e1",
            "start": 5873.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mintiendo porque dice que yo mando a",
            "start": 5877.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 5880.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "periodistas a ver tambi\u00e9n si lo tienes",
            "start": 5884.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5887.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5888.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5892.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se pasa",
            "start": 5894.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la acusaci\u00f3n contra chumel este",
            "start": 5898.199,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "pues yo tampoco tengo nada que ver ah\u00ed",
            "start": 5903.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5907.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pues que lo investigue la autoridad",
            "start": 5909.46,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y que ellos decidan",
            "start": 5914.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ya sabemos que chumel",
            "start": 5918.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "puede ser hasta un buen candidato para",
            "start": 5922.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el bloque conservador es de los que me",
            "start": 5926.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "falta poner en la lista",
            "start": 5928.84,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "es como el ide\u00f3logo de los conservadores",
            "start": 5932.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque ya krause ya no creo que les",
            "start": 5938.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayude mucho o Aguilar camino pero chumel",
            "start": 5941.32,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "si puede si tienes algo",
            "start": 5946.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser candidato",
            "start": 5950.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiene alguna de las dos a ver",
            "start": 5953.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a ver la alcaldesa miren esto",
            "start": 5958.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tanto el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5963.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicana como la doctora Claudia",
            "start": 5964.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "shermann",
            "start": 5967.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para silenciar una persona inc\u00f3moda no",
            "start": 5968.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer",
            "start": 5972.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 5973.8,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "desapareci\u00e9ndolo quit\u00e1ndole la vida como",
            "start": 5976.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ocurre con muchos periodistas si se",
            "start": 5978.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "escucha es que yo a lo mejor",
            "start": 5982.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que utilizan tanto el presidente de la",
            "start": 5983.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana como la doctora",
            "start": 5987.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Claudia shermann hay dos formas para",
            "start": 5989.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "silenciar a una persona inc\u00f3moda lo que",
            "start": 5992.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "les incomoda uno",
            "start": 5996.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desapareci\u00e9ndolos quit\u00e1ndole la vida",
            "start": 5998.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como ocurre con muchos periodistas o dos",
            "start": 6000.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "te forman aquellas formas que utilizan",
            "start": 6004.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tanto el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6008.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicana como la doctora Claudia hay dos",
            "start": 6009.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "formas para silenciar a una persona",
            "start": 6013.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "inc\u00f3moda ya",
            "start": 6016.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6018.619,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desapareci\u00e9ndolos quit\u00e1ndoles la vida",
            "start": 6021.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como ocurre con muchos periodistas o dos",
            "start": 6023.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se forman aquellos",
            "start": 6027.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ve",
            "start": 6031.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pero este no va a probar nada pero lo",
            "start": 6036.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que quiere decirles",
            "start": 6040.619,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "es no se mide la se\u00f1ora pero no solo es",
            "start": 6044.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 6050.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6053.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no te no podemos",
            "start": 6056.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quedarnos callado porque ese la",
            "start": 6061.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "podredumbre el conservadurismo",
            "start": 6065.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y esto otro miren",
            "start": 6071.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "primero los pobres o primero los L\u00f3pez",
            "start": 6075.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 6077.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no nos distraigan como regadas no",
            "start": 6082.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque tampoco le gust\u00f3 que",
            "start": 6085.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "yo ya haya dado una respuesta a los",
            "start": 6088.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diputados de",
            "start": 6090.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de Europa porque hacen",
            "start": 6093.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "le llaman lobby",
            "start": 6095.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no este dedican tiempo a las relaciones",
            "start": 6099.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas tambi\u00e9n dinero adem\u00e1s es una",
            "start": 6104.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "liga en el mundo",
            "start": 6109.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de derecha y de Ultra a la derechas",
            "start": 6111.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "son bloques conservador mundial",
            "start": 6118.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces preparan estas cosas o seg\u00fan",
            "start": 6121.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ellos este son golpes",
            "start": 6124.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "muy fuertes lo de la declaraci\u00f3n de los",
            "start": 6128.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "diputados europeos",
            "start": 6132.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que demuestra",
            "start": 6135.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6139.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son muy colonialistas",
            "start": 6142.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prepotentes",
            "start": 6147.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6154.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo otro es",
            "start": 6156.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este asunto de la renta de la casa de",
            "start": 6158.48,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n de su esposa estuvo en",
            "start": 6162.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 6169.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en menciones en el mundo",
            "start": 6171.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trending topic le llaman",
            "start": 6177.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed a nivel nacional",
            "start": 6180.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nto dinero",
            "start": 6183.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque ni modo que",
            "start": 6186.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Francia en Arabia Saudita porque",
            "start": 6189.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aparecen este",
            "start": 6193.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bots",
            "start": 6198.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Seg\u00fan vive una investigaci\u00f3n",
            "start": 6200.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de todo el mundo",
            "start": 6203.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "condenando esto el que",
            "start": 6207.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mi hijo rente una casa y que adem\u00e1s",
            "start": 6212.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses con una empresa",
            "start": 6215.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "petrolera a la que",
            "start": 6217.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ni conozco ni ten\u00eda idea",
            "start": 6220.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el sentido com\u00fan si les damos",
            "start": 6225.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "contratos millonarios a esa empresa",
            "start": 6228.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es para que",
            "start": 6233.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le renten una casa a mi hijo",
            "start": 6234.739,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que no le podr\u00eda decir no entreguen la",
            "start": 6239.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 6243.719,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "si fu\u00e9semos corruptos",
            "start": 6248.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero no solo la casa",
            "start": 6250.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo el fraccionamiento",
            "start": 6253.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a cambio de contratos o c\u00f3mo le hac\u00edan",
            "start": 6258.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 6261.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 6263.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6265.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Entonces le pone que no nos distraigan",
            "start": 6270.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como regadas que respondan por esto",
            "start": 6272.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y tanto m\u00e1s",
            "start": 6277.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no pero hay algo",
            "start": 6279.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ah este es que",
            "start": 6286.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ah pero s\u00ed",
            "start": 6289.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y pensar que todo es porque",
            "start": 6293.659,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "sigue sin poder justificar que su hijo",
            "start": 6298.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 vida millonaria",
            "start": 6303.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin trabajar No pero no habla de la casa",
            "start": 6306.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de alberca bueno la alberca",
            "start": 6311.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6316.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vive Loret",
            "start": 6318.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es no vive en una casa rentada",
            "start": 6322.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "donde vive Claudio",
            "start": 6327.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el pap\u00e1 de Claudio y toda la familia",
            "start": 6330.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de Claudio",
            "start": 6334.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero es mucha hipocres\u00eda",
            "start": 6339.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y piensan",
            "start": 6342.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "que con esta campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 6344.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros van a",
            "start": 6349.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "derrocarnos",
            "start": 6354.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se equivocan",
            "start": 6357.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 6360.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6365.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 harta",
            "start": 6370.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de esta c\u00fapula corrupta",
            "start": 6375.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manipuladora",
            "start": 6381.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de estos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6386.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6390.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 6393.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a las mafias de poder econ\u00f3mico y",
            "start": 6396.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6398.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Entonces es muy bueno el tema lo mismo",
            "start": 6401.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6405.97,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9",
            "start": 6407.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6409.04,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "estamos tan mal",
            "start": 6410.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque no aprovechan la oportunidad",
            "start": 6413.699,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ahora el 10 de Abril",
            "start": 6417.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y lo tengo que decir porque el INE de",
            "start": 6422.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "manera c\u00f3mplice",
            "start": 6426.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no informa",
            "start": 6431.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "violando la Constituci\u00f3n",
            "start": 6435.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de que el d\u00eda 10 de Abril",
            "start": 6438.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6441.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6443.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 6448.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 6453.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que siga el presidente o que renuncie",
            "start": 6455.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6465.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bajo palabra de honor",
            "start": 6467.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "por mis convicciones por mis principios",
            "start": 6470.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por mis ideales",
            "start": 6472.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Si la gente vota porque renuncie me voy",
            "start": 6475.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no espero",
            "start": 6485.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no le hace que no sea el 40%",
            "start": 6488.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "del padr\u00f3n",
            "start": 6491.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que participe",
            "start": 6493.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no ellos promueven esto",
            "start": 6499.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mejor es ilegal",
            "start": 6503.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "es constitucional",
            "start": 6506.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la guerra sucia",
            "start": 6510.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6517.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6520.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6522.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 6524.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de no dar la cara y de no",
            "start": 6528.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este abiertamente",
            "start": 6531.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "enfrentar el proyecto que representamos",
            "start": 6535.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y el papel del INE se viola la",
            "start": 6539.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 6543.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque no informa",
            "start": 6544.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pusieron menos Casillas",
            "start": 6550.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "porque no quieren que la gente participe",
            "start": 6554.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un instituto",
            "start": 6556.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que supuestamente debe de promover la",
            "start": 6559.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "democracia dedicado a obstaculizar la",
            "start": 6562.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "democracia a impedir que haya democracia",
            "start": 6566.639,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "atentar en contra de la democracia",
            "start": 6570.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tengo que decirlo porque nosotros",
            "start": 6577.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed",
            "start": 6580.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para hacer valer la democracia",
            "start": 6582.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 6584.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fraudes y trampas electorales",
            "start": 6588.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de autoridades y de grupos de intereses",
            "start": 6594.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 6598.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tengo que decir que",
            "start": 6600.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no solo hay que participar todos",
            "start": 6606.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6612.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6614.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "voten en contra de nosotros todos",
            "start": 6616.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 6620.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de manera libre",
            "start": 6624.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra conciencia",
            "start": 6629.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6631.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con nuestro criterio decidamos en forma",
            "start": 6633.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 6636.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que todos participemos el d\u00eda 10 de",
            "start": 6640.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Abril",
            "start": 6643.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6645.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y esto lo hago porque",
            "start": 6649.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n callados los del INE en una",
            "start": 6652.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6657.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "contraria a la constituci\u00f3n",
            "start": 6658.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y totalmente antidemocr\u00e1tica",
            "start": 6661.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y pido tambi\u00e9n",
            "start": 6666.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respetuosamente a los consejeros del INE",
            "start": 6669.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que se re\u00fanan",
            "start": 6673.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y que definan",
            "start": 6676.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a estar las Casillas",
            "start": 6680.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque las est\u00e1n escondiendo",
            "start": 6684.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 6690.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde es que van a estar",
            "start": 6694.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las Casillas",
            "start": 6697.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y que haya boletas suficientes",
            "start": 6700.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada de que ya se agotaron las boletas",
            "start": 6705.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dije no me vayan a",
            "start": 6716.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cepillar por lo que estoy diciendo",
            "start": 6718.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque me veo obligado a hacerlo",
            "start": 6722.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "porque ofrec\u00ed cumplir con la",
            "start": 6726.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6728.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6732.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacer la valer",
            "start": 6733.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo voy a estar callado si",
            "start": 6736.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estoy viendo",
            "start": 6739.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n actuando",
            "start": 6743.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en contra la democracia",
            "start": 6745.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces quieren una democracia a modo",
            "start": 6750.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Esa es la democracia",
            "start": 6753.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "cuando ellos",
            "start": 6759.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6760.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "puedan imponerse",
            "start": 6761.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6764.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seguir robando Esa es la democracia",
            "start": 6766.099,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "si no pueden imponerse y no pueden",
            "start": 6770.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir robando no hay democracia",
            "start": 6774.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para que participas",
            "start": 6777.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "No pierdas tu tiempo",
            "start": 6783.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mapachismo electoral en el INE cuidado",
            "start": 6792.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con el mapachismo",
            "start": 6795.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para terminar presidente este el lunes",
            "start": 6800.54,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n present\u00f3 aqu\u00ed todo la",
            "start": 6804.679,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n millonaria para crear centros",
            "start": 6809.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "deportivos y masificar el ejercicio",
            "start": 6812.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "f\u00edsico en nuestro pa\u00eds pero de qu\u00e9 sirve",
            "start": 6815.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto presidente si los atletas de alto",
            "start": 6817.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rendimiento que debieron haber",
            "start": 6820.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "participado por ejemplo en budapest que",
            "start": 6823.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la vuelta de la esquina ya se",
            "start": 6826.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "bajaron porque la conade no les dio",
            "start": 6828.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recursos y los que lograron inscribirse",
            "start": 6830.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es porque se endeudaron consiguieron",
            "start": 6832.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recursos privados y adem\u00e1s",
            "start": 6836.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si no es nada personal contra la titular",
            "start": 6839.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Ana Gabriela Guevara pero todav\u00eda a la",
            "start": 6842.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fecha no se ha pronunciado de por qu\u00e9 o",
            "start": 6845.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajo qu\u00e9 argumentos sigue apoyando a",
            "start": 6848.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "kiril todoro como presidente de la",
            "start": 6851.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n Mexicana de nataci\u00f3n cuando",
            "start": 6853.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya fue depuesto por todos los organismos",
            "start": 6855.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "internacionales tribunales de han dicho",
            "start": 6858.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no al lugar ya a esa dirigencia y",
            "start": 6861.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico corre el grave riesgo de ser",
            "start": 6864.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eliminado de muchas justas deportivas a",
            "start": 6867.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nivel nacional porque Ana Gabriel a",
            "start": 6870.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Guevara todav\u00eda la fecha no se ha",
            "start": 6872.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pronunciado y no ha dado un argumento",
            "start": 6875.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido al respecto presidente",
            "start": 6877.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "recordar un",
            "start": 6883.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dicho de un amigo no es grilla dec\u00eda",
            "start": 6885.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre pero",
            "start": 6888.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno Rodolfo compa\u00f1era",
            "start": 6893.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "son tres ustedes dos",
            "start": 6900.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6907.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y de",
            "start": 6910.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "empuje migrante el presidente Hace unos",
            "start": 6913.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "d\u00edas le present\u00e9 yo aqu\u00ed el caso de pues",
            "start": 6916.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este cartel inmobiliario en el Estado de",
            "start": 6921.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6923.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comentaba yo que ella hab\u00edamos entrado",
            "start": 6925.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n con gobernaci\u00f3n",
            "start": 6927.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues este cartel no que despoja a",
            "start": 6930.139,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "personas de la tercera edad de sus",
            "start": 6933.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "inmuebles encabezado por el notario Ra\u00fal",
            "start": 6936.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "name neme quien coludido con jueces y",
            "start": 6940.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "abogados pues cometen estos il\u00edcitos",
            "start": 6943.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente fue el caso de Don Arturo",
            "start": 6946.219,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Ochoa quien fue desalojado y golpeado",
            "start": 6948.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "junto con su hijo Arturo Ochoa escart\u00edn",
            "start": 6952.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desafortunadamente presidente el se\u00f1or",
            "start": 6955.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Don Arturo muri\u00f3 muri\u00f3 por",
            "start": 6957.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "desgraciadamente Pues por los golpes se",
            "start": 6961.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "le hizo un una bolsa de aire los",
            "start": 6964.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pulmones entonces este este caso fue muy",
            "start": 6967.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sensible presidente porque incluso hubo",
            "start": 6971.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un hashtag en Twitter que se llama todos",
            "start": 6974.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "somos Don Arturo y yo le quer\u00eda",
            "start": 6978.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntar presidente que se puede hacer",
            "start": 6980.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en estos casos en primer lugar le",
            "start": 6983.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suplicar\u00eda un mensaje a sus a su hijo",
            "start": 6985.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n fue golpeado a su familia y",
            "start": 6988.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre todo darle seguimiento a esto",
            "start": 6991.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque no puede quedar impune este",
            "start": 6993.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cartel inmobiliario en contra de los",
            "start": 6995.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos all\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 6998.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sobre todo la revisi\u00f3n de la actuaci\u00f3n",
            "start": 7000.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los notarios los jueces y los",
            "start": 7002.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "abogados presidente Pues un abrazo a",
            "start": 7004.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los familiares de Don Arturo a su",
            "start": 7008.179,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "hijo y este ofrecerles que vamos a",
            "start": 7010.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "informar nosotros sobre este caso si",
            "start": 7016.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "queda como beneficiarios pues su esposa",
            "start": 7020.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "su hijo pero pues est\u00e1n en ahora s\u00ed que",
            "start": 7023.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con todo en contra No s\u00ed pero lo vamos a",
            "start": 7025.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "atender el caso vamos a verlo le voy a",
            "start": 7032.739,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pedir aqu\u00ed a Lety que nos ayude para ver",
            "start": 7037.219,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo apoyamos Gracias Perd\u00f3n este",
            "start": 7041.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7044.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que en Oaxaca presidente es un",
            "start": 7046.119,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "estado donde Pues hay el n\u00famero mayor de",
            "start": 7050.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "usos y costumbres de comunidades de usos",
            "start": 7055.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y costumbres desde Salinas California de",
            "start": 7058.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7060.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nos contactaron una asociaci\u00f3n de que",
            "start": 7062.02,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "encabeza el se\u00f1or Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez \u00e9l es de",
            "start": 7066.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "San Mart\u00edn peras Oaxaca donde denuncia",
            "start": 7069.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "unos desv\u00edos de pues millonarios",
            "start": 7072.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de 20 millones de pesos por",
            "start": 7075.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "autoridades corruptas de esos municipios",
            "start": 7078.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "yo le quer\u00eda solicitar presidente se",
            "start": 7080.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abr\u00eda la posibilidad de que adem\u00e1s de",
            "start": 7083.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tocar este tema en espec\u00edfico de de este",
            "start": 7085.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 7089.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn peras de Oaxaca Qu\u00e9 posibilidades",
            "start": 7091.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "habr\u00eda de que usted nos pudiera",
            "start": 7093.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proporcionar informaci\u00f3n acerca de estos",
            "start": 7095.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de estos municipios aut\u00f3nomos porque",
            "start": 7097.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed la verdad es de que reciben al",
            "start": 7100.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parecer recursos federales estatales y",
            "start": 7104.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues nunca se ha sabido nada acerca de",
            "start": 7106.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estas operaciones y sobre todo",
            "start": 7109.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente que si hay este esta esta",
            "start": 7111.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "denuncia seguramente Debe de haber",
            "start": 7114.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s este a ver si habr\u00eda",
            "start": 7116.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "posibilidades de esto tambi\u00e9n presidente",
            "start": 7119.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el fin de semana estuve en plan city",
            "start": 7122.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Orlando en Florida estuvimos en",
            "start": 7126.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pizca de la fresa con hermanos",
            "start": 7129.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrantes hicimos una transmisi\u00f3n de",
            "start": 7131.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cinco horas aproximadamente desde",
            "start": 7133.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Rayando el sol y pues sigue las",
            "start": 7135.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "denuncias en cuanto a la discriminaci\u00f3n",
            "start": 7138.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente pero ahora en este caso se",
            "start": 7140.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los traigo Pues por parte de los",
            "start": 7143.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "norteamericanos f\u00edjese que ellos",
            "start": 7145.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminan sus jornadas se van a Walmart a",
            "start": 7147.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "comprar como tranquilos de la",
            "start": 7150.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a comprar sus tortillas su",
            "start": 7152.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "comida y les esconden la comida este los",
            "start": 7154.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "productos para que se vayan de Walmart",
            "start": 7159.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esto yo s\u00e9 que es muy delicado pero es",
            "start": 7161.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "una realidad al grado que se han tenido",
            "start": 7163.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que organizar propios empleadores para",
            "start": 7166.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hacer sus propias tiendas y tambi\u00e9n en",
            "start": 7168.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los bancos presidente desafortunadamente",
            "start": 7171.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los millones de mexicanos que",
            "start": 7173.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajan all\u00e1 en Estados Unidos en la",
            "start": 7175.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pizca les pagan todav\u00eda en cheque y",
            "start": 7177.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen que ir a los bancos a hacer Cola",
            "start": 7180.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y lo sacan de los bancos en Estados",
            "start": 7182.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos presidente Yo no sab\u00eda eso as\u00ed",
            "start": 7185.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "haya lluvia nieve ellos se esperan",
            "start": 7188.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afuera porque los bancos este dicen que",
            "start": 7191.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "intimidan a sus clientes Entonces",
            "start": 7194.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente Est\u00e1 tambi\u00e9n ser\u00eda un lado a",
            "start": 7197.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo a la llamada pues a la reforma",
            "start": 7200.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migratoria y que se revisara y se",
            "start": 7202.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "impulsara tambi\u00e9n el resguardar estos",
            "start": 7205.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues estos derechos de los trabajadores",
            "start": 7207.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos haya hay mucho mucho tema presidente",
            "start": 7211.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted hace unas semanas bueno no",
            "start": 7214.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya meses no se coment\u00f3 que iba a venir",
            "start": 7218.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda informarnos",
            "start": 7221.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre el banco del bienestar el plan de",
            "start": 7223.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n ah\u00ed en Estados Unidos esto",
            "start": 7226.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llama mucho la atenci\u00f3n a nuestros",
            "start": 7228.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes porque pues saben que",
            "start": 7230.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "van a tener menos comisiones que nos",
            "start": 7233.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 7237.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "al respecto presidente y pues este si me",
            "start": 7238.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "permite tambi\u00e9n hace unas semanas",
            "start": 7242.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed varias manifestantes de",
            "start": 7244.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "FOVISSSTE de beneficiarios de FOVISSSTE",
            "start": 7247.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desgraciadamente se duermen con una",
            "start": 7250.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "deuda y despiertan con m\u00e1s deuda",
            "start": 7252.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n se qued\u00f3 de revisar y",
            "start": 7254.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo si me permite tambi\u00e9n",
            "start": 7258.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed en manifestaci\u00f3n algunos",
            "start": 7260.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajadores del insabi que fueron",
            "start": 7263.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "despedidos entre ellos camilleros",
            "start": 7265.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "camilleros de limpieza que se les",
            "start": 7267.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 cuando la pandemia y como usted",
            "start": 7270.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ha dicho que se les iba a dar la plaza a",
            "start": 7273.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "doctores y enfermeros pues ellos tienen",
            "start": 7275.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "esa duda quer\u00eda ver si nos puede aclarar",
            "start": 7279.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto y pues por lo pronto eso presidente",
            "start": 7281.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues gracias En lo \u00faltimo que propones",
            "start": 7283.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que planteas este decir que no va a ser",
            "start": 7287.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "despedidos los trabajadores y los que ya",
            "start": 7291.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n siendo contratados van a",
            "start": 7295.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recontratarse porque estamos Este",
            "start": 7298.179,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fortaleciendo todo el sistema de salud",
            "start": 7301.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7303.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque no se requiere solo de",
            "start": 7305.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de enfermeras y de",
            "start": 7309.32,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n de camilleros y de",
            "start": 7312.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "otros trabajadores",
            "start": 7316.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "un hospital o sea se requiere de",
            "start": 7317.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "choferes para ambulancias se",
            "start": 7322.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "necesitan encargados de mantenimiento",
            "start": 7325.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7329.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lavander\u00edas se requiere de mucho",
            "start": 7331.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "personal administrativo en fin para que",
            "start": 7335.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "funcionen bien los hospitales Entonces",
            "start": 7339.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que estamos en eso estamos es",
            "start": 7342.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 7345.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos Este avanzando ayer se explic\u00f3",
            "start": 7347.02,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos trabajando en 13 estados",
            "start": 7350.86,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "ya se incluye el Distrito Federal",
            "start": 7358.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 7363.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tener como modelo Nayarit que yo espero",
            "start": 7365.139,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que en dos tres meses ya est\u00e9",
            "start": 7369.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "completamente terminado todo el sistema",
            "start": 7371.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica de Nayarit Y as\u00ed vamos",
            "start": 7375.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con otros Entonces si hay opciones si",
            "start": 7378.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay alternativas acerca de lo de Oaxaca",
            "start": 7382.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "te quiero decir que es muy raro eso",
            "start": 7385.96,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "porque las autoridades",
            "start": 7390.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de los municipios",
            "start": 7394.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres son las m\u00e1s",
            "start": 7397.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 7400.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso precisamente nosotros les",
            "start": 7402.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entregamos a ellos",
            "start": 7405.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sus fondos",
            "start": 7408.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque estamos seguros de que los",
            "start": 7411.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manejan como honestidad",
            "start": 7415.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con ellos estamos haciendo todos los",
            "start": 7418.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caminos de concreto",
            "start": 7420.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y hacen muy buenas obras y hasta le",
            "start": 7424.159,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobra el dinero",
            "start": 7427.219,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es una organizaci\u00f3n",
            "start": 7429.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 7435.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tradicional democr\u00e1tica \u00fanica",
            "start": 7438.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y todas las autoridades fueran",
            "start": 7443.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7445.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las de los municipios de usos y",
            "start": 7448.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "costumbres de Oaxaca son 417 municipios",
            "start": 7452.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se gobiernan de esa manera",
            "start": 7455.179,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y la autoridad m\u00e1xima es la asamblea",
            "start": 7458.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7464.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 7466.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "verdaderamente democr\u00e1tico",
            "start": 7468.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos no",
            "start": 7472.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 7475.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dan servicio",
            "start": 7477.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "prevalece el tequio",
            "start": 7481.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y desde que son j\u00f3venes tienen que dar",
            "start": 7485.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "servicio empiezan como topiles como",
            "start": 7489.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y van ascendiendo y es para",
            "start": 7492.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ellos un gran orgullo servir hasta",
            "start": 7496.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegar al consejo",
            "start": 7499.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7502.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tatamandones de ancianos",
            "start": 7504.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "desde su recompensa de ellos es algo",
            "start": 7509.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinario parte de la",
            "start": 7513.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cultura de los pueblos de Oaxaca que son",
            "start": 7517.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 7521.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o de los dem\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 7523.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que se conociera",
            "start": 7527.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7531.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Oaxaca sus pueblos",
            "start": 7532.96,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sus tradiciones sus costumbres sus",
            "start": 7535.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 7538.579,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "sus formas de gobierno sus democracia",
            "start": 7541.0,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "entonces pero voy a tomar nota y te voy",
            "start": 7547.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a informar sobre San Mart\u00edn peras S\u00ed",
            "start": 7550.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo te vamos a dar",
            "start": 7555.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todo el informe",
            "start": 7558.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir tambi\u00e9n",
            "start": 7560.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7563.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este bueno con Lety",
            "start": 7565.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7568.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que adelfo",
            "start": 7570.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es el coordinador de pueblos",
            "start": 7575.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 7580.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "del Instituto",
            "start": 7583.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 7585.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Regino hable contigo y te de toda la",
            "start": 7588.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre los apoyos que se les",
            "start": 7591.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando ahora voy a estar all\u00e1 voy a",
            "start": 7595.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "estar el fin de semana en Oaxaca",
            "start": 7600.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "empiezo en Minatitl\u00e1n",
            "start": 7603.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo por la expropiaci\u00f3n",
            "start": 7608.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "petrolera para conmemorar un aniversario",
            "start": 7612.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera y voy a",
            "start": 7615.079,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "terminar en Oaxaca y voy a ir a",
            "start": 7617.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la Sierra Norte a la sierra Ju\u00e1rez voy a",
            "start": 7620.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ir a Guelatao",
            "start": 7624.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 7626.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no voy a estar este el lunes que es 21",
            "start": 7629.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7633.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me invitaron a",
            "start": 7634.719,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "participar a estar en la entrega del",
            "start": 7637.239,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7642.619,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero este s\u00ed voy a estar en Guelatao y",
            "start": 7645.02,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "me voy a reunir con las autoridades de",
            "start": 7650.739,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Guelatao entonces que te entregu\u00e9",
            "start": 7654.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Lety y que te pongan comunicaci\u00f3n con",
            "start": 7658.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Adolfo si te parece lo del FOVISSSTE",
            "start": 7661.04,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te lo encargo mucho no y lo del",
            "start": 7665.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "banco del bienestar decirle a los",
            "start": 7669.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras a los hermanos",
            "start": 7674.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "migrantes que estamos",
            "start": 7677.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "trabajando para que se consolide el",
            "start": 7681.099,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 7687.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no podemos ahora hablar mucho de eso",
            "start": 7690.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 la veda",
            "start": 7692.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Este pero se va avanzando",
            "start": 7694.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 7697.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo del d\u00eda 10 de Abril vamos a informar",
            "start": 7698.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sobre el banco del bienestar",
            "start": 7702.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7705.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Ah este yo siempre trato este tema",
            "start": 7707.78,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "lo trate con el presidente Trump",
            "start": 7713.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lo Trato con el presente Valle y de",
            "start": 7717.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "decirle a los paisanos que es muy",
            "start": 7721.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "probable que vaya yo en junio",
            "start": 7724.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "voy a ir a",
            "start": 7728.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Los \u00c1ngeles",
            "start": 7731.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7738.43,
            "duration": 12.749
        },
        {
            "text": "gratis",
            "start": 7748.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7752.01,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "Este pero vamos a ver dependiendo de",
            "start": 7754.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser la reuni\u00f3n el encuentro",
            "start": 7759.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con el presidente byden es una Cumbre",
            "start": 7762.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "entiendo sobre",
            "start": 7765.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las Am\u00e9ricas",
            "start": 7770.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo vamos de tiempo y este",
            "start": 7774.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y si conviene sino yo de todas maneras",
            "start": 7778.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este les transmite un mensaje",
            "start": 7782.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7785.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como lo hice cuando estoy en Nueva York",
            "start": 7787.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "les ofrec\u00ed que \u00e9l iba a presentar al",
            "start": 7790.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente byden un planteamiento sobre",
            "start": 7793.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y lo hice cumplir para que se",
            "start": 7796.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "le d\u00e9",
            "start": 7802.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "celeridad",
            "start": 7804.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la iniciativa",
            "start": 7806.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que propone regularizar",
            "start": 7808.659,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a 11 millones de migrantes",
            "start": 7811.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ahora que habl\u00f3 el presidente biden",
            "start": 7816.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7820.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el conflicto",
            "start": 7822.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en Ucrania",
            "start": 7825.159,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 de que va a impulsar esa",
            "start": 7828.219,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "iniciativa y cuenta con nuestro apoyo un",
            "start": 7833.179,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 7837.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "para que se apruebe en el congreso",
            "start": 7840.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y no se siga demorando ya",
            "start": 7845.78,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "para que se cumpla con este compromiso y",
            "start": 7851.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a aplaudir",
            "start": 7855.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a los legisladores que voten a favor de",
            "start": 7859.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n",
            "start": 7863.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7865.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 7867.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "migrantes que han ido a Estados Unidos a",
            "start": 7869.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "trabajar honradamente",
            "start": 7874.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y que no merece hacer discriminados de",
            "start": 7877.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ninguna manera Entonces vamos a estar",
            "start": 7881.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "planteando esto y tambi\u00e9n",
            "start": 7884.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los que discriminan Y si son",
            "start": 7886.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 7891.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7892.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 7894.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "obtener votos cuando hay elecciones si",
            "start": 7896.739,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "no respetan a los mexicanos",
            "start": 7900.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7902.31,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no van a tener apoyo",
            "start": 7904.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque ya son muchos los que se enteran",
            "start": 7909.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de nuestros planteamientos posturas",
            "start": 7913.179,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "muchos que ven la ma\u00f1anera",
            "start": 7917.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7921.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si no se apoya por ejemplo la iniciativa",
            "start": 7923.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para regularizar",
            "start": 7926.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 7929.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "migrantes los que voten en contra",
            "start": 7931.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no van a tener respaldo",
            "start": 7936.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa nosotros vamos a",
            "start": 7940.04,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "llamar a que no voten por ellos",
            "start": 7942.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los M\u00e9xico",
            "start": 7947.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "estadounidenses que son muchos",
            "start": 7949.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque ya basta de el racismo y de la",
            "start": 7954.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y de los malos tratos",
            "start": 7958.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 7963.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiempo punto TV premio preguntarle un",
            "start": 7968.739,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con seguridad",
            "start": 7971.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo principalmente en",
            "start": 7972.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Zacatecas lo que bueno pues se ha sabido",
            "start": 7975.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este tema del desplazamiento forzado de",
            "start": 7977.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas familias de comunidades que",
            "start": 7979.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando de este municipio que",
            "start": 7981.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en muchos casos se desplazaban por",
            "start": 7983.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ejemplo a la Capital y pues por ejemplo",
            "start": 7986.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estando all\u00e1 incluso mucha gente lo que",
            "start": 7989.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es bueno pues pensaban que",
            "start": 7991.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "llegaban a un lugar seguro que es la",
            "start": 7992.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "capital Zacatecas y muchos se",
            "start": 7994.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontraron con que incluso les toc\u00f3 el",
            "start": 7997.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tema de los cuerpos en la Plaza de Armas",
            "start": 7998.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s incluso llegaron aqu\u00ed a la",
            "start": 8000.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico para solicitarle usted",
            "start": 8002.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que haya una intervenci\u00f3n para evitar",
            "start": 8004.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ellos sean Pues sacados de sus",
            "start": 8006.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ranchos que por muchos a\u00f1os por muchas",
            "start": 8008.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "generaciones han tenido y que ahora",
            "start": 8010.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo ocupadas por grupos del",
            "start": 8012.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "crimen de hecho un diputado federal",
            "start": 8014.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mencionado que si no hab\u00eda una",
            "start": 8016.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n eficaz Pues por parte del",
            "start": 8018.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobierno se estar\u00eda llamando incluso a",
            "start": 8021.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n a levantarse en armas",
            "start": 8023.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muchos de ellos Bueno pues ya ni",
            "start": 8026.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "siquiera en estas comunidades",
            "start": 8027.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 es lo que va a suceder",
            "start": 8028.679,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en con estas personas para que puedan",
            "start": 8030.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regresar a sus casas en el corto plazo o",
            "start": 8032.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si la recomendaci\u00f3n Es que de planos si",
            "start": 8035.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se salgan en lo que atienden este tema",
            "start": 8038.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de seguridad por parte de estos",
            "start": 8040.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentamientos de grupos del crimen",
            "start": 8041.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pues ma\u00f1ana vamos a informar sobre",
            "start": 8043.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "seguridad y le vamos a pedir a Rosa",
            "start": 8046.42,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Isela que informe y ese diputado",
            "start": 8049.719,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de Qu\u00e9 partido es morena",
            "start": 8053.579,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Es uno que fue de hecho elegido tambi\u00e9n",
            "start": 8057.659,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay \u00c1ngeles",
            "start": 8060.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues este era de una banda todo respeto",
            "start": 8063.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8065.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso no ayuda en nada",
            "start": 8067.26,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 8071.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 8074.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esa es una responsabilidad del",
            "start": 8075.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estado y nosotros no vamos a cumplir con",
            "start": 8078.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 8083.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y que ya no podemos actuar de esa manera",
            "start": 8086.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con balandronadas no que no ayuda en",
            "start": 8089.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8092.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "son asuntos muy serios",
            "start": 8094.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8097.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 8099.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 8103.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por propia mano no es la ley del tali\u00f3n",
            "start": 8105.9,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no es Ojo por ojo y diente por diente no",
            "start": 8110.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho",
            "start": 8113.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no vamos a quedar chimuelos",
            "start": 8115.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o tuertos independientemente del informe",
            "start": 8118.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente pues la garant\u00eda que buscan",
            "start": 8121.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las familias de tener esa seguridad esa",
            "start": 8124.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "certeza de que en alg\u00fan momento pueda",
            "start": 8126.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regresar todas las garant\u00edas es que son",
            "start": 8128.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 8130.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o sea nosotros tenemos que proteger a la",
            "start": 8132.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 8135.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el principal derecho humano es el",
            "start": 8137.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "derecho a la vida",
            "start": 8140.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Entonces es nuestra obligaci\u00f3n adem\u00e1s lo",
            "start": 8143.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que quiero es que expliquen",
            "start": 8145.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que informen de la Secretar\u00eda de",
            "start": 8148.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica que seguramente est\u00e1",
            "start": 8152.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo el asunto S\u00ed tambi\u00e9n saber si",
            "start": 8155.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Bueno ma\u00f1ana con el informe habr\u00e1 una",
            "start": 8157.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n o bueno que informen si va a",
            "start": 8159.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haber reforzamiento de seguridad en",
            "start": 8161.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Estados colindantes por ejemplo en caso",
            "start": 8163.54,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de Coahuila sobre todo por el asunto de",
            "start": 8165.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "rutas que puedan tener estos grupos de",
            "start": 8167.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Crimen y hacia d\u00f3nde pudieran estar",
            "start": 8169.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avanzando s\u00ed estamos trabajando en eso",
            "start": 8170.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Este lo van a explicar ma\u00f1ana y de c\u00f3mo",
            "start": 8173.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "estamos Este en materia de seguridad",
            "start": 8177.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "finalmente presente en el segundo tema",
            "start": 8180.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el asunto que tiene que ver de nuevo con",
            "start": 8182.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el fiscal Alejandro gertz manero despu\u00e9s",
            "start": 8185.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas pero despu\u00e9s de la",
            "start": 8187.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que usted dio en torno al",
            "start": 8189.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tema de la actuaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 8191.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viviendo con el caso de quienes cuidaban",
            "start": 8192.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de su hermano pues preguntarle \u00e9l",
            "start": 8196.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reconoce en algunas entrevistas",
            "start": 8198.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que en efecto Bueno pues esos",
            "start": 8200.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "audios reales y en todo sentido bueno",
            "start": 8202.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Pues en lo que se est\u00e1 reconociendo Es",
            "start": 8205.24,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que de alguna manera se est\u00e1 pues",
            "start": 8207.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cometiendo il\u00edcitos por parte de este",
            "start": 8209.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "asunto de Buscar de alguna manera mover",
            "start": 8213.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estas piezas en su favor para que dos",
            "start": 8215.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mujeres Bueno una de ellas que est\u00e1 en",
            "start": 8217.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel y la otra tambi\u00e9n se puede",
            "start": 8219.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "complementar una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 8221.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "preguntale presidente usted ha hablado",
            "start": 8223.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en varios momentos de que una de las",
            "start": 8225.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "principales o la principal lucha que",
            "start": 8227.2,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "tiene su gobierno es contra la",
            "start": 8228.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este a todas luces ser\u00eda un",
            "start": 8229.899,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n adem\u00e1s Pues confesado",
            "start": 8232.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "s\u00ed mediante estos audios pero",
            "start": 8235.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que se de lo",
            "start": 8237.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 analizando en la suprema",
            "start": 8241.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "corte y que sea preguntarle Porque",
            "start": 8243.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la fiscal\u00eda ya ya ya inici\u00f3 una",
            "start": 8244.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por el tema de de de Pues",
            "start": 8246.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de este de a las filtraciones pero",
            "start": 8248.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle Qui\u00e9n va a investigar",
            "start": 8250.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al fiscal general de la rep\u00fablica por",
            "start": 8252.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estos por estos hechos presentes",
            "start": 8254.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mire este asunto insisto lo est\u00e1 viendo",
            "start": 8256.479,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la suprema corte como es de dominio",
            "start": 8261.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y hay que esperar a que",
            "start": 8263.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "resuelvan",
            "start": 8267.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y ya no es el tiempo de antes",
            "start": 8270.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "me canso de decirlo",
            "start": 8274.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda no depende",
            "start": 8277.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8279.459,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 8281.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 8283.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del tiempo en que de procurador era un",
            "start": 8285.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empleado del presidente",
            "start": 8289.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda lo que el presidente",
            "start": 8292.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "le ordenaba ya no es as\u00ed",
            "start": 8294.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "no la fiscal\u00eda tiene autonom\u00eda",
            "start": 8298.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Pero dentro de su propia autonom\u00eda es la",
            "start": 8303.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cabeza la que tiene autonom\u00eda el poder",
            "start": 8305.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8308.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 atendiendo",
            "start": 8310.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 8313.179,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los ministros lo que atienden Pues si es",
            "start": 8315.219,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el caso que tiene que ver con el asunto",
            "start": 8317.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de se le otorga un Amparo liso y Llano a",
            "start": 8319.24,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "estas dos mujeres pero no est\u00e1",
            "start": 8321.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "analizando el el caso de lo que en lo",
            "start": 8322.719,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que pueda en los delitos en los que",
            "start": 8325.059,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "puede haber incurrido el propio fiscal",
            "start": 8326.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica por eso le",
            "start": 8327.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "preguntaba si en todo caso se tendr\u00eda",
            "start": 8329.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que abrir una investigaci\u00f3n en contra",
            "start": 8331.78,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "del propio fiscal Pues precisamente por",
            "start": 8333.16,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el tema de que \u00e9l recibi\u00f3 el proyecto",
            "start": 8335.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8336.939,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "presenten denuncia",
            "start": 8339.719,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8342.519,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "yo no puedo",
            "start": 8343.74,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este pronunciarme se trata de un juicio",
            "start": 8345.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8350.219,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hay dos",
            "start": 8352.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8356.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "versiones para decirlo de alguna manera",
            "start": 8358.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en un caso",
            "start": 8363.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se sostiene de que",
            "start": 8365.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8368.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 la muerte",
            "start": 8370.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o se dej\u00f3 en el abandono al hermano del",
            "start": 8372.599,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "fiscal y que por eso falleci\u00f3",
            "start": 8376.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8384.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este planteamiento en donde se solicita",
            "start": 8387.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que se haga justicia o que se castigue a",
            "start": 8391.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los responsables por el otro lado",
            "start": 8396.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 8398.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 8401.319,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "asesinato no se le dej\u00f3 en el abandono",
            "start": 8404.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8409.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un invento",
            "start": 8413.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del fiscal",
            "start": 8416.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 8418.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una controversia",
            "start": 8421.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Entonces cuando est\u00e1n as\u00ed las cosas",
            "start": 8423.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n debe de resolver Pues el juez",
            "start": 8425.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero en esas dos versiones no entra la",
            "start": 8429.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte en la que se en la que el propio",
            "start": 8431.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fiscal en las en las versiones de los",
            "start": 8433.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "audios dice que habla con los ministros",
            "start": 8436.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que se se incline la balanza de un",
            "start": 8438.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lado ese es un tercer tema",
            "start": 8441.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "deben de abrir una investigaci\u00f3n",
            "start": 8445.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o los que se sientan afectados por esas",
            "start": 8448.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 8452.14,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y que una autoridad resuelva yo no tengo",
            "start": 8454.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esa facultad",
            "start": 8460.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tengo esa facultad puedo hacerlo",
            "start": 8464.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como una recomendaci\u00f3n",
            "start": 8469.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica moral",
            "start": 8472.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es lo que hago con",
            "start": 8477.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este todos los que nos ataca pero no voy",
            "start": 8480.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a presentar una denuncia",
            "start": 8484.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que este por",
            "start": 8488.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "difamaci\u00f3n",
            "start": 8494.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "calumnias no podr\u00eda hacerlo",
            "start": 8496.02,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pero pues este no es un asunto legal es",
            "start": 8502.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un asunto pol\u00edtico",
            "start": 8505.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed lo entiendo y yo no quiero",
            "start": 8510.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 8512.58,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8514.32,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se vaya a sentir perseguido",
            "start": 8516.22,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8521.859,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 no le dejen de pagar",
            "start": 8524.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los tres millones de pesos mensuales a",
            "start": 8528.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Loret o que le aumenten",
            "start": 8531.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que no se vaya este",
            "start": 8533.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que lo atiendan bien",
            "start": 8539.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va L\u00f3pez D\u00f3riga que dijo que este",
            "start": 8542.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 8545.979,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "este que c\u00f3mo estar\u00e1 dijo ayer de lejos",
            "start": 8548.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Que hasta",
            "start": 8553.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "me tengo que ir a dormir una noche antes",
            "start": 8556.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Por cierto ya no me voy a ir a dormir",
            "start": 8560.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este no no porque est\u00e1 terminado el",
            "start": 8562.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 8567.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 certificado",
            "start": 8568.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es un procedimiento",
            "start": 8572.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no quiero",
            "start": 8575.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verme influyente",
            "start": 8577.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me voy a dormir aqu\u00ed porque",
            "start": 8581.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "les voy a demostrar que voy a hacer",
            "start": 8585.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "media hora",
            "start": 8588.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed hasta hasta el aeropuerto",
            "start": 8590.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8593.859,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "media hora",
            "start": 8595.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "40 minutos porque o 40 minutos porque",
            "start": 8596.939,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pues me voy a ir a las 4 de la ma\u00f1ana",
            "start": 8600.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8603.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no a las cuatro no a las cuatro no voy a",
            "start": 8605.7,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "levantar pero me voy a ir como a las",
            "start": 8608.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 8609.939,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tengo que estar a las 6 all\u00e1 entonces me",
            "start": 8610.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "voy a quedar a dormir aqu\u00ed entonces",
            "start": 8614.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nos vamos a ver a las a las 7",
            "start": 8616.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque va a ver la conferencia y yo voy",
            "start": 8619.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a estar a las 6 en la reuni\u00f3n de",
            "start": 8622.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8624.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminado",
            "start": 8628.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el el hotel est\u00e1 muy bien lo que pasa es",
            "start": 8631.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8635.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace falta una certificaci\u00f3n y dije no",
            "start": 8637.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no no no no no y como escuch\u00e9 tambi\u00e9n lo",
            "start": 8640.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de no lo escuch\u00e9 sino le\u00ed el comentario",
            "start": 8644.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn que me dio risa que no hay",
            "start": 8647.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que perder el sentido del humor este",
            "start": 8650.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que me voy a llevar dos horas en llegar",
            "start": 8653.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y que por eso me voy a dormir all\u00e1 un",
            "start": 8656.34,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "d\u00eda antes pues no voy a dormir aqu\u00ed y",
            "start": 8658.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "voy a hacer como media hora 40 minutos",
            "start": 8662.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya que t\u00fa que ese tema presente nada m\u00e1s",
            "start": 8666.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preguntarle eso ya que toca el tema del",
            "start": 8668.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aeropuerto nada m\u00e1s ahorita me surgi\u00f3 la",
            "start": 8670.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "duda de aunque usted no va a dar un",
            "start": 8671.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "discurso por el tema de la veda el",
            "start": 8674.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "evento en s\u00ed no ser\u00eda violatoria de la",
            "start": 8676.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "vida porque se trata de una obra de las",
            "start": 8678.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes que tiene su gobierno o sea",
            "start": 8681.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda como un hablar como del buen",
            "start": 8683.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobierno Y de lo que ha hecho no ser\u00eda",
            "start": 8685.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "violador",
            "start": 8687.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de M\u00e9xico",
            "start": 8692.28,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "Alfredo del Mazo va a hablar Claudia",
            "start": 8695.34,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "sheman",
            "start": 8699.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "jefa del gobierno de la ciudad",
            "start": 8702.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "va a hablar el ingeniero que estuvo a",
            "start": 8705.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cargo de la construcci\u00f3n",
            "start": 8708.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "el general Vallejo iba a hablar el",
            "start": 8712.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "general secretario Sandoval",
            "start": 8716.1,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "yo voy a estar ah\u00ed y no voy a cortar",
            "start": 8720.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan list\u00f3n ni",
            "start": 8723.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8725.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s voy a acompa\u00f1ar C\u00f3mo van a ir",
            "start": 8727.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchos invitados",
            "start": 8729.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quienes Qui\u00e9nes son los principales",
            "start": 8731.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "invitados muchos invitados este",
            "start": 8733.54,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "van empresarios",
            "start": 8737.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bueno los este que",
            "start": 8739.979,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "son invitados y que quieran ir tambi\u00e9n",
            "start": 8744.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8748.359,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Pues es que no s\u00e9 exactamente se invita",
            "start": 8751.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 qui\u00e9nes van a llegar pero este",
            "start": 8754.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 haciendo invitaci\u00f3n ustedes",
            "start": 8758.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados ya este",
            "start": 8761.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no no no no no no porque",
            "start": 8765.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es muy amplio es un",
            "start": 8770.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Magno aeropuerto",
            "start": 8775.319,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1 tengo tambi\u00e9n mis",
            "start": 8779.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "preocupaciones que van a decir y d\u00f3nde",
            "start": 8783.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la austeridad",
            "start": 8785.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un aproximado",
            "start": 8787.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser eso no este porque",
            "start": 8789.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 8792.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 8795.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es de los mejores aeropuertos del mundo",
            "start": 8800.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es este una obra de primer orden de los",
            "start": 8804.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ingenieros del ej\u00e9rcito Cu\u00e1ntos",
            "start": 8810.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "invitados habr\u00e1 presidente",
            "start": 8813.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero si van a ir invitados ustedes est\u00e1n",
            "start": 8815.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde luego invitadas invitados van a ir",
            "start": 8818.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empresarios van a ir trabajadores van a",
            "start": 8821.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ir ciudadanos",
            "start": 8823.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los gobiernos est\u00e1n invitados todos",
            "start": 8828.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8837.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "T\u00fa primero ma\u00f1ana ya",
            "start": 8838.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es la hora del caf\u00e9 con leche con pan",
            "start": 8843.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8847.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hoy tengo varias cosas",
            "start": 8849.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8852.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no no no no tenemos creo que va a ser la",
            "start": 8855.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima pero \u00e9l est\u00e1 invitado",
            "start": 8858.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de los que este se mencionan como",
            "start": 8862.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "invitados o los que se les est\u00e1n",
            "start": 8867.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mandando invitaci\u00f3n esa Francisco",
            "start": 8870.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "Cervantes que es muy buena persona",
            "start": 8872.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser buen dirigente",
            "start": 8880.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 8884.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "\u00e9l es una muy buena persona",
            "start": 8886.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 8888.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decente respetuoso lo conozco de tiempo",
            "start": 8891.24,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y estoy seguro que vamos a llevar",
            "start": 8895.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "muy buenas relaciones con",
            "start": 8900.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8904.54,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8906.18,
            "duration": 2.579
        }
    ],
    "transcription_text": "Hola present\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Bueno vamos a iniciar hoy mi\u00e9rcoles esta conferencia como lo hacemos cada semana hoy vamos a escuchar a Ana Elizabeth Garc\u00eda vilchis quien va a informarnos sobre las mentiras algunas mentiras porque si no nos pasar\u00edamos todo el d\u00eda aqu\u00ed el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras en los medios de informaci\u00f3n y posteriormente abrimos para preguntas y respuestas hay tres compa\u00f1eros que quedaron pendientes de modo que si va a haber oportunidad para abrir a m\u00e1s como todos son hombres de Ra\u00fal Carlos Rodolfo tres mujeres este despu\u00e9s ya Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros Este es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 16 de marzo hoy traemos cuatro notas la primera El Universal falta la verdad al difundir que el nuevo aeropuerto sali\u00f3 m\u00e1s caro de lo presupuestado seg\u00fan el peri\u00f3dico El Universal El presidente L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que se gastar\u00eda 75 mil millones de pesos en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles pero el diario hace sus cuentas y suma hasta 115 mil millones de pesos el costo del iPhone es decir un 54% m\u00e1s de lo presupuesto lo cual no es verdad de acuerdo con el presupuesto ejercido y por ejercer la secretar\u00eda de la defensa nacional inform\u00f3 que el costo total del aeropuerto alcanzar\u00e1 los 74.535 millones de pesos por debajo de lo programado se ven a reporta que hasta el 15 de marzo en la obra ha ejercido 61.000.739 millones de pesos y cuenta con 9.773 millones en bancos se generaron 162 mil empleos a lo largo de 880 d\u00edas que lleva la construcci\u00f3n esta Magna obra no tuvo sobre costos ni dispendios por el contrario se trata de un aeropuerto moderno construido por ingenieros militares en tiempo r\u00e9cords a un bajo costo y con la m\u00e1s avanzada tecnolog\u00eda y materiales de calidad lo cual es una gran noticia sin embargo hay muchos que buscan manchar el inicio de las operaciones del Alfa no les importa distorsionar la realidad o mentir aqu\u00ed en la pantalla vemos c\u00f3mo se ha gastado el dinero para construir el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles para que no quepa duda hasta aqu\u00ed esta noticia falsa vamos con la siguiente de nuevo el peri\u00f3dico Reforma se lanza contra el tren Maya con desinformaci\u00f3n los d\u00edas 10 y 11 de marzo el peri\u00f3dico Reforma difundi\u00f3 notas enga\u00f1osas sobre el proyecto del tren Maya a ocho columnas reforma public\u00f3 compran al triple terrenos para el tren y afirma que fonatur comprueba en huasteca en 1500 millones de pesos tres terrenos de 108 hect\u00e1reas en Quintana Roo que estaban valuados en 407 millones esta informaci\u00f3n es falsa la instituci\u00f3n oficial encargada de hacer los aval\u00faos es el instituto de administraci\u00f3n y aval\u00faos de bienes nacionales que el 8 de junio del 2021 emiti\u00f3 el siguiente resultado que vemos en pantalla que los tres terrenos Ten\u00edan un costo de 1.500 millones de pesos aqu\u00ed lo vemos claramente la operaci\u00f3n de compraventa realizada por fonatur tren Maya Se realiz\u00f3 con base en los aval\u00faos de la instituci\u00f3n de Lindavista y no existe la escritura ning\u00fan aval\u00fao particular como se\u00f1alan a nota el precio fijado por la autoridad responsable es el mismo que fonatur pago siguiente nota por favor con tal de criticar inventa denuncias penales o que derrocharon el dinero en cubrebocas de como un columnista se puede volver fuente de desinformaci\u00f3n no es nuevo que los columnistas conviertan en hechos lo que son trascendidos o de plano invenciones es parte de la historia del periodismo pero destaca un nuevo fen\u00f3meno cada vez m\u00e1s frecuente que los columnistas de medios se conviertan en Fuente de desinformaci\u00f3n al publicar rumores o golpes pol\u00edticos como si fueran informaci\u00f3n verdadera enga\u00f1ando al p\u00fablico esta semana tuvimos dos ejemplos el primero el 13 de marzo pasado Roberto Rock public\u00f3 en su columna del universal que seg\u00fan sus fuentes Existen dos investigaciones de la Fiscal\u00eda de la Rep\u00fablica en contra del secretario de gobernaci\u00f3n lo cual no es verdad seg\u00fan la propia fiscal\u00eda no existe ninguna carpeta de investigaci\u00f3n en contra de Adan Augusto L\u00f3pez pero Rock los da como un hecho y afirma que el propio Alejandro hertz lo inform\u00f3 a palacio pero esta informaci\u00f3n es falsa comenz\u00f3 a diseminarse por las redes sin embargo llama la atenci\u00f3n que un d\u00eda despu\u00e9s algunos como Ricardo Rafael en su columna de Milenio dieron por buena la versi\u00f3n de rock y sin verificarla publicaron ese asunto para dar la idea de un supuesto conflicto dentro del gobierno algo que por cierto no existe Pero bueno as\u00ed se hacen los el otro ejemplo lo encontramos el 15 de marzo pasado en la columna del Salvador Garc\u00eda Soto en el universal titulada la SEP compr\u00f3 cubrebocas de 90 pesos cada uno y le agrega una entrada con jiribilla hubo dinero para cubrebocas caros pero no para las escuelas de tiempo completo el se\u00f1or usa como fuerte una fractura falsa confirmas ap\u00f3crifas con lo que se intent\u00f3 y extorsionar a la SEP el a\u00f1o pasado el contrato al que alude el periodista no existe en la coordinaci\u00f3n general de aprende MX de la SEP y tampoco hubo una partida asignada en la SEP pudieron haber aclarado todo esto al columnista Garc\u00eda Soto si atendiendo al rigor period\u00edstico hubiera buscado a la parte aludida para informarse pero se trata de pe no de informar para confirmarlo veamos el tweet del universal para difundir la columna una joya C\u00f3mo es entonces que la SEP s\u00ed hab\u00eda dinero para comprar cubrebocas de los m\u00e1s caros por 90 millones de pesos y no hab\u00eda para seguir alimentando y educando en horarios extendidos a los ni\u00f1os m\u00e1s pobres del pa\u00eds que no se diga que no hay libertad de expresi\u00f3n en este pa\u00eds y por cierto no se terminaron los beneficios del programa de escuelas de tiempo completo solo la forma de entregar los recursos ahora se har\u00e1 sin intermediarios la siguiente por favor latinos paga por difundir informaci\u00f3n contra el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador una manera frecuente de difundir noticias falsas desinformaci\u00f3n o notas negativas es pagando pautas en redes sociales para tener un mayor alcance as\u00ed lo hace latinos y su estrella a Carlos Loret de Mola el portal informativo los reporteros MX public\u00f3 una investigaci\u00f3n en la que revela que latinos paga a la red social Facebook para que difunda la informaci\u00f3n de Loreto la investigaci\u00f3n da cuenta de que latinos ha pagado dos millones 757 mil 91 pesos en publicar contenidos contra el presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed se gastan el dinero que les entregan nueve empresas vinculadas al sector farmac\u00e9utico y a familias de pol\u00edticos pero aqu\u00ed vemos algunos ejemplos de notas pautadas la tragedia de l\u00ednea de la l\u00ednea 12 noquea a los delfines de amlo por esta nota pagaron unos 125 mil pesos para circularla otra otra nota dice L\u00f3pez Obrador se quiere reelegir sin ninguna duda declar\u00f3 Vargas llosa en una entrevista con Loret de Mola para difundir la entrevista de vargallo de Vargas llosa en redes sociales espec\u00edficamente en Facebook metieron casi 45 mil pesos o podemos ver estas pautas con sesgos electoradas electorales publicadas en mayo pasado bueno as\u00ed se las gastan latinos y lorette pero mejor ser\u00eda que Carlos Loret informara la opini\u00f3n p\u00fablica Cu\u00e1nto gana y qui\u00e9n le paga y si en verdad tiene ingresos por tres millones de pesos mensuales O al menos que nos diga c\u00f3mo le hizo para comprar 13 departamentos junto a su esposa y su cu\u00f1ada por un valor de 100 millones de pesos solo en la Ciudad de M\u00e9xico seg\u00fan Las investigaciones p\u00fablicas por la revista contra l\u00ednea Tambi\u00e9n queremos aclarar que estos 100 millones de pesos entre ese departamentos son el precio de la escritura As\u00ed que hagan sus cuentas Bueno hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gracias pues es 13 departamentos es como una inmobiliaria no Bueno vamos ya Ra\u00fal Hern\u00e1ndez entonces llevo Buenos d\u00edas Ah bueno esp\u00e9rame Se\u00f1or que este llegan mexicanos que fueron tra\u00eddos de Ucrania Llegaron hoy [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Muchas gracias a las fuerzas a\u00e9reas de M\u00e9xico por su labor por su apoyo y a todos los que participaron en estos viajes para traer a mexicanos que estaban en Ucrania muy bien Ahora s\u00ed vamos Ra\u00fal [M\u00fasica] Ra\u00fal Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto integral del comercio exterior Antes que nada el ingeniero Montes velador el Sembrador de 45.000 \u00e1rboles maderables en 41 hect\u00e1reas ah\u00ed en Tomatl\u00e1n Jalisco le env\u00edan un agradecimiento porque gracias a los buenos oficios de Leticia Ram\u00edrez y su equipo ya est\u00e1 en pr\u00e1cticas con la financiera ya hablaron con el jur\u00eddico el barlovento tiene tambi\u00e9n hoy una entrevista con ellos porque tengo dudas respecto al procedimiento para para con el productor y sobre todo tambi\u00e9n porque estoy insistiendo en una entrevista con el director Valdemar Hern\u00e1ndez M\u00e1rquez de la financiera porque pues Quiero ver c\u00f3mo fue el procedimiento de verdad es un desaseo es un proyecto muy bonito el que tiene este se\u00f1or muy bonito muy interesante y saber tambi\u00e9n que la financiera tiene 21.000 productores con adeudo de 29 mil millones de pesos quiero estoy interesado en eso saber que que me puede decir director por otro lado se\u00f1or presidente un conflicto de intereses en el fideicomiso de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n del padre personal de la marina mercante fidena porque el director de de ese organismo el capit\u00e1n de altura Miguel auz\u00f3n \u00c1ngel Osuna Rodr\u00edguez es due\u00f1o de un instituto de Educaci\u00f3n n\u00e1utica y portuaria y en pack con siete escuelas en Ciudad del Carmen en Para\u00edso Tabasco Tamaulipas tambi\u00e9n Perd\u00f3n tampoco Tampico Tamaulipas Campeche Veracruz Playa del Carmen Es declararse que la capacitaci\u00f3n de los de la gente que que se embarca es importante porque de ellos le va la vida son varias instituciones no solamente la las definen a las escuelas n\u00e1uticas las tres de Tampico Mazatl\u00e1n y Veracruz y sin embargo el manejo de ese instituto Es raro para empezar la oficina central de ese instituto est\u00e1 a tres cuadras de las oficinas de fidena y en en la calle de Cuernavaca 5 en la Colonia Condesa y y la prestaci\u00f3n de los servicios es bastante deficiente a pesar de que el mismo capit\u00e1n ozuna ha aprobado por este propagado informaci\u00f3n muy interesante de seminarios en fin las p\u00e1ginas web de la de la iPad habla de fotograf\u00edas con instalaciones de albercas y y equipaje equipo muy muy este demasiado pues y y no no hay tal Porque esa esa Esa esa direcci\u00f3n del impacto ya est\u00e1 en venta desde hace un a\u00f1o Pero sigue dando esa informaci\u00f3n como oficina central Aparte tambi\u00e9n este no no la la la actividad del capit\u00e1n no es una no viene de acuerdo a lo que ha prometido el se\u00f1or secretario realmente Sagitario respecto al mejoramiento de de la del trabajo de las tres escuelas n\u00e1uticas deja mucho que desear es muy dif\u00edcil poder comprender esto porque los egresados de las escuelas n\u00e1uticas tienen que que volver a cursar algunas materias y son de verdad este y necesarias eh Hay un capit\u00e1n que me refiere Es como si yo fuera un un doctor cirujano que hace cinco o seis operaciones diarias con un bistur\u00ed y le exijan a los cuatro a\u00f1os para poder revisar su licencia volv\u00eda a tomar un curso de de ese mismo tema Entonces no no hay una no hay una congruencia en eso y parece que hay un conflicto de intereses no contestan las llamadas en las escuelas n\u00e1uticas que tiene este se\u00f1or y tampoco contesta a \u00e9l ah\u00ed me parece que es un un asunto inter\u00e9s el otro punto se\u00f1or est\u00e1 pendiente de la secretar\u00eda de puertos inmarina mercante as\u00ed como la universidad de Marina mercanti y puertos que anunciara el almirante y el secretario al suscrito en diciembre del a\u00f1o de 2020 el almirante de Ojeda dijo que seguramente la actual coordinadora general de puertos y marino mercante la capital Ana Laura L\u00f3pez Bautista estar\u00eda en el cargo algunos marinos mercantes consultados hablan del buen manejo de la capital L\u00f3pez Bautista Pues los tr\u00e1mites rezagados de los marinos mercantes est\u00e1n siendo atendidos con mayor prontitud de modo que el marino puede iniciar el tr\u00e1mite incluso desde el barco para solo llegar a la comunidad de Puerto y finalizar el tr\u00e1mite y tener la constancia de la universidad el mejor ni hablamos porque estaba mencionado El capit\u00e1n Osuna algo pasa que en la coherencia general deporte y Mar\u00eda mec\u00e1nica y Queremos saber si hay pol\u00edtica de incluyente en la semana se\u00f1or presidente Y es que los nombramientos de los 97 capitanes de Puerto en del pa\u00eds est\u00e1n a cargo de que est\u00e1 a cargo de la unidad de Capit\u00e1n este Puerto y Mar\u00eda y asuntos mar\u00edtimos la unicap\u00e1n de la semana y hasta el momento hay irregularidades que de acuerdo al art\u00edculo 129 constitucional los integrantes de las fuerzas armadas no pueden desarrollar trabajos en el \u00e1rea civil sin embargo hay nueve capitan\u00edas de Puerto a cargo de personal activo de la semana El capit\u00e1n S\u00ed perd\u00f3n y y 34 marinos mercantes egresados est\u00e1n a cargo de los capitan\u00edas y 12 de la semana en retiro fidena tambi\u00e9n hay este Perd\u00f3n en las escuelas en las capitanes del puerto est\u00e1n ingenieros 15 ingenieros tres el licenciados 10 ciudadanos y cuatro cafeter\u00edas ac\u00e9falas las cafeter\u00edas con personal en nativo de semar son la paz el puerto de La Paz Baja California Sur L\u00e1zaro C\u00e1rdenas s\u00ed y siragua en Michoac\u00e1n Guaymas y Puerto Pe\u00f1asco Sonora dos pocas Tabasco hasta mira y presa Vicente Guerrero Tamaulipas y yucalpet\u00e9n en Yucat\u00e1n y para colmos que presidenta acaban de suspender de al Capit\u00e1n de Capit\u00e1n El capit\u00e1n de Puerto El capit\u00e1n de stura Gabriel Carri\u00f3n P\u00e9rez en Veracruz Marino mercante en el estado de la de la n\u00e1utica de Veracruz precisamente y se dice que ingresar\u00e1 un vicealmirante no se sabe si es activo o en retiro hay convocatorias de la semana a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n general deportes y Mar\u00eda mercante Para ocupar diversos puestos pero varios solicitantes se quejan de que son puestos de poca paga y con bajas posibilidades de desarrollo muy diferente al caso que con el profesional de Ese mar el personal de ese Mar no pierde su su ingreso m\u00e1s aparte le pagan este la actividad como capit\u00e1n de Puerto finalmente el se\u00f1or presidente el asunto de escenograf\u00eda el parlamento public\u00f3 el pasado 9 de marzo la la acusaci\u00f3n que le hacen los los trabajadores de oceanograf\u00eda al capitanes de Alfonso Carrillo Mora actual director de General de Marina mercante en la coordinaci\u00f3n general de puertos y Mar\u00eda de mercante de la de las de la semana como responsable de haber violado la ley del concurso mercantil al permitir el desmantelamiento del buque caballo Azteca en perjuicio de los trabajadores de la empresa de Amado Y\u00e1\u00f1ez cuando \u00e9l era capit\u00e1n de Puerto en islas del Carmen los trabajadores afectados piden que Los buques ya a\u00fan abandonados en islas del Carmen son como 26 se\u00f1or que se est\u00e1n produciendo que est\u00e1n da\u00f1ando el ecosistema abandonados en islas del Carmen Campeche no se han desmantelado no se han desmantelados y se les entrega a ellos como pago de indemnizaci\u00f3n esto lo ha solicitado mediante juicios en el contexto del Consejo mercantil para ellos solicitan usted la oportunidad de entrevistarse a fin de poder poner exponer en detalles el abono a la soluci\u00f3n de este conflicto tienen todos los documentos cuyas copias el barro Vento ya entregado a Don Jes\u00fas Ram\u00edrez son varios documentos se integra pero habr\u00eda de tener alguien que lo pudiera explicar se\u00f1or presidente es todo Bueno tengo tengo una \u00faltima este consulta pregunta se solicit\u00f3 a usted en enero de 2020 el tener acceso al expediente del capit\u00e1n de de altura Jos\u00e9 Francisco Mendoza Sauceda un personaje muy peculiar con muchas acusaciones en Puerto de Altata de de de pescadores m\u00e1s 16.000 Pescadores este estafados por este se\u00f1or entre otras cosas les vendi\u00f3 un un seguro que mand\u00f3 imprimir una c\u00e9dula y la firm\u00f3 y les cobr\u00f3 5000 pesos a cada uno y no se hab\u00edan dado cuenta hasta que un pescador tuvo un un problema un accidente y fue cobrarles el seguro y pues cu\u00e1l es un es una persona que ha estafado Incluso se inscribi\u00f3 en en antes que usted para concursar para este pelear la candidatura presidencial y estuvo presente en muchas actividades de usted \u00e9l dice que es protegido usted y que est\u00e1 reforzar respaldado e incluso tambi\u00e9n por un diputado del PT pero en por ejemplo en Altata toda la gente ah\u00ed estafada quiere quiere meterlo a la c\u00e1rcel este est\u00e1 no est\u00e1 pidiendo est\u00e1n pidiendo tener la oportunidad de tener acceso a ese expediente que la Secretar\u00eda de Marina hab\u00eda prometido ya desde Ezequiel Entonces si no hemos tenido la oportunidad es todo cuanto se\u00f1or presidente Le agradezco mucho muy bien Vamos a pedirle al almirante Ojeda que de respuesta a lo que est\u00e1s planteando S\u00ed se\u00f1or \u00e9l es un agente honesta \u00edntegra el almirante secretario de Marina le tengo toda la confianza y se est\u00e1 limpiando la Secretar\u00eda de Marina c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando todo el gobierno de corrupci\u00f3n porque en Marina hab\u00edan muchos actos de corrupci\u00f3n baste recordar lo de la ni\u00f1a Frida Sof\u00eda para qu\u00e9 me voy a meter en Honduras hablando de marinas con eso basta de como altos funcionarios de Marina del sexenio pasado precisamente con Televisa y con lo de de Mola cuando el temblor inventaron todo esto de la ni\u00f1a perdida a Sof\u00eda eso ya no este ser\u00e1 en la Secretar\u00eda de Marina porque el secretario de Marina el almirante Ojeda es un hombre recto \u00edntegro honesto y eso me da mucha tranquilidad acerca de oceanograf\u00eda es otra historia que ojal\u00e1 este se conocieran por todos los mexicanos tiene una empresa que le daba servicios o vend\u00edan servicios a Pemex pero con mucha influencia [M\u00fasica] no ten\u00eda contratos como durante mucho tiempo Ciudad del Carmen fue una ciudad con mucho auge por el petr\u00f3leo cuando todav\u00eda estaba en su apogeo cantar \u00e9l uno de los yacimientos petroleros m\u00e1s grandes del mundo que se lo acabaron durante el periodo neoliberal que es otra historia que se deber\u00eda de contar tambi\u00e9n en ese entonces se da el llamado cambio en el a\u00f1o cuando enga\u00f1aron de que las cosas iban a cambiar S\u00ed pues Fox y La Bandera del cambio metidos en eso Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 en su del Carmen en Campeche en Pemex ya los contratistas no eran afines al partido que estaba sino ya eran protegidos del nuevo partido y as\u00ed este toma fuerza de esta empresa oceanograf\u00eda con v\u00ednculos hasta con el secretario de Hacienda Gil D\u00edaz y empiezan a recibir contratos miles de millones de d\u00f3lares en contratos tanto en el sexenio de Fox como el sexenio de Calder\u00f3n un dato el se\u00f1or Y\u00e1\u00f1ez regalaba relojes si usted recitan sus libros de un mill\u00f3n de d\u00f3lares series especiales como el s\u00e1bado del Bicentenario mand\u00f3 hacer una serie especial para entregar a pol\u00edticos a funcionarios y a sus amigos as\u00ed era antes Entonces esto que est\u00e1s mencionando Ra\u00fal lo vamos a revisar S\u00ed se\u00f1or y le tengo mucha confianza repito es posible entonces que gente de los trabajadores de oceanograf\u00edas con documento puedan estar asesorando ayudando ver de que se trata porque siempre en estos pleitos Ah Porque despu\u00e9s este solicitan cr\u00e9dito los de oceanograf\u00eda con Banamex y ah\u00ed empez\u00f3 el problema porque est\u00e1 dif\u00edcil que se dejen robar los de arriba siempre por lo general el de arriba roba el de abajo Pero entre los de arriba est\u00e1 dif\u00edcil que se deje entonces me entregaron facturas falsas para la obtenci\u00f3n de un cr\u00e9dito o algo por el estilo s\u00ed le dan el cr\u00e9dito y no paga y entonces s\u00ed viene una denuncia de Banamex que no mete tiene las mismas agarraderas que oceanograf\u00eda y demostr\u00f3 tener m\u00e1s porque fue a la c\u00e1rcel de este se\u00f1or s\u00ed Entonces es as\u00ed de esas historias No s\u00ed y lamentables del per\u00edodo neoliberal S\u00ed el barco caballo Azteca tiene un costado algo as\u00ed de como unos 60 millones de d\u00f3lares s\u00ed pero despu\u00e9s de la desmantelada y como lo quemaron no qued\u00f3 ni 10 12 millones que le dieron en los trabajadores y es con base en el concurso mercantil se\u00f1or est\u00e1n primero los trabajadores Che Y ninguno ha tenido all\u00ed pero pues todo estaba confabulado S\u00ed o sea era una mafia o sea todo lo dominaban eso ya no sucede por eso Ra\u00fal te digo va a investigar S\u00ed se\u00f1or el secretario de Marina que es un hombre honesto dicho sea de paso cuando me toc\u00f3 decidir A qui\u00e9n iba yo a a nombrar como secretario de Marina a \u00e9l no lo quer\u00edan Por algo ser\u00e1 lo ten\u00edan relegado a \u00e9l le correspond\u00eda por la edad y adem\u00e1s porque [M\u00fasica] se ten\u00eda que cumplir con la antig\u00fcedad el servicio civil de carrera que existe los ascensos Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos un secretario de Marina nombr\u00f3 como sucesor [M\u00fasica] a su secretario particular rompiendo toda la tradici\u00f3n de respeto antig\u00fcedad y al ascenso a los mandos y el que estaba con todo respeto quer\u00eda poner a su oficial mayor s\u00ed Entonces los almirantes que no pertenec\u00edan a estos c\u00edrculos de poder no ten\u00edan ninguna posibilidad y por eso opt\u00e9 pues realmente porque entre otras cosas hab\u00eda escrito en los a\u00f1os 80 un libro en contra de la corrupci\u00f3n y como hice un an\u00e1lisis de todos los almirantes no uno por uno llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n que \u00e9l deb\u00eda ser el secretario y no fall\u00e9 y lo mismo con el secretario de la defensa de acuerdo que y es una an\u00e9cdota cuando ganamos ya era presidente electo no hab\u00eda nombrado en el secretario de la Marina y el secretario de la defensa quedaron pendientes porque todo el gabinete desde la campa\u00f1a lo hab\u00eda propuesto los nombres mujeres y hombres que iban a acompa\u00f1arme y qued\u00f3 pendiente lo de Marina y defensa entonces me preguntan que si este c\u00f3mo iba a ser el procedimiento y habl\u00e9 de una terna para nombrar al secretario de la defensa Aunque record\u00e9 lo que dec\u00eda Don Adolfo Ruiz Cortines que hab\u00edan ternas de cuatro [Risas] [M\u00fasica] Entonces cuando me entrevist\u00e9 con el secretario de la defensa saliente General Cienfuegos para decirle qui\u00e9n iba a ser me dijo eso a la eterna de cuatro no general f\u00edjese que hay ternas de cinco y ya le propuse a al Real Sandoval Entonces es muy importante quienes ocupan la secretar\u00edas porque tiene que ser gentes rectas honestas porque es piramidal si el presidente es corrupto dos secretarios van a ser corruptos dos subsecretarios los directores si el presidente es honesto los secretarios son honestos los subsecretarios tambi\u00e9n y nosotros no queremos ladrones en el gobierno No aceptamos la corrupci\u00f3n por eso Ra\u00fal con mucha seguridad te digo que el almirante va a haber los dos asuntos que trates s\u00ed lo de el posible conflicto de intereses S\u00ed al que hiciste menci\u00f3n que existe conflicto de intereses y lo de los trabajadores y los de la subsecretar\u00eda de Puerto se\u00f1or tambi\u00e9n tambi\u00e9n este Marina nos est\u00e1 ayudando mucho porque se hicieron cargo de los puertos tenemos m\u00e1s control para evitar la entrada de drogas el contrabando te est\u00e1 poniendo orden y ahora Marina tambi\u00e9n est\u00e1 a cargo de las aduanas como la secretar\u00eda de la defensa tiene a su cargo 21 aduanas todas las fronterizas y ya son muy buenos los resultados desde que est\u00e1n se han logrado ahorros o mayores ingresos por 50.000 millones de pesos solo en las aduanas a cargo de la secretar\u00eda de la defensa ya pronto les vamos a informar de los cambios que se han llevado a cabo este sobre lo de las aduanas y lo de los puertos Muchas gracias Se\u00f1or gracias gracias vamos con Carlos Pozos [M\u00fasica] presidente de M\u00e9xico servidor Carlos pozos reportero de las mol\u00e9cula oficial y con lista de la prepista petrolera energ\u00eda muy buenos d\u00edas Aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos escuchan antes de iniciar con mis dos preguntas quiero proporcionar un dato que usted solicit\u00f3 aqu\u00ed en este ejercicio de comunicaci\u00f3n circular usted solicit\u00f3 a los colegas que se buscara si hab\u00eda alg\u00fan reportaje realizado sobre Claudio x Gonz\u00e1lez efectivamente no hay alg\u00fan reportaje sobre Claudio x Gonz\u00e1lez solamente logr\u00e9 encontrar se\u00f1or presidente lo que se public\u00f3 el 20 de agosto del 2012 apenas ocho a\u00f1os atr\u00e1s sobre un operativo antinarc\u00f3ticos en Nicaragua siendo el a\u00fan presidente Daniel Ortega se detuvo a 18 mexicanos con 9.2 millones d\u00f3lares y coca\u00ednas en las investigaciones en las en las investigaciones y declaraciones sale una se\u00f1orita o se\u00f1ora Raquel a la torre Correa l\u00edder del grupo y la que se dijo empleada de Televisa llevaba cartas de acreditaci\u00f3n supuestamente firmadas por Amador narcia vicepresidente de informaci\u00f3n de Televisa y hoy columnista del El Universal durante las investigaciones Sali\u00f3 el nombre del entonces vicepresidente corporativo Pues aqu\u00ed est\u00e1 la sorpresa Pues de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n Claudio x Gonz\u00e1lez quien la persona este dice que es su jefe as\u00ed como sale el nombre de Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga velandia extra\u00f1amente presidente el esc\u00e1ndalo internacional Dej\u00f3 de ser noticia y se apag\u00f3 Esta es la portada de proceso y as\u00ed se public\u00f3 y pues eso principalmente para para los j\u00f3venes si quieren buscarlo este en las redes sociales ah\u00ed pueden encontrar lo que sucedi\u00f3 es el dato que encontr\u00e9 sobre Claudio x Gonz\u00e1lez y ahora bien mi primera pregunta presidente despu\u00e9s del cateterismo que usted fue sometido No usted nos dijo que tiene un testamento pol\u00edtico muchos lo catalogaron de una cortina de humo hoy a cinco d\u00edas de la inauguraci\u00f3n del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles que es un hecho hist\u00f3rico porque no todos los d\u00edas un pa\u00eds inaugura un aeropuerto la pregunta esta este aeropuerto es una de sus cuatro obras insignas de infraestructura del sexenio y que es catalogado pues supositores como obras fara\u00f3nicas La pregunta es presidente el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles La refiner\u00eda Olmeca el tren Maya y el corredor interoce\u00e1nico son parte de ese testamento pol\u00edtico que usted habl\u00f3 y cu\u00e1l ser\u00eda el legado en el testamento pol\u00edtico que usted quiere dejarle a los Bueno lo del testamento pues ya ten\u00eda escrito lo que deseo no tiene que ver con bienes materiales porque no poseo vienes materiales ya lo he dicho en otras ocasiones no me importa el dinero tengo ingresos para lo b\u00e1sico y soy feliz tambi\u00e9n he aclarado que no todo el que tiene es malvado son concepciones que se tienen hay gente que ans\u00eda hasta de manera enfermiza del dinero y hay quienes no les importa el dinero m\u00e1s que para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas yo soy uno de ellos Yo pienso que la felicidad siempre lo he dicho no tiene que ver necesariamente con el dinero con acumular bienes materiales con t\u00edtulos fama sino con estar bien con nosotros mismos con nuestra conciencia y con el pr\u00f3jimo y como soy seguidores de Le\u00f3n sostengo que solo siendo bueno solo siendo buenos podemos ser felices Entonces el dinero muchas veces es perdici\u00f3n Entonces el testamento pues no tiene ese prop\u00f3sito ya lo que ten\u00eda yo entregu\u00e9 a mis hijos la casa de Palenque y terreno es de los cuatro hijos y no tengo otros bienes ahora este me voy a rayar porque no le va a gustar a los adversarios pero el libro que escrib\u00ed el de la mitad del camino que ha vendido mucho es el libro m\u00e1s vendido sobre temas pol\u00edticos sociales en el pa\u00eds que han vendido m\u00e1s de 200.000 ejemplares vinieron entonces pagando impuestos voy a recibir ah\u00ed como tres millones de pesos porque me dan el 12% de cada libro bendito lo que me dieron de anticipo pues este yo aporte porque me pagaron el anticipo de especie Y entregu\u00e9 como 10 mil libros pero aparte vendidos pues m\u00e1s de 200.000 entonces vamos a ver qu\u00e9 hacemos con ese dinero este lo otro es lo pol\u00edtico este explicar ah\u00ed en que me inspiro ya lo sabe en Hidalgo en Morelos de Ju\u00e1rez en Madero en Villa en Zapata en general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Y qu\u00e9 pienso de el pr\u00f3jimo Y por qu\u00e9 se debe luchar en la vida sobre eso trata y cuando iba yo a ser intervenido por el cateterismo por responsabilidad s\u00ed agregu\u00e9 Pues un texto por si este fallec\u00eda para actuar responsablemente y no propiciar ingobernabilidad en el pa\u00eds hice una recomendaci\u00f3n respetuosa porque la Constituci\u00f3n establece un procedimiento para el presidente sustituto sin embargo son momentos delicados y apunte sobre c\u00f3mo ve\u00eda yo del futuro C\u00f3mo podr\u00eda ser la vida p\u00fablica hacia adelante no se puede saber cu\u00e1l fue la recomendaci\u00f3n no eso no se puede saber eso lo tiene el notario este Alguna vez se va a saber bien el presidente de todos los mexicanos ayer se dieron cifras muy buenas de vacunaci\u00f3n y pues pr\u00e1cticamente estamos en el sem\u00e1foro verde ya en muchos de los estados de la Rep\u00fablica Mexicana el gobernador de Nuevo Le\u00f3n Samuel Garc\u00eda ya instal\u00f3 instaur\u00f3 el uso opcional de cubrebocas en espacios abiertos parques y plazas la jefa de gobierno Claudia shein seg\u00fan mis Fuentes me dice que pues pronto tambi\u00e9n dar\u00e1 a conocer que el cubrebocas por el momento debe de olvidarse yo le quisiera preguntar qu\u00e9 opina de estas decisiones y qu\u00e9 recomendaci\u00f3n le dar\u00eda a usted a los gobernadores del pa\u00eds Bueno hay que ver qu\u00e9 opina el secretario de salud el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatell \u00e9l es el que ha estado de atendiendo todo el problema de la pandemia es un especialista un experto \u00e9l tiene la experiencia vamos a esperar a que \u00e9l opine sin embargo tambi\u00e9n hay autonom\u00eda y los gobiernos estatales son los que pueden aplicar medidas si ellos consideran que convienen al inter\u00e9s p\u00fablico Y en este caso a la salud de la gente a la salud del pueblo Entonces s\u00ed puede el gobernador de Nuevo Le\u00f3n tomar decisiones y la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico lo mismo a\u00fan cuando ser\u00eda importante tener la opini\u00f3n sobre este tema de Hugo L\u00f3pez gatell ya en otros pa\u00edses est\u00e1n suspendiendo lo de el uso del cubrebocas para ciertos eventos no en todos lados pero s\u00ed es un buen tema El que pueda Hugo darnos su opini\u00f3n sobre este asunto incluso aqu\u00ed mismo quitarnos el cubreboca pues para podernos ver el rostro Pues que tambi\u00e9n este no los recomiende \u00e9l en mi caso pues yo sigo la indicaci\u00f3n que me dieron desde el principio o sea una distancia y este y cuidarme hasta donde es posible hacerlo no humanamente hacerlo porque ni modo que si alguien incluso de manera este espont\u00e1nea y sin Mala Fe le da uno la mano incluso abraza uno rechazarlo C\u00f3mo yo recuerdo la novela de Revueltas de c\u00f3mo va con un m\u00e9dico amigo de s\u00ed a un sitio a un hospital de leprosos la madre Teresa tambi\u00e9n conviviendo con enfermos Claro que hay que protegerse pero no hay que dejar los sentimientos humanos Entonces vamos este a pedirle a Hugo y ya que est\u00e1s hablando de Nuevo Le\u00f3n quiero opinar sobre la detenci\u00f3n de Jaime Rodr\u00edguez es un asunto de El Estado de Nuevo Le\u00f3n de las autoridades de Nuevo Le\u00f3n yo me enter\u00e9 ayer ya cuando lo hab\u00edan detenido porque no es nada vinculado con el Gobierno Federal aclararlo se tiene que informar bien sobre las causas lo que siempre recomiendo Es que no se debe de utilizar la ley para venganzas pol\u00edticas no se pueden fabricar delitos y al mismo tiempo no debe de haber impunidad Entonces se debe de informar Cu\u00e1les fueron los motivos las causas presentar las pruebas transparentar todo y como son asuntos importantes se tiene que informar bien a todos los ciudadanos lo que no me gust\u00f3 Y eso lo digo porque este creo que afecta la dignidad de las personas fueron las fotos que le tomaron eso no pero tienen intenci\u00f3n precisamente al no difuminar este el rostro del gobernador se pueden utilizar como elemento para desvirtuar el caso puede ser pero no es un asunto jur\u00eddico es un asunto que tiene que ver con el honor y con la dignidad y como si El Quijote por la libertad y por la dignidad se puede arriesgar hasta la vida lo que hicieron con el presidente de Honduras que lo encadenan esas cosas no se deben de permitir Entonces no me gustaron las fotos y ojal\u00e1 y no vuelva de eso a suceder mande no porque es un asunto de Nuevo Le\u00f3n es este la soberan\u00eda de El Estado de Nuevo Le\u00f3n ellos son independientes son aut\u00f3nomos Yo respeto sus decisiones Gracias Se\u00f1or Presidente Rodolfo Bueno tambi\u00e9n este aprovechando Lamento much\u00edsimo lo del asesinato de el periodista de Zit\u00e1cuaro de ayer ya estamos haciendo la investigaci\u00f3n se les va a informar ma\u00f1ana te va a dar un informe completo sobre seguridad en el pa\u00eds y se va a informar caso por caso de los periodistas asesinados dos cosas les adelanto una que no son cr\u00edmenes de estado nunca jam\u00e1s nosotros vamos a mandar a matar a nadie ya no es el tiempo de El m\u00e1talos en caliente primero y segundo 0 impunidad y ma\u00f1ana vamos a profundizar sobre estos temas cuando se desat\u00f3 la violencia no hab\u00eda sistema de protecci\u00f3n a periodistas con Calder\u00f3n para que no se rajen la vestiduras no hab\u00eda sistemas de protecci\u00f3n la periodistas no lo crearon tampoco se clasificaba como feminicidio el asesinato de mujeres durante el tiempo de Calder\u00f3n y [M\u00fasica] imperaba la impunidad no hab\u00eda planes de b\u00fasqueda de desaparecidos nada de eso nada m\u00e1s para recordar ahora estamos aplicados en proteger a los ciudadanos proteger a los defensores de Derechos Humanos proteger a periodistas y repito el estado no reprime no asesina ni tampoco se permite la impunidad Entonces ma\u00f1ana vamos a informar y me abrazo a los familiares amigos de este periodista asesinado Rodolfo Montes Gracias Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas licenciada vilchis Armando Linares se llamaba el compa\u00f1ero de Michoac\u00e1n y precisamente el gremio period\u00edstico en Michoac\u00e1n le pide a todos los servidores p\u00fablicos que se ahorren sus condolencias hay indignaci\u00f3n en el gremio de Michoac\u00e1n en el gremio period\u00edstico M\u00e9xico hay rabia hay impotencia por por esta ola de asesinatos no de sus secciones solamente sino de desde Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto y a la fecha el 5 de marzo usted lo supo desde principios de a\u00f1o presidente nos reunimos hubo un encuentro Nacional en San Crist\u00f3bal de las Casas Chiapas a prop\u00f3sito del asesinato de Freddy L\u00f3pez Ar\u00e9valo el 28 de octubre y desde entonces a la fecha comenzaron a divulgarse ah\u00ed a difundirse de diversas afirmaciones de que usted me hab\u00eda pedido a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas que yo organizara este evento para tratar de mitigar esta situaci\u00f3n fue as\u00ed presidente no y nunca lo hacemos y este y no tenemos nada que ocultar el que nada debe nada teme otro tanto de las redes sociales tambi\u00e9n dec\u00edan que est\u00e1bamos de sediciosos de golpistas de ap\u00e1tridas y que nos est\u00e1bamos acercando a embajadas de otras naciones en nuestro pa\u00eds para fondear esto y que de d\u00f3nde sali\u00f3 tanto recurso fue un evento autogestivo hab\u00edamos 142 periodistas en en el teatro se eval\u00faa de Pu\u00f1o y letra llegaron se registraron una veintena de estudiantes de la licenciatura de la carrera de periodismo otro tanto m\u00e1s de maestr\u00edas estuvieron ah\u00ed presentes y sacamos un un resolutivo y precisamente Antier nos abri\u00f3 sus oficinas el subsecretario Alejandro Encinas que quien por cierto si bien no estuvo de manera presencial sigui\u00f3 de cabo a rabo todo este encuentro se prolong\u00f3 por varias horas y nos recibi\u00f3 y y con mucha diligencia estuvimos el 14 el d\u00eda 14 en sus oficinas dos horas platicando con \u00e9l a ver de qu\u00e9 manera podr\u00edamos revertir esta situaci\u00f3n esta pesadilla que est\u00e1 padeciendo el gremio period\u00edstico de nuestro pa\u00eds y esto nos lleva presidente a declarar una suerte de emergencia nacional no no tenemos que esperarnos a que a finales de a\u00f1o se modifique la ley del mecanismo No necesitamos ya un mecanismo reactivo necesitamos una campa\u00f1a muy agresiva de prevenci\u00f3n y decirle a todos estos servidores p\u00fablicos o a quienes han quitado la vida a los periodistas que para nosotros las personas son la bazofia de este pa\u00eds son La Escoria De este pa\u00eds presidente y les van a faltar balas porque somos muchos vienen camadas oleajes de nuevas generaciones de periodistas que est\u00e1n dispuestos precisamente arriesgar la propia vida como lo estamos haciendo nosotros muchos de nosotros ya estamos cansados de esta situaci\u00f3n estamos agotados de de este de este escenario tan violento en contra en contra nuestra y precisamente por estar combatiendo como usted combate a la corrupci\u00f3n por eso mataron tambi\u00e9n a Armando Linares \u00e9l lo ventil\u00f3 p\u00fablicamente y ejecutaron primero a uno de los suyos y despu\u00e9s a el presidente Entonces es una emergencia nacional que nos gustar\u00eda que compartiera usted con nosotros y que m\u00e1s all\u00e1 de estos informes como lo consider\u00f3 el secretario Alejandro Encinas una comisi\u00f3n de periodistas le demos seguimiento a esta situaci\u00f3n y ver la manera en que salimos de este escollo presidente Pues s\u00ed lo estamos viendo ma\u00f1ana vamos a informar sobre este tema insisto no hay en ninguno de estos asesinatos elementos para se\u00f1alar como responsables a funcionarios p\u00fablicos servidores p\u00fablicos eso es muy importante porque si no los del parlamento europeo que defienden intereses este de empresas corruptas utilizan esto es lamentables casos para golpear a nuestro gobierno como lo hacen los periodistas mercenarios de M\u00e9xico y de otras partes del mundo toda esta campa\u00f1a que estamos enfrentando Entonces s\u00ed tenemos que ser muy precisos si ustedes conocen si tienen elementos de que hay servidores p\u00fablicos involucrados de inmediato se act\u00faa pero lo que nosotros tenemos de informaci\u00f3n es que son cr\u00edmenes que han cometido bandas desde delincuentes que dicho sea de paso son bandas que surgieron en el periodo neoliberal cuando se apost\u00f3 a enfrentar la violencia con la violencia y cuando imperaba la corrupci\u00f3n esa que callaron como momias los periodistas del r\u00e9gimen anterior del Antiguo r\u00e9gimen entonces de acuerdo contigo va a estar ma\u00f1ana Alejandro Encinas va a hablar de lo que se est\u00e1 haciendo y Ricardo Mej\u00eda va a informar caso por caso muy bien presidente y tambi\u00e9n adelantarles que en ese lamentable caso de tres periodistas de ese portal de noticias dos ten\u00edan protecci\u00f3n porque al final no acept\u00f3 la protecci\u00f3n desde luego eso no justifica nada pero se tiene que conocer toda la verdad y tenemos que ser muy puntuales porque hay muchas o pilotada que est\u00e1n molestos Pero no por esto ya lo he dicho usan a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer para proteger sus intereses y les pagan para seguir robando a periodistas con el prop\u00f3sito de que nos ataquen y Claudio x Gonz\u00e1lez y toda esta maliantada de repente aparecen como paladines Defensores de la educaci\u00f3n p\u00fablica preocupado tambi\u00e9n por los ni\u00f1os cuando el fondo es otro que est\u00e1n defendiendo el que no paguen impuestos los altos los grandes empresarios eso es lo que defienden que no pague impuesto cleard claro que no paga impuesto Banamex me acuerdo que en un encuentro en el 2006 \u00e9l se par\u00f3 a reclamarme eso porque en ese entonces hab\u00edan vendido Banamex en 12 mil millones de d\u00f3lares ni me han pagado un centavo de impuestos Y eso es lo que defienden y luego con s\u00ed mismo hablan de que combaten la corrupci\u00f3n puesto que sac\u00f3 la revista contra en l\u00edneas de que el que acusa de que mi hijo renta una casa en Houston este tiene 12 13 departamentos casi un inmobiliaria ahora s\u00ed que quien pomp\u00f3 porque uno aclara como ellos s\u00ed pueden hacer cuestionamientos pueden difamar y ellos van a mantener privilegios no se les puede cuestionar nada tienen autoridad moral vi un Twitter ayer Antier de Claudio a ver si lo consigues uno de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico su familia su pap\u00e1 presidente del Consejo general empresarial este empresarios siempre vinculados al r\u00e9gimen su pap\u00e1 asesor de Salinas de Gortari aplaudidor de toda la pol\u00edtica privatizadora de toda la pol\u00edtica de saqueo y mire lo que dice de que no hay que olvidar que mi hijo vive en una casa o vivi\u00f3 en una casa con alberca a ver y d\u00f3nde vive \u00e9l Cu\u00e1nto tiene \u00e9l a ver si lo encuentran yo no tengo que hacer una alberca porque me voy a ba\u00f1ar al r\u00edo este ah no t\u00fa t\u00fa as\u00ed se llama el r\u00edo de Palenque mientras lo localizan mientras lo buscan porque es interesante o sea y es un nivel de enajenaci\u00f3n que este nos vuelve hip\u00f3critas sin que ellos lo perciban c\u00f3mo lo voy a pedir yo la otra persona a ver este porque tienes casa con alberca si seguramente \u00e9l debe de tener una casa con alberca o debe tener una residencia tienen much\u00edsimo dinero y siempre han estado vinculados al poder o han hecho jugosos negocios al Amparo del poder de qu\u00e9 autoridad moral tiene pero [M\u00fasica] este no se dan cuenta de que mienten y difaman porque son muy hip\u00f3critas es una manera de pensar el conservadurismo es sin\u00f3nimo de hipocres\u00eda y de corrupci\u00f3n Y lamentablemente pues no Lamentablemente porque As\u00ed es la condici\u00f3n humana y no hay sociedades perfectas pero son muchos los que piensan de esa manera ya est\u00e1n los que no tienen el nivel econ\u00f3mico de estos fif\u00eds piensan igual porque son aspiracionistas desprecian a la gente humilde son racistas clasistas discriminan a ver si lo consiguen pero a ver adelante S\u00ed presidente Hace un momento usted mencion\u00f3 que la justicia en nuestro pa\u00eds pues es utilizada para reyertas y venganzas pol\u00edticas justo cuando inici\u00f3 su sexenio usted recibi\u00f3 una carta de un personaje que en su momento caus\u00f3 mucho revuelo medi\u00e1tico \u00e9l recibi\u00f3 sukarkuri recibi\u00f3 una sentencia de 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n la primera ya lleva 19 a\u00f1os en la c\u00e1rcel despu\u00e9s gana un Amparo le avientan 93 a\u00f1os de prisi\u00f3n gana otro Amparo y ahora son 112 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el delito de pornograf\u00eda infantil que a final de cuentas se convierte en estupro el este le ha hecho llegar su caso presidente de c\u00f3mo ah\u00ed la justicia est\u00e1 tor precisamente para mantenerlo en prisi\u00f3n eso usted ley\u00f3 esa carta presidente no la carta y no sab\u00eda si sus abogados no que me hab\u00edan hecho llegar esa carta As\u00ed es pero voy a buscarla voy a ver si est\u00e1 en la oficina y otro caso m\u00e1s el del secretario t\u00e9cnico del senado Jos\u00e9 Manuel del r\u00edo virgen ya un juez le otorg\u00f3 un Amparo ya deber\u00eda estar en libertad pero todav\u00eda las autoridades de Veracruz lo mantienen en prisi\u00f3n es una sin raz\u00f3n presidente no este est\u00e1 utilizando la justicia precisamente para actuar con dolo para la para que la justicia sirva al mejor postor presidente pues es este un asunto del estado y ellos van a resolver Y ojal\u00e1 y sea este con apego a la ley es lo que puedo decir y los se\u00f1ores este no tengo la informaci\u00f3n pero s\u00ed voy a buscarla no y yo no le deseo a nadie que sea v\u00edctima de una injusticia este ayer tambi\u00e9n est\u00e1 lloviendo no s\u00e9 por qu\u00e9 detuvieron m\u00e1s que nada Le suspendieron este el cargo a la jefa delegacional la alcaldesa Sandra Cuevas Cuevas Bueno pues le escuch\u00e9 este en una declaraci\u00f3n nada m\u00e1s para decir de que yo no tengo que ver absolutamente nada Y que adem\u00e1s pues este con todo respeto est\u00e1 mintiendo porque dice que yo mando a desaparecer periodistas a ver tambi\u00e9n si lo tienes no porque este se pasa tambi\u00e9n la acusaci\u00f3n contra chumel este pues yo tampoco tengo nada que ver ah\u00ed este pues que lo investigue la autoridad y que ellos decidan ya sabemos que chumel puede ser hasta un buen candidato para el bloque conservador es de los que me falta poner en la lista es como el ide\u00f3logo de los conservadores porque ya krause ya no creo que les ayude mucho o Aguilar camino pero chumel si puede si tienes algo podr\u00eda ser candidato tiene alguna de las dos a ver a ver la alcaldesa miren esto tanto el presidente de la rep\u00fablica mexicana como la doctora Claudia shermann para silenciar una persona inc\u00f3moda no lo pueden hacer uno desapareci\u00e9ndolo quit\u00e1ndole la vida como ocurre con muchos periodistas si se escucha es que yo a lo mejor que utilizan tanto el presidente de la rep\u00fablica mexicana como la doctora Claudia shermann hay dos formas para silenciar a una persona inc\u00f3moda lo que les incomoda uno desapareci\u00e9ndolos quit\u00e1ndole la vida como ocurre con muchos periodistas o dos te forman aquellas formas que utilizan tanto el presidente de la rep\u00fablica mexicana como la doctora Claudia hay dos formas para silenciar a una persona inc\u00f3moda ya uno desapareci\u00e9ndolos quit\u00e1ndoles la vida como ocurre con muchos periodistas o dos se forman aquellos c\u00f3mo lo ve no pero este no va a probar nada pero lo que quiere decirles es no se mide la se\u00f1ora pero no solo es ella por eso no te no podemos quedarnos callado porque ese la podredumbre el conservadurismo y esto otro miren primero los pobres o primero los L\u00f3pez Obrador que no nos distraigan como regadas no porque tampoco le gust\u00f3 que yo ya haya dado una respuesta a los diputados de de Europa porque hacen le llaman lobby no este dedican tiempo a las relaciones pol\u00edticas tambi\u00e9n dinero adem\u00e1s es una liga en el mundo de derecha y de Ultra a la derechas son bloques conservador mundial entonces preparan estas cosas o seg\u00fan ellos este son golpes muy fuertes lo de la declaraci\u00f3n de los diputados europeos que lo \u00fanico que demuestra es que son muy colonialistas prepotentes y lo otro es este asunto de la renta de la casa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n de su esposa estuvo en primer lugar en menciones en el mundo trending topic le llaman y aqu\u00ed a nivel nacional imag\u00ednense Cu\u00e1nto dinero porque ni modo que en Francia en Arabia Saudita porque aparecen este Bots Seg\u00fan vive una investigaci\u00f3n de todo el mundo condenando esto el que mi hijo rente una casa y que adem\u00e1s conflicto de intereses con una empresa petrolera a la que ni conozco ni ten\u00eda idea nada m\u00e1s el sentido com\u00fan si les damos contratos millonarios a esa empresa es para que le renten una casa a mi hijo que no le podr\u00eda decir no entreguen la casa si fu\u00e9semos corruptos pero no solo la casa todo el fraccionamiento a cambio de contratos o c\u00f3mo le hac\u00edan pues ellos los que estaban as\u00ed Entonces le pone que no nos distraigan como regadas que respondan por esto y tanto m\u00e1s no pero hay algo Ah este es que Ah pero s\u00ed y pensar que todo es porque sigue sin poder justificar que su hijo se d\u00e9 vida millonaria sin trabajar No pero no habla de la casa de alberca bueno la alberca Entonces d\u00f3nde vive Loret es no vive en una casa rentada donde vive Claudio y el pap\u00e1 de Claudio y toda la familia de Claudio pero es mucha hipocres\u00eda y piensan que con esta campa\u00f1a medi\u00e1tica en contra de nosotros van a derrocarnos se equivocan porque la gente est\u00e1 muy consciente en nuestro pa\u00eds y ya est\u00e1 harta de esta c\u00fapula corrupta manipuladora y de estos medios de informaci\u00f3n completamente entregados a las mafias de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico Entonces es muy bueno el tema lo mismo [M\u00fasica] el Por qu\u00e9 si estamos tan mal porque no aprovechan la oportunidad ahora el 10 de Abril y lo tengo que decir porque el INE de manera c\u00f3mplice no informa violando la Constituci\u00f3n de que el d\u00eda 10 de Abril [M\u00fasica] se le va a preguntar al pueblo de M\u00e9xico a todos los mexicanos quieres que siga el presidente o que renuncie de aqu\u00ed bajo palabra de honor por mis convicciones por mis principios por mis ideales Si la gente vota porque renuncie me voy no espero no le hace que no sea el 40% del padr\u00f3n que participe Entonces por qu\u00e9 no ellos promueven esto mejor es ilegal es constitucional Por qu\u00e9 la guerra sucia por qu\u00e9 la actitud perversa de no dar la cara y de no este abiertamente enfrentar el proyecto que representamos y el papel del INE se viola la Constituci\u00f3n porque no informa pusieron menos Casillas porque no quieren que la gente participe imag\u00ednense un instituto que supuestamente debe de promover la democracia dedicado a obstaculizar la democracia a impedir que haya democracia atentar en contra de la democracia y tengo que decirlo porque nosotros llegamos aqu\u00ed para hacer valer la democracia enfrentando fraudes y trampas electorales de autoridades y de grupos de intereses creados y tengo que decir que no solo hay que participar todos hasta los que voten en contra de nosotros todos todos todos que de manera libre de acuerdo a nuestra conciencia [M\u00fasica] con nuestro criterio decidamos en forma pac\u00edfica que todos participemos el d\u00eda 10 de Abril todos y esto lo hago porque est\u00e1n callados los del INE en una actitud contraria a la constituci\u00f3n y totalmente antidemocr\u00e1tica y pido tambi\u00e9n respetuosamente a los consejeros del INE que se re\u00fanan y que definan d\u00f3nde van a estar las Casillas porque las est\u00e1n escondiendo que se d\u00e9 a conocer A d\u00f3nde es que van a estar las Casillas y que haya boletas suficientes nada de que ya se agotaron las boletas dije no me vayan a cepillar por lo que estoy diciendo porque me veo obligado a hacerlo porque ofrec\u00ed cumplir con la constituci\u00f3n y hacer la valer Entonces c\u00f3mo voy a estar callado si estoy viendo de que est\u00e1n actuando en contra la democracia entonces quieren una democracia a modo Esa es la democracia cuando ellos [M\u00fasica] puedan imponerse para seguir robando Esa es la democracia si no pueden imponerse y no pueden seguir robando no hay democracia para que participas No pierdas tu tiempo mapachismo electoral en el INE cuidado con el mapachismo para terminar presidente este el lunes Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n present\u00f3 aqu\u00ed todo la inversi\u00f3n millonaria para crear centros deportivos y masificar el ejercicio f\u00edsico en nuestro pa\u00eds pero de qu\u00e9 sirve esto presidente si los atletas de alto rendimiento que debieron haber participado por ejemplo en budapest que est\u00e1 a la vuelta de la esquina ya se bajaron porque la conade no les dio recursos y los que lograron inscribirse es porque se endeudaron consiguieron recursos privados y adem\u00e1s si no es nada personal contra la titular Ana Gabriela Guevara pero todav\u00eda a la fecha no se ha pronunciado de por qu\u00e9 o bajo qu\u00e9 argumentos sigue apoyando a kiril todoro como presidente de la Federaci\u00f3n Mexicana de nataci\u00f3n cuando ya fue depuesto por todos los organismos internacionales tribunales de han dicho que no al lugar ya a esa dirigencia y M\u00e9xico corre el grave riesgo de ser eliminado de muchas justas deportivas a nivel nacional porque Ana Gabriel a Guevara todav\u00eda la fecha no se ha pronunciado y no ha dado un argumento v\u00e1lido al respecto presidente recordar un dicho de un amigo no es grilla dec\u00eda siempre pero bueno Rodolfo compa\u00f1era son tres ustedes dos Gracias Presidente buenos d\u00edas Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y de empuje migrante el presidente Hace unos d\u00edas le present\u00e9 yo aqu\u00ed el caso de pues este cartel inmobiliario en el Estado de M\u00e9xico comentaba yo que ella hab\u00edamos entrado en comunicaci\u00f3n con gobernaci\u00f3n pues este cartel no que despoja a personas de la tercera edad de sus inmuebles encabezado por el notario Ra\u00fal name neme quien coludido con jueces y abogados pues cometen estos il\u00edcitos presidente fue el caso de Don Arturo Ochoa quien fue desalojado y golpeado junto con su hijo Arturo Ochoa escart\u00edn desafortunadamente presidente el se\u00f1or Don Arturo muri\u00f3 muri\u00f3 por desgraciadamente Pues por los golpes se le hizo un una bolsa de aire los pulmones entonces este este caso fue muy sensible presidente porque incluso hubo un hashtag en Twitter que se llama todos somos Don Arturo y yo le quer\u00eda preguntar presidente que se puede hacer en estos casos en primer lugar le suplicar\u00eda un mensaje a sus a su hijo que tambi\u00e9n fue golpeado a su familia y sobre todo darle seguimiento a esto porque no puede quedar impune este cartel inmobiliario en contra de los mexicanos all\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico y sobre todo la revisi\u00f3n de la actuaci\u00f3n de los notarios los jueces y los abogados presidente Pues un abrazo a todos los familiares de Don Arturo a su hijo y este ofrecerles que vamos a informar nosotros sobre este caso si queda como beneficiarios pues su esposa su hijo pero pues est\u00e1n en ahora s\u00ed que con todo en contra No s\u00ed pero lo vamos a atender el caso vamos a verlo le voy a pedir aqu\u00ed a Lety que nos ayude para ver c\u00f3mo apoyamos Gracias Perd\u00f3n este presidente f\u00edjese que en Oaxaca presidente es un estado donde Pues hay el n\u00famero mayor de usos y costumbres de comunidades de usos y costumbres desde Salinas California de Estados Unidos nos contactaron una asociaci\u00f3n de que encabeza el se\u00f1or Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez \u00e9l es de San Mart\u00edn peras Oaxaca donde denuncia unos desv\u00edos de pues millonarios presidente de 20 millones de pesos por autoridades corruptas de esos municipios yo le quer\u00eda solicitar presidente se abr\u00eda la posibilidad de que adem\u00e1s de tocar este tema en espec\u00edfico de de este municipio Mart\u00edn peras de Oaxaca Qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que usted nos pudiera proporcionar informaci\u00f3n acerca de estos de estos municipios aut\u00f3nomos porque pues s\u00ed la verdad es de que reciben al parecer recursos federales estatales y pues nunca se ha sabido nada acerca de estas operaciones y sobre todo presidente que si hay este esta esta denuncia seguramente Debe de haber muchas m\u00e1s este a ver si habr\u00eda posibilidades de esto tambi\u00e9n presidente el fin de semana estuve en plan city all\u00e1 en Orlando en Florida estuvimos en la pizca de la fresa con hermanos migrantes hicimos una transmisi\u00f3n de cinco horas aproximadamente desde Rayando el sol y pues sigue las denuncias en cuanto a la discriminaci\u00f3n presidente pero ahora en este caso se los traigo Pues por parte de los norteamericanos f\u00edjese que ellos terminan sus jornadas se van a Walmart a comprar como tranquilos de la construcci\u00f3n a comprar sus tortillas su comida y les esconden la comida este los productos para que se vayan de Walmart esto yo s\u00e9 que es muy delicado pero es una realidad al grado que se han tenido que organizar propios empleadores para hacer sus propias tiendas y tambi\u00e9n en los bancos presidente desafortunadamente de los millones de mexicanos que trabajan all\u00e1 en Estados Unidos en la pizca les pagan todav\u00eda en cheque y tienen que ir a los bancos a hacer Cola y lo sacan de los bancos en Estados Unidos presidente Yo no sab\u00eda eso as\u00ed haya lluvia nieve ellos se esperan afuera porque los bancos este dicen que intimidan a sus clientes Entonces presidente Est\u00e1 tambi\u00e9n ser\u00eda un lado a lo a la llamada pues a la reforma migratoria y que se revisara y se impulsara tambi\u00e9n el resguardar estos pues estos derechos de los trabajadores nos haya hay mucho mucho tema presidente tambi\u00e9n usted hace unas semanas bueno no ya meses no se coment\u00f3 que iba a venir el secretario de Hacienda informarnos sobre el banco del bienestar el plan de expansi\u00f3n ah\u00ed en Estados Unidos esto llama mucho la atenci\u00f3n a nuestros hermanos migrantes porque pues saben que van a tener menos comisiones que nos podr\u00eda al respecto presidente y pues este si me permite tambi\u00e9n hace unas semanas estuvieron aqu\u00ed varias manifestantes de FOVISSSTE de beneficiarios de FOVISSSTE desgraciadamente se duermen con una deuda y despiertan con m\u00e1s deuda presidente tambi\u00e9n se qued\u00f3 de revisar y ya por \u00faltimo si me permite tambi\u00e9n estuvieron aqu\u00ed en manifestaci\u00f3n algunos trabajadores del insabi que fueron despedidos entre ellos camilleros camilleros de limpieza que se les contrat\u00f3 cuando la pandemia y como usted ha dicho que se les iba a dar la plaza a doctores y enfermeros pues ellos tienen esa duda quer\u00eda ver si nos puede aclarar esto y pues por lo pronto eso presidente pues gracias En lo \u00faltimo que propones que planteas este decir que no va a ser despedidos los trabajadores y los que ya no est\u00e1n siendo contratados van a recontratarse porque estamos Este fortaleciendo todo el sistema de salud p\u00fablica S\u00ed s\u00ed porque no se requiere solo de m\u00e9dicos y de enfermeras y de especialistas tambi\u00e9n de camilleros y de otros trabajadores un hospital o sea se requiere de choferes para ambulancias se necesitan encargados de mantenimiento para lavander\u00edas se requiere de mucho personal administrativo en fin para que funcionen bien los hospitales Entonces nada m\u00e1s que estamos en eso estamos es un proceso estamos Este avanzando ayer se explic\u00f3 de c\u00f3mo estamos trabajando en 13 estados ya se incluye el Distrito Federal y vamos a tener como modelo Nayarit que yo espero que en dos tres meses ya est\u00e9 completamente terminado todo el sistema de salud p\u00fablica de Nayarit Y as\u00ed vamos con otros Entonces si hay opciones si hay alternativas acerca de lo de Oaxaca te quiero decir que es muy raro eso porque las autoridades de los municipios de usos y costumbres son las m\u00e1s honestas por eso precisamente nosotros les entregamos a ellos sus fondos porque estamos seguros de que los manejan como honestidad con ellos estamos haciendo todos los caminos de concreto y hacen muy buenas obras y hasta le sobra el dinero es una organizaci\u00f3n municipal tradicional democr\u00e1tica \u00fanica Ojal\u00e1 y todas las autoridades fueran como las de los municipios de usos y costumbres de Oaxaca son 417 municipios que se gobiernan de esa manera y la autoridad m\u00e1xima es la asamblea es un gobierno verdaderamente democr\u00e1tico la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos no cobran dan servicio prevalece el tequio y desde que son j\u00f3venes tienen que dar servicio empiezan como topiles como polic\u00edas y van ascendiendo y es para ellos un gran orgullo servir hasta llegar al consejo de tatamandones de ancianos desde su recompensa de ellos es algo excepcional extraordinario parte de la cultura de los pueblos de Oaxaca que son los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo o de los dem\u00e1s cultura en el mundo me gustar\u00eda que se conociera este Oaxaca sus pueblos sus tradiciones sus costumbres sus lenguas sus formas de gobierno sus democracia entonces pero voy a tomar nota y te voy a informar sobre San Mart\u00edn peras S\u00ed este qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo te vamos a dar todo el informe y le voy a pedir tambi\u00e9n a este bueno con Lety este que adelfo que es el coordinador de pueblos ind\u00edgenas del Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino hable contigo y te de toda la informaci\u00f3n sobre los apoyos que se les est\u00e1n dando ahora voy a estar all\u00e1 voy a estar el fin de semana en Oaxaca empiezo en Minatitl\u00e1n el 18 de marzo por la expropiaci\u00f3n petrolera para conmemorar un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera y voy a terminar en Oaxaca y voy a ir a la Sierra Norte a la sierra Ju\u00e1rez voy a ir a Guelatao el domingo no voy a estar este el lunes que es 21 porque me invitaron a participar a estar en la entrega del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles pero este s\u00ed voy a estar en Guelatao y me voy a reunir con las autoridades de Guelatao entonces que te entregu\u00e9 Lety y que te pongan comunicaci\u00f3n con Adolfo si te parece lo del FOVISSSTE tambi\u00e9n te lo encargo mucho no y lo del banco del bienestar decirle a los compa\u00f1eros compa\u00f1eras a los hermanos migrantes que estamos trabajando para que se consolide el banco del bienestar no podemos ahora hablar mucho de eso porque est\u00e1 la veda Este pero se va avanzando pasando lo del d\u00eda 10 de Abril vamos a informar sobre el banco del bienestar muy bien Ah este yo siempre trato este tema lo trate con el presidente Trump lo Trato con el presente Valle y de decirle a los paisanos que es muy probable que vaya yo en junio voy a ir a Los \u00c1ngeles [M\u00fasica] gratis [M\u00fasica] Este pero vamos a ver dependiendo de c\u00f3mo va a ser la reuni\u00f3n el encuentro con el presidente byden es una Cumbre entiendo sobre las Am\u00e9ricas vamos a ver c\u00f3mo vamos de tiempo y este y si conviene sino yo de todas maneras este les transmite un mensaje y que como lo hice cuando estoy en Nueva York les ofrec\u00ed que \u00e9l iba a presentar al presidente byden un planteamiento sobre migraci\u00f3n y lo hice cumplir para que se le d\u00e9 celeridad a la iniciativa que propone regularizar a 11 millones de migrantes ahora que habl\u00f3 el presidente biden sobre el conflicto en Ucrania mencion\u00f3 de que va a impulsar esa iniciativa y cuenta con nuestro apoyo un presidente biden para que se apruebe en el congreso y ojal\u00e1 y no se siga demorando ya para que se cumpla con este compromiso y nosotros vamos a aplaudir a los legisladores que voten a favor de la regularizaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes que han ido a Estados Unidos a trabajar honradamente y que no merece hacer discriminados de ninguna manera Entonces vamos a estar planteando esto y tambi\u00e9n los que discriminan Y si son legisladores que buscan obtener votos cuando hay elecciones si no respetan a los mexicanos [M\u00fasica] no van a tener apoyo porque ya son muchos los que se enteran de nuestros planteamientos posturas muchos que ven la ma\u00f1anera Entonces si no se apoya por ejemplo la iniciativa para regularizar a los mexicanos migrantes los que voten en contra no van a tener respaldo de manera respetuosa nosotros vamos a llamar a que no voten por ellos los M\u00e9xico estadounidenses que son muchos porque ya basta de el racismo y de la discriminaci\u00f3n y de los malos tratos muy bien adelante tiempo punto TV premio preguntarle un asunto que tiene que ver con seguridad lo que est\u00e1 sucediendo principalmente en Zacatecas lo que bueno pues se ha sabido este tema del desplazamiento forzado de much\u00edsimas familias de comunidades que se est\u00e1n dando de este municipio que est\u00e1n en muchos casos se desplazaban por ejemplo a la Capital y pues por ejemplo estando all\u00e1 incluso mucha gente lo que dec\u00eda es bueno pues pensaban que llegaban a un lugar seguro que es la capital Zacatecas y muchos se encontraron con que incluso les toc\u00f3 el tema de los cuerpos en la Plaza de Armas otros m\u00e1s incluso llegaron aqu\u00ed a la ciudad de M\u00e9xico para solicitarle usted que haya una intervenci\u00f3n para evitar que ellos sean Pues sacados de sus ranchos que por muchos a\u00f1os por muchas generaciones han tenido y que ahora est\u00e1n siendo ocupadas por grupos del crimen de hecho un diputado federal hab\u00eda mencionado que si no hab\u00eda una intervenci\u00f3n eficaz Pues por parte del gobierno se estar\u00eda llamando incluso a la poblaci\u00f3n a levantarse en armas muchos de ellos Bueno pues ya ni siquiera en estas comunidades preguntarle qu\u00e9 es lo que va a suceder en con estas personas para que puedan regresar a sus casas en el corto plazo o si la recomendaci\u00f3n Es que de planos si se salgan en lo que atienden este tema de seguridad por parte de estos enfrentamientos de grupos del crimen Pues ma\u00f1ana vamos a informar sobre seguridad y le vamos a pedir a Rosa Isela que informe y ese diputado de Qu\u00e9 partido es morena Es uno que fue de hecho elegido tambi\u00e9n hay \u00c1ngeles pues este era de una banda todo respeto de que eso no ayuda en nada no se puede enfrentar la violencia con la violencia adem\u00e1s esa es una responsabilidad del estado y nosotros no vamos a cumplir con nuestra responsabilidad y que ya no podemos actuar de esa manera con balandronadas no que no ayuda en nada son asuntos muy serios entonces este no se puede hacer justicia por propia mano no es la ley del tali\u00f3n no es Ojo por ojo y diente por diente no ya lo he dicho no vamos a quedar chimuelos o tuertos independientemente del informe presidente pues la garant\u00eda que buscan las familias de tener esa seguridad esa certeza de que en alg\u00fan momento pueda regresar todas las garant\u00edas es que son nuestra responsabilidad o sea nosotros tenemos que proteger a la a la gente el principal derecho humano es el derecho a la vida Entonces es nuestra obligaci\u00f3n adem\u00e1s lo que quiero es que expliquen que informen de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que seguramente est\u00e1 atendiendo el asunto S\u00ed tambi\u00e9n saber si Bueno ma\u00f1ana con el informe habr\u00e1 una actuaci\u00f3n o bueno que informen si va a haber reforzamiento de seguridad en Estados colindantes por ejemplo en caso de Coahuila sobre todo por el asunto de rutas que puedan tener estos grupos de Crimen y hacia d\u00f3nde pudieran estar avanzando s\u00ed estamos trabajando en eso Este lo van a explicar ma\u00f1ana y de c\u00f3mo estamos Este en materia de seguridad finalmente presente en el segundo tema el asunto que tiene que ver de nuevo con el fiscal Alejandro gertz manero despu\u00e9s Hace unos d\u00edas pero despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n que usted dio en torno al tema de la actuaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo con el caso de quienes cuidaban de su hermano pues preguntarle \u00e9l reconoce en algunas entrevistas reconoci\u00f3 que en efecto Bueno pues esos audios reales y en todo sentido bueno Pues en lo que se est\u00e1 reconociendo Es que de alguna manera se est\u00e1 pues cometiendo il\u00edcitos por parte de este asunto de Buscar de alguna manera mover estas piezas en su favor para que dos mujeres Bueno una de ellas que est\u00e1 en la c\u00e1rcel y la otra tambi\u00e9n se puede complementar una orden de aprehensi\u00f3n preguntale presidente usted ha hablado en varios momentos de que una de las principales o la principal lucha que tiene su gobierno es contra la corrupci\u00f3n este a todas luces ser\u00eda un acto de corrupci\u00f3n adem\u00e1s Pues confesado s\u00ed mediante estos audios pero independientemente de lo que se de lo que se est\u00e1 analizando en la suprema corte y que sea preguntarle Porque adem\u00e1s la fiscal\u00eda ya ya ya inici\u00f3 una investigaci\u00f3n por el tema de de de Pues de este de a las filtraciones pero quiero preguntarle Qui\u00e9n va a investigar al fiscal general de la rep\u00fablica por estos por estos hechos presentes mire este asunto insisto lo est\u00e1 viendo la suprema corte como es de dominio p\u00fablico y hay que esperar a que resuelvan y ya no es el tiempo de antes me canso de decirlo la fiscal\u00eda no depende [M\u00fasica] del presidente no es como del tiempo en que de procurador era un empleado del presidente y hac\u00eda lo que el presidente le ordenaba ya no es as\u00ed no la fiscal\u00eda tiene autonom\u00eda Pero dentro de su propia autonom\u00eda es la cabeza la que tiene autonom\u00eda el poder judicial que est\u00e1 atendiendo el caso los ministros lo que atienden Pues si es el caso que tiene que ver con el asunto de se le otorga un Amparo liso y Llano a estas dos mujeres pero no est\u00e1 analizando el el caso de lo que en lo que pueda en los delitos en los que puede haber incurrido el propio fiscal general de la rep\u00fablica por eso le preguntaba si en todo caso se tendr\u00eda que abrir una investigaci\u00f3n en contra del propio fiscal Pues precisamente por el tema de que \u00e9l recibi\u00f3 el proyecto antes presenten denuncia pero yo no puedo este pronunciarme se trata de un juicio donde hay dos [M\u00fasica] versiones para decirlo de alguna manera en un caso se sostiene de que se caus\u00f3 la muerte o se dej\u00f3 en el abandono al hermano del fiscal y que por eso falleci\u00f3 es un este planteamiento en donde se solicita que se haga justicia o que se castigue a los responsables por el otro lado dice no no fue asesinato no se le dej\u00f3 en el abandono es este un invento del fiscal entonces hay una controversia Entonces cuando est\u00e1n as\u00ed las cosas qui\u00e9n debe de resolver Pues el juez pero en esas dos versiones no entra la parte en la que se en la que el propio fiscal en las en las versiones de los audios dice que habla con los ministros para que se se incline la balanza de un lado ese es un tercer tema deben de abrir una investigaci\u00f3n o los que se sientan afectados por esas llamadas y que una autoridad resuelva yo no tengo esa facultad no tengo esa facultad puedo hacerlo como una recomendaci\u00f3n pol\u00edtica moral es lo que hago con este todos los que nos ataca pero no voy a presentar una denuncia que este por difamaci\u00f3n calumnias no podr\u00eda hacerlo pero pues este no es un asunto legal es un asunto pol\u00edtico entonces as\u00ed lo entiendo y yo no quiero que nadie [M\u00fasica] se vaya a sentir perseguido no Ojal\u00e1 no le dejen de pagar los tres millones de pesos mensuales a Loret o que le aumenten para que no se vaya este que lo atiendan bien va L\u00f3pez D\u00f3riga que dijo que este Joaqu\u00edn este que c\u00f3mo estar\u00e1 dijo ayer de lejos del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Que hasta me tengo que ir a dormir una noche antes Por cierto ya no me voy a ir a dormir all\u00e1 este no no porque est\u00e1 terminado el hotel pero no est\u00e1 certificado es un procedimiento y no quiero verme influyente adem\u00e1s me voy a dormir aqu\u00ed porque les voy a demostrar que voy a hacer media hora desde aqu\u00ed hasta hasta el aeropuerto Bueno media hora 40 minutos porque o 40 minutos porque pues me voy a ir a las 4 de la ma\u00f1ana ese no a las cuatro no a las cuatro no voy a levantar pero me voy a ir como a las cinco tengo que estar a las 6 all\u00e1 entonces me voy a quedar a dormir aqu\u00ed entonces all\u00e1 nos vamos a ver a las a las 7 porque va a ver la conferencia y yo voy a estar a las 6 en la reuni\u00f3n de seguridad ya est\u00e1 terminado el el hotel est\u00e1 muy bien lo que pasa es que hace falta una certificaci\u00f3n y dije no no no no no no y como escuch\u00e9 tambi\u00e9n lo de no lo escuch\u00e9 sino le\u00ed el comentario de Joaqu\u00edn que me dio risa que no hay que perder el sentido del humor este que me voy a llevar dos horas en llegar y que por eso me voy a dormir all\u00e1 un d\u00eda antes pues no voy a dormir aqu\u00ed y voy a hacer como media hora 40 minutos ya que t\u00fa que ese tema presente nada m\u00e1s preguntarle eso ya que toca el tema del aeropuerto nada m\u00e1s ahorita me surgi\u00f3 la duda de aunque usted no va a dar un discurso por el tema de la veda el evento en s\u00ed no ser\u00eda violatoria de la vida porque se trata de una obra de las m\u00e1s grandes que tiene su gobierno o sea ser\u00eda como un hablar como del buen gobierno Y de lo que ha hecho no ser\u00eda violador el gobernador del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo va a hablar Claudia sheman jefa del gobierno de la ciudad va a hablar el ingeniero que estuvo a cargo de la construcci\u00f3n el general Vallejo iba a hablar el general secretario Sandoval yo voy a estar ah\u00ed y no voy a cortar ning\u00fan list\u00f3n ni nada nada m\u00e1s voy a acompa\u00f1ar C\u00f3mo van a ir muchos invitados quienes Qui\u00e9nes son los principales invitados muchos invitados este van empresarios bueno los este que son invitados y que quieran ir tambi\u00e9n porque Pues es que no s\u00e9 exactamente se invita y no s\u00e9 qui\u00e9nes van a llegar pero este s\u00ed se est\u00e1 haciendo invitaci\u00f3n ustedes est\u00e1n invitados ya este no no no no no no porque es muy amplio es un Magno aeropuerto este ya est\u00e1 tengo tambi\u00e9n mis preocupaciones que van a decir y d\u00f3nde est\u00e1 la austeridad un aproximado Ahora va a ser eso no este porque realmente es bell\u00edsimo es de los mejores aeropuertos del mundo es este una obra de primer orden de los ingenieros del ej\u00e9rcito Cu\u00e1ntos invitados habr\u00e1 presidente pero si van a ir invitados ustedes est\u00e1n desde luego invitadas invitados van a ir empresarios van a ir trabajadores van a ir ciudadanos los gobiernos est\u00e1n invitados todos ma\u00f1ana T\u00fa primero ma\u00f1ana ya es la hora del caf\u00e9 con leche con pan [M\u00fasica] hoy tengo varias cosas [M\u00fasica] no no no no tenemos creo que va a ser la semana pr\u00f3xima pero \u00e9l est\u00e1 invitado de los que este se mencionan como invitados o los que se les est\u00e1n mandando invitaci\u00f3n esa Francisco Cervantes que es muy buena persona adem\u00e1s de ser buen dirigente de los empresarios \u00e9l es una muy buena persona un hombre decente respetuoso lo conozco de tiempo atr\u00e1s y estoy seguro que vamos a llevar muy buenas relaciones con muy bien [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:45.792147"
}