{
    "video_id": "OB7muwCNOGE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OB7muwCNOGE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbsjhu3o91KX5ohN99GMCu7YBC6A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OB7muwCNOGE",
    "video_title": "Respuesta a los planteamientos de la CNTE",
    "video_length_seconds": 33,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Ya cay\u00f3, la reforma ya cay\u00f3.",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed y ahora, con la coordinadora.",
            "start": 11.0,
            "duration": 18.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Ya cay\u00f3, la reforma ya cay\u00f3. Aqu\u00ed y ahora, con la coordinadora.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 18:55:07.934910"
}