{
    "video_id": "oBi2EPCTCKU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oBi2EPCTCKU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB168mzzYTs0M57EyhcmzIafOsELA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oBi2EPCTCKU",
    "video_title": "Llamado al di\u00e1logo entre normalistas de Ayotzinapa y autoridades. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8002,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1201.929,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1206.88,
            "duration": 31.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1208.81,
            "duration": 30.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1249.35,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "vamos a informar que no se van a",
            "start": 1348.55,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "transmitir los v\u00eddeos de siempre",
            "start": 1353.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 1357.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "inicia la veda",
            "start": 1360.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "aun cuando se trata de obras",
            "start": 1363.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo en beneficio de todos",
            "start": 1371.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que no tienen que ver con lo electoral",
            "start": 1373.25,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de todas formas queremos",
            "start": 1377.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las instancias judiciales nos aclaren",
            "start": 1384.32,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que podemos y que no podemos",
            "start": 1390.419,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1394.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1397.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "existe el concepto",
            "start": 1401.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "general de propaganda",
            "start": 1405.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1410.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues todo lo que",
            "start": 1412.999,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el gobierno de una u",
            "start": 1416.02,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "otra forma todo lo que hace",
            "start": 1418.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1422.509,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "considerarse propaganda",
            "start": 1424.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos muchas cosas",
            "start": 1429.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 1431.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "200 que deber\u00eda d",
            "start": 1435.21,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "acotarse los de propaganda",
            "start": 1439.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n a favor",
            "start": 1444.429,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de una postura de un partido",
            "start": 1447.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algo que beneficien",
            "start": 1454.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al partido en el gobierno",
            "start": 1458.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo que el gobierno promueva",
            "start": 1467.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "alg\u00fan partido o postura como",
            "start": 1471.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 1475.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en el caso de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1477.36,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero como estamos en general mejor",
            "start": 1482.07,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "decidimos no transmitir el avance en la",
            "start": 1485.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "obra del aeropuerto",
            "start": 1490.95,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ni lo de la refiner\u00eda ni las obras y",
            "start": 1493.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1497.539,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a esperar",
            "start": 1500.23,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "lo que nos digan",
            "start": 1503.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero si consideramos que nada tiene que",
            "start": 1505.639,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1509.299,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1511.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 a conocer",
            "start": 1513.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 1515.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a esta idea de propaganda de no hacer",
            "start": 1517.27,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 1520.0,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "lo de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1521.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 1523.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces la vamos a presentar si nos",
            "start": 1525.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 1528.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de que no es posible",
            "start": 1529.81,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "pues entonces \u00e9ste",
            "start": 1533.59,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "no pero por lo pronto aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1538.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tribuna",
            "start": 1542.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1545.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya",
            "start": 1547.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1550.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles de la",
            "start": 1551.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gasolina y del di\u00e9sel en esta semana el",
            "start": 1554.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "incentivo o est\u00edmulo fiscal es del 93",
            "start": 1558.23,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "punto 27 por ciento es importante",
            "start": 1563.42,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "subrayar que",
            "start": 1568.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s del 6 por ciento es lo \u00fanico",
            "start": 1570.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 cobrando de yepes",
            "start": 1574.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el aumento de los precios",
            "start": 1576.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "internacionales del petr\u00f3leo con esta",
            "start": 1580.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que ha establecido el se\u00f1or",
            "start": 1582.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente antes manuel l\u00f3pez obrador el",
            "start": 1585.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precio internacional productor \u00f3leo que",
            "start": 1587.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sigue subiendo con corte el 3 de febrero",
            "start": 1589.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estuvo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a",
            "start": 1593.29,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "883 punto 82 d\u00f3lares por barril entonces",
            "start": 1597.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de seguir subiendo pues se va a acabar",
            "start": 1603.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por completo el 100 por ciento",
            "start": 1606.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del ieps pero esa es la situaci\u00f3n que",
            "start": 1610.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "prevalece en el mercado",
            "start": 1612.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "internacional en donde m\u00e9xico no puede",
            "start": 1614.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "incidir y son muchos los jugadores en el",
            "start": 1618.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el mundo que establecen y empujan",
            "start": 1622.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos precios lamentablemente muy altos",
            "start": 1625.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por ello gracias a ese incentivo fiscal",
            "start": 1628.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del 93 punto 27 por ciento el precio del",
            "start": 1632.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "litro de gasolina regular promedi\u00f3 la",
            "start": 1637.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana pasada en el pa\u00eds 20 pesos con 98",
            "start": 1640.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centavos el promedio de la premium 22",
            "start": 1643.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pesos con 96 centavos y el promedio del",
            "start": 1647.18,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diesel 22 pesos con 18 centavos",
            "start": 1650.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las tres marcas que dieron m\u00e1s caro con",
            "start": 1653.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto fueron la semana",
            "start": 1658.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pasada red con full gas y la gas y las",
            "start": 1661.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tres que tuvieron los mejores precios",
            "start": 1664.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 1667.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "solidarios con con los consumidores",
            "start": 1669.61,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "fue reh\u00e9n de chicas exxonmobil y orz\u00e1n y",
            "start": 1674.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nos vamos a ver por tipo de combustible",
            "start": 1679.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en cada una de las regiones hay una",
            "start": 1681.559,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "marca una estaci\u00f3n de servicio en",
            "start": 1685.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "particular que tiene el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1687.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y el precio m\u00e1s alto en este caso para",
            "start": 1689.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la gasolina regular es una gasolinera",
            "start": 1692.489,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "valero que en zapopan jalisco tiene un",
            "start": 1694.83,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 95 centavos con un",
            "start": 1698.969,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 22 pesos",
            "start": 1703.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con 92 centavos por litro estos",
            "start": 1705.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "angelitos pueden ver que el margen es",
            "start": 1708.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo casi 4 casi 4 pesos comparados",
            "start": 1710.309,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con un margen de 29 centavos que es el",
            "start": 1714.539,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que tiene la gas en m\u00e9rida yucat\u00e1n con",
            "start": 1717.149,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 27",
            "start": 1721.109,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos tambi\u00e9n para la gasolina",
            "start": 1724.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "regular y nos vamos a la premium la cel",
            "start": 1726.299,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1729.799,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mexico que han andado muy volados con",
            "start": 1732.69,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sus precios 25 pesos con 99 centavos por",
            "start": 1735.149,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "litro",
            "start": 1739.469,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 99 centavos bastante",
            "start": 1740.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "alto mientras que franquicia pemex en",
            "start": 1744.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ciudad madero tamaulipas 21 pesos con 40",
            "start": 1747.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centavos por litro precio al p\u00fablico un",
            "start": 1751.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos por litro",
            "start": 1753.73,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "vp para el diesel en carmen campeche 24",
            "start": 1757.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pesos con 22 centavos precio al p\u00fablico",
            "start": 1762.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por litro un margen de 3 pesos con 33",
            "start": 1765.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1768.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comparado con los 21 centavos de margen",
            "start": 1769.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de franquicia paint pemex en kanas\u00edn",
            "start": 1772.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 21",
            "start": 1774.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos en el tema de",
            "start": 1777.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n tuvimos una semana",
            "start": 1781.56,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ajetreada",
            "start": 1785.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atendimos",
            "start": 1787.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "283",
            "start": 1788.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "denuncias que fueron presentadas como",
            "start": 1790.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ustedes saben a trav\u00e9s de la app de",
            "start": 1793.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "litro por litro y lo hicimos por medio",
            "start": 1795.52,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de 240 visitas y/o verificaciones",
            "start": 1798.43,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "3 no se dejaron verificar estaci\u00f3n pero",
            "start": 1803.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en tijuana baja california",
            "start": 1807.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "in\u00e9s villegas garc\u00eda en san luis de la",
            "start": 1809.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "paz guanajuato que pas\u00f3 paisano como no",
            "start": 1812.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se deja verificar y jor lis son en",
            "start": 1816.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "chontla veracruz pero como dice el dicho",
            "start": 1819.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a todas capillita le llega su fiestecita",
            "start": 1822.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ya les estaremos visitando a parte de",
            "start": 1824.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la multa de 800 mil pesos a los que ya",
            "start": 1827.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se hicieron acreedores por eso es mejor",
            "start": 1830.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dejarse verificar no importa qu\u00e9 es lo",
            "start": 1833.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 escondiendo mejor cumple le a",
            "start": 1835.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los consumidores y cumple con la ley",
            "start": 1838.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tuvimos que cerrar una gasolinera que en",
            "start": 1840.05,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "donde se estaba despachando",
            "start": 1844.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "1.2 litros de menos por cada 20 litros",
            "start": 1847.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "despachados esto fue en p\u00e1tzcuaro",
            "start": 1852.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n fueron 12 bombas inmovilizadas",
            "start": 1855.43,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inmovilizamos 5 bombas en donde",
            "start": 1859.22,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estaba dando 2 litros de menos por cada",
            "start": 1863.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "20 litros",
            "start": 1867.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "clausurando el 10 por ciento no ten\u00edan",
            "start": 1868.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "rastrillo estos aparatejos para robar",
            "start": 1872.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed estaban descalibrados a",
            "start": 1875.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tambi\u00e9n esta gasolinera todas",
            "start": 1878.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sus bombas fueron cerradas que fue est\u00e1",
            "start": 1882.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1886.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tema azul la de gordiano jalisco y aqu\u00ed",
            "start": 1887.92,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed encontramos un rastrillo un alterador",
            "start": 1893.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el pulsador ah\u00ed estamos mostrando una",
            "start": 1897.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de escaparate jo y las tres",
            "start": 1899.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gasolineras una con aparatejo y otra sin",
            "start": 1903.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ellos las otras dos pero las tres dando",
            "start": 1906.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "litros de menos muy probablemente la",
            "start": 1909.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de estas otras tres",
            "start": 1911.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gasolineras que no se dejaron verificar",
            "start": 1913.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por algo est\u00e1n tan aferrados a no",
            "start": 1916.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permitir que se cumpla con la ley si no",
            "start": 1919.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta el margen las m\u00e1s",
            "start": 1921.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "baratas de las regulares de m\u00f3vil a 19",
            "start": 1924.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pesos con 38 centavos el litro en puebla",
            "start": 1927.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puebla y tambi\u00e9n de m\u00f3vil pero el le\u00f3n",
            "start": 1930.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guanajuato a 19 pesos con 40 y 7",
            "start": 1932.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "centavos muy buenos precios en esa zona",
            "start": 1936.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de m\u00f3vil las m\u00e1s caras 23 con 99",
            "start": 1938.809,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "centavos de pemex en mascota jalisco y",
            "start": 1943.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "22 pesos con 99 centavos de cel en",
            "start": 1947.059,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "moloac\u00e1n veracruz muy caro por cierto",
            "start": 1950.179,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para veracruz premium las m\u00e1s baratas 21",
            "start": 1953.629,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos de servi f\u00e1cil y 21",
            "start": 1956.989,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos con 40 centavos de franquicia",
            "start": 1960.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pemex en veracruz veracruz las m\u00e1s caras",
            "start": 1962.509,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "25 99 aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la",
            "start": 1964.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n de cel y tambi\u00e9n de cel",
            "start": 1968.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1 cargando las pulgas el aqu\u00ed",
            "start": 1970.849,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "al valle de mexico 25 pesos con 89",
            "start": 1973.7,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "centavos en iztapalapa y por ultimo \u00e9l",
            "start": 1977.619,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "dice la m\u00e1s barata 20 54 de cel en",
            "start": 1981.499,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro mira y si se portan",
            "start": 1985.429,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien y 2069 de franquicia pemex en san",
            "start": 1987.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "juan del r\u00edo quer\u00e9taro las m\u00e1scaras 25",
            "start": 1991.549,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pesos con 20 centavos de franquicia",
            "start": 1994.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pemex en mascota jalisco y 24 pesos con",
            "start": 1997.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "23 centavos de bp",
            "start": 2000.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carmen campeche estos de mascota jalisco",
            "start": 2002.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "les gusta pasarse de rosca y tambi\u00e9n",
            "start": 2005.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hicimos la verificaci\u00f3n como cada semana",
            "start": 2008.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de service sanitarios ahora un en centla",
            "start": 2011.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tabasco deje 500 muy mal pero p\u00e9simo",
            "start": 2013.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "peor que una cantina que el ba\u00f1o este y",
            "start": 2017.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aparte se atrev\u00edan a cobrar el servicio",
            "start": 2020.77,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "gas lp 22 pesos con 85 centavos por kilo",
            "start": 2024.24,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "es el precio promedio de la semana",
            "start": 2030.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pasada para el gas lp en cilindro cuando",
            "start": 2033.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con corte el 2 de febrero el precio",
            "start": 2037.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2039.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convertido a kilos y a pesos 29 pesos",
            "start": 2040.95,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con 38 centavos una diferencia muy",
            "start": 2044.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "significativa en el caso del gas para",
            "start": 2047.559,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "\u00e9stas y para cilindros y gas lp es algo",
            "start": 2051.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que hay que revisar m\u00e1s m\u00e1s a fondo y en",
            "start": 2055.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el caso de estacionarios el precio",
            "start": 2059.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "internacional convertido a litros 15",
            "start": 2061.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos con 68 centavos el precio promedio",
            "start": 2065.649,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "145 precios m\u00e1ximos la semana pasada 12",
            "start": 2069.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos esto es gas lp",
            "start": 2073.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario la diferencia",
            "start": 2076.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "acentuada principalmente en el cilindro",
            "start": 2079.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d en el cilindro de gas y tenemos muchos",
            "start": 2082.929,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que siguen dando en algunas regiones del",
            "start": 2085.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s barato por abajo de los precios",
            "start": 2087.79,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos y encontramos casos en pueblo en",
            "start": 2091.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cascada en morelos y en huaca ac\u00e1 en el",
            "start": 2094.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "caso de puebla sonigas puebla en iz\u00facar",
            "start": 2097.359,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de matamoros tiene un precio de 11 pesos",
            "start": 2100.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "54 centavos por litro cuando el precio",
            "start": 2104.43,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 12 pesos con 52 centavos",
            "start": 2108.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mientras que alfa gas en villa hidalgo",
            "start": 2111.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jalisco tiene un preso al p\u00fablico de 22",
            "start": 2114.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos 95 centavos por kilo para cilindro",
            "start": 2117.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de gas cuando el precio m\u00e1ximo es de 23",
            "start": 2120.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pesos con 82 centavos y hay otros casos",
            "start": 2123.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en tlaxcala en veracruz en oaxaca en",
            "start": 2126.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puebla en sonar en michoac\u00e1n",
            "start": 2128.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "chihuahua y en el tema de verificaci\u00f3n a",
            "start": 2131.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "expendedores de gas lp realizamos",
            "start": 2135.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "811 visitas y verificaciones 8",
            "start": 2138.69,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "resultaron con infracci\u00f3n el principal",
            "start": 2142.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema fueron veh\u00edculos distribuidores que",
            "start": 2144.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan bien calibradas los",
            "start": 2147.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dispensadores fueron seis casos de",
            "start": 2150.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "unidades inmovilizadas y un 3.68 por",
            "start": 2153.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciento de cilindros de gas que fueron",
            "start": 2157.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmovilizados por encontrarse en mal",
            "start": 2160.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2162.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todos respetando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 2163.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "establecido en las 145 regiones y nos",
            "start": 2166.319,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "vamos ahora al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 2170.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "precios de los 21 productos",
            "start": 2173.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de la canasta para una familia",
            "start": 2175.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de cuatro por una semana hubo dos",
            "start": 2178.869,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 2181.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cambiamos el chile serrano por el chile",
            "start": 2182.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jalape\u00f1o el serrano subi\u00f3 un poco de",
            "start": 2185.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precio el jalape\u00f1o baj\u00f3",
            "start": 2188.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significativamente estos son el tipo de",
            "start": 2190.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cambios que debemos de aprender en casa",
            "start": 2192.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a hacerlos las recetas funcionan igual",
            "start": 2194.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se sigue teniendo una dieta balanceada",
            "start": 2197.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saludable en la familia pero por la esta",
            "start": 2200.79,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estacionalidad de algunos productos",
            "start": 2204.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacemos este cambio de serrano por",
            "start": 2206.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "jalape\u00f1o como tambi\u00e9n cambiamos el mel\u00f3n",
            "start": 2209.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por la naranja la manzana continua y",
            "start": 2212.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto es algo que debemos ir haciendo en",
            "start": 2216.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2217.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "observando cu\u00e1les son los productos que",
            "start": 2219.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de temporada los que son de la",
            "start": 2222.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que siempre ser\u00e1n m\u00e1s baratos y",
            "start": 2224.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por eso es la regi\u00f3n de la zona centro",
            "start": 2227.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el caso del paquete m\u00e1s caro a 1.023",
            "start": 2230.17,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pesos con 75 centavos lo encontramos en",
            "start": 2234.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la comer de quer\u00e9taro estadios en",
            "start": 2238.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro mientras que la",
            "start": 2241.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en la central de",
            "start": 2243.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abastos de iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2245.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de mexico se han mantenido como los",
            "start": 2248.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campeones a nivel nacional de los",
            "start": 2250.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "precios bajos para esta canasta de 752",
            "start": 2252.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos con 88 centavos hay ejemplos la",
            "start": 2256.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de chedraui en esta zona se",
            "start": 2259.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "drag\u00f3 y en le\u00f3n guanajuato chedraui en",
            "start": 2262.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puebla puebla se del agua en cuernavaca",
            "start": 2264.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "morelos a 867 pesos con 25 centavos a",
            "start": 2267.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "890 pesos con 36 centavos y a 909 pesos",
            "start": 2272.1,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "con 55 centavos esta canasta que ustedes",
            "start": 2276.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo podr\u00e1n constatar cuando empezamos a",
            "start": 2280.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "informar en 100 de este tema andaba",
            "start": 2283.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "arriba de los mil pesos mil cincuenta",
            "start": 2286.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mil 90 pesos ahorita en todos los casos",
            "start": 2289.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por abajo de los mil pesos solamente",
            "start": 2292.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comer en quer\u00e9taro mil 25 pesos la",
            "start": 2295.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara en la paz",
            "start": 2298.859,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "colima en la paz baja california",
            "start": 2301.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "974 pesos con 10 centavos de chedraui",
            "start": 2305.99,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "curioso aqu\u00ed los m\u00e1s baratos y los m\u00e1s",
            "start": 2309.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caros en la paz",
            "start": 2312.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "habr\u00edan que revisar a y ese detalle y la",
            "start": 2314.31,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "central de abastos en guadalajara",
            "start": 2317.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2319.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "908 pesos con 59 centavos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2320.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se draw y en morelia",
            "start": 2324.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "921 pesos con un centavo por ejemplo en",
            "start": 2327.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la zona norte soriana hiper vado del r\u00edo",
            "start": 2330.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en hermosillo sonora es la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2333.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cara a 994 pesos con cinco centavos este",
            "start": 2336.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "paquete para una semana y la central de",
            "start": 2340.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abastos de monterrey nuevo l\u00e9on sigue",
            "start": 2343.17,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "siendo en toda la regi\u00f3n del m\u00e1s",
            "start": 2345.3,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2346.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "800 7 pesos con 90 centavos pero vemos",
            "start": 2347.75,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "como bodega aurrer\u00e1 en saltillo a 911",
            "start": 2351.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pesos con 25 centavos y en apodaca nuevo",
            "start": 2355.589,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "le\u00f3n tambi\u00e9n bodega aurrer\u00e1 de",
            "start": 2359.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "917 pesos y por \u00faltimo la regi\u00f3n zona",
            "start": 2362.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sur sur sureste",
            "start": 2366.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "soriana y ver en m\u00e9rida yucat\u00e1n la",
            "start": 2368.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s cara",
            "start": 2370.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "983 pesos con 20 centavos mientras que",
            "start": 2372.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica sigue siendo la central",
            "start": 2375.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de abastos de villahermosa tabasco",
            "start": 2378.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "813 con 90 centavos pero chedraui en",
            "start": 2380.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centro tabasco",
            "start": 2384.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "883 pesos con 50 centavos y walmart en",
            "start": 2385.91,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 2390.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "891 pesos con 10 centavos si le buscamos",
            "start": 2391.849,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "encontramos siempre opciones cerca de",
            "start": 2395.599,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2398.49,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y si vamos cambiando por la",
            "start": 2399.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estacionalidad de los productos la fruta",
            "start": 2402.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la verdura algunas de ellas tambi\u00e9n",
            "start": 2405.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vamos a poder ahorrar m\u00e1s dinero el",
            "start": 2407.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n es el \u00fanico que sigue dando algo",
            "start": 2410.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de la cta pero ya empez\u00f3 a bajar el",
            "start": 2412.32,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "precio desde hace tres semanas y",
            "start": 2414.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esperamos que contin\u00fae bajando y regrese",
            "start": 2416.609,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la normalidad",
            "start": 2418.74,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "bueno antes de abrir para preguntas y",
            "start": 2424.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 2428.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "desde el 3 de febrero",
            "start": 2431.01,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "recibimos la noticia nos dio",
            "start": 2434.72,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 2439.259,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "porque falleci\u00f3 carlos gardu\u00f1o n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 2441.27,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "coronel que combati\u00f3 en la segunda",
            "start": 2446.51,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "guerra mundial en el escuadr\u00f3n 201",
            "start": 2449.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "va a haber un homenaje",
            "start": 2456.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 10 de febrero d\u00eda de la fuerza",
            "start": 2458.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2462.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se va a",
            "start": 2466.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "recordar a este combatiente que vivi\u00f3",
            "start": 2468.93,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 2473.5,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2476.349,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho el fallecimiento",
            "start": 2478.019,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de carmen santiago alonso",
            "start": 2480.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "defensora de los derechos de los pueblos",
            "start": 2484.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2486.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "o aquella",
            "start": 2490.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las personas que me entreg\u00f3 el bast\u00f3n",
            "start": 2492.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de mando",
            "start": 2496.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo cuando tome posici\u00f3n de la",
            "start": 2497.18,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica tenemos aqu\u00ed",
            "start": 2501.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 2506.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la del coronel",
            "start": 2519.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "joven y ya",
            "start": 2527.31,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 2529.509,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "avanzada",
            "start": 2530.849,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2533.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiero mandar mi solidaridad",
            "start": 2535.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "deseo que se recupere",
            "start": 2539.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a la presidenta de honduras xiomara",
            "start": 2541.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "castro",
            "start": 2545.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que tiene kobe y estoy seguro que se va",
            "start": 2547.21,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "a recuperar pronto",
            "start": 2551.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y expresarle",
            "start": 2553.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2556.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la apreciamos mucho",
            "start": 2559.099,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y que la consideramos una mujer con",
            "start": 2562.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ideales y con principios",
            "start": 2565.9,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "una luchadora social",
            "start": 2569.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sabe",
            "start": 2574.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 2576.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 2578.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 2580.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y que gan\u00f3 con el apoyo de su pueblo",
            "start": 2583.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es presidenta legal y leg\u00edtima y que",
            "start": 2589.63,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "tiene mucho respaldo popular",
            "start": 2593.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante y",
            "start": 2599.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como le expres\u00e9 que no pod\u00eda asistir a",
            "start": 2601.75,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "su toma",
            "start": 2606.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de posici\u00f3n pero que tengo",
            "start": 2607.559,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "el compromiso de visitar honduras",
            "start": 2611.43,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "y que cuando pueda voy a estar con ella",
            "start": 2615.38,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2622.87,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 2623.97,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para tratar muchos temas en com\u00fan ya",
            "start": 2626.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2630.249,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada y",
            "start": 2631.68,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 2634.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero se va a estrechar m\u00e1s todav\u00eda la",
            "start": 2638.47,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la se\u00f1ora xiomara",
            "start": 2641.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos",
            "start": 2648.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2653.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aunque los",
            "start": 2654.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este de la prensa",
            "start": 2658.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conservadora dicen que nada m\u00e1s le damos",
            "start": 2661.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la palabra a los",
            "start": 2664.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que todo est\u00e1 armado",
            "start": 2666.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es un experto en medios esa cosa",
            "start": 2669.94,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de cu\u00e1ntas maneras y cu\u00e1l era",
            "start": 2675.4,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica de la ma\u00f1ana.el hay como",
            "start": 2680.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los la primera fila podr\u00edamos",
            "start": 2682.349,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 2685.119,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tomar en cuenta su",
            "start": 2687.589,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 2689.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 2691.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "adelante gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2696.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos erika ram\u00edrez de la",
            "start": 2699.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente",
            "start": 2701.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "embajadores y c\u00f3nsules que representan a",
            "start": 2703.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el exterior ganan entre",
            "start": 2705.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "157 mil y 330 mil pesos mensuales adem\u00e1s",
            "start": 2709.29,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuentan con bonos seguros departamentos",
            "start": 2713.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de lujo veh\u00edculos comida viajes y",
            "start": 2716.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "colegiaturas para sus hijos todo esto",
            "start": 2719.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pagado con dinero p\u00fablico como lo ha",
            "start": 2722.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "documentado como hemos documentado en",
            "start": 2724.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea los casos m\u00e1s escandalosos",
            "start": 2727.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son los de los embajadores de jap\u00f3n",
            "start": 2729.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "suiza y noruega quienes perciben cada",
            "start": 2732.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s del salario que percibe usted",
            "start": 2735.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 2738.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "argumento de quienes justifican estos",
            "start": 2741.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "gastos es que pues la vida en esos",
            "start": 2743.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es muy cara pero seg\u00fan un estudio",
            "start": 2746.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la ocde",
            "start": 2749.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se ha demostrado que se trata de una",
            "start": 2751.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "falacia pues los sueldos que paga m\u00e9xico",
            "start": 2753.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a sus representantes superan por mucho",
            "start": 2755.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los y altos ejecutivos en aquellos",
            "start": 2758.47,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pa\u00edses presidente es posible que se",
            "start": 2761.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "revisen estos sueldos y que con la",
            "start": 2764.029,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "austeridad republicana que ya se ha",
            "start": 2766.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "implementado en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 2768.589,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "federal pues se haga",
            "start": 2771.859,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se lleve a cabo en el",
            "start": 2774.609,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "servicio exterior mexicano o los",
            "start": 2777.229,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "embajadores y c\u00f3nsules seguir\u00e1n gozando",
            "start": 2779.959,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de un r\u00e9gimen de excepci\u00f3n",
            "start": 2782.449,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a revisarlo hay el compromiso de",
            "start": 2784.689,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "mantener los sueldos las prestaciones",
            "start": 2788.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se encontraron",
            "start": 2792.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno",
            "start": 2797.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esta es en efecto una excepci\u00f3n",
            "start": 2801.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el plan d",
            "start": 2806.779,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "austeridad rep\u00fablica",
            "start": 2809.92,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2813.329,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "los motivos que hace expuesto",
            "start": 2814.549,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2818.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses del extranjero es m\u00e1s",
            "start": 2819.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 2823.38,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2825.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tienen que tener mejores sue\u00f1os pero si",
            "start": 2828.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este an\u00e1lisis de la ocde no se",
            "start": 2831.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "podr\u00eda vamos de todas maneras este a",
            "start": 2834.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mantener como pol\u00edtica el que no bajen",
            "start": 2839.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los sueldos de los altos funcionarios",
            "start": 2841.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2844.71,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "del servicio exterior",
            "start": 2847.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2852.349,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ofrezco que hagamos una revisi\u00f3n",
            "start": 2855.06,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2859.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 2860.869,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 2863.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2866.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 2867.95,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no debe tratarse tabla raza",
            "start": 2871.81,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "sino que est\u00e9 cada pa\u00eds de acuerdo a su",
            "start": 2876.53,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "costo de vida",
            "start": 2881.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 2884.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una consideraci\u00f3n",
            "start": 2888.6,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a sueltos aunque su \u00e1rea mente",
            "start": 2890.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sean rentas en casas o habitaciones de",
            "start": 2895.21,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "lujo vamos a hacer la revisi\u00f3n",
            "start": 2898.69,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 2904.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "considerar de qu\u00e9",
            "start": 2905.549,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2908.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde es muy cara la",
            "start": 2910.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la vida no que con",
            "start": 2913.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que yo gano",
            "start": 2916.32,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan darles este",
            "start": 2920.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "constar\u00eda",
            "start": 2926.609,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y poder pagar sus gastos y los de sus",
            "start": 2929.53,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "familiares pero eso lo vamos a analizar",
            "start": 2933.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gracias presidente presidente durante la",
            "start": 2937.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "conferencia del 22 de febrero de 2021",
            "start": 2940.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que en tayoltita durango la",
            "start": 2942.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "minera first majestic se negaba a pagar",
            "start": 2945.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "impuestos por lo que usted pidi\u00f3 al",
            "start": 2948.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "embajador de canad\u00e1 en m\u00e9xico green",
            "start": 2951.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "claro solicita a la compa\u00f1\u00eda puedes",
            "start": 2953.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cumplir con sus obligaciones fiscales",
            "start": 2956.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hoy sabemos que esta empresa sigue",
            "start": 2958.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "litigando en tribunales internacionales",
            "start": 2960.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y que incluso est\u00e1 esperando un fallo de",
            "start": 2962.31,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 2965.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para dejar de pagar a m\u00e1s de 11",
            "start": 2967.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos a mexico por la",
            "start": 2970.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de los minerales preciosos de",
            "start": 2973.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n en este sentido presidente",
            "start": 2977.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el resultado del",
            "start": 2980.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acercamiento que tuvo usted con el",
            "start": 2982.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embajador y tambi\u00e9n pues tenemos",
            "start": 2984.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entendido que con el primer ministro yo",
            "start": 2986.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este intruso se trat\u00f3 de este tema",
            "start": 2989.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2992.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con las mineras canadienses",
            "start": 2994.68,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tenemos s\u00f3lo dos asuntos obtenemos",
            "start": 2997.619,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "dos asuntos queda uno queda este",
            "start": 3002.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es fiscal y si lo trate con el primer",
            "start": 3006.109,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ministro el otro dudo",
            "start": 3009.44,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 3012.77,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "cosal\u00e1",
            "start": 3015.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 resuelto",
            "start": 3017.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pero si nos queda pendiente",
            "start": 3020.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 3024.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "porque es un asunto fiscal no quieren",
            "start": 3025.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pagar impuestos alegan discriminaci\u00f3n",
            "start": 3029.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fiscal en 36 entonces si existe una",
            "start": 3032.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3036.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de parte nuestra",
            "start": 3037.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 3040.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "resolvi\u00e9ndose en el poder judicial lo",
            "start": 3043.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que t\u00fa sostienes",
            "start": 3046.52,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "voy a ver c\u00f3mo va",
            "start": 3048.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no estamos pendientes",
            "start": 3051.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 3055.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el poder judicial se est\u00e1 actuando",
            "start": 3057.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con rectitud en este caso antes los",
            "start": 3063.4,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "abogados de las empresas",
            "start": 3068.859,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "dominaban y no hab\u00eda defensa tambi\u00e9n",
            "start": 3071.339,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "luego hab\u00eda con tu verde los que",
            "start": 3075.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuestamente defend\u00edan el gobierno no",
            "start": 3078.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo hac\u00edan y se perd\u00edan los casos",
            "start": 3081.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que",
            "start": 3085.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condonar suelto este impuestos",
            "start": 3087.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a estas grandes empresas o pagarles",
            "start": 3091.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por da\u00f1os",
            "start": 3095.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "un poco lo s\u00e9",
            "start": 3097.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la empresa est\u00e1 que est\u00e1 demandando",
            "start": 3101.67,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3107.279,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3109.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando la ley destruyendo el",
            "start": 3112.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "territorio son ellos la empresa",
            "start": 3115.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 3117.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tiene el banco de grava",
            "start": 3119.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en playa del carmen quintana estamos",
            "start": 3122.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pendiente es muy claro que ya no hay",
            "start": 3125.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3128.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3131.5,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ya no se devuelven impuestos",
            "start": 3133.63,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3139.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de decir aunque se",
            "start": 3141.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "molesten",
            "start": 3143.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se hallaban",
            "start": 3148.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 3152.369,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "e imaginen",
            "start": 3156.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una gran corporaci\u00f3n econ\u00f3mico",
            "start": 3159.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3161.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3166.619,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "se imaginaron cu\u00e1l",
            "start": 3168.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pues esa no pagaba entonces",
            "start": 3171.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 3176.049,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ahora es distinto",
            "start": 3180.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es una etapa nueva y muchos empresarios",
            "start": 3185.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n entendiendo",
            "start": 3188.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es lo que nos dicen",
            "start": 3191.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como justificaci\u00f3n es que esa eran las",
            "start": 3194.92,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 3198.339,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 3200.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y era legal",
            "start": 3202.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya que les devolvieron los impuestos",
            "start": 3205.05,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los despachos fiscales",
            "start": 3207.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3211.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1os accionistas de las empresas ya",
            "start": 3213.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estaban esperando cuando",
            "start": 3217.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y de empezar la temporada",
            "start": 3220.29,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de condonaci\u00f3n",
            "start": 3222.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3225.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y era legal",
            "start": 3228.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aunque se trataba de una injusticia de",
            "start": 3232.29,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "una inmoralidad",
            "start": 3236.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pedir que paguen impuestos",
            "start": 3239.369,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 3243.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y mantener esos privilegios",
            "start": 3246.81,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "para las \u00e9lites",
            "start": 3250.14,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3255.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3258.89,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 3260.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "revisando todos estos casos",
            "start": 3262.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3267.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo de la minera canadiense",
            "start": 3269.72,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo va la denuncia y vamos",
            "start": 3274.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a informar si te parece gracias",
            "start": 3278.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo hoy se cumplen",
            "start": 3281.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nueve meses en que se envi\u00f3 una nota",
            "start": 3283.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica al gobierno de eeuu por el",
            "start": 3286.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "financiamiento de m\u00e1s de 50 millones de",
            "start": 3289.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos a la organizaci\u00f3n mexicanos contra",
            "start": 3292.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad que lleg\u00f3 a",
            "start": 3296.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encabezar claudio x gonz\u00e1lez y que es un",
            "start": 3298.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abierto opositor a su gobierno si ya han",
            "start": 3300.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenido alg\u00fan alguna respuesta o alg\u00fan",
            "start": 3303.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicado del gobierno de yub\u00e1 y del",
            "start": 3306.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente no",
            "start": 3308.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no no hemos tenido esta respuesta y",
            "start": 3310.82,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y pronto",
            "start": 3314.92,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "se de contestaci\u00f3n a esta nota",
            "start": 3318.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica",
            "start": 3323.369,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3324.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3326.57,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en debido que es una intromisi\u00f3n",
            "start": 3329.329,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 3332.739,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el que el gobierno de eeuu est\u00e9",
            "start": 3336.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 3339.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a grupos opositores",
            "start": 3341.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a un gobierno legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 3345.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 3347.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3353.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "correcto es una violaci\u00f3n",
            "start": 3355.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "al derecho internacional",
            "start": 3359.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y este grupo sigue",
            "start": 3365.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "est\u00e9 siendo financiado",
            "start": 3369.41,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por el gobierno estados unidos y tambi\u00e9n",
            "start": 3372.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3376.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3381.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 3382.37,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 3384.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 3386.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3387.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues no pagaban impuestos y hac\u00edan",
            "start": 3389.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 3392.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3394.789,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "puros",
            "start": 3399.369,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3402.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3405.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 3407.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo que est\u00e1n en",
            "start": 3410.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 3412.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 3415.88,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "porque se acostumbraron a mandar ten\u00edan",
            "start": 3419.109,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "el privilegio de mandar",
            "start": 3423.789,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3427.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso los ataques",
            "start": 3429.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cada vez reci\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 3433.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora que sali\u00f3 lo de mi hijo jose ramon",
            "start": 3438.69,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no hay pruebas de nada",
            "start": 3443.869,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 3447.47,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "mis hijos no",
            "start": 3449.43,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tienen participaci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 3452.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "he sido muy claro",
            "start": 3456.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3459.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el pueblo nos eligi\u00f3 para acabar con la",
            "start": 3461.59,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con la impunidad",
            "start": 3466.66,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para que no hay amiguismo influyentismo",
            "start": 3470.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3474.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 3476.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y hemos actuado",
            "start": 3482.589,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "como residan y lo vamos a seguir",
            "start": 3484.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "haciendo sin embargo",
            "start": 3486.559,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 3491.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios a los que",
            "start": 3495.369,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "enfrentamos",
            "start": 3497.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque los consideramos corruptos o",
            "start": 3500.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "paleros",
            "start": 3503.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a reporteros no",
            "start": 3506.75,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "los reporteros",
            "start": 3510.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conductores de noticias",
            "start": 3513.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 3515.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "columnistas",
            "start": 3520.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde luego los",
            "start": 3526.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3528.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3531.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3533.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 3535.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n",
            "start": 3538.23,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3539.13,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y en contra",
            "start": 3540.32,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ahora que se gener\u00f3 esta pol\u00e9mica",
            "start": 3543.079,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por que ejerc\u00ed mi derecho de r\u00e9plica",
            "start": 3545.979,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que carmen aristegui",
            "start": 3553.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 3559.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con sutileza",
            "start": 3563.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 3566.589,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima del hampa del periodismo de que",
            "start": 3568.59,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "la calumnia cuando no mancha tiza",
            "start": 3573.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3578.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en su reportaje lleg\u00f3",
            "start": 3580.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sobre la renta de la casa de houston",
            "start": 3583.97,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "jose ramon su esposa lleg\u00f3 a decir que",
            "start": 3589.7,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "era el equivalente a la casa blanca",
            "start": 3592.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ya tiene tiempo porque tiene esa",
            "start": 3597.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 3600.24,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por que simularon",
            "start": 3602.77,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "por a\u00f1os",
            "start": 3605.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ahora ya no es tiempo",
            "start": 3607.589,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 3610.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya la neutralidad en un proceso de",
            "start": 3614.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3618.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no aplica no soy independiente",
            "start": 3619.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3626.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no tengo partido",
            "start": 3628.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o soy objetivo",
            "start": 3632.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todo ese cuento no",
            "start": 3636.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3638.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 3641.97,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "definir a favor de la verdad a favor",
            "start": 3644.349,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "de la \u00e9tica de la honestidad",
            "start": 3649.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la libertad",
            "start": 3654.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y aplica",
            "start": 3659.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la frase",
            "start": 3662.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del quijote",
            "start": 3664.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que por la libertad",
            "start": 3669.2,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y la dignidad se puede y se debe ofrecer",
            "start": 3672.45,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "hasta la vida",
            "start": 3678.27,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3682.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 3687.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3689.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un referente para el periodismo para la",
            "start": 3694.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para todo",
            "start": 3698.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como quedarnos callados",
            "start": 3702.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando se calumnia porque me voy a",
            "start": 3706.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quedar callado",
            "start": 3710.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no soy libre",
            "start": 3713.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "voy a aceptar",
            "start": 3717.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que mientan",
            "start": 3725.24,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3726.17,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "que calumnian",
            "start": 3727.34,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que da\u00f1en el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 3730.14,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y un periodista",
            "start": 3736.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de ese equipo",
            "start": 3739.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 ya hemos pasado",
            "start": 3742.86,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "por situaciones as\u00ed la verdad que no",
            "start": 3746.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3751.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque actualmente se tiene",
            "start": 3753.29,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 3757.13,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3762.84,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "no se reprime a nadie",
            "start": 3764.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 3766.93,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero dice \u00e9l ya se van a ir",
            "start": 3771.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pensando ya tiene otros a ellos se van",
            "start": 3777.16,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro yo me voy",
            "start": 3782.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3786.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nosotros nos quedamos",
            "start": 3787.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues si se va a quedar",
            "start": 3788.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3792.7,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3794.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "como parte de ese proceso de",
            "start": 3797.609,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es tambi\u00e9n",
            "start": 3799.14,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3803.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "definiendo con mucha claridad",
            "start": 3804.98,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 3809.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3813.019,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "si se sali\u00f3 al pa\u00eds c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3815.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3819.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3823.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por la simulaci\u00f3n",
            "start": 3824.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por el apoyo",
            "start": 3827.91,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 3830.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mercenarios del periodismo",
            "start": 3835.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por el silencio",
            "start": 3838.97,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 3841.829,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 3845.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuestionaron",
            "start": 3848.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 3850.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de injusticias de opresi\u00f3n de",
            "start": 3852.74,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "privilegios y simularon y enga\u00f1aron",
            "start": 3855.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3862.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 3865.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues ya no",
            "start": 3868.069,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "va a ser aceptado ya no es aceptado",
            "start": 3871.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por la gente",
            "start": 3876.64,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y eso es un avance en el proceso de",
            "start": 3879.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3882.589,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los que antes",
            "start": 3885.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3887.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "destru\u00edan",
            "start": 3889.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 3894.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no como",
            "start": 3899.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la que sea",
            "start": 3901.58,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "he echado a andar en cuanto a nosotros",
            "start": 3903.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con menos intensidad",
            "start": 3905.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en otras circunstancias en otros tiempos",
            "start": 3910.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acaba con la autoridad",
            "start": 3913.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "al grano",
            "start": 3916.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque el pueblo est\u00e1 muy consciente",
            "start": 3919.569,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3923.68,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "muy consciente entonces hay que seguir",
            "start": 3924.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 3928.069,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "hay que seguir tratando estos temas y",
            "start": 3931.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s caras",
            "start": 3934.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ya lo he dicho",
            "start": 3942.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones pero es muy bueno",
            "start": 3946.52,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el doctor nava",
            "start": 3950.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "un luchador por la democracia aut\u00e9ntico",
            "start": 3953.37,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "salvador nava de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3958.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3963.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estaba de candidato",
            "start": 3966.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y en san luis hab\u00eda dos peri\u00f3dicos",
            "start": 3969.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente uno",
            "start": 3971.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 3976.539,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "gobiernista",
            "start": 3979.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otro",
            "start": 3982.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el reforma",
            "start": 3984.839,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 3988.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 3993.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3996.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 3999.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me acuerdo el doctor nada",
            "start": 4001.609,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s nos da\u00f1e",
            "start": 4005.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es el supuestamente",
            "start": 4011.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "independiente y plural",
            "start": 4014.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de que el otro pues ya la gente sabe",
            "start": 4019.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que es opositor",
            "start": 4024.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento",
            "start": 4029.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el movimiento democr\u00e1tica",
            "start": 4031.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pero supuestamente independiente",
            "start": 4034.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica roba le da",
            "start": 4037.49,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "e se confunde",
            "start": 4040.92,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a muchos",
            "start": 4044.059,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que hagamos",
            "start": 4050.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque haya definici\u00f3n",
            "start": 4055.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 4058.599,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y desde luego esto no significa",
            "start": 4062.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico",
            "start": 4065.21,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a disentir pero",
            "start": 4070.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "basta de simulaci\u00f3n",
            "start": 4074.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "basta de hipocres\u00eda",
            "start": 4076.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque eso es parte del conservadurismo",
            "start": 4082.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 4089.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pues el lamento que se enojen",
            "start": 4092.049,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1 y comprendan",
            "start": 4095.45,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que yo encabezo",
            "start": 4097.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos un",
            "start": 4099.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4104.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 4108.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no gusta",
            "start": 4112.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces os queremos",
            "start": 4115.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4119.569,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "donde podamos",
            "start": 4125.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como si a ju\u00e1rez hasta donde se puede y",
            "start": 4128.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como se puede",
            "start": 4131.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayudar a los todos",
            "start": 4132.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y acabar con la colch\u00f3n",
            "start": 4136.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4140.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4143.109,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4145.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un bloque conservador",
            "start": 4147.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como chiste en mexico",
            "start": 4151.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seg\u00fan en todos",
            "start": 4153.67,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y tienen su prensa sus medios sus",
            "start": 4155.97,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "comentaristas intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4161.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pues no nos vamos a cruzar de brazos",
            "start": 4166.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4171.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4175.259,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "confrontarnos pol\u00edticamente",
            "start": 4176.269,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4180.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4181.33,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4182.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agresiones",
            "start": 4185.029,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "respetando la libertad",
            "start": 4187.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pero es muy bueno el debate",
            "start": 4191.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que es cosa de ver que ha sido el",
            "start": 4196.389,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "periodismo revolucionario",
            "start": 4198.789,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue el periodismo revolucionario",
            "start": 4200.669,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 4203.909,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como fue periodismo revolucionario",
            "start": 4207.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues hasta en la independencia luz",
            "start": 4214.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4217.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escritos",
            "start": 4219.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es cosa de leer",
            "start": 4223.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que dicta hidalgo para abolir la",
            "start": 4226.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 4229.38,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4232.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3 el periodismo durante",
            "start": 4234.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 4237.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son los periodistas m\u00e1s inteligentes y",
            "start": 4239.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "patriotas",
            "start": 4243.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se haya tenido en toda la historia",
            "start": 4245.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4248.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entre otros arcos pero",
            "start": 4253.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y muchos m\u00e1s",
            "start": 4257.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en la revoluci\u00f3n",
            "start": 4259.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "creen que",
            "start": 4267.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los flores mag\u00f3n",
            "start": 4273.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estaban pensando",
            "start": 4279.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la moderaci\u00f3n",
            "start": 4282.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el centrismo",
            "start": 4286.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "daniel cabrera",
            "start": 4292.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el hijo del ahuizote",
            "start": 4297.07,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "las caricaturas",
            "start": 4299.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eran como las",
            "start": 4301.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n del reforma",
            "start": 4305.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o como otros",
            "start": 4309.82,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4312.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4314.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y claro que tomaban partido",
            "start": 4319.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "claro que estaban a favor de las causas",
            "start": 4324.989,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "justas",
            "start": 4329.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y en contra de los corruptos",
            "start": 4331.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed son los tiempos actuales",
            "start": 4337.0,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 4341.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se sit\u00faen en su lugar nada de que somos",
            "start": 4345.58,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 4351.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4354.09,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que preguntar si hay objetividad",
            "start": 4355.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el periodismo",
            "start": 4358.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque no tomar este una visi\u00f3n eso no",
            "start": 4368.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4372.389,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "convertirse en aplaudido el que est\u00e9 en",
            "start": 4377.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4380.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero y",
            "start": 4383.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1ar",
            "start": 4385.71,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "eso eso",
            "start": 4387.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es lo importante y mucha mucha mucha",
            "start": 4392.55,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n es mucha hipocres\u00eda",
            "start": 4397.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cobraban",
            "start": 4400.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4403.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no cobran",
            "start": 4407.36,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos pero adem\u00e1s lo que",
            "start": 4410.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cobraban y algunos siguen cobrando un",
            "start": 4413.269,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "superior y sta",
            "start": 4417.559,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "que cobra un mill\u00f3n de pesos mensuales",
            "start": 4419.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ni en sus mejores tiempos de periodista",
            "start": 4431.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "garc\u00eda m\u00e1rquez",
            "start": 4436.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a cobrar eso",
            "start": 4440.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4451.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 leen las noticias",
            "start": 4452.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y dicen ah pero es que a m\u00ed me pagan del",
            "start": 4460.449,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 4464.53,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s que te pagan el sector",
            "start": 4467.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 4471.139,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 4475.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque los jefes",
            "start": 4477.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de tu medio",
            "start": 4482.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hacen jugosos negocios",
            "start": 4487.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 4489.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si no no te pagar\u00e1n eso",
            "start": 4495.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una inmoralidad",
            "start": 4501.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si fuese un medio que \u00e9ste lo hicieran",
            "start": 4509.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 4513.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y si hay",
            "start": 4515.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues s\u00ed",
            "start": 4521.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pero en esos medios no hay quien gane un",
            "start": 4524.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos",
            "start": 4527.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 4529.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces si este vamos a seguir",
            "start": 4537.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas primero",
            "start": 4550.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre este incidente que se",
            "start": 4552.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "suscit\u00f3 el viernes pasado en una caseta",
            "start": 4555.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de la autopista del sol esta",
            "start": 4557.31,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre normalistas y",
            "start": 4559.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y federales y lo que",
            "start": 4560.909,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 despu\u00e9s este lanzamiento de este",
            "start": 4563.429,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler sin conductor hacia los agentes",
            "start": 4566.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted presidente qu\u00e9 opina sobre ese",
            "start": 4569.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "incidente y si considera que se tiene",
            "start": 4571.83,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que investigar y castigar a los",
            "start": 4574.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "normalistas que habr\u00edan lanzado este",
            "start": 4575.429,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler contra los agentes si qu\u00e9 bien",
            "start": 4577.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mes es esa pregunta",
            "start": 4580.679,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4584.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "lamentable lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4586.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 4592.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 4594.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque pudo haber una tragedia",
            "start": 4596.73,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "muchos muertos",
            "start": 4601.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tuvo suerte",
            "start": 4605.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que el tr\u00e1iler",
            "start": 4607.369,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "se estrell\u00f3 en una caseta",
            "start": 4611.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4618.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un edificio de turismo",
            "start": 4623.26,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y eso de lo de tuyo",
            "start": 4627.19,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4629.949,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan puestos",
            "start": 4633.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4636.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de comerciantes",
            "start": 4638.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 4642.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "perder la vida muchos",
            "start": 4645.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muy lamentable eso",
            "start": 4648.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer un llamado a los",
            "start": 4650.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 4652.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la normal de ayotzinapa",
            "start": 4655.159,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4658.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya no act\u00faen de esa forma",
            "start": 4660.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4666.22,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4667.31,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "afectan",
            "start": 4671.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ponen en riesgo la vida",
            "start": 4674.449,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de de otras personas",
            "start": 4677.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y el revolucionario tiene",
            "start": 4681.37,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4684.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo",
            "start": 4686.369,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y se lucha por ideales",
            "start": 4691.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4695.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por la destrucci\u00f3n",
            "start": 4697.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 4700.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "rebelde",
            "start": 4702.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin causa",
            "start": 4705.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4708.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4710.42,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "dialogue",
            "start": 4712.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "he dado la instrucci\u00f3n que los reciban",
            "start": 4714.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que haya di\u00e1logo porque tambi\u00e9n",
            "start": 4718.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 4722.31,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de que hay gente dedicada a actividades",
            "start": 4725.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas",
            "start": 4729.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "infiltradas",
            "start": 4730.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4733.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este movimiento",
            "start": 4734.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso ha lugar ni ellos",
            "start": 4738.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabe",
            "start": 4742.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y por eso lo estoy planteando",
            "start": 4744.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y me dirijo a ellos",
            "start": 4747.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le pido tambi\u00e9n a sus pap\u00e1s",
            "start": 4750.48,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 4754.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pendientes de ellos hablen con",
            "start": 4759.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4763.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque ese no es el camino",
            "start": 4765.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nosotros no somos represores",
            "start": 4773.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n",
            "start": 4777.469,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "de que no se tomen las casetas porque ya",
            "start": 4780.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "era una situaci\u00f3n insoportable",
            "start": 4786.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la guardia nacional acto",
            "start": 4792.889,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4797.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad",
            "start": 4799.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sin armas",
            "start": 4804.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "salieron muchos heridos",
            "start": 4807.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4811.659,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4815.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actual de esa suerte",
            "start": 4818.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 4820.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "te pongas esa actitud",
            "start": 4824.09,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4825.95,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y que no le hagan el juego a la derecha",
            "start": 4829.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 4833.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4837.389,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los conservadores quisieran",
            "start": 4839.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9",
            "start": 4843.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se viene una desgracia",
            "start": 4845.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para echarle la culpa",
            "start": 4850.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes los que el gobierno los",
            "start": 4854.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reprimiera",
            "start": 4857.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n como",
            "start": 4861.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "son pilotes",
            "start": 4864.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4868.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes son muy inteligentes",
            "start": 4871.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 tocarse los extremos",
            "start": 4879.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nada de extremismos",
            "start": 4887.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ni de izquierda ni de derecha",
            "start": 4890.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se puede luchar por los ideales por los",
            "start": 4897.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "principios sin violencia",
            "start": 4899.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ese es mi mensaje y les digo que est\u00e1n",
            "start": 4905.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4909.34,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "zopilotes",
            "start": 4910.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "porque ayer lamentablemente perdi\u00f3 la",
            "start": 4911.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4915.01,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 4918.39,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4920.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la autoridad de",
            "start": 4922.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tijuana sostiene que no es periodista",
            "start": 4924.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 4927.82,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4929.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "digo es el periodista de todas maneras",
            "start": 4931.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "yo la vida",
            "start": 4935.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "acababa de pasar por cuando se dio a",
            "start": 4937.44,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "conocer ya estaba el twitter de krause",
            "start": 4941.7,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1",
            "start": 4947.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 4951.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con la misma campa\u00f1a no",
            "start": 4953.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4958.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ni se",
            "start": 4960.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aclaran los hechos la misma familia",
            "start": 4962.39,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que no se dedicaba a eso de",
            "start": 4967.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "acuerdo al informe que presenta el",
            "start": 4970.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobierno de baja california",
            "start": 4973.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4975.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en medios",
            "start": 4978.33,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4980.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por eso el llamado a los j\u00f3venes",
            "start": 4982.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4987.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "toman la caseta porque les falta dinero",
            "start": 4988.969,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "hay becas",
            "start": 4996.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y claro que las merecen",
            "start": 5001.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "si son estudiantes pobres",
            "start": 5004.27,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5010.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que no se dejen",
            "start": 5014.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "y manipular por nadie",
            "start": 5017.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y menos por la delincuencia",
            "start": 5021.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llamada organizada",
            "start": 5030.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ni por la otra delincuencia la de cuello",
            "start": 5033.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5035.61,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero es muy",
            "start": 5037.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "importante este",
            "start": 5040.139,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "hacer ese llamado",
            "start": 5044.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5046.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fue muy grave y tambi\u00e9n los v\u00eddeos",
            "start": 5050.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5053.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los de pensamiento conservador",
            "start": 5058.74,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gritan",
            "start": 5062.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5063.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 5065.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todo el peso de la ley",
            "start": 5068.239,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no dura",
            "start": 5071.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces los muchachos tienen que",
            "start": 5077.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "analizar esto all\u00ed en los salones",
            "start": 5081.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con sus maestros",
            "start": 5084.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "yo creo que esto queda en",
            "start": 5089.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en la red es lo que digo los que lo",
            "start": 5093.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pongan",
            "start": 5096.27,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la asamblea general lo que estoy",
            "start": 5100.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 5102.81,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y que tengan una respuesta",
            "start": 5107.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a este emplazamiento",
            "start": 5112.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para que no se opte por la violencia",
            "start": 5115.09,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y no se act\u00fae",
            "start": 5119.989,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5123.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por pon\u00e9rselos por propon\u00e9rselo",
            "start": 5126.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5133.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conservadores presidente hablando",
            "start": 5135.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "precisamente de responsabilidades y del",
            "start": 5137.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "peso de la ley est\u00e1 usted a favor de que",
            "start": 5139.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se les investigue y se castigue a",
            "start": 5142.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "quienes lanzaron ese extra haciendo la",
            "start": 5143.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por el contrario como dice",
            "start": 5145.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la alcaldesa de acapulco que no hay ni",
            "start": 5147.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siquiera a quien investigar si va solo a",
            "start": 5150.08,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pero hay que buscar",
            "start": 5152.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y el acuerdo",
            "start": 5158.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 5161.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 5164.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es social es pol\u00edtico",
            "start": 5168.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por lo que declar\u00f3 la alcaldesa",
            "start": 5171.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "v\u00eda los",
            "start": 5175.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5178.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuestionando lo que dijo",
            "start": 5182.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed todos",
            "start": 5185.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s famosos y famosas",
            "start": 5188.91,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose",
            "start": 5192.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque yo lo que imagino es que ella",
            "start": 5199.63,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pues no quiere actuar",
            "start": 5206.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como los de antes",
            "start": 5209.699,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo acaba",
            "start": 5212.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobierno de felipe calder\u00f3n para ser",
            "start": 5215.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muy claro",
            "start": 5218.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que todo era el garrote",
            "start": 5223.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y era el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 5229.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y los derechos humanos",
            "start": 5234.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 5238.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso no deber\u00eda de existir ese es el",
            "start": 5240.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 5243.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero ya pasaron esos tiempos",
            "start": 5245.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya nos tragarse a la luna",
            "start": 5248.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no somos lo mismo",
            "start": 5254.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ese es su coraje",
            "start": 5258.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se apuren",
            "start": 5263.41,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo pueda decir pero",
            "start": 5265.719,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este no lo puedo decir de qu\u00e9",
            "start": 5270.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si no se quiere a una autoridad ya",
            "start": 5275.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5277.33,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5278.82,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed agarraditos de la mano",
            "start": 5286.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5291.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es decir de manera democr\u00e1tica",
            "start": 5297.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal",
            "start": 5300.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay un caos",
            "start": 5304.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hay que hacer valer la democracia y la",
            "start": 5309.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica segmento",
            "start": 5312.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para poner orden en el caos",
            "start": 5314.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5319.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero eso de qu\u00e9",
            "start": 5323.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las denuncias y m\u00e1s",
            "start": 5327.179,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de calumnia",
            "start": 5332.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pensando que con eso",
            "start": 5337.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vamos a ser candidatos",
            "start": 5340.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque ya usan esa politiquer\u00eda pero",
            "start": 5346.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para proyectarse no",
            "start": 5348.949,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "a ellos y vamos a ver c\u00f3mo enfrentarnos",
            "start": 5352.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pues no es serio eso",
            "start": 5357.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se desdibujan",
            "start": 5361.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ense\u00f1an el cobre",
            "start": 5366.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "presidente la reserva de las",
            "start": 5370.16,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "investigaciones en este caso y por",
            "start": 5371.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "\u00faltimo sobre este tema",
            "start": 5373.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "considera que quienes pudieron haber",
            "start": 5375.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado detr\u00e1s de estos hechos violentos",
            "start": 5378.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fueron personas infiltradas en este",
            "start": 5380.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "movimiento en los estudiantes si no lo",
            "start": 5382.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "descarto",
            "start": 5385.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no lo descarto por eso 2 trias siendo el",
            "start": 5387.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "llamado a los j\u00f3venes",
            "start": 5390.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y piedra que es una zona",
            "start": 5393.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5397.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "donde hay delincuencia organizada'",
            "start": 5399.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infiltrados por delincuentes",
            "start": 5402.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "aparentemente",
            "start": 5403.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "si en la direcci\u00f3n",
            "start": 5405.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aparentemente",
            "start": 5409.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luchando por causas justas no hay qu\u00e9",
            "start": 5412.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un lado el que por ejemplo",
            "start": 5419.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "'el wache' col",
            "start": 5423.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5426.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "wsi coleros los jefes",
            "start": 5428.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el gran negocio",
            "start": 5433.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan base social",
            "start": 5437.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque cuando iv\u00e1n a",
            "start": 5442.659,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "orde\u00f1as un ducto",
            "start": 5449.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "o abrir una toma clandestina",
            "start": 5455.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para robar combustible",
            "start": 5458.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le dejaban algo a la comunidad",
            "start": 5461.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a la gente entonces por eso fue la",
            "start": 5464.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desgracia de hidalgo",
            "start": 5467.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hasta anunciaban el d\u00eda va a haber",
            "start": 5469.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y la gente se llevaba sus cubetas y",
            "start": 5474.13,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ellos saltaban",
            "start": 5478.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pipas",
            "start": 5481.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y defend\u00edan",
            "start": 5483.71,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "como el narcotr\u00e1fico pasa lo mismo",
            "start": 5486.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "empiezan a repartir despensas",
            "start": 5491.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada base",
            "start": 5497.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos enfrentando ahora",
            "start": 5501.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con el apoyo a los j\u00f3venes que todo esto",
            "start": 5505.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5508.81,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y agrav\u00f3",
            "start": 5510.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque ese abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 5513.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y porque adem\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 5518.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 5521.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "era lo mismo la autoridad que la",
            "start": 5523.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5527.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un contubernio",
            "start": 5533.429,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entre autoridades y delincuentes",
            "start": 5537.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y malos ejemplos",
            "start": 5543.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los de arriba se dedicaban a saquear a",
            "start": 5548.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5550.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y lo que hicieron",
            "start": 5554.53,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "un ex rector de la unam acu\u00f1\u00f3 o se",
            "start": 5558.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 de difundir",
            "start": 5563.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la graciosa frase de ninis",
            "start": 5565.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para tratar a los j\u00f3venes de manera",
            "start": 5569.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "despectiva",
            "start": 5571.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan",
            "start": 5572.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuando no hac\u00edan nada por ellos",
            "start": 5579.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y la tolerancia",
            "start": 5585.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 5588.87,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 5591.329,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5592.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cuando surgieron",
            "start": 5594.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5597.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "dos grupos de delincuentes",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que existen y se enfrentan",
            "start": 5608.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "surgieron en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5613.949,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "algunos antes",
            "start": 5617.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces que estamos haciendo",
            "start": 5621.86,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5625.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles el semillero",
            "start": 5627.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no usen a los j\u00f3venes",
            "start": 5631.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 5635.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la labor presidente llen\u00f3 un segundo",
            "start": 5637.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema ya que tocaba precisamente este",
            "start": 5640.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asunto de la delincuencia organizada me",
            "start": 5643.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle sobre la violencia",
            "start": 5645.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en zacatecas el fin de semana hubo pues",
            "start": 5646.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "varios cuerpos al menos 16 el s\u00e1bado que",
            "start": 5649.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fueron abandonados en un par de",
            "start": 5652.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "municipios esto en el marco del",
            "start": 5654.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reforzamiento que hubo de la seguridad",
            "start": 5655.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde hace algunos meses a que atribuye",
            "start": 5658.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este estos hechos de violencia a\u00fan",
            "start": 5660.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando hay mayor presencia federal y un",
            "start": 5663.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operativo que se reforz\u00f3 hace algunos",
            "start": 5666.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "meses parece que adem\u00e1s de mandar",
            "start": 5668.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mensajes a los grupos criminales",
            "start": 5671.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "opuestos parece un desaf\u00edo incluso a la",
            "start": 5673.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autoridad dejar estos cuerpos incluso",
            "start": 5676.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la v\u00eda p\u00fablica presidente",
            "start": 5679.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a clint que este es un acto de",
            "start": 5681.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 5683.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 5684.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los lamentables",
            "start": 5688.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 5690.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en uno de estos",
            "start": 5693.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "actos donde",
            "start": 5697.659,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dejaron cuerpos",
            "start": 5702.66,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5705.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este descubri\u00f3 un dron estaba tomando",
            "start": 5706.63,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5713.23,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un acto",
            "start": 5714.829,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico",
            "start": 5716.479,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un enfrentamiento",
            "start": 5724.409,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de grupos pero tambi\u00e9n hay muchos de",
            "start": 5727.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 5731.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es que nosotros",
            "start": 5733.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues vamos a seguir actuando igual con",
            "start": 5737.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 5741.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 5744.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 5748.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5751.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la autoridad se somet\u00eda",
            "start": 5753.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a la delincuencia con la autoridad",
            "start": 5758.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "representaba a la delincuencia",
            "start": 5764.579,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos y vamos a seguir avanzando y",
            "start": 5769.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el caso de zacatecas",
            "start": 5773.52,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se hizo ya un an\u00e1lisis una revisi\u00f3n se",
            "start": 5776.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "va a reforzar",
            "start": 5781.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s presencia y otras actividades y",
            "start": 5782.69,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mucha inteligencia",
            "start": 5787.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s importante a veces la",
            "start": 5790.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "inteligencia que el uso",
            "start": 5793.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5797.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las corporaciones",
            "start": 5799.27,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con la presencia de las corporaciones",
            "start": 5802.05,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando se puede",
            "start": 5807.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saber en qu\u00e9 medida habr\u00eda un",
            "start": 5810.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reforzamiento y a partir de cu\u00e1ndo",
            "start": 5812.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente ya",
            "start": 5813.84,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "ayer mismo",
            "start": 5816.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de",
            "start": 5817.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representantes del gabinete de seguridad",
            "start": 5821.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federal con el gobierno del estado",
            "start": 5823.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5826.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un d\u00eda se tomaron medidas y vamos a",
            "start": 5828.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5831.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 implica este reforzamiento presenta",
            "start": 5833.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un mayor env\u00edo de elementos una m\u00e1s la",
            "start": 5835.85,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n y otras acciones",
            "start": 5838.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que no puedo",
            "start": 5842.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "repetir pero vamos a continuar",
            "start": 5845.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad del pueblo de",
            "start": 5848.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "zacatecas porque es nuestra",
            "start": 5851.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5853.0,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5854.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos por ac\u00e1",
            "start": 5856.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente pedro dom\u00ednguez",
            "start": 5862.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de milenio preguntarle su opini\u00f3n sobre",
            "start": 5864.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la crisis que se est\u00e1 viviendo en per\u00fa",
            "start": 5866.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en donde la oposici\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 5869.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "maniobrando para intentar destituir",
            "start": 5871.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuevamente al presidente castillo quien",
            "start": 5873.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "justamente hizo una una renovaci\u00f3n de su",
            "start": 5877.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo para enfrentar estas",
            "start": 5880.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "maniobras e intentar salvar a su",
            "start": 5882.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno preguntarle su opini\u00f3n al",
            "start": 5884.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respecto y si y si su gobierno si m\u00e9xico",
            "start": 5886.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar\u00eda reforzando estar\u00eda en",
            "start": 5890.28,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 5891.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente castillo para ampliar la",
            "start": 5893.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ayuda o la asesor\u00eda que estaba dando su",
            "start": 5896.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno al gobierno de per\u00fa frente a",
            "start": 5898.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta crisis puntualmente presidente pues",
            "start": 5900.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos en las",
            "start": 5903.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decisiones que se est\u00e1n tomando",
            "start": 5905.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses pero es evidente que el",
            "start": 5907.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5912.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5915.35,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5917.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "labor en contra del gobierno legal",
            "start": 5918.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituido",
            "start": 5922.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya no el presidente el castillo",
            "start": 5926.929,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decidieron",
            "start": 5930.409,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "los peruanos",
            "start": 5935.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero los conservadores",
            "start": 5939.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5945.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "e iguales en todos lados",
            "start": 5949.409,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "unos m\u00e1s burdos otros m\u00e1s este",
            "start": 5953.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 5957.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5963.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y dem\u00f3cratas cuando les conviene",
            "start": 5965.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que se lleven a cabo",
            "start": 5970.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5973.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hace seis meses que tomo pues yo",
            "start": 5975.42,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5979.239,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "intentan",
            "start": 5986.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destituirlo",
            "start": 5990.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los cambios en su gabinete hace tres o",
            "start": 5995.809,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas",
            "start": 5998.689,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y de inmediato sali\u00f3",
            "start": 6001.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6004.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una protesta en todos los medios",
            "start": 6007.73,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "esto es como cuando coleccion\u00e1bamos este",
            "start": 6011.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "figuritas de los alumnos",
            "start": 6018.829,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed me pasa a veces cuando",
            "start": 6024.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "veo lo que est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses",
            "start": 6028.599,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s digo est\u00e1 ya la tengo",
            "start": 6030.869,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6037.54,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque se repite",
            "start": 6039.329,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acusan a su ministro del interior",
            "start": 6043.79,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "te ves maltratado a su esposa",
            "start": 6048.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 6052.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6054.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desgraciadamente falleci\u00f3 no por el",
            "start": 6058.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "maltrato sino por otra raz\u00f3n pero la",
            "start": 6060.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora lo denuncio junto con su hija",
            "start": 6063.099,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 6068.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ministro del interior y creo que tard\u00f3",
            "start": 6071.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 6074.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el cargo",
            "start": 6078.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sra",
            "start": 6083.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "xiomara de honduras",
            "start": 6087.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y uno",
            "start": 6092.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6094.349,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1 interesante su esposo",
            "start": 6096.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que fue destituido",
            "start": 6102.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que padeci\u00f3 de un golpe de estado",
            "start": 6105.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que siguieron luchando y",
            "start": 6107.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "puso un twitter ayer o antes",
            "start": 6113.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora xiomara gan\u00f3 pues con m\u00e1s del",
            "start": 6118.89,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "50 por ciento de los votos",
            "start": 6122.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n gan\u00f3 la mayor\u00eda en el",
            "start": 6126.369,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 6129.55,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6135.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para ganar la mayor\u00eda el congreso una",
            "start": 6137.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 6140.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y antes de tomar pollo",
            "start": 6145.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se parte esa",
            "start": 6154.89,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 6156.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y se van los legisladores de un bloque",
            "start": 6158.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y se juntan con los",
            "start": 6163.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6167.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya no tienen la se\u00f1ora xiomara mayor\u00eda",
            "start": 6171.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 6176.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "antes de tomar por",
            "start": 6182.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y desde que tom\u00f3 posici\u00f3n empieza la",
            "start": 6187.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 6190.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si sabe",
            "start": 6196.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "toda la gente",
            "start": 6198.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o debemos de saber todos que lo",
            "start": 6200.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico porque a veces son palabras de",
            "start": 6203.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6205.94,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que no se conocen",
            "start": 6210.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no me gusta hablar f\u00edsico dir\u00eda enemy",
            "start": 6213.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6216.04,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo medi\u00e1tico es lo que tiene que ver con",
            "start": 6219.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6221.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que son un poder",
            "start": 6225.849,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sobre todo porque se concentran",
            "start": 6228.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos en gente que tiene",
            "start": 6232.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mucho dinero y que maneja tambi\u00e9n",
            "start": 6235.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 6237.98,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estaciones de radio canales de",
            "start": 6239.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 6242.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6245.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3 la campa\u00f1a",
            "start": 6247.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en contra de la ciencia",
            "start": 6251.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ahora la est\u00e1n acusando de corrupci\u00f3n",
            "start": 6254.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando",
            "start": 6258.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues creo que lleva un mes no",
            "start": 6261.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo",
            "start": 6267.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6269.38,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "porque se sienten desplazados",
            "start": 6270.78,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "los que dominaban",
            "start": 6274.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no tienes \u00e9l",
            "start": 6280.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "peter del esposo",
            "start": 6282.829,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "manuel zelaya",
            "start": 6286.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos es uno donde habla de los",
            "start": 6288.69,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6293.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "debe ser d",
            "start": 6298.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ayer o de antes",
            "start": 6301.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si es de \u00e9l o \u00e9l lo retuitea",
            "start": 6321.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero es por lo que me preguntas",
            "start": 6329.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este de per\u00fa",
            "start": 6333.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 le deseo a",
            "start": 6336.719,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "amor y que le vaya muy bien",
            "start": 6341.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en chile",
            "start": 6346.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no se acuerdan que se reunieron",
            "start": 6349.64,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "todo este bloque de derecha conservador",
            "start": 6353.679,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "creo que en miami",
            "start": 6358.209,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y el invitado especial fue vargas llosa",
            "start": 6363.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y lo que plantearon all\u00ed",
            "start": 6372.42,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pues no dejan de tener",
            "start": 6378.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6380.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es como una",
            "start": 6383.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "internacional del concepto budismo",
            "start": 6387.13,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 6390.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico podr\u00eda ampliar el \u00e9l",
            "start": 6394.639,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "este apoyo que estaba dando a per\u00fa nos",
            "start": 6397.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 6400.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "siempre a los gobiernos",
            "start": 6403.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "legal leg\u00edtimamente constituidos y",
            "start": 6409.56,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "cuidamos nada m\u00e1s",
            "start": 6414.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los principios de la intervenci\u00f3n de",
            "start": 6419.659,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 6421.939,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6425.489,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nos gusta",
            "start": 6427.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de este defender",
            "start": 6430.989,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "ya somos",
            "start": 6434.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "partidarios de defender",
            "start": 6436.219,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a quienes luchan por la justicia y por",
            "start": 6441.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 6444.01,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quienes luchan por transformaciones por",
            "start": 6448.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 6451.159,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "en otro tema presidente me gustar\u00eda",
            "start": 6457.469,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "saber si la secretar\u00eda de marina- le ha",
            "start": 6459.96,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "dado alg\u00fan informe de la presencia de",
            "start": 6462.059,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "militares me parece que franceses y",
            "start": 6465.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "canadienses en quintana roo para apoyar",
            "start": 6468.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a ese gobierno con las investigaciones",
            "start": 6470.999,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "por los hechos violentos que se vivieron",
            "start": 6474.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas semanas presidente no",
            "start": 6476.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tengo este informaci\u00f3n seguramente hay",
            "start": 6478.499,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "este cooperaci\u00f3n",
            "start": 6481.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6485.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 6489.469,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 6493.46,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6495.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es una banda",
            "start": 6497.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6500.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "actuaba en canad\u00e1",
            "start": 6503.139,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la que se detuvo o algunos miembros que",
            "start": 6506.53,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "fueron detenidos en quintana roo",
            "start": 6510.849,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "ellos ya tra\u00edan la investigaci\u00f3n",
            "start": 6515.14,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "incluso hasta con \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6519.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 que no se aplicaron en canad\u00e1",
            "start": 6525.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "falta mucho por el d\u00eda 20 que es el",
            "start": 6534.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 6537.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de seguridad pero lo voy a pedir a",
            "start": 6538.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6543.8,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "secretario al almirante ojeda que les",
            "start": 6544.809,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 6548.389,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6554.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente janet",
            "start": 6559.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "galindo del grupo transmedia la chispa",
            "start": 6561.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tabasco campeche quintana roo yucat\u00e1n y",
            "start": 6564.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9jico con respecto a las",
            "start": 6566.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "obras y vestigios arqueol\u00f3gicos que se",
            "start": 6570.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "han encontrado a \u00faltimas fechas en",
            "start": 6574.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajos recientes que se han estado",
            "start": 6576.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6578.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 6580.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde los van a ubicar como como las las",
            "start": 6582.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "van a ubicar estas horas",
            "start": 6586.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6590.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el ine ha estado acompa\u00f1ando",
            "start": 6593.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todo el proceso",
            "start": 6595.81,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tienen ellos ya m\u00e9todos de",
            "start": 6601.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aseguramiento",
            "start": 6606.57,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n",
            "start": 6608.54,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6610.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de piezas",
            "start": 6612.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de piezas ya est\u00e1n",
            "start": 6614.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 6617.22,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6619.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como parte del presupuesto del tren maya",
            "start": 6621.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se contempla",
            "start": 6625.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 6628.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 6629.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todas las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 6635.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ya incluso comenz\u00f3 el trabajo de",
            "start": 6638.33,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 6643.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n y de cuidado del",
            "start": 6648.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 6651.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 6655.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pero le vamos a pedir a diego que",
            "start": 6657.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "explique por qu\u00e9 \u00e9l",
            "start": 6662.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene como",
            "start": 6664.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 6667.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene como responsabilidad",
            "start": 6669.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el tramo",
            "start": 6671.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6676.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed",
            "start": 6678.49,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aisha mal",
            "start": 6680.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que es uno de los tramos",
            "start": 6682.449,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s vestigios alternan",
            "start": 6685.09,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "del tren maya desde de todos ese tramo y",
            "start": 6688.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el responsable",
            "start": 6693.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el tramo 1 de palenque a",
            "start": 6695.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega",
            "start": 6700.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es la secretaria de bienestar la",
            "start": 6702.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 6705.469,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 es maria luisa",
            "start": 6708.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de albores",
            "start": 6713.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el tramo que es esc\u00e1rcega",
            "start": 6716.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a calkin\u00ed",
            "start": 6720.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el tramo 13 es el de diego",
            "start": 6723.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de calkin\u00ed a esa mal",
            "start": 6728.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el tramo 4 de izamal",
            "start": 6730.84,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "canc\u00fan es jorge arganis",
            "start": 6734.25,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "y el tramo 5 qu\u00e9 es",
            "start": 6738.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum",
            "start": 6742.199,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el showman meyer",
            "start": 6745.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las tienen",
            "start": 6747.77,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "su responsabilidad cada secretario",
            "start": 6749.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el funcionario p\u00fablico",
            "start": 6754.489,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l puede informar",
            "start": 6757.09,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "le voy a pedir aqu\u00ed para de sif\u00f3n no",
            "start": 6759.64,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "encontraron nada a ver qu\u00e9",
            "start": 6764.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a ver si as\u00ed es",
            "start": 6767.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde es que los veo yo",
            "start": 6770.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya no hay las agencias o si existen no",
            "start": 6787.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "las agencias informativas",
            "start": 6791.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero ya todos los reyes",
            "start": 6796.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 6811.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en honduras la pol\u00edtica y los medios",
            "start": 6814.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "son utilizados como armas al servicio de",
            "start": 6818.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda",
            "start": 6821.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra sus enemigos",
            "start": 6823.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el 99% de los medios son privados",
            "start": 6826.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y en mayor\u00eda se dedican a defender los",
            "start": 6836.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "intereses del patr\u00f3n",
            "start": 6839.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el 1% son estatales y defienden",
            "start": 6843.87,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "o quien sea quien es",
            "start": 6847.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero que pens\u00e9 cuando medios golpistas",
            "start": 6859.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "impulsan candidatos ese es de un",
            "start": 6864.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "movimiento la mejor manera de saber que",
            "start": 6867.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos bien es porque sigue hablando",
            "start": 6870.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mal de nosotros",
            "start": 6873.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es nuestra",
            "start": 6875.469,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "\u00fanica para propaganda efectiva",
            "start": 6877.11,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "carlos estrada de es el defensor de",
            "start": 6882.26,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 6886.159,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1 de cuando es ese",
            "start": 6890.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ah no no no",
            "start": 6895.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este que acabo de ver bueno es que se",
            "start": 6898.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "repite eso no cambia pero no este lo",
            "start": 6901.07,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hubiese tres d\u00edas",
            "start": 6905.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hace como tres d\u00edas",
            "start": 6909.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6913.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6915.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo mismo s\u00ed",
            "start": 6916.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y continuando con el tema",
            "start": 6922.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con respecto al",
            "start": 6926.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos hace usted tenga conocimiento",
            "start": 6928.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como el proceso de las obras",
            "start": 6931.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que se estaban recuperando en francia",
            "start": 6935.42,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tantas se han recuperado porque iba",
            "start": 6940.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a haber una subasta desde noviembre",
            "start": 6944.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces estaba estaba eso en proceso de",
            "start": 6946.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "detener esa subasta c\u00f3mo va ese proceso",
            "start": 6948.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pues sigue la campa\u00f1a este",
            "start": 6951.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buscando qu\u00e9",
            "start": 6956.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se haga conciencia en los compradores",
            "start": 6959.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6963.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adquiriendo objetos robados",
            "start": 6965.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que son obras de arte de los mexicanos",
            "start": 6969.909,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6976.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son inmorales",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6981.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "subastas",
            "start": 6982.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo en francia",
            "start": 6985.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que el gobierno de",
            "start": 6987.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "francia no",
            "start": 6990.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "haya legislado sobre esto",
            "start": 6992.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como si",
            "start": 6996.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sucede en el caso de italia",
            "start": 6997.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y deber\u00eda de suceder en todo el mundo",
            "start": 7002.67,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "el que no se permitan estas subastas que",
            "start": 7007.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "piezas de arte que fueron sustra\u00eddas que",
            "start": 7010.739,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fueron robadas",
            "start": 7014.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "saqueadas",
            "start": 7016.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses donde florecieron",
            "start": 7022.349,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7025.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones como es el caso",
            "start": 7026.43,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de todo el arte",
            "start": 7029.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que se han robado de mexico",
            "start": 7034.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en los museos",
            "start": 7037.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7040.13,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "en las colecciones privadas de pa\u00edses",
            "start": 7042.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 7046.179,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "yo ya envi\u00e9 un",
            "start": 7048.719,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "exhorto a todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 7050.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 7054.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "buscando relaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 7057.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "envi\u00e1ndoles",
            "start": 7061.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 7064.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "beatriz mi",
            "start": 7066.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 7068.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 haciendo esa denuncia incluso le",
            "start": 7074.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 al canciller",
            "start": 7078.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de francia",
            "start": 7082.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sobre este tema que es una muy buena",
            "start": 7086.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "persona bueno el que distinguimos aqu\u00ed",
            "start": 7089.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero que se est\u00e1 pidiendo que",
            "start": 7094.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 7099.12,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n llevando a cabo estas",
            "start": 7101.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "subastas de piezas de arte",
            "start": 7103.349,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "3 p\u00e1nico",
            "start": 7109.389,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 7111.989,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 7114.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n piezas y esto primero los que",
            "start": 7115.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "compran",
            "start": 7119.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan ayudar",
            "start": 7122.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fue un acto \u00e9tico de responsabilidad que",
            "start": 7125.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se vuelvan c\u00f3mplices",
            "start": 7129.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desde el inco en test",
            "start": 7132.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que no act\u00faen",
            "start": 7136.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como delincuentes",
            "start": 7139.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7141.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y segundo no est\u00e1 de m\u00e1s decirles que",
            "start": 7143.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "muchas de esas piezas son falsas",
            "start": 7146.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque tienen el descaro",
            "start": 7157.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7166.08,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7167.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se dedican",
            "start": 7170.489,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a subastar de estas piezas",
            "start": 7172.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de pedir informaci\u00f3n",
            "start": 7176.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "alina",
            "start": 7179.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mediante fotograf\u00edas",
            "start": 7182.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para que el inah les",
            "start": 7184.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reporte si son aut\u00e9nticas o son falsos",
            "start": 7187.88,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 7193.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estamos hablando con el inah para qu\u00e9",
            "start": 7197.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no se responda a eso",
            "start": 7201.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ya es el colmo",
            "start": 7205.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hasta se les certifique",
            "start": 7207.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a las casas de subasta",
            "start": 7211.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces si estamos viendo eso y vamos a",
            "start": 7215.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7218.539,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7221.219,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "lo vamos a estar planteando a nivel",
            "start": 7223.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 7225.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y hemos logrado recuperar",
            "start": 7229.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchas piezas",
            "start": 7232.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante",
            "start": 7235.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo de italia nos mandaron",
            "start": 7238.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchas piezas",
            "start": 7240.55,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 7242.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mandando piezas acabo de ver una",
            "start": 7249.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mascara olmeca",
            "start": 7252.769,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enviaron de",
            "start": 7255.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7258.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar recuperando el",
            "start": 7265.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de m\u00e9xico",
            "start": 7270.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no porque los que tienen pena yo tambi\u00e9n",
            "start": 7278.53,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de manera ilegal",
            "start": 7283.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7287.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "argumentan que no lo pueden mover",
            "start": 7289.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que han hecho estudios",
            "start": 7293.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y que se da\u00f1ar\u00eda",
            "start": 7296.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no se lo quisieron prestar",
            "start": 7302.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ni maximiliano",
            "start": 7307.07,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces a usted le tiene",
            "start": 7316.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 7321.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7323.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo",
            "start": 7326.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 7330.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 7331.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuego y sta",
            "start": 7336.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque ahora se hicieron los tr\u00e1mites le",
            "start": 7341.08,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una carta al presidente",
            "start": 7344.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no era que nos devolvieran el palazzo",
            "start": 7350.929,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 7354.199,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "se buscar\u00e1 la forma de traerlo para",
            "start": 7355.71,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "exponerlo",
            "start": 7358.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 completamente",
            "start": 7360.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7372.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "6000 piezas repatriadas ya",
            "start": 7374.85,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la secretaria de",
            "start": 7379.3,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "cultura que venga un d\u00eda de formas",
            "start": 7381.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "lo que se ha logrado con esta pol\u00edtica",
            "start": 7384.869,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "porque sin muchos pa\u00edses est\u00e1n",
            "start": 7388.03,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "respondiendo",
            "start": 7390.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y voluntariamente te ayudan bueno los",
            "start": 7392.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "italianos es un ejemplo",
            "start": 7396.35,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de lo que han hecho y est\u00e1 amateur",
            "start": 7399.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 7403.409,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bueno y luego nos vamos para la atenci\u00f3n",
            "start": 7405.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de v\u00edctor",
            "start": 7411.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda para v\u00edctor blogs y m\u00e9xico",
            "start": 7413.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "informa presidente s\u00e9 que ya ahorita",
            "start": 7414.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 al inicio de la conferencia de",
            "start": 7417.119,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "prensa el tema de la vida electoral",
            "start": 7419.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 7421.01,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno no quiero que",
            "start": 7422.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "profundice por la situaci\u00f3n preguntarle",
            "start": 7424.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si ustedes ya saben si hay un marco",
            "start": 7427.53,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico que va a afectar la entrega de",
            "start": 7429.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los programas sociales",
            "start": 7431.969,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "estamos ahora haciendo una consulta y a",
            "start": 7434.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lo mejor vamos a formalizar un recurso",
            "start": 7437.63,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "para que el poder judicial",
            "start": 7442.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7446.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aclara",
            "start": 7447.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que se puede hacer que no se puede hacer",
            "start": 7449.82,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "vamos a hacer vamos a procurar",
            "start": 7454.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7457.749,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser muy claros",
            "start": 7460.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la entrega de los",
            "start": 7463.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "recursos de los programas",
            "start": 7464.98,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 entregar por adelantado",
            "start": 7468.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero hay otras cosas",
            "start": 7475.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 7481.2,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7483.239,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las giras",
            "start": 7487.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7492.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "necesitamos preguntar",
            "start": 7494.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo hacer el d\u00eda 21 de marzo",
            "start": 7497.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "exacto",
            "start": 7501.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se va a inaugurar el",
            "start": 7502.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7505.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7509.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "puede ser que se inaugure sin que yo",
            "start": 7511.29,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 7513.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "o que no se transmita nada",
            "start": 7516.13,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ser\u00eda este c\u00f3digo",
            "start": 7520.51,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "podr\u00edan explicar bueno s\u00e9 que el d\u00eda de",
            "start": 7524.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy se publica no el",
            "start": 7528.429,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "acuerdo que se coloc\u00f3 en el ine y ya se",
            "start": 7531.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estar\u00eda colocando en el diario oficial",
            "start": 7534.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n y ustedes ah\u00ed desde ah\u00ed",
            "start": 7536.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "partir\u00edan a revisar todos y yo creo que",
            "start": 7538.09,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ya es desde hoy s\u00ed claro por eso no est\u00e9",
            "start": 7540.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tocamos nada",
            "start": 7544.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "perfecto aunque",
            "start": 7546.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7550.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "complicado por eso queremos",
            "start": 7553.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saber para",
            "start": 7555.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pegarnos",
            "start": 7557.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a lo mejor sin medios",
            "start": 7561.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de supervisi\u00f3n",
            "start": 7565.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que vaya yo a las obras",
            "start": 7571.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si medios",
            "start": 7576.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no vamos a pedir se va a pedir un",
            "start": 7583.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recurso o sea se va a elaborar un",
            "start": 7587.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recurso para que nos",
            "start": 7589.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aclaren bien y se defina bien",
            "start": 7592.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no yo creo que es el pues richter",
            "start": 7598.01,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "eso lo est\u00e1n viendo",
            "start": 7602.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los abogados no est\u00e1 viendo a dan",
            "start": 7604.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7607.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 7609.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya me voy ya no va la \u00faltima presente ya",
            "start": 7614.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para terminar se",
            "start": 7617.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me permite s\u00ed",
            "start": 7619.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la \u00faltima y as\u00ed como ese proyecto \u00faltimo",
            "start": 7622.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es presidente",
            "start": 7624.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tendr\u00eda que pasar",
            "start": 7627.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para que haya una atenci\u00f3n eficiente en",
            "start": 7629.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el consulado de nueva yor presidente que",
            "start": 7632.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que tendr\u00eda que pasar para que se le",
            "start": 7635.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueda atender las peticiones que han",
            "start": 7637.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho los hermanos migrantes all\u00e1 en",
            "start": 7640.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nueva yor presente",
            "start": 7642.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no es el primer",
            "start": 7644.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bueno la primera vez que se ha colocado",
            "start": 7646.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este tema han venido",
            "start": 7648.83,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras vamos a pedirle a marcelo",
            "start": 7652.03,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7656.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "revise estos casos bueno de hecho no s\u00e9",
            "start": 7658.67,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "si tenemos",
            "start": 7662.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo de nueva york",
            "start": 7663.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y lo de",
            "start": 7666.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 7669.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de edad es",
            "start": 7672.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno los hermanos migrantes que",
            "start": 7673.5,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "compartieron unos buenos est\u00e1n",
            "start": 7677.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "compartidos unos v\u00eddeos en redes",
            "start": 7679.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sociales si gusta le puedo pasar dos",
            "start": 7680.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vidrios y una mala atenci\u00f3n por ah\u00ed este",
            "start": 7682.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sinceramente hay una mala atenci\u00f3n en el",
            "start": 7685.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sentido de que ni siquiera por una",
            "start": 7687.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 7689.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay una atenci\u00f3n deficiente presente",
            "start": 7691.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entonces yo vemos que gustarle le",
            "start": 7694.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comparto los chicos v\u00eddeos as\u00ed si yo le",
            "start": 7697.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tengo confianza a marcelo",
            "start": 7700.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a dar todas",
            "start": 7703.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7706.64,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si se tienen las pruebas y este",
            "start": 7708.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hay raz\u00f3n gracias presidente",
            "start": 7712.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces quedamos para ma\u00f1ana les parece",
            "start": 7716.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 7719.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde eres",
            "start": 7722.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bueno yo voy para all\u00e1",
            "start": 7725.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "voy a estar en hermosillo",
            "start": 7728.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7731.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7733.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a ver si porque eso no lo estaba",
            "start": 7734.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy lindo de adem\u00e1s gracias cuna de la",
            "start": 7737.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tirso amante de radio sonora",
            "start": 7739.82,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la radio p\u00fablica el estado residente me",
            "start": 7742.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle acerca de la",
            "start": 7744.949,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los carros de",
            "start": 7748.04,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera",
            "start": 7750.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "particularmente hay dos aduanas",
            "start": 7751.989,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente un en san lu\u00eds otra nogales y",
            "start": 7753.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "si pusi\u00e9ramos el ejemplo por ejemplo de",
            "start": 7756.949,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alguien de \u00e1lamos tendr\u00eda que hacer un",
            "start": 7758.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "traslado de ocho horas para llegar a la",
            "start": 7760.489,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "frontera se ha contemplado la",
            "start": 7762.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "posibilidad de abrir una aduana temporal",
            "start": 7764.719,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por ejemplo en guaymas que quiz\u00e1s",
            "start": 7767.329,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estar\u00eda m\u00e1s cerca para las poblaciones",
            "start": 7770.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del sur tambi\u00e9n preguntarle en este caso",
            "start": 7772.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre este los certificados y",
            "start": 7775.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 profeco porque hay",
            "start": 7778.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes se podr\u00edan estar pasando de",
            "start": 7780.889,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "rosca con las verificaciones y los",
            "start": 7782.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "certificaciones que se piden en el",
            "start": 7784.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decreto como el de emisiones de gases el",
            "start": 7786.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de no robo la revisi\u00f3n mec\u00e1nica si va a",
            "start": 7789.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan tipo de mecanismo para",
            "start": 7792.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regularizar todos estos procesos y por",
            "start": 7794.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "\u00faltimo ya aprovechando si va adentro de",
            "start": 7797.09,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "su equipo lo acompa\u00f1a ya s\u00e9 el",
            "start": 7800.119,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas",
            "start": 7802.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "este la comisionada de b\u00fasqueda de",
            "start": 7803.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas ya que pues el tema de b\u00fasqueda",
            "start": 7805.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de colectivos de madres es un tema",
            "start": 7808.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constante y permanente saber si lo",
            "start": 7811.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an para dar seguimiento a estos",
            "start": 7813.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "temas si van a estar de ellos vamos a",
            "start": 7814.73,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7817.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el bolsillo",
            "start": 7823.75,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7825.909,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana",
            "start": 7828.389,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vamos a estar en su honor a viernes",
            "start": 7830.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 7832.91,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y va a todo el gabinete de seguridad",
            "start": 7835.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "iba a estar alejandro encinas",
            "start": 7839.38,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "acerca de la pregunta contigo y yo te",
            "start": 7844.12,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "comento ahora lo de las aduanas",
            "start": 7849.15,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gracias a este respecto hay una oficina",
            "start": 7853.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de profeco en en hermosillo y estamos",
            "start": 7857.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atentos y en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 7860.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobierno del estado porque efectivamente",
            "start": 7862.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son tr\u00e1mites que realizan proveedores",
            "start": 7865.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "terceros y esos servicios si nos",
            "start": 7868.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corresponde a profeco estar cuidando que",
            "start": 7870.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como se\u00f1alas no se pasen de de rosca y",
            "start": 7873.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que realmente hagan las verificaciones",
            "start": 7877.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque otra manera de pasarse de rosca",
            "start": 7879.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es que cobran y te doy el papelito y no",
            "start": 7882.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revise nada entonces habr\u00e1 que constatar",
            "start": 7885.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que cumplan con el servicio que est\u00e1n",
            "start": 7888.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ofertando y que no abusen en los precios",
            "start": 7892.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ese servicio conforme a las tarifas",
            "start": 7896.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que autorice el propio gobierno del",
            "start": 7898.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "stock de todo procurador verificar que",
            "start": 7900.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no suban de antes ahora que van a estar",
            "start": 7902.17,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pues prestando esos servicios y",
            "start": 7906.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaremos poniendo especial atenci\u00f3n en",
            "start": 7908.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los estados fronterizos porque el mismo",
            "start": 7910.119,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "problema se va a presentar en chihuahua",
            "start": 7912.249,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y en otros estados de la frontera",
            "start": 7914.229,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7915.399,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 7918.369,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7920.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "guaymas precisamente",
            "start": 7924.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque se va",
            "start": 7927.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 7930.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puerto y esto tiene que ver con aduanas",
            "start": 7932.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aun cuando t\u00fa te refieres a la",
            "start": 7936.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los carros extranjeros",
            "start": 7938.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos buscar un mecanismo con el",
            "start": 7941.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobierno del estado para qu\u00e9",
            "start": 7944.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se tenga si se tenga este",
            "start": 7948.55,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este acceso que no sea tan lejos el",
            "start": 7952.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ir a regularizar",
            "start": 7956.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los carros",
            "start": 7959.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y luego de este viaje regreso",
            "start": 7963.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "precisamente a nogales",
            "start": 7966.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque tenemos ah\u00ed el compromiso de",
            "start": 7969.33,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "resolver el problema de",
            "start": 7972.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del tren qu\u00e9",
            "start": 7975.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "parte de la ciudad estamos buscando",
            "start": 7978.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hacer un libramiento con otra aduana",
            "start": 7980.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho porque va a ir",
            "start": 7984.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un plan de desarrollo",
            "start": 7986.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "urbano para noveles pues muy bien nos",
            "start": 7990.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vemos por all\u00e1 muchas gracias",
            "start": 7993.97,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] vamos a informar que no se van a transmitir los v\u00eddeos de siempre porque ya inicia la veda aun cuando se trata de obras se est\u00e1n haciendo en beneficio de todos que no tienen que ver con lo electoral de todas formas queremos las instancias judiciales nos aclaren que podemos y que no podemos informar por qu\u00e9 existe el concepto general de propaganda y pues todo lo que tiene que ver con el gobierno de una u otra forma todo lo que hace puede considerarse propaganda tenemos muchas cosas que se est\u00e1n haciendo 200 que deber\u00eda d acotarse los de propaganda la participaci\u00f3n a favor de una postura de un partido algo que beneficien al partido en el gobierno lo que el gobierno promueva alg\u00fan partido o postura como tiene que ver en el caso de la revocaci\u00f3n del mandato pero como estamos en general mejor decidimos no transmitir el avance en la obra del aeropuerto ni lo de la refiner\u00eda ni las obras y solo tambi\u00e9n vamos a esperar lo que nos digan pero si consideramos que nada tiene que ver el qu\u00e9 se d\u00e9 a conocer me refiero a esta idea de propaganda de no hacer propaganda lo de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios entonces la vamos a presentar si nos dicen de que no es posible pues entonces \u00e9ste no pero por lo pronto aqu\u00ed est\u00e1 la tribuna muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles de la gasolina y del di\u00e9sel en esta semana el incentivo o est\u00edmulo fiscal es del 93 punto 27 por ciento es importante subrayar que poquito m\u00e1s del 6 por ciento es lo \u00fanico que se est\u00e1 cobrando de yepes pr\u00e1cticamente el aumento de los precios internacionales del petr\u00f3leo con esta pol\u00edtica que ha establecido el se\u00f1or presidente antes manuel l\u00f3pez obrador el precio internacional productor \u00f3leo que sigue subiendo con corte el 3 de febrero estuvo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a 883 punto 82 d\u00f3lares por barril entonces de seguir subiendo pues se va a acabar por completo el 100 por ciento del ieps pero esa es la situaci\u00f3n que prevalece en el mercado internacional en donde m\u00e9xico no puede incidir y son muchos los jugadores en el en el mundo que establecen y empujan estos precios lamentablemente muy altos por ello gracias a ese incentivo fiscal del 93 punto 27 por ciento el precio del litro de gasolina regular promedi\u00f3 la semana pasada en el pa\u00eds 20 pesos con 98 centavos el promedio de la premium 22 pesos con 96 centavos y el promedio del diesel 22 pesos con 18 centavos las tres marcas que dieron m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto fueron la semana pasada red con full gas y la gas y las tres que tuvieron los mejores precios que fueron solidarios con con los consumidores fue reh\u00e9n de chicas exxonmobil y orz\u00e1n y nos vamos a ver por tipo de combustible en cada una de las regiones hay una marca una estaci\u00f3n de servicio en particular que tiene el margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto en este caso para la gasolina regular es una gasolinera valero que en zapopan jalisco tiene un margen de 3 pesos 95 centavos con un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 92 centavos por litro estos angelitos pueden ver que el margen es alt\u00edsimo casi 4 casi 4 pesos comparados con un margen de 29 centavos que es el que tiene la gas en m\u00e9rida yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 27 centavos tambi\u00e9n para la gasolina regular y nos vamos a la premium la cel en \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico que han andado muy volados con sus precios 25 pesos con 99 centavos por litro margen de 3 pesos 99 centavos bastante alto mientras que franquicia pemex en ciudad madero tamaulipas 21 pesos con 40 centavos por litro precio al p\u00fablico un margen de 16 centavos por litro vp para el diesel en carmen campeche 24 pesos con 22 centavos precio al p\u00fablico por litro un margen de 3 pesos con 33 centavos comparado con los 21 centavos de margen de franquicia paint pemex en kanas\u00edn yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 99 centavos en el tema de verificaci\u00f3n tuvimos una semana ajetreada atendimos 283 denuncias que fueron presentadas como ustedes saben a trav\u00e9s de la app de litro por litro y lo hicimos por medio de 240 visitas y/o verificaciones 3 no se dejaron verificar estaci\u00f3n pero en tijuana baja california in\u00e9s villegas garc\u00eda en san luis de la paz guanajuato que pas\u00f3 paisano como no se deja verificar y jor lis son en chontla veracruz pero como dice el dicho a todas capillita le llega su fiestecita y ya les estaremos visitando a parte de la multa de 800 mil pesos a los que ya se hicieron acreedores por eso es mejor dejarse verificar no importa qu\u00e9 es lo que est\u00e1 escondiendo mejor cumple le a los consumidores y cumple con la ley tuvimos que cerrar una gasolinera que en donde se estaba despachando 1.2 litros de menos por cada 20 litros despachados esto fue en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n fueron 12 bombas inmovilizadas tambi\u00e9n inmovilizamos 5 bombas en donde estaba dando 2 litros de menos por cada 20 litros clausurando el 10 por ciento no ten\u00edan rastrillo estos aparatejos para robar pero s\u00ed estaban descalibrados a prop\u00f3sito tambi\u00e9n esta gasolinera todas sus bombas fueron cerradas que fue est\u00e1 en tema azul la de gordiano jalisco y aqu\u00ed s\u00ed encontramos un rastrillo un alterador en el pulsador ah\u00ed estamos mostrando una fotograf\u00eda de escaparate jo y las tres gasolineras una con aparatejo y otra sin ellos las otras dos pero las tres dando litros de menos muy probablemente la situaci\u00f3n de estas otras tres gasolineras que no se dejaron verificar por algo est\u00e1n tan aferrados a no permitir que se cumpla con la ley si no tomamos en cuenta el margen las m\u00e1s baratas de las regulares de m\u00f3vil a 19 pesos con 38 centavos el litro en puebla puebla y tambi\u00e9n de m\u00f3vil pero el le\u00f3n guanajuato a 19 pesos con 40 y 7 centavos muy buenos precios en esa zona de m\u00f3vil las m\u00e1s caras 23 con 99 centavos de pemex en mascota jalisco y 22 pesos con 99 centavos de cel en moloac\u00e1n veracruz muy caro por cierto para veracruz premium las m\u00e1s baratas 21 pesos con 9 centavos de servi f\u00e1cil y 21 pesos con 40 centavos de franquicia pemex en veracruz veracruz las m\u00e1s caras 25 99 aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la \u00e1lvaro obreg\u00f3n de cel y tambi\u00e9n de cel que le est\u00e1 cargando las pulgas el aqu\u00ed al valle de mexico 25 pesos con 89 centavos en iztapalapa y por ultimo \u00e9l dice la m\u00e1s barata 20 54 de cel en quer\u00e9taro quer\u00e9taro mira y si se portan bien y 2069 de franquicia pemex en san juan del r\u00edo quer\u00e9taro las m\u00e1scaras 25 pesos con 20 centavos de franquicia pemex en mascota jalisco y 24 pesos con 23 centavos de bp carmen campeche estos de mascota jalisco les gusta pasarse de rosca y tambi\u00e9n hicimos la verificaci\u00f3n como cada semana de service sanitarios ahora un en centla tabasco deje 500 muy mal pero p\u00e9simo peor que una cantina que el ba\u00f1o este y aparte se atrev\u00edan a cobrar el servicio gas lp 22 pesos con 85 centavos por kilo es el precio promedio de la semana pasada para el gas lp en cilindro cuando con corte el 2 de febrero el precio internacional convertido a kilos y a pesos 29 pesos con 38 centavos una diferencia muy significativa en el caso del gas para \u00e9stas y para cilindros y gas lp es algo que hay que revisar m\u00e1s m\u00e1s a fondo y en el caso de estacionarios el precio internacional convertido a litros 15 pesos con 68 centavos el precio promedio 145 precios m\u00e1ximos la semana pasada 12 pesos con 30 centavos esto es gas lp para tanque estacionario la diferencia acentuada principalmente en el cilindro d en el cilindro de gas y tenemos muchos que siguen dando en algunas regiones del pa\u00eds m\u00e1s barato por abajo de los precios m\u00e1ximos y encontramos casos en pueblo en cascada en morelos y en huaca ac\u00e1 en el caso de puebla sonigas puebla en iz\u00facar de matamoros tiene un precio de 11 pesos 54 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 12 pesos con 52 centavos mientras que alfa gas en villa hidalgo jalisco tiene un preso al p\u00fablico de 22 pesos 95 centavos por kilo para cilindro de gas cuando el precio m\u00e1ximo es de 23 pesos con 82 centavos y hay otros casos en tlaxcala en veracruz en oaxaca en puebla en sonar en michoac\u00e1n chihuahua y en el tema de verificaci\u00f3n a expendedores de gas lp realizamos 811 visitas y verificaciones 8 resultaron con infracci\u00f3n el principal tema fueron veh\u00edculos distribuidores que no ten\u00edan bien calibradas los dispensadores fueron seis casos de unidades inmovilizadas y un 3.68 por ciento de cilindros de gas que fueron inmovilizados por encontrarse en mal estado todos respetando el precio m\u00e1ximo establecido en las 145 regiones y nos vamos ahora al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los 21 productos b\u00e1sicos de la canasta para una familia de cuatro por una semana hubo dos cambios cambiamos el chile serrano por el chile jalape\u00f1o el serrano subi\u00f3 un poco de precio el jalape\u00f1o baj\u00f3 significativamente estos son el tipo de cambios que debemos de aprender en casa a hacerlos las recetas funcionan igual se sigue teniendo una dieta balanceada saludable en la familia pero por la esta estacionalidad de algunos productos hacemos este cambio de serrano por jalape\u00f1o como tambi\u00e9n cambiamos el mel\u00f3n por la naranja la manzana continua y esto es algo que debemos ir haciendo en casa observando cu\u00e1les son los productos que est\u00e1n de temporada los que son de la regi\u00f3n que siempre ser\u00e1n m\u00e1s baratos y por eso es la regi\u00f3n de la zona centro el caso del paquete m\u00e1s caro a 1.023 pesos con 75 centavos lo encontramos en la comer de quer\u00e9taro estadios en quer\u00e9taro quer\u00e9taro mientras que la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en la central de abastos de iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico se han mantenido como los campeones a nivel nacional de los precios bajos para esta canasta de 752 pesos con 88 centavos hay ejemplos la mayor\u00eda de chedraui en esta zona se drag\u00f3 y en le\u00f3n guanajuato chedraui en puebla puebla se del agua en cuernavaca morelos a 867 pesos con 25 centavos a 890 pesos con 36 centavos y a 909 pesos con 55 centavos esta canasta que ustedes lo podr\u00e1n constatar cuando empezamos a informar en 100 de este tema andaba arriba de los mil pesos mil cincuenta mil 90 pesos ahorita en todos los casos por abajo de los mil pesos solamente est\u00e1 comer en quer\u00e9taro mil 25 pesos la m\u00e1scara en la paz colima en la paz baja california 974 pesos con 10 centavos de chedraui curioso aqu\u00ed los m\u00e1s baratos y los m\u00e1s caros en la paz habr\u00edan que revisar a y ese detalle y la central de abastos en guadalajara jalisco 908 pesos con 59 centavos pero tambi\u00e9n se draw y en morelia 921 pesos con un centavo por ejemplo en la zona norte soriana hiper vado del r\u00edo en hermosillo sonora es la opci\u00f3n m\u00e1s cara a 994 pesos con cinco centavos este paquete para una semana y la central de abastos de monterrey nuevo l\u00e9on sigue siendo en toda la regi\u00f3n del m\u00e1s econ\u00f3mico 800 7 pesos con 90 centavos pero vemos como bodega aurrer\u00e1 en saltillo a 911 pesos con 25 centavos y en apodaca nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n bodega aurrer\u00e1 de 917 pesos y por \u00faltimo la regi\u00f3n zona sur sur sureste soriana y ver en m\u00e9rida yucat\u00e1n la opci\u00f3n m\u00e1s cara 983 pesos con 20 centavos mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica sigue siendo la central de abastos de villahermosa tabasco 813 con 90 centavos pero chedraui en centro tabasco 883 pesos con 50 centavos y walmart en m\u00e9rida yucat\u00e1n 891 pesos con 10 centavos si le buscamos encontramos siempre opciones cerca de nosotros econ\u00f3micas y si vamos cambiando por la estacionalidad de los productos la fruta la verdura algunas de ellas tambi\u00e9n vamos a poder ahorrar m\u00e1s dinero el lim\u00f3n es el \u00fanico que sigue dando algo de la cta pero ya empez\u00f3 a bajar el precio desde hace tres semanas y esperamos que contin\u00fae bajando y regrese a la normalidad bueno antes de abrir para preguntas y respuestas desde el 3 de febrero recibimos la noticia nos dio tristeza porque falleci\u00f3 carlos gardu\u00f1o n\u00fa\u00f1ez coronel que combati\u00f3 en la segunda guerra mundial en el escuadr\u00f3n 201 va a haber un homenaje el d\u00eda 10 de febrero d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea y se va a recordar a este combatiente que vivi\u00f3 m\u00e1s de 100 a\u00f1os tambi\u00e9n lamentamos mucho el fallecimiento de carmen santiago alonso defensora de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas o aquella a las personas que me entreg\u00f3 el bast\u00f3n de mando en el z\u00f3calo cuando tome posici\u00f3n de la presidencia de la rep\u00fablica tenemos aqu\u00ed ella la del coronel joven y ya de edad avanzada tambi\u00e9n quiero mandar mi solidaridad deseo que se recupere a la presidenta de honduras xiomara castro que tiene kobe y estoy seguro que se va a recuperar pronto y expresarle qu\u00e9 la apreciamos mucho y que la consideramos una mujer con ideales y con principios una luchadora social qu\u00e9 sabe enfrentar adversidades momentos dif\u00edciles y que gan\u00f3 con el apoyo de su pueblo qu\u00e9 es presidenta legal y leg\u00edtima y que tiene mucho respaldo popular adelante y como le expres\u00e9 que no pod\u00eda asistir a su toma de posici\u00f3n pero que tengo el compromiso de visitar honduras y que cuando pueda voy a estar con ella y honduras para tratar muchos temas en com\u00fan ya estamos trabajando de manera coordinada y cooperaci\u00f3n para el desarrollo pero se va a estrechar m\u00e1s todav\u00eda la relaci\u00f3n con la se\u00f1ora xiomara ahora s\u00ed vamos 4 aunque los este de la prensa conservadora dicen que nada m\u00e1s le damos la palabra a los que todo est\u00e1 armado es un experto en medios esa cosa conclusi\u00f3n de cu\u00e1ntas maneras y cu\u00e1l era la mec\u00e1nica de la ma\u00f1ana.el hay como s\u00f3lo los la primera fila podr\u00edamos preguntar entonces vamos a tomar en cuenta su recomendaci\u00f3n para que tambi\u00e9n est\u00e9 adelante gracias presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea presidente embajadores y c\u00f3nsules que representan a m\u00e9xico en el exterior ganan entre 157 mil y 330 mil pesos mensuales adem\u00e1s cuentan con bonos seguros departamentos de lujo veh\u00edculos comida viajes y colegiaturas para sus hijos todo esto pagado con dinero p\u00fablico como lo ha documentado como hemos documentado en contral\u00ednea los casos m\u00e1s escandalosos son los de los embajadores de jap\u00f3n suiza y noruega quienes perciben cada uno m\u00e1s del salario que percibe usted como presidente de la rep\u00fablica el argumento de quienes justifican estos gastos es que pues la vida en esos pa\u00edses es muy cara pero seg\u00fan un estudio de la ocde se ha demostrado que se trata de una falacia pues los sueldos que paga m\u00e9xico a sus representantes superan por mucho los y altos ejecutivos en aquellos pa\u00edses presidente es posible que se revisen estos sueldos y que con la austeridad republicana que ya se ha implementado en toda la administraci\u00f3n federal pues se haga pues tambi\u00e9n se lleve a cabo en el servicio exterior mexicano o los embajadores y c\u00f3nsules seguir\u00e1n gozando de un r\u00e9gimen de excepci\u00f3n vamos a revisarlo hay el compromiso de mantener los sueldos las prestaciones c\u00f3mo se encontraron cuando llegamos al gobierno esta es en efecto una excepci\u00f3n el plan d austeridad rep\u00fablica por los motivos que hace expuesto la vida en algunos pa\u00edses del extranjero es m\u00e1s cara y tienen que tener mejores sue\u00f1os pero si est\u00e1 este an\u00e1lisis de la ocde no se podr\u00eda vamos de todas maneras este a mantener como pol\u00edtica el que no bajen los sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos del servicio exterior pero ofrezco que hagamos una revisi\u00f3n nosotros para ver los casos por qu\u00e9 puede ser que no debe tratarse tabla raza sino que est\u00e9 cada pa\u00eds de acuerdo a su costo de vida tenga una consideraci\u00f3n en cuanto a sueltos aunque su \u00e1rea mente sean rentas en casas o habitaciones de lujo vamos a hacer la revisi\u00f3n pero si considerar de qu\u00e9 ay pa\u00edses donde es muy cara la la vida no que con lo que yo gano no podr\u00edan darles este constar\u00eda y poder pagar sus gastos y los de sus familiares pero eso lo vamos a analizar gracias presidente presidente durante la conferencia del 22 de febrero de 2021 inform\u00f3 que en tayoltita durango la minera first majestic se negaba a pagar impuestos por lo que usted pidi\u00f3 al embajador de canad\u00e1 en m\u00e9xico green claro solicita a la compa\u00f1\u00eda puedes cumplir con sus obligaciones fiscales hoy sabemos que esta empresa sigue litigando en tribunales internacionales y que incluso est\u00e1 esperando un fallo de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para dejar de pagar a m\u00e1s de 11 mil millones de pesos a mexico por la extracci\u00f3n de los minerales preciosos de la naci\u00f3n en este sentido presidente cu\u00e1l ha sido el resultado del acercamiento que tuvo usted con el embajador y tambi\u00e9n pues tenemos entendido que con el primer ministro yo este intruso se trat\u00f3 de este tema s\u00ed con las mineras canadienses tenemos s\u00f3lo dos asuntos obtenemos dos asuntos queda uno queda este es fiscal y si lo trate con el primer ministro el otro dudo el d cosal\u00e1 ya est\u00e1 resuelto pero si nos queda pendiente durango porque es un asunto fiscal no quieren pagar impuestos alegan discriminaci\u00f3n fiscal en 36 entonces si existe una denuncia de parte nuestra que est\u00e1 resolvi\u00e9ndose en el poder judicial lo que t\u00fa sostienes voy a ver c\u00f3mo va no estamos pendientes y afortunadamente en el poder judicial se est\u00e1 actuando con rectitud en este caso antes los abogados de las empresas dominaban y no hab\u00eda defensa tambi\u00e9n luego hab\u00eda con tu verde los que supuestamente defend\u00edan el gobierno no lo hac\u00edan y se perd\u00edan los casos y hab\u00eda que condonar suelto este impuestos a estas grandes empresas o pagarles por da\u00f1os un poco lo s\u00e9 la empresa est\u00e1 que est\u00e1 demandando cu\u00e1ndo tienes est\u00e1n violando la ley destruyendo el territorio son ellos la empresa estadounidense que tiene el banco de grava en playa del carmen quintana estamos pendiente es muy claro que ya no hay impunidad de que ya no se devuelven impuestos por qu\u00e9 no no voy a dejar de decir aunque se molesten se hallaban las grandes corporaciones e imaginen una gran corporaci\u00f3n econ\u00f3mico financiera ya se imaginaron cu\u00e1l pues esa no pagaba entonces clasista y ahora es distinto es una etapa nueva y muchos empresarios lo est\u00e1n entendiendo es lo que nos dicen como justificaci\u00f3n es que esa eran las reglas la verdad y era legal ya que les devolvieron los impuestos los despachos fiscales y los due\u00f1os accionistas de las empresas ya estaban esperando cuando y de empezar la temporada de condonaci\u00f3n de impuestos y era legal aunque se trataba de una injusticia de una inmoralidad c\u00f3mo pedir que paguen impuestos todos los mexicanos y mantener esos privilegios para las \u00e9lites entonces vamos a estar revisando todos estos casos y lo de la minera canadiense vamos a ver c\u00f3mo va la denuncia y vamos a informar si te parece gracias presidente ya por \u00faltimo hoy se cumplen nueve meses en que se envi\u00f3 una nota diplom\u00e1tica al gobierno de eeuu por el financiamiento de m\u00e1s de 50 millones de pesos a la organizaci\u00f3n mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad que lleg\u00f3 a encabezar claudio x gonz\u00e1lez y que es un abierto opositor a su gobierno si ya han tenido alg\u00fan alguna respuesta o alg\u00fan comunicado del gobierno de yub\u00e1 y del presidente no no no hemos tenido esta respuesta y ojal\u00e1 y pronto se de contestaci\u00f3n a esta nota diplom\u00e1tica porque es en debido que es una intromisi\u00f3n a la vida p\u00fablica de m\u00e9xico el que el gobierno de eeuu est\u00e9 financiando a grupos opositores a un gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido no es correcto es una violaci\u00f3n al derecho internacional y este grupo sigue est\u00e9 siendo financiado por el gobierno estados unidos y tambi\u00e9n x grandes corporaciones econ\u00f3micas todos los que [M\u00fasica] pues no pagaban impuestos y hac\u00edan jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico puros corruptos qu\u00e9 no les gusta lo que estamos haciendo que est\u00e1n en contra la transformaci\u00f3n porque se acostumbraron a mandar ten\u00edan el privilegio de mandar entonces por eso los ataques cada vez reci\u00e9n m\u00e1s ahora que sali\u00f3 lo de mi hijo jose ramon no hay pruebas de nada absolutamente mis hijos no tienen participaci\u00f3n en el gobierno he sido muy claro de qu\u00e9 el pueblo nos eligi\u00f3 para acabar con la corrupci\u00f3n con la impunidad para que no hay amiguismo influyentismo nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica y hemos actuado como residan y lo vamos a seguir haciendo sin embargo desde hace a\u00f1os nuestros adversarios a los que enfrentamos porque los consideramos corruptos o paleros a reporteros no los reporteros conductores de noticias mujeres y hombres columnistas y desde luego los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n la mayor\u00eda [M\u00fasica] todos ellos pues est\u00e1n [M\u00fasica] y en contra ahora que se gener\u00f3 esta pol\u00e9mica por que ejerc\u00ed mi derecho de r\u00e9plica se\u00f1alando que carmen aristegui mantiene con sutileza la misma m\u00e1xima del hampa del periodismo de que la calumnia cuando no mancha tiza y qu\u00e9 en su reportaje lleg\u00f3 sobre la renta de la casa de houston jose ramon su esposa lleg\u00f3 a decir que era el equivalente a la casa blanca y ya tiene tiempo porque tiene esa actitud por que simularon por a\u00f1os y ahora ya no es tiempo para simular ya la neutralidad en un proceso de transformaci\u00f3n no aplica no soy independiente o no tengo partido o soy objetivo todo ese cuento no en proceso de transformaci\u00f3n se tiene que definir a favor de la verdad a favor de la \u00e9tica de la honestidad de la libertad y aplica la frase del quijote de que por la libertad y la dignidad se puede y se debe ofrecer hasta la vida y esto podr\u00eda s\u00ed un referente para el periodismo para la pol\u00edtica para todo como quedarnos callados cuando se calumnia porque me voy a quedar callado no soy libre voy a aceptar que mientan [M\u00fasica] que calumnian que da\u00f1en el proyecto de transformaci\u00f3n y un periodista de ese equipo escribi\u00f3 ya hemos pasado por situaciones as\u00ed la verdad que no este porque actualmente se tiene libertades plenas este no se reprime a nadie no es lo mismo pero dice \u00e9l ya se van a ir pensando ya tiene otros a ellos se van s\u00ed claro yo me voy y nosotros nos quedamos pues si se va a quedar pero en el proceso de transformaci\u00f3n como parte de ese proceso de transformaci\u00f3n es tambi\u00e9n y definiendo con mucha claridad posturas por qu\u00e9 si se sali\u00f3 al pa\u00eds c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo en el per\u00edodo neoliberal fue por la simulaci\u00f3n no s\u00f3lo por el apoyo abierto mercenarios del periodismo sino tambi\u00e9n por el silencio de muchos que nunca cuestionaron al r\u00e9gimen de injusticias de opresi\u00f3n de privilegios y simularon y enga\u00f1aron entonces ya eso pues ya no va a ser aceptado ya no es aceptado por la gente y eso es un avance en el proceso de transformaci\u00f3n los que antes los medios destru\u00edan la campa\u00f1a no como la que sea he echado a andar en cuanto a nosotros con menos intensidad en otras circunstancias en otros tiempos acaba con la autoridad al grano porque el pueblo est\u00e1 muy consciente [M\u00fasica] muy consciente entonces hay que seguir con la revoluci\u00f3n de las conciencias hay que seguir tratando estos temas y fuera m\u00e1s caras dec\u00eda ya lo he dicho en otras ocasiones pero es muy bueno el doctor nava un luchador por la democracia aut\u00e9ntico salvador nava de san lu\u00eds potos\u00ed dec\u00eda estaba de candidato y en san luis hab\u00eda dos peri\u00f3dicos b\u00e1sicamente uno abiertamente gobiernista y otro as\u00ed como el reforma supuestamente plural independiente y dec\u00eda me acuerdo el doctor nada el que m\u00e1s nos da\u00f1e es el supuestamente independiente y plural de que el otro pues ya la gente sabe que es opositor nuestro movimiento el movimiento democr\u00e1tica pero supuestamente independiente de la pol\u00edtica roba le da e se confunde enga\u00f1a muchos entonces todo lo que hagamos porque haya definici\u00f3n ayuda y desde luego esto no significa pensamiento \u00fanico es garantizar el derecho a disentir pero basta de simulaci\u00f3n basta de hipocres\u00eda porque eso es parte del conservadurismo y yo pues el lamento que se enojen pero ojal\u00e1 y comprendan que yo encabezo junto con millones de mexicanos un proceso de transformaci\u00f3n a lo mejor no gusta entonces os queremos hasta donde podamos como si a ju\u00e1rez hasta donde se puede y como se puede ayudar a los todos y acabar con la colch\u00f3n entonces s\u00ed ay un bloque conservador como chiste en mexico seg\u00fan en todos y tienen su prensa sus medios sus comentaristas intelectuales org\u00e1nicos pues no nos vamos a cruzar de brazos tenemos y confrontarnos pol\u00edticamente desde luego [M\u00fasica] sin agresiones respetando la libertad pero es muy bueno el debate que es cosa de ver que ha sido el periodismo revolucionario c\u00f3mo fue el periodismo revolucionario y m\u00e9xico como fue periodismo revolucionario pues hasta en la independencia luz [M\u00fasica] escritos es cosa de leer lo que dicta hidalgo para abolir la esclavitud o lo que signific\u00f3 el periodismo durante la reforma son los periodistas m\u00e1s inteligentes y patriotas que se haya tenido en toda la historia de m\u00e9xico entre otros arcos pero y muchos m\u00e1s y en la revoluci\u00f3n creen que los flores mag\u00f3n estaban pensando en la moderaci\u00f3n en el centrismo daniel cabrera en el hijo del ahuizote las caricaturas eran como las de calder\u00f3n del reforma o como otros no no no y claro que tomaban partido claro que estaban a favor de las causas justas y en contra de los corruptos y as\u00ed son los tiempos actuales que cada quien se sit\u00faen en su lugar nada de que somos objetivos este habr\u00eda que preguntar si hay objetividad en el periodismo porque no tomar este una visi\u00f3n eso no significa convertirse en aplaudido el que est\u00e9 en el gobierno pero y no enga\u00f1ar eso eso es lo importante y mucha mucha mucha simulaci\u00f3n es mucha hipocres\u00eda cobraban en el gobierno ya no cobran no pagaban impuestos pero adem\u00e1s lo que cobraban y algunos siguen cobrando un superior y sta que cobra un mill\u00f3n de pesos mensuales ni en sus mejores tiempos de periodista garc\u00eda m\u00e1rquez lleg\u00f3 a cobrar eso 2 qu\u00e9 leen las noticias y dicen ah pero es que a m\u00ed me pagan del sector privado si nada m\u00e1s que te pagan el sector privado ese dinero porque los jefes de tu medio hacen jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico si no no te pagar\u00e1n eso qu\u00e9 es una inmoralidad si fuese un medio que \u00e9ste lo hicieran los periodistas y si hay afortunadamente pues s\u00ed pero en esos medios no hay quien gane un mill\u00f3n de pesos al mes entonces si este vamos a seguir gracias presidente buenos d\u00edas primero preguntarles sobre este incidente que se suscit\u00f3 el viernes pasado en una caseta de la autopista del sol esta enfrentamiento entre normalistas y polic\u00edas estatales y federales y lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s este lanzamiento de este tr\u00e1iler sin conductor hacia los agentes usted presidente qu\u00e9 opina sobre ese incidente y si considera que se tiene que investigar y castigar a los normalistas que habr\u00edan lanzado este tr\u00e1iler contra los agentes si qu\u00e9 bien qu\u00e9 mes es esa pregunta es muy lamentable lo que sucedi\u00f3 um grave porque pudo haber una tragedia muchos muertos tuvo suerte de que el tr\u00e1iler se estrell\u00f3 en una caseta s\u00ed un edificio de turismo y eso de lo de tuyo por qu\u00e9 hab\u00edan puestos este de comerciantes y van perder la vida muchos muy lamentable eso yo quiero hacer un llamado a los muchachos la normal de ayotzinapa para qu\u00e9 ya no act\u00faen de esa forma por qu\u00e9 [M\u00fasica] afectan ponen en riesgo la vida de de otras personas y el revolucionario tiene qu\u00e9 cuidar al pueblo y se lucha por ideales no es por la destrucci\u00f3n no puede haber rebelde sin causa entonces qu\u00e9 dialogue he dado la instrucci\u00f3n que los reciban que haya di\u00e1logo porque tambi\u00e9n tenemos informaci\u00f3n de que hay gente dedicada a actividades il\u00edcitas infiltradas en este movimiento eso ha lugar ni ellos t\u00fa sabe y por eso lo estoy planteando y me dirijo a ellos le pido tambi\u00e9n a sus pap\u00e1s que no s\u00e9 est\u00e9n pendientes de ellos hablen con ellos porque ese no es el camino nosotros no somos represores se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n de que no se tomen las casetas porque ya era una situaci\u00f3n insoportable la guardia nacional acto con mucha responsabilidad sin armas salieron muchos heridos pero no se puede actual de esa suerte yo espero que te pongas esa actitud [M\u00fasica] y que no le hagan el juego a la derecha al conservadurismo por qu\u00e9 los conservadores quisieran o qu\u00e9 se viene una desgracia para echarle la culpa los j\u00f3venes los que el gobierno los reprimiera porque est\u00e1n como son pilotes entonces los j\u00f3venes son muy inteligentes no tienen por qu\u00e9 tocarse los extremos nada de extremismos ni de izquierda ni de derecha se puede luchar por los ideales por los principios sin violencia ese es mi mensaje y les digo que est\u00e1n como zopilotes porque ayer lamentablemente perdi\u00f3 la vida periodista aunque la autoridad de tijuana sostiene que no es periodista que eso este digo es el periodista de todas maneras yo la vida acababa de pasar por cuando se dio a conocer ya estaba el twitter de krause de cuando ac\u00e1 krause con la misma campa\u00f1a no todav\u00eda ni se aclaran los hechos la misma familia mencion\u00f3 que no se dedicaba a eso de acuerdo al informe que presenta el gobierno de baja california y ya la campa\u00f1a en medios entonces por eso el llamado a los j\u00f3venes si toman la caseta porque les falta dinero hay becas y claro que las merecen si son estudiantes pobres di\u00e1logo y que no se dejen y manipular por nadie y menos por la delincuencia llamada organizada ni por la otra delincuencia la de cuello blanco pero es muy importante este hacer ese llamado por qu\u00e9 fue muy grave y tambi\u00e9n los v\u00eddeos de como los de pensamiento conservador gritan [M\u00fasica] pidiendo todo el peso de la ley m\u00e1s no dura entonces los muchachos tienen que analizar esto all\u00ed en los salones con sus maestros yo creo que esto queda en en la red es lo que digo los que lo pongan la asamblea general lo que estoy diciendo y que tengan una respuesta a este emplazamiento para que no se opte por la violencia y no se act\u00fae s\u00ed por pon\u00e9rselos por propon\u00e9rselo como conservadores presidente hablando precisamente de responsabilidades y del peso de la ley est\u00e1 usted a favor de que se les investigue y se castigue a quienes lanzaron ese extra haciendo la investigaci\u00f3n por el contrario como dice la alcaldesa de acapulco que no hay ni siquiera a quien investigar si va solo a la investigaci\u00f3n pero hay que buscar el di\u00e1logo y el acuerdo porque no es un asunto nada m\u00e1s turismo es social es pol\u00edtico tambi\u00e9n por lo que declar\u00f3 la alcaldesa v\u00eda los conservadores cuestionando lo que dijo tambi\u00e9n as\u00ed todos los m\u00e1s famosos y famosas burl\u00e1ndose porque yo lo que imagino es que ella pues no quiere actuar como los de antes o c\u00f3mo acaba el gobierno de felipe calder\u00f3n para ser muy claro que todo era el garrote y era el m\u00e1talos en caliente y los derechos humanos nombre eso no deber\u00eda de existir ese es el pensamiento pero ya pasaron esos tiempos ya nos tragarse a la luna no somos lo mismo ese es su coraje que se apuren no s\u00e9 si lo pueda decir pero este no lo puedo decir de qu\u00e9 si no se quiere a una autoridad ya existe y la revocaci\u00f3n del mandato todos ah\u00ed agarraditos de la mano todos es decir de manera democr\u00e1tica est\u00e1 muy mal hay un caos y hay que hacer valer la democracia y la pol\u00edtica segmento para poner orden en el caos adelante pero eso de qu\u00e9 las denuncias y m\u00e1s las campa\u00f1as de calumnia pensando que con eso vamos a ser candidatos porque ya usan esa politiquer\u00eda pero para proyectarse no a ellos y vamos a ver c\u00f3mo enfrentarnos pues no es serio eso se desdibujan ense\u00f1an el cobre presidente la reserva de las investigaciones en este caso y por \u00faltimo sobre este tema considera que quienes pudieron haber estado detr\u00e1s de estos hechos violentos fueron personas infiltradas en este movimiento en los estudiantes si no lo descarto no lo descarto por eso 2 trias siendo el llamado a los j\u00f3venes y piedra que es una zona regi\u00f3n donde hay delincuencia organizada' infiltrados por delincuentes aparentemente si en la direcci\u00f3n aparentemente luchando por causas justas no hay qu\u00e9 ser\u00e1 un lado el que por ejemplo 'el wache' col los wsi coleros los jefes en el gran negocio ten\u00edan base social porque cuando iv\u00e1n a orde\u00f1as un ducto o abrir una toma clandestina para robar combustible le dejaban algo a la comunidad a la gente entonces por eso fue la desgracia de hidalgo hasta anunciaban el d\u00eda va a haber y la gente se llevaba sus cubetas y ellos saltaban pipas y defend\u00edan como el narcotr\u00e1fico pasa lo mismo empiezan a repartir despensas nada base qu\u00e9 es lo que estamos enfrentando ahora con el apoyo a los j\u00f3venes que todo esto se y agrav\u00f3 porque ese abandono a los j\u00f3venes y porque adem\u00e1s hab\u00eda complicidad era lo mismo la autoridad que la delincuencia hab\u00eda un contubernio entre autoridades y delincuentes y malos ejemplos los de arriba se dedicaban a saquear a robar y lo que hicieron un ex rector de la unam acu\u00f1\u00f3 o se encarg\u00f3 de difundir la graciosa frase de ninis para tratar a los j\u00f3venes de manera despectiva ni estudian ni trabajan cuando no hac\u00edan nada por ellos y la tolerancia las organizaciones que existen [M\u00fasica] cuando surgieron en el per\u00edodo neoliberal dos grupos de delincuentes que existen y se enfrentan surgieron en el per\u00edodo neoliberal algunos antes entonces que estamos haciendo 3 quit\u00e1ndoles el semillero que no usen a los j\u00f3venes esa es la la labor presidente llen\u00f3 un segundo tema ya que tocaba precisamente este asunto de la delincuencia organizada me gustar\u00eda preguntarle sobre la violencia en zacatecas el fin de semana hubo pues varios cuerpos al menos 16 el s\u00e1bado que fueron abandonados en un par de municipios esto en el marco del reforzamiento que hubo de la seguridad desde hace algunos meses a que atribuye este estos hechos de violencia a\u00fan cuando hay mayor presencia federal y un operativo que se reforz\u00f3 hace algunos meses parece que adem\u00e1s de mandar mensajes a los grupos criminales opuestos parece un desaf\u00edo incluso a la autoridad dejar estos cuerpos incluso por ejemplo en la v\u00eda p\u00fablica presidente a clint que este es un acto de provocaci\u00f3n adem\u00e1s de los lamentables asesinatos en uno de estos actos donde dejaron cuerpos s\u00ed este descubri\u00f3 un dron estaba tomando ya estamos hablando de un acto propagand\u00edstico es un enfrentamiento de grupos pero tambi\u00e9n hay muchos de provocaci\u00f3n es que nosotros pues vamos a seguir actuando igual con rectitud con principios ya no es el tiempo de antes de qu\u00e9 la autoridad se somet\u00eda a la delincuencia con la autoridad representaba a la delincuencia y ah\u00ed vamos y vamos a seguir avanzando y en el caso de zacatecas se hizo ya un an\u00e1lisis una revisi\u00f3n se va a reforzar con m\u00e1s presencia y otras actividades y mucha inteligencia es m\u00e1s importante a veces la inteligencia que el uso d las corporaciones con la presencia de las corporaciones entonces se est\u00e1 trabajando se puede saber en qu\u00e9 medida habr\u00eda un reforzamiento y a partir de cu\u00e1ndo presidente ya ayer mismo una reuni\u00f3n de representantes del gabinete de seguridad federal con el gobierno del estado ayer un d\u00eda se tomaron medidas y vamos a seguir qu\u00e9 implica este reforzamiento presenta un mayor env\u00edo de elementos una m\u00e1s la reorganizaci\u00f3n y otras acciones que no puedo repetir pero vamos a continuar garantizando la seguridad del pueblo de zacatecas porque es nuestra responsabilidad gracias vamos por ac\u00e1 buenos d\u00edas presidente pedro dom\u00ednguez de milenio preguntarle su opini\u00f3n sobre la crisis que se est\u00e1 viviendo en per\u00fa en donde la oposici\u00f3n ya est\u00e1 maniobrando para intentar destituir nuevamente al presidente castillo quien justamente hizo una una renovaci\u00f3n de su equipo de trabajo para enfrentar estas maniobras e intentar salvar a su gobierno preguntarle su opini\u00f3n al respecto y si y si su gobierno si m\u00e9xico estar\u00eda reforzando estar\u00eda en comunicaci\u00f3n con el gobierno del presidente castillo para ampliar la ayuda o la asesor\u00eda que estaba dando su gobierno al gobierno de per\u00fa frente a esta crisis puntualmente presidente pues nosotros somos respetuosos en las decisiones que se est\u00e1n tomando en otros pa\u00edses pero es evidente que el conservadurismo est\u00e1 haciendo labor en contra del gobierno legal leg\u00edtimamente constituido ya no el presidente el castillo as\u00ed lo decidieron los peruanos pero los conservadores [M\u00fasica] e iguales en todos lados unos m\u00e1s burdos otros m\u00e1s este hip\u00f3critas son y dem\u00f3cratas cuando les conviene c\u00f3mo es posible que se lleven a cabo elecciones hace seis meses que tomo pues yo y ya intentan destituirlo y los cambios en su gabinete hace tres o cuatro d\u00edas y de inmediato sali\u00f3 e una protesta en todos los medios esto es como cuando coleccion\u00e1bamos este figuritas de los alumnos as\u00ed me pasa a veces cuando veo lo que est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses y adem\u00e1s digo est\u00e1 ya la tengo este porque se repite acusan a su ministro del interior te ves maltratado a su esposa en un tiempo desgraciadamente falleci\u00f3 no por el maltrato sino por otra raz\u00f3n pero la se\u00f1ora lo denuncio junto con su hija a este ministro del interior y creo que tard\u00f3 tres d\u00edas en el cargo sra xiomara de honduras y uno no por lo que est\u00e1 interesante su esposo que fue destituido que padeci\u00f3 de un golpe de estado que siguieron luchando y puso un twitter ayer o antes la se\u00f1ora xiomara gan\u00f3 pues con m\u00e1s del 50 por ciento de los votos pero tambi\u00e9n gan\u00f3 la mayor\u00eda en el congreso sin embargo para ganar la mayor\u00eda el congreso una alianza y antes de tomar pollo se parte esa alianza y se van los legisladores de un bloque y se juntan con los conservadores y ya no tienen la se\u00f1ora xiomara mayor\u00eda en el congreso antes de tomar por y desde que tom\u00f3 posici\u00f3n empieza la campa\u00f1a medi\u00e1tica si sabe toda la gente o debemos de saber todos que lo medi\u00e1tico porque a veces son palabras de \u00e9ste que no se conocen no me gusta hablar f\u00edsico dir\u00eda enemy por lo medi\u00e1tico es lo que tiene que ver con los medios de comunicaci\u00f3n que son un poder sobre todo porque se concentran en unas cuantas manos en gente que tiene mucho dinero y que maneja tambi\u00e9n peri\u00f3dicos estaciones de radio canales de televisi\u00f3n entonces ya comenz\u00f3 la campa\u00f1a en contra de la ciencia y ahora la est\u00e1n acusando de corrupci\u00f3n est\u00e1 llegando pues creo que lleva un mes no pero es lo mismo [M\u00fasica] porque se sienten desplazados los que dominaban no tienes \u00e9l peter del esposo manuel zelaya de los \u00faltimos es uno donde habla de los medios de informaci\u00f3n debe ser d ayer o de antes no s\u00e9 si es de \u00e9l o \u00e9l lo retuitea pero es por lo que me preguntas este de per\u00fa as\u00ed est\u00e1 le deseo a amor y que le vaya muy bien en chile no se acuerdan que se reunieron todo este bloque de derecha conservador creo que en miami y el invitado especial fue vargas llosa y lo que plantearon all\u00ed pues no dejan de tener relaci\u00f3n es como una internacional del concepto budismo existe y m\u00e9xico podr\u00eda ampliar el \u00e9l este apoyo que estaba dando a per\u00fa nos ayudamos siempre a los gobiernos legal leg\u00edtimamente constituidos y cuidamos nada m\u00e1s los principios de la intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos pero s\u00ed nos gusta de este defender ya somos partidarios de defender a quienes luchan por la justicia y por la democracia quienes luchan por transformaciones por cambios en otro tema presidente me gustar\u00eda saber si la secretar\u00eda de marina- le ha dado alg\u00fan informe de la presencia de militares me parece que franceses y canadienses en quintana roo para apoyar a ese gobierno con las investigaciones por los hechos violentos que se vivieron en las \u00faltimas semanas presidente no tengo este informaci\u00f3n seguramente hay este cooperaci\u00f3n con en este caso canadienses por qu\u00e9 es una banda qu\u00e9 actuaba en canad\u00e1 la que se detuvo o algunos miembros que fueron detenidos en quintana roo ellos ya tra\u00edan la investigaci\u00f3n incluso hasta con \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que est\u00e9 que no se aplicaron en canad\u00e1 falta mucho por el d\u00eda 20 que es el informe de seguridad pero lo voy a pedir a el secretario al almirante ojeda que les informe en contra buenos d\u00edas se\u00f1or presidente janet galindo del grupo transmedia la chispa tabasco campeche quintana roo yucat\u00e1n y ciudad de m\u00e9jico con respecto a las obras y vestigios arqueol\u00f3gicos que se han encontrado a \u00faltimas fechas en trabajos recientes que se han estado haciendo cu\u00e1l ser\u00e1 donde los van a ubicar como como las las van a ubicar estas horas bueno el ine ha estado acompa\u00f1ando todo el proceso tienen ellos ya m\u00e9todos de aseguramiento de conservaci\u00f3n [M\u00fasica] de piezas restauraci\u00f3n de piezas ya est\u00e1n trabajando en eso y como parte del presupuesto del tren maya se contempla un plan de conservaci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas todas las zonas arqueol\u00f3gicas ya incluso comenz\u00f3 el trabajo de conservaci\u00f3n de exploraci\u00f3n y de cuidado del patrimonio arqueol\u00f3gico en todos los casos pero le vamos a pedir a diego que explique por qu\u00e9 \u00e9l tiene como responsable tiene como responsabilidad el tramo d calkin\u00ed aisha mal que es uno de los tramos con m\u00e1s vestigios alternan del tren maya desde de todos ese tramo y \u00e9l es el responsable por ejemplo en el tramo 1 de palenque a esc\u00e1rcega es la secretaria de bienestar la responsable en el tramo 2 es maria luisa de albores el tramo que es esc\u00e1rcega a calkin\u00ed el tramo 13 es el de diego de calkin\u00ed a esa mal el tramo 4 de izamal canc\u00fan es jorge arganis y el tramo 5 qu\u00e9 es canc\u00fan tulum el showman meyer las tienen su responsabilidad cada secretario el funcionario p\u00fablico pero \u00e9l puede informar le voy a pedir aqu\u00ed para de sif\u00f3n no encontraron nada a ver qu\u00e9 a ver si as\u00ed es en d\u00f3nde es que los veo yo ya no hay las agencias o si existen no las agencias informativas pero ya todos los reyes ella en honduras la pol\u00edtica y los medios son utilizados como armas al servicio de la oligarqu\u00eda contra sus enemigos el 99% de los medios son privados y en mayor\u00eda se dedican a defender los intereses del patr\u00f3n el 1% son estatales y defienden o quien sea quien es pero que pens\u00e9 cuando medios golpistas impulsan candidatos ese es de un movimiento la mejor manera de saber que estamos bien es porque sigue hablando mal de nosotros esa es nuestra \u00fanica para propaganda efectiva carlos estrada de es el defensor de de la presidenta pero as\u00ed est\u00e1 de cuando es ese ah no no no este que acabo de ver bueno es que se repite eso no cambia pero no este lo hubiese tres d\u00edas hace como tres d\u00edas ah a veces lo mismo s\u00ed y continuando con el tema con respecto al c\u00f3mo nos hace usted tenga conocimiento como el proceso de las obras que se estaban recuperando en francia qu\u00e9 tantas se han recuperado porque iba a haber una subasta desde noviembre entonces estaba estaba eso en proceso de detener esa subasta c\u00f3mo va ese proceso nada m\u00e1s pues sigue la campa\u00f1a este buscando qu\u00e9 se haga conciencia en los compradores de qu\u00e9 est\u00e1n adquiriendo objetos robados que son obras de arte de los mexicanos y qu\u00e9 son inmorales las subastas que se lleva a cabo en francia es muy lamentable que el gobierno de francia no haya legislado sobre esto como si sucede en el caso de italia y deber\u00eda de suceder en todo el mundo el que no se permitan estas subastas que piezas de arte que fueron sustra\u00eddas que fueron robadas saqueadas en otros pa\u00edses donde florecieron [M\u00fasica] grandes civilizaciones como es el caso de todo el arte que se han robado de mexico que est\u00e1 en los museos y en las colecciones privadas de pa\u00edses del extranjero yo ya envi\u00e9 un exhorto a todos los servidores p\u00fablicos y estamos buscando relaci\u00f3n con los gobiernos envi\u00e1ndoles comunicaciones beatriz mi esposa si est\u00e1 haciendo esa denuncia incluso le escribi\u00f3 al canciller de francia sobre este tema que es una muy buena persona bueno el que distinguimos aqu\u00ed pero que se est\u00e1 pidiendo que intervenga porque se est\u00e1n llevando a cabo estas subastas de piezas de arte 3 p\u00e1nico de m\u00e9jico y ah\u00ed tambi\u00e9n piezas y esto primero los que compran que podr\u00edan ayudar fue un acto \u00e9tico de responsabilidad que no se vuelvan c\u00f3mplices desde el inco en test que no act\u00faen como delincuentes primero y segundo no est\u00e1 de m\u00e1s decirles que muchas de esas piezas son falsas porque tienen el descaro las organizaciones qu\u00e9 se dedican a subastar de estas piezas de pedir informaci\u00f3n alina mediante fotograf\u00edas para que el inah les reporte si son aut\u00e9nticas o son falsos ya tambi\u00e9n estamos hablando con el inah para qu\u00e9 no se responda a eso ya es el colmo que hasta se les certifique a las casas de subasta entonces si estamos viendo eso y vamos a seguir y este lo vamos a estar planteando a nivel internacional y hemos logrado recuperar muchas piezas eso tambi\u00e9n es importante por ejemplo de italia nos mandaron muchas piezas de eeuu est\u00e1 mandando piezas acabo de ver una mascara olmeca enviaron de eeuu y vamos a continuar recuperando el patrimonio cultural de m\u00e9xico no porque los que tienen pena yo tambi\u00e9n de manera ilegal este argumentan que no lo pueden mover que han hecho estudios y que se da\u00f1ar\u00eda no se lo quisieron prestar ni maximiliano entonces a usted le tiene una pol\u00edtica tambi\u00e9n dir\u00eda yo ante cultural fuego y sta porque ahora se hicieron los tr\u00e1mites le envi\u00e9 una carta al presidente no era que nos devolvieran el palazzo sino que se buscar\u00e1 la forma de traerlo para exponerlo se neg\u00f3 completamente s\u00ed 6000 piezas repatriadas ya vamos a pedirle a la secretaria de cultura que venga un d\u00eda de formas lo que se ha logrado con esta pol\u00edtica porque sin muchos pa\u00edses est\u00e1n respondiendo y voluntariamente te ayudan bueno los italianos es un ejemplo de lo que han hecho y est\u00e1 amateur y vamos bueno y luego nos vamos para la atenci\u00f3n buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor blogs y m\u00e9xico informa presidente s\u00e9 que ya ahorita coment\u00f3 al inicio de la conferencia de prensa el tema de la vida electoral solamente preguntarle bueno no quiero que profundice por la situaci\u00f3n preguntarle si ustedes ya saben si hay un marco jur\u00eddico que va a afectar la entrega de los programas sociales estamos ahora haciendo una consulta y a lo mejor vamos a formalizar un recurso para que el poder judicial nos aclara que se puede hacer que no se puede hacer vamos a hacer vamos a procurar este ser muy claros por ejemplo en la entrega de los recursos de los programas ya se decidi\u00f3 entregar por adelantado pero hay otras cosas obras este las giras bueno necesitamos preguntar qu\u00e9 puedo hacer el d\u00eda 21 de marzo exacto tambi\u00e9n que se va a inaugurar el aeropuerto entonces puede ser que se inaugure sin que yo hable o que no se transmita nada ser\u00eda este c\u00f3digo podr\u00edan explicar bueno s\u00e9 que el d\u00eda de hoy se publica no el acuerdo que se coloc\u00f3 en el ine y ya se estar\u00eda colocando en el diario oficial de la federaci\u00f3n y ustedes ah\u00ed desde ah\u00ed partir\u00edan a revisar todos y yo creo que ya es desde hoy s\u00ed claro por eso no est\u00e9 tocamos nada perfecto aunque esto complicado por eso queremos saber para pegarnos s\u00ed pero a lo mejor sin medios nada m\u00e1s de supervisi\u00f3n que vaya yo a las obras si medios no vamos a pedir se va a pedir un recurso o sea se va a elaborar un recurso para que nos aclaren bien y se defina bien no yo creo que es el pues richter eso lo est\u00e1n viendo los abogados no est\u00e1 viendo a dan secretario de gobernaci\u00f3n con la consejer\u00eda jur\u00eddica ya me voy ya no va la \u00faltima presente ya para terminar se me permite s\u00ed la \u00faltima y as\u00ed como ese proyecto \u00faltimo no es presidente qu\u00e9 tendr\u00eda que pasar para que haya una atenci\u00f3n eficiente en el consulado de nueva yor presidente que lo que tendr\u00eda que pasar para que se le pueda atender las peticiones que han hecho los hermanos migrantes all\u00e1 en nueva yor presente no es el primer bueno la primera vez que se ha colocado este tema han venido compa\u00f1eras vamos a pedirle a marcelo que est\u00e9 revise estos casos bueno de hecho no s\u00e9 si tenemos lo de nueva york y lo de texas de edad es bueno los hermanos migrantes que compartieron unos buenos est\u00e1n compartidos unos v\u00eddeos en redes sociales si gusta le puedo pasar dos vidrios y una mala atenci\u00f3n por ah\u00ed este sinceramente hay una mala atenci\u00f3n en el sentido de que ni siquiera por una emergencia hay una atenci\u00f3n deficiente presente entonces yo vemos que gustarle le comparto los chicos v\u00eddeos as\u00ed si yo le tengo confianza a marcelo y \u00e9l va a dar todas estos si se tienen las pruebas y este hay raz\u00f3n gracias presidente entonces quedamos para ma\u00f1ana les parece mira de d\u00f3nde eres bueno yo voy para all\u00e1 voy a estar en hermosillo el viernes [M\u00fasica] a ver si porque eso no lo estaba muy lindo de adem\u00e1s gracias cuna de la revoluci\u00f3n tirso amante de radio sonora la radio p\u00fablica el estado residente me gustar\u00eda preguntarle acerca de la regularizaci\u00f3n de los carros de procedencia extranjera particularmente hay dos aduanas \u00fanicamente un en san lu\u00eds otra nogales y si pusi\u00e9ramos el ejemplo por ejemplo de alguien de \u00e1lamos tendr\u00eda que hacer un traslado de ocho horas para llegar a la frontera se ha contemplado la posibilidad de abrir una aduana temporal por ejemplo en guaymas que quiz\u00e1s estar\u00eda m\u00e1s cerca para las poblaciones del sur tambi\u00e9n preguntarle en este caso sobre este los certificados y aprovechando que est\u00e1 profeco porque hay quienes se podr\u00edan estar pasando de rosca con las verificaciones y los certificaciones que se piden en el decreto como el de emisiones de gases el de no robo la revisi\u00f3n mec\u00e1nica si va a haber alg\u00fan tipo de mecanismo para regularizar todos estos procesos y por \u00faltimo ya aprovechando si va adentro de su equipo lo acompa\u00f1a ya s\u00e9 el subsecretario encinas este la comisionada de b\u00fasqueda de personas ya que pues el tema de b\u00fasqueda de colectivos de madres es un tema constante y permanente saber si lo acompa\u00f1an para dar seguimiento a estos temas si van a estar de ellos vamos a tener una reuni\u00f3n de seguridad en el bolsillo el viernes por la ma\u00f1ana vamos a estar en su honor a viernes s\u00e1bado y domingo y va a todo el gabinete de seguridad iba a estar alejandro encinas acerca de la pregunta contigo y yo te comento ahora lo de las aduanas gracias a este respecto hay una oficina de profeco en en hermosillo y estamos atentos y en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado porque efectivamente son tr\u00e1mites que realizan proveedores terceros y esos servicios si nos corresponde a profeco estar cuidando que como se\u00f1alas no se pasen de de rosca y que realmente hagan las verificaciones porque otra manera de pasarse de rosca es que cobran y te doy el papelito y no revise nada entonces habr\u00e1 que constatar que cumplan con el servicio que est\u00e1n ofertando y que no abusen en los precios de ese servicio conforme a las tarifas que autorice el propio gobierno del stock de todo procurador verificar que no suban de antes ahora que van a estar pues prestando esos servicios y estaremos poniendo especial atenci\u00f3n en los estados fronterizos porque el mismo problema se va a presentar en chihuahua y en otros estados de la frontera gracias si este vamos a guaymas precisamente porque se va llevar a cabo la modernizaci\u00f3n del puerto y esto tiene que ver con aduanas aun cuando t\u00fa te refieres a la regularizaci\u00f3n de los carros extranjeros podr\u00edamos buscar un mecanismo con el gobierno del estado para qu\u00e9 se tenga si se tenga este m\u00e1s este acceso que no sea tan lejos el ir a regularizar la situaci\u00f3n de los carros y luego de este viaje regreso precisamente a nogales porque tenemos ah\u00ed el compromiso de resolver el problema de la v\u00eda del tren qu\u00e9 parte de la ciudad estamos buscando hacer un libramiento con otra aduana esto va a ayudar mucho porque va a ir acompa\u00f1ado de un plan de desarrollo urbano para noveles pues muy bien nos vemos por all\u00e1 muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:08.954140"
}