{
    "video_id": "oExVZXq8MBQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oExVZXq8MBQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBF2B3SqEQjqd0Yq3SGm9tE9HK2-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oExVZXq8MBQ",
    "video_title": "Extenderemos al 31 de diciembre del 2024 la vigencia del Programa de Zona Libre de la Frontera Norte",
    "video_length_seconds": 312,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Pues, efectivamente, con esta buena noticia de la extensi\u00f3n de vigencia del decreto que",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.700000000000001
        },
        {
            "text": " hace posible la existencia de est\u00edmulos fiscales en la frontera.",
            "start": 11.700000000000001,
            "duration": 4.239999999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que vemos en primer lugar es que este programa, el programa de la zona",
            "start": 15.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": " libre de la frontera norte, se puso, arranc\u00f3 al inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 21.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": " Obrador, el 1 de enero de 2019, es considerado uno de los programas prioritarios de este",
            "start": 28.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": " gobierno y le hemos venido dando seguimiento.",
            "start": 38.0,
            "duration": 5.960000000000001
        },
        {
            "text": " Al arrancar el decreto solamente ten\u00eda una duraci\u00f3n hasta el 31 de diciembre de este",
            "start": 43.96,
            "duration": 7.640000000000001
        },
        {
            "text": " a\u00f1o.",
            "start": 51.6,
            "duration": 1.0799999999999983
        },
        {
            "text": " Hemos venido viendo la evoluci\u00f3n y en un momento les vamos a presentar los resultados",
            "start": 52.68,
            "duration": 4.259999999999998
        },
        {
            "text": " que motivan que hagamos la extensi\u00f3n de vigencia.",
            "start": 56.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es un programa, como ya indicaba el presidente y como hemos se\u00f1alado en distintas",
            "start": 60.94,
            "duration": 8.280000000000001
        },
        {
            "text": " instancias, es una reducci\u00f3n de la tasa del impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento,",
            "start": 69.22,
            "duration": 6.719999999999999
        },
        {
            "text": " una reducci\u00f3n de la tasa del IVA del 16 al 8 por ciento, un aumento, y este es muy importante,",
            "start": 75.94,
            "duration": 9.039999999999992
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n incluye un est\u00edmulo en el IEPS a gasolinas, de manera que las gasolinas empiezan",
            "start": 114.86,
            "duration": 7.1200000000000045
        },
        {
            "text": " a cerrar la brecha entre su precio en M\u00e9xico y su precio en Estados Unidos.",
            "start": 121.98,
            "duration": 7.480000000000004
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 129.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n, la anterior, disculpe.",
            "start": 130.46,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y bueno, todos estos est\u00edmulos fiscales y beneficios que incluyen no solamente reducciones",
            "start": 133.98,
            "duration": 6.880000000000024
        },
        {
            "text": " en las tasas impositivas, sino tambi\u00e9n beneficios directos para los trabajadores.",
            "start": 140.86,
            "duration": 7.0800000000000125
        },
        {
            "text": " Vean que es un programa integral en el sentido que los beneficios van a las empresas, a los",
            "start": 147.94000000000003,
            "duration": 5.159999999999997
        },
        {
            "text": " consumidores, a los trabajadores y a la poblaci\u00f3n en general en tanto consumidora.",
            "start": 153.10000000000002,
            "duration": 6.079999999999984
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 159.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son los resultados? \u00bfQu\u00e9 hemos visto en estos dos a\u00f1os?",
            "start": 160.18,
            "duration": 6.280000000000001
        },
        {
            "text": " Una menor inflaci\u00f3n, que este es un resultado muy significativo porque por a\u00f1os se insisti\u00f3",
            "start": 166.46,
            "duration": 6.960000000000008
        },
        {
            "text": " que el salario m\u00ednimo no pod\u00eda aumentar porque eso iba a generar inflaci\u00f3n.",
            "start": 173.42000000000002,
            "duration": 5.560000000000002
        },
        {
            "text": " Lo que hemos demostrado en Frontera Norte es que un aumento al doble del salario m\u00ednimo",
            "start": 178.98000000000002,
            "duration": 5.839999999999975
        },
        {
            "text": " no presion\u00f3 los precios al alza y lo que es m\u00e1s, tuvo una menor inflaci\u00f3n que el",
            "start": 184.82,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " resto del pa\u00eds.",
            "start": 192.06,
            "duration": 2.4399999999999977
        },
        {
            "text": " Un aumento m\u00e1s comercio al por menor, es decir, la baja en las tasas del IVA gener\u00f3",
            "start": 194.54,
            "duration": 6.099999999999994
        },
        {
            "text": " una mayor, un aumento en la demanda local y que adem\u00e1s nuestros vecinos del norte estuvieran",
            "start": 200.64,
            "duration": 10.640000000000015
        },
        {
            "text": " incentivados a cruzar la frontera y a hacer sus compras en M\u00e9xico.",
            "start": 211.28,
            "duration": 5.539999999999992
        },
        {
            "text": " Un aumento no solamente del salario m\u00ednimo, sino un aumento del salario promedio y una",
            "start": 216.82,
            "duration": 7.340000000000003
        },
        {
            "text": " disminuci\u00f3n en los precios de la gasolina.",
            "start": 224.16,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " Y como dice el presidente de la Rep\u00fablica, cuando le hemos acompa\u00f1ado en las giras uno",
            "start": 227.84,
            "duration": 7.739999999999981
        },
        {
            "text": " puede ir viendo en las gasoliner\u00edas precios m\u00e1s bajos de lo que observa en el resto",
            "start": 235.57999999999998,
            "duration": 4.960000000000008
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds.",
            "start": 240.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 241.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dado estos resultados, pues vamos a hoy a mediod\u00eda, se va a firmar el decreto, el presidente",
            "start": 243.54,
            "duration": 9.819999999999993
        },
        {
            "text": " se va a firmar el decreto que extienda la vigencia de estos est\u00edmulos fiscales hasta",
            "start": 253.36,
            "duration": 7.180000000000007
        },
        {
            "text": " el 31 de diciembre del 2024.",
            "start": 260.54,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n va a ser, es muy \u00fatil porque les da certidumbre a las inversiones.",
            "start": 265.74,
            "duration": 9.319999999999993
        },
        {
            "text": " Los industriales pueden saber que en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os van a tener estas mismas condiciones",
            "start": 275.06,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " y eso va a seguir siendo un factor de atracci\u00f3n de inversi\u00f3n.",
            "start": 282.48,
            "duration": 5.079999999999984
        },
        {
            "text": " Entonces, viene una reducci\u00f3n del IVA en las mismas condiciones del 16 al 8.",
            "start": 287.56,
            "duration": 5.680000000000007
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 293.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Del ISR, el impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento.",
            "start": 294.24,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 299.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y continuar\u00e1 el est\u00edmulo a gasolinas para que los energ\u00e9ticos sigan siendo menores",
            "start": 300.12,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " a los del resto del pa\u00eds.",
            "start": 306.36,
            "duration": 1.6399999999999864
        }
    ],
    "transcription_text": "Pues, efectivamente, con esta buena noticia de la extensi\u00f3n de vigencia del decreto que hace posible la existencia de est\u00edmulos fiscales en la frontera. Entonces, lo que vemos en primer lugar es que este programa, el programa de la zona libre de la frontera norte, se puso, arranc\u00f3 al inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador, el 1 de enero de 2019, es considerado uno de los programas prioritarios de este gobierno y le hemos venido dando seguimiento. Al arrancar el decreto solamente ten\u00eda una duraci\u00f3n hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o. Hemos venido viendo la evoluci\u00f3n y en un momento les vamos a presentar los resultados que motivan que hagamos la extensi\u00f3n de vigencia. Entonces, es un programa, como ya indicaba el presidente y como hemos se\u00f1alado en distintas instancias, es una reducci\u00f3n de la tasa del impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento, una reducci\u00f3n de la tasa del IVA del 16 al 8 por ciento, un aumento, y este es muy importante, Tambi\u00e9n incluye un est\u00edmulo en el IEPS a gasolinas, de manera que las gasolinas empiezan a cerrar la brecha entre su precio en M\u00e9xico y su precio en Estados Unidos. Adelante. Perd\u00f3n, la anterior, disculpe. Y bueno, todos estos est\u00edmulos fiscales y beneficios que incluyen no solamente reducciones en las tasas impositivas, sino tambi\u00e9n beneficios directos para los trabajadores. Vean que es un programa integral en el sentido que los beneficios van a las empresas, a los consumidores, a los trabajadores y a la poblaci\u00f3n en general en tanto consumidora. Adelante, por favor. \u00bfCu\u00e1les son los resultados? \u00bfQu\u00e9 hemos visto en estos dos a\u00f1os? Una menor inflaci\u00f3n, que este es un resultado muy significativo porque por a\u00f1os se insisti\u00f3 que el salario m\u00ednimo no pod\u00eda aumentar porque eso iba a generar inflaci\u00f3n. Lo que hemos demostrado en Frontera Norte es que un aumento al doble del salario m\u00ednimo no presion\u00f3 los precios al alza y lo que es m\u00e1s, tuvo una menor inflaci\u00f3n que el resto del pa\u00eds. Un aumento m\u00e1s comercio al por menor, es decir, la baja en las tasas del IVA gener\u00f3 una mayor, un aumento en la demanda local y que adem\u00e1s nuestros vecinos del norte estuvieran incentivados a cruzar la frontera y a hacer sus compras en M\u00e9xico. Un aumento no solamente del salario m\u00ednimo, sino un aumento del salario promedio y una disminuci\u00f3n en los precios de la gasolina. Y como dice el presidente de la Rep\u00fablica, cuando le hemos acompa\u00f1ado en las giras uno puede ir viendo en las gasoliner\u00edas precios m\u00e1s bajos de lo que observa en el resto del pa\u00eds. Adelante, por favor. Dado estos resultados, pues vamos a hoy a mediod\u00eda, se va a firmar el decreto, el presidente se va a firmar el decreto que extienda la vigencia de estos est\u00edmulos fiscales hasta el 31 de diciembre del 2024. Esto tambi\u00e9n va a ser, es muy \u00fatil porque les da certidumbre a las inversiones. Los industriales pueden saber que en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os van a tener estas mismas condiciones y eso va a seguir siendo un factor de atracci\u00f3n de inversi\u00f3n. Entonces, viene una reducci\u00f3n del IVA en las mismas condiciones del 16 al 8. Adelante. Del ISR, el impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento. Adelante. Y continuar\u00e1 el est\u00edmulo a gasolinas para que los energ\u00e9ticos sigan siendo menores a los del resto del pa\u00eds.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-23 07:01:31.785834"
}