{
    "video_id": "OiFzLEJ2Afo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OiFzLEJ2Afo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDySihVZy9TOuQgpnc9lGiNeTwGjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OiFzLEJ2Afo",
    "video_title": "Nombramientos en Secretar\u00eda de Econom\u00eda, puertos, INEGI y Banxico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7290,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues vamos a iniciar la semana",
            "start": 592.88,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "como siempre con ricardo que nos va a",
            "start": 596.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 601.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles tambi\u00e9n",
            "start": 604.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 608.68,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ver los v\u00eddeos sobre el avance de las",
            "start": 612.769,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "obras que se est\u00e1n llevando a cabo y",
            "start": 617.029,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "voy a dar a conocer",
            "start": 622.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "algunas propuestas cambios",
            "start": 627.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con el gobierno en",
            "start": 630.4,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 634.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nombramientos",
            "start": 635.629,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 637.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 639.87,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este es el tema de hoy empezamos con",
            "start": 642.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 647.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 649.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 652.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 653.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "combustibles en la gasolina regular el",
            "start": 655.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo encontramos en",
            "start": 659.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora con un precio al",
            "start": 661.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos con 15 centavos en",
            "start": 663.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la gasolinera 76 un margen de 3 pesos 91",
            "start": 666.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "centavos pues m\u00e1s bien deber\u00eda de ser un",
            "start": 670.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "margen de 76 centavos a ver si le hacen",
            "start": 673.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caso en su nombre un margen muy alto del",
            "start": 675.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que tienen comparado con franquicia",
            "start": 678.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pemex en veracruz veracruz 15 pesos con",
            "start": 680.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "88 centavos por litro un margen de 16",
            "start": 683.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centavos para la gasolina premiun el",
            "start": 686.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 688.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "combustibles bp entrenar o campeche",
            "start": 690.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenabo campeche perd\u00f3n 20 pesos 13",
            "start": 693.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centavos por litro 4 pesos con 4",
            "start": 696.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centavos de margen comparado con",
            "start": 698.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "franquicia pemex de veracruz veracruz 16",
            "start": 700.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesos con 7 centavos por litro un margen",
            "start": 703.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de 23 centavos y el diesel en gasolinera",
            "start": 705.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil de santa catarina nuevo le\u00f3n preso",
            "start": 709.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico lo tienen a 20 pesos con 3",
            "start": 712.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "centavos con un margen",
            "start": 714.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "3 pesos 35 centavos mientras que en",
            "start": 716.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo k en ahumada chihuahua est\u00e1 a 17",
            "start": 718.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos con 61 centavos por litro un",
            "start": 722.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos esas marcas que",
            "start": 725.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos viendo de c\u00edrculo casi 76 son",
            "start": 729.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "marcas que no tienen muchas gasolineras",
            "start": 731.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por eso no aparecen en esta tabla de la",
            "start": 733.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n por marca pero las que m\u00e1s",
            "start": 736.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasolineras tienen que aparecen aqu\u00ed red",
            "start": 739.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "co arco y chevron son las tres m\u00e1s caras",
            "start": 742.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chevron baj\u00f3 a tercer lugar el r\u00e9cord",
            "start": 744.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 al primero de las m\u00e1s caras y de",
            "start": 747.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s econ\u00f3micas total que 500 y orz\u00e1n",
            "start": 749.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son las m\u00e1s econ\u00f3micas con corte al d\u00eda",
            "start": 753.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "4 de diciembre la mezcla mexicana de",
            "start": 755.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo 44 d\u00f3lares",
            "start": 758.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda 19 pesos con 9 centavos el",
            "start": 760.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diesel 18 pesos con 68 centavos la",
            "start": 764.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "premium y 18 pesos con 12 centavos la",
            "start": 766.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gasolina regular en el tema de",
            "start": 770.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verificaciones para expendedores de",
            "start": 773.03,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "gasolina y diesel tenemos",
            "start": 775.98,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "recibimos 247 denuncias y quejas a",
            "start": 780.209,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app del litro por litro y",
            "start": 784.779,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "realizamos 156 visitas o verificaciones",
            "start": 787.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "una semana buena porque todas las",
            "start": 791.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gasolineras que visitamos esta semana se",
            "start": 794.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dejaron verificar no hubo ninguna que no",
            "start": 797.11,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se dejara verificar y encontramos una en",
            "start": 799.48,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n que la cerramos",
            "start": 802.509,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "completa y estamos haciendo ya la cadena",
            "start": 804.129,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de custodia la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 806.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "republica de 14 rastrillos en las 14",
            "start": 808.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bombas encontramos este aparatejo para",
            "start": 812.529,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "puentear la tarjeta madre y con eso",
            "start": 815.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "puedes darle en la torre a los",
            "start": 819.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "consumidores rob\u00e1ndoles si vemos",
            "start": 822.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nosotros en la app la m\u00e1s barata para la",
            "start": 824.74,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gasolina regular 15 pesos 32 centavos en",
            "start": 827.589,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gasolinera m\u00f3vil metepec estado de",
            "start": 830.769,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la m\u00e1s econ\u00f3mica 15 79 bp",
            "start": 832.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puebla puebla mientras que la m\u00e1s cara",
            "start": 836.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en franquicia pemex 21 59 preso al",
            "start": 838.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en mascota jalisco y 20 45",
            "start": 841.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 843.819,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de gasolinera bp en chilapa de \u00e1lvarez",
            "start": 844.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "guerrero hoy la m\u00e1s cara y la m\u00e1s",
            "start": 847.509,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la gasolina regular es de",
            "start": 849.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la misma franquicia de la vete por eso",
            "start": 853.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es importante usar la app de la litro",
            "start": 855.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "por litro que se descarga de manera",
            "start": 858.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gratuita para que ustedes compren d\u00f3nde",
            "start": 859.6,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mico porque a veces la",
            "start": 861.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "misma marca puede tener el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 864.009,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y el m\u00e1s caro para la premium la m\u00e1s",
            "start": 866.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "barata 1599 franquicia pemex medell\u00edn de",
            "start": 869.019,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "bravo veracruz y que 516 pesos 39",
            "start": 871.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "centavos en morelia michoac\u00e1n la m\u00e1scara",
            "start": 875.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "21 40 franquicia pemex en mascota",
            "start": 878.529,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "jalisco y 21 pesc\u00f3 nueve centavos",
            "start": 880.81,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "franquicias el en aguascalientes",
            "start": 882.579,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aguascalientes est\u00e1 esta gasolinera",
            "start": 884.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "varias veces ha aparecido como de las",
            "start": 886.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s carreras en el pa\u00eds en \u00e9l dice la",
            "start": 888.819,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata 15 79 en platinum",
            "start": 891.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa y 16 69 franquicia",
            "start": 895.509,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "bp en veracruz veracruz la m\u00e1scara 21",
            "start": 899.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos con 78 centavos en toluca estado",
            "start": 902.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y 20 pesos 79 centavos red co",
            "start": 905.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hermosillo son horas seguimos",
            "start": 908.649,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "monitoreando tambi\u00e9n",
            "start": 910.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios y ahora en el",
            "start": 911.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gas lp quien es quien para tanques",
            "start": 915.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estacionarios el precio m\u00e1s caro lo",
            "start": 917.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene gas express nieto en las campos",
            "start": 919.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcor ciudad de mexico 12 pesos 73",
            "start": 921.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 6 pesos",
            "start": 924.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "98 centavos estos angelitos ya lleva",
            "start": 926.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiempo gas express nieto pas\u00e1ndose de",
            "start": 930.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rosca con sus clientes y la m\u00e1s",
            "start": 932.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en contraste gas modelo de",
            "start": 935.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "jilotepec en coroneo guanajuato 8 pesos",
            "start": 938.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "51 centavos por litro margen de un peso",
            "start": 941.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "96 centavos ah\u00ed pueden ver claramente el",
            "start": 944.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contraste y nos vamos a cilindros de gas",
            "start": 946.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde gas express nieto otra vez en las",
            "start": 948.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "capos al cocida de mexico el precio m\u00e1s",
            "start": 951.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alto 23 pesos 10 centavos por kilo 11",
            "start": 953.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos 92 centavos de margen ya bajen en",
            "start": 957.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los de gas express nieto y gas de oaxaca",
            "start": 960.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n en guadalupe etla oaxaca",
            "start": 963.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "17 pesos con 40 centavos un margen de 3",
            "start": 965.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos 93 centavos estabilidad en los",
            "start": 969.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precios como ha comprometido el se\u00f1or",
            "start": 972.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "presidente a lo largo de este a\u00f1o",
            "start": 974.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "una ligera baja en las \u00faltimas semanas",
            "start": 976.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para el gas lp realizamos 49",
            "start": 979.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "verificaciones expendedores de gas lp 3",
            "start": 981.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con infracci\u00f3n 2 aqu\u00ed ahora alto 2 no se",
            "start": 984.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dejaron verificar las dos que no se",
            "start": 988.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dejaron verificar fue mariah remedio",
            "start": 991.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cetina medrano en tultitl\u00e1n m\u00e9xico y",
            "start": 993.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el poblado san mateo de",
            "start": 996.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuautepec y dunas gas en sumpango mexico",
            "start": 999.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la carretera es un pango apasco en",
            "start": 1002.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "general las que se dejaron verificar las",
            "start": 1005.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encontramos en buen estado muchas",
            "start": 1007.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1010.54,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gracias vamos a los v\u00eddeos",
            "start": 1015.089,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1020.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informe los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1022.69,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1024.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 7 de diciembre de 2020 en la",
            "start": 1026.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "torre de car\u00e1cter y servicios de",
            "start": 1030.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se realiza la",
            "start": 1032.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muros laterales del",
            "start": 1034.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "simulador as\u00ed como el levantamiento de",
            "start": 1036.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vestidores del \u00e1rea deportiva en el",
            "start": 1038.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estacionamiento y terminal intermodal de",
            "start": 1041.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transporte terrestre se contin\u00faa con el",
            "start": 1043.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "armado de acero de continuidad entre",
            "start": 1045.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s y columnas en las redes",
            "start": 1047.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se",
            "start": 1050.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejecutan trabajos de excavaci\u00f3n de cepas",
            "start": 1052.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de tuber\u00eda el relleno y",
            "start": 1055.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de capas en cruce de",
            "start": 1057.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vialidades en la terminal de combustible",
            "start": 1059.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y red de distribuci\u00f3n se lleva a cabo el",
            "start": 1061.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "izaje montaje y soldadura del tanque",
            "start": 1064.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vertical atmosf\u00e9rico 1 la nivelaci\u00f3n y",
            "start": 1066.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n en vialidad",
            "start": 1069.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "central para instalaciones de apoyo a la",
            "start": 1071.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n en la pista y plataforma",
            "start": 1074.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "militar se realiza la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1076.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "losa de concreto de alta resistencia en",
            "start": 1079.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "calles de rodaje construcci\u00f3n de la",
            "start": 1081.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica y de canales para",
            "start": 1083.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 1085.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado 58 mil 223",
            "start": 1086.59,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "empleos civiles faltan 400 69 d\u00edas de",
            "start": 1090.859,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1095.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1098.029,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el 4 de diciembre estamos en el \u00e1rea de",
            "start": 1105.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los edificios administrativos de la",
            "start": 1108.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda de dos bocas para el",
            "start": 1110.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de esta semana dentro de la",
            "start": 1112.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "primera etapa de construcci\u00f3n se han",
            "start": 1114.82,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "realizado los trabajos de pila y",
            "start": 1116.32,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cimentaciones de los diferentes rack de",
            "start": 1117.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas y ya se han construido los",
            "start": 1119.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pilotajes donde estar\u00e1n soportando las",
            "start": 1121.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hasta las plantas de proceso como en los",
            "start": 1123.37,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "racks de integraci\u00f3n que unir\u00e1 las",
            "start": 1125.38,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "plantas qu\u00edmicas para la interconexi\u00f3n",
            "start": 1126.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de los procesos de refinaci\u00f3n ubicados",
            "start": 1128.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los paquetes 1 2 3 y 4",
            "start": 1130.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estos racks actuar\u00e1n como",
            "start": 1133.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "soporte donde 750 kil\u00f3metros de tuber\u00eda",
            "start": 1135.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de distintos di\u00e1metros conducir\u00e1 a los",
            "start": 1138.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "productos de servicios intermedios y",
            "start": 1139.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "refinados para interactuar en las fases",
            "start": 1142.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "del proceso qu\u00edmico y llevar el producto",
            "start": 1144.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "terminado al \u00e1rea de almacenamiento",
            "start": 1145.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mientras tanto tambi\u00e9n contin\u00faan los",
            "start": 1147.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "trabajos de armado de acero colocaci\u00f3n",
            "start": 1150.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de siembra y vaciado de concreto de la",
            "start": 1152.11,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "superestructura de los tambores de coque",
            "start": 1153.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "donde alcanzan 20 metros de altura",
            "start": 1155.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actualmente en el paquete 4 avanza la",
            "start": 1157.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de zapatas y anillos de",
            "start": 1160.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "concreto en tanques verticales de",
            "start": 1162.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas amargas y a minas",
            "start": 1164.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a la administrativa y",
            "start": 1166.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de servicios",
            "start": 1168.91,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de drenaje de los",
            "start": 1170.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "edificios salvaguarda contra incendios",
            "start": 1171.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mantenimiento y telecomunicaciones as\u00ed",
            "start": 1173.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como en el montaje e interconexi\u00f3n de",
            "start": 1176.83,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas en edificios",
            "start": 1178.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "administrativos el cuarto de control",
            "start": 1180.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "presenta un avance notorio en el",
            "start": 1182.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "habilitado en siembra y acero en losa de",
            "start": 1184.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n y en el vaciado de concreto",
            "start": 1186.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en muros perimetrales contin\u00faan la",
            "start": 1188.08,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de ductos de telecom",
            "start": 1190.39,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica hidr\u00e1ulica y",
            "start": 1191.769,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sanitaria respecto al paquete 5 \u00e1rea de",
            "start": 1194.169,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "almacenamiento se concluy\u00f3 la",
            "start": 1197.11,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las cimentaciones",
            "start": 1198.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "profundas de 44 tanques verticales y 31",
            "start": 1199.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esferas de almacenamiento en tanques",
            "start": 1202.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "verticales se trabaja cuatro en",
            "start": 1204.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n cuatro en obra mec\u00e1nica 20 en",
            "start": 1205.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "proceso de relleno interior de anillo 7",
            "start": 1208.45,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en armado de acero y colocaci\u00f3n de",
            "start": 1210.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siembra y 8 formaci\u00f3n de capa de reparto",
            "start": 1211.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en tanques esf\u00e9ricos se trabaja 12 la",
            "start": 1214.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n 4 en siembra y acero de",
            "start": 1216.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n 7 en des cabeza de filas 7",
            "start": 1218.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encolado de plantillas y 1 en proceso de",
            "start": 1221.83,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "relleno de la base en el acueducto",
            "start": 1224.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gasoducto ya se han instalado los",
            "start": 1226.149,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "primeros campamentos de obra para",
            "start": 1228.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iniciar con las excavaciones respectivas",
            "start": 1229.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de sustentabilidad contin\u00faa el",
            "start": 1232.39,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "desarrollo de plantas de ornato y",
            "start": 1234.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "forestales en el vivero las cuales",
            "start": 1235.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1n dentro de la refiner\u00eda en el",
            "start": 1237.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e1rea administraci\u00f3n \u00e1reas de recreo y",
            "start": 1238.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de derecho de v\u00eda",
            "start": 1240.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1244.87,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances semana 16",
            "start": 1248.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 1252.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 finalizamos las labores de",
            "start": 1255.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desmonte y desmontaje de v\u00edas para el",
            "start": 1257.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primer subtramo en el tramo 2",
            "start": 1260.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "continuamos con los trabajos de corte y",
            "start": 1262.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n desmontaje de v\u00edas y de",
            "start": 1264.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espalda se trabaja en modalidad nocturna",
            "start": 1266.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para compensar retrasos por condiciones",
            "start": 1268.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas en el tramo 3 proseguimos con",
            "start": 1271.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de v\u00edas y realizamos",
            "start": 1274.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "labores de acompa\u00f1amiento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1276.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n con el inah se avanza",
            "start": 1278.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con obras de drenaje transversal y con",
            "start": 1281.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los pasos vehiculares en el tramo 4",
            "start": 1282.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avanzamos con las obras de terracer\u00eda",
            "start": 1285.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacemos del eje ambiental el factor",
            "start": 1287.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "principal en la toma de decisiones",
            "start": 1290.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preserva el patrimonio ambiental y",
            "start": 1291.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proteger la fauna end\u00e9mica del sureste",
            "start": 1294.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "son objetivos fundamentales para",
            "start": 1296.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garantizar el \u00e9xito del proyecto el tren",
            "start": 1298.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maya integra el eje ambiental en cada",
            "start": 1301.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de infraestructura con la",
            "start": 1303.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del drenaje transversal",
            "start": 1305.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "restablecemos la continuidad de la red",
            "start": 1306.98,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de drenaje natural del terreno a partir",
            "start": 1309.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de dos estructuras clave alcantarillas",
            "start": 1311.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tubulares de concreto y alcantarillas de",
            "start": 1314.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marco estas estructuras permitir\u00e1n",
            "start": 1316.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "evacuar adecuadamente el agua",
            "start": 1319.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "interceptada por la",
            "start": 1320.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se dise\u00f1aron como estructuras",
            "start": 1321.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que permitan el paso de vida silvestre",
            "start": 1324.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emplear el sistema de drenaje",
            "start": 1326.71,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "transversal complementa la estrategia de",
            "start": 1328.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pasos de fauna as\u00ed el tren maya integra",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "soluciones innovadoras eficaces y",
            "start": 1334.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sostenibles para ejecutar medidas para",
            "start": 1337.01,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente el tren maya",
            "start": 1339.35,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 1342.169,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1343.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1345.7,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 1348.419,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal medio",
            "start": 1350.009,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ambiente conforme al tr\u00e1mite establecido",
            "start": 1353.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la sct present\u00f3 hace mar nar las",
            "start": 1355.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garant\u00edas que aseguran el cumplimiento",
            "start": 1357.929,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de las condiciones establecidas",
            "start": 1360.359,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en el resolutivo de impacto ambiental",
            "start": 1362.19,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tramo 1 36 kil\u00f3metros avance a la fecha",
            "start": 1364.34,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "99.1 por ciento topes s\u00edsmicos para los",
            "start": 1368.629,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "viaductos de este tramo de los 2.192",
            "start": 1372.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "topes s\u00edsmicos se tienen dos mil 144 ya",
            "start": 1376.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "colocados estos elementos tienen la",
            "start": 1379.71,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "finalidad de limitar los desplazamientos",
            "start": 1382.109,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de las trabes durante los sismos",
            "start": 1384.509,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viaducto 4 se realiz\u00f3 el tensado de",
            "start": 1386.69,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "cables de pre esfuerzo en la primera",
            "start": 1389.789,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "etapa y se col\u00f3 el concreto de la",
            "start": 1391.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segunda fase del pen\u00faltimo claro adem\u00e1s",
            "start": 1393.749,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se colocaron las m\u00e9nsulas de apoyo para",
            "start": 1396.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo movimiento de la autocimbra en",
            "start": 1398.789,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "el tramo de cierre v\u00eda y catenaria",
            "start": 1400.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "avance a la fecha 43.2 por ciento se",
            "start": 1403.34,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con el montaje de postes",
            "start": 1407.22,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "m\u00e9nsulas y cables de la catenaria se",
            "start": 1409.259,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avanza en los trabajos de replanteo para",
            "start": 1411.989,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima colocaci\u00f3n de",
            "start": 1413.999,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tramo 317 km avance la fecha 50 y 2.2",
            "start": 1416.029,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por ciento muro mec\u00e1nicamente",
            "start": 1420.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estabilizado para dar espacio a los",
            "start": 1423.309,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "apoyos del viaducto en el frente 2 fue",
            "start": 1425.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "necesario ampliar dos carriles de la",
            "start": 1428.389,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "carretera federal m\u00e9xico-toluca donde se",
            "start": 1430.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un muro de contenci\u00f3n de un",
            "start": 1432.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro de longitud y 15 metros de",
            "start": 1435.049,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "altura en el cual se colaron mil 339",
            "start": 1437.479,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "micropilotes de concreto reforzado de 22",
            "start": 1440.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "metros de profundidad frente 2 carretera",
            "start": 1443.629,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "federal se contin\u00faa con el montaje de",
            "start": 1446.989,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "columnas capiteles y trav\u00e9s",
            "start": 1449.749,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prefabricadas en este frente los",
            "start": 1452.089,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "montajes continuar\u00e1n en horario nocturno",
            "start": 1454.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hasta el pr\u00f3ximo 18 de diciembre por",
            "start": 1456.499,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad de los usuarios de la",
            "start": 1459.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autopista secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1461.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 1464.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1465.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 1472.57,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tehuantepec impulsa el desarrollo",
            "start": 1474.73,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la regi\u00f3n desde el respeto",
            "start": 1476.919,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a las personas y al medio ambiente",
            "start": 1479.139,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informe el avance de",
            "start": 1482.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "obras a 7 de diciembre de 2020",
            "start": 1484.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en el puerto de coatzacoalcos contin\u00faa",
            "start": 1488.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del acceso carretero con",
            "start": 1491.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un avance de 87 punto 2 %",
            "start": 1493.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "se trabaja en la colocaci\u00f3n de la capa",
            "start": 1497.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "subrasante y la capa base para recibir",
            "start": 1499.669,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 1502.22,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1503.54,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el dragado de construcci\u00f3n en la laguna",
            "start": 1505.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de pajaritos que dar\u00e1 una profundidad de",
            "start": 1507.45,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "34 pies a la zona de la nueva extensi\u00f3n",
            "start": 1509.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de muelle tiene un avance de 7.6 por",
            "start": 1511.919,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1515.04,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz para la",
            "start": 1518.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros del",
            "start": 1521.11,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste se han creado 400 88",
            "start": 1523.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elementos de concreto de 16 toneladas",
            "start": 1527.169,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cada uno lo cual representa el 3.7 por",
            "start": 1529.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciento del total necesario la reparaci\u00f3n",
            "start": 1533.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "del rompeolas actual que llevar\u00e1 200 mil",
            "start": 1536.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "toneladas de piedra tiene un avance de",
            "start": 1538.929,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "5%",
            "start": 1541.179,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "para la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del",
            "start": 1543.549,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec hay",
            "start": 1545.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "obras activas en los cinco tramos",
            "start": 1547.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 avance el",
            "start": 1551.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "acondicionamiento de plataforma para",
            "start": 1553.659,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "recibir durmientes",
            "start": 1555.82,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 se realiza la descarga de",
            "start": 1558.57,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rieles",
            "start": 1561.419,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "en el tercero se lleva a cabo el ajuste",
            "start": 1563.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de v\u00eda y durmientes",
            "start": 1565.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el calzado y nivelaci\u00f3n de la",
            "start": 1568.73,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "v\u00eda en el tramo 4",
            "start": 1571.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y se realiza la construcci\u00f3n de cunetas",
            "start": 1573.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de concreto en el quinto tramo",
            "start": 1575.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica del corredor",
            "start": 1579.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico generar\u00e1 nuevas",
            "start": 1582.01,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "oportunidades para el mismo y para todo",
            "start": 1584.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1586.419,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1587.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1588.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "avances del proyecto prioritario bosque",
            "start": 1592.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de chapultepec naturaleza y cultura",
            "start": 1594.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1596.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en materia cultural y de infraestructura",
            "start": 1599.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con la obra de la calzada",
            "start": 1602.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "molino del rey que cuenta con un avance",
            "start": 1604.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del 40 por ciento dentro del complejo",
            "start": 1606.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cultural los pinos tambi\u00e9n dentro del",
            "start": 1608.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "complejo inicia la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1611.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quiosco de servicios frente al acueducto",
            "start": 1613.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "santaf\u00e9 el cual contar\u00e1 con \u00e1rea de",
            "start": 1614.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n \u00e1rea de cafeter\u00eda \u00e1reas de",
            "start": 1617.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "almacenamiento y sanitarios en materia",
            "start": 1619.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ambiental avanza el concurso del jard\u00edn",
            "start": 1622.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "etnobot\u00e1nico centro de cultura ambiental",
            "start": 1624.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "chapultepec la primera etapa concluy\u00f3",
            "start": 1626.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con la inscripci\u00f3n de 122 equipos",
            "start": 1629.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios conformados con",
            "start": 1631.22,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bi\u00f3logos ec\u00f3logos ingenieros arquitectos",
            "start": 1633.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "paisajistas y artistas que dise\u00f1ar\u00e1n",
            "start": 1635.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para la segunda secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 1638.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "chapultepec propuestas de un espacio",
            "start": 1639.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dedicado al conocimiento de la riqueza",
            "start": 1641.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "natural del pa\u00eds y los retos ambientales",
            "start": 1643.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se enfrentan bajo la coordinaci\u00f3n y",
            "start": 1645.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "financiamiento del conacyt el centro geo",
            "start": 1647.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "analiza la calidad de los suelos de las",
            "start": 1649.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuatro secciones del bosque de",
            "start": 1652.08,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "chapultepec como resultado de este",
            "start": 1653.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyecto podremos conocer el estado de",
            "start": 1655.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salud de la tierra en t\u00e9rminos de su",
            "start": 1657.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "capacidad para aportar nutrientes y dar",
            "start": 1659.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soporte a la vegetaci\u00f3n chapu",
            "start": 1661.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se recupera para ti m\u00e1s bosque para m\u00e1s",
            "start": 1663.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "personas gobierno de mexico",
            "start": 1666.57,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informa",
            "start": 1671.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago",
            "start": 1673.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 1676.27,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vivero se realiz\u00f3 el montaje de vigas y",
            "start": 1678.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "columnas del pabell\u00f3n demostrativo as\u00ed",
            "start": 1682.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como el colado de guarniciones y",
            "start": 1684.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "suministro de materiales para el cercado",
            "start": 1686.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perimetral se realiz\u00f3 la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1688.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una geomalla de reforzamiento en el",
            "start": 1690.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tanque de biofiltros y la construcci\u00f3n",
            "start": 1692.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de las terracer\u00edas en sus bordos",
            "start": 1694.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n de \u00e1rboles de",
            "start": 1696.31,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "cuatro metros de altura en contenedores",
            "start": 1698.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si se instal\u00f3 la tuber\u00eda para el sistema",
            "start": 1700.22,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de riego",
            "start": 1702.26,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "reforzamiento y mejoramiento de",
            "start": 1704.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas",
            "start": 1706.47,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de despalme de",
            "start": 1707.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caminos y plataformas as\u00ed mismo se lleva",
            "start": 1710.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a cabo la demolici\u00f3n de planchas de",
            "start": 1712.74,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "compresi\u00f3n",
            "start": 1714.24,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ci\u00e9nega de san juan la acci\u00f3n contin\u00faa",
            "start": 1716.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el reconocimiento del campo y",
            "start": 1719.389,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n topogr\u00e1fica",
            "start": 1720.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de mec\u00e1nica de suelos y de hidr\u00e1ulica",
            "start": 1722.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tibia se realiza el desmonte en el",
            "start": 1724.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "terreno as\u00ed como el acarreo y tendido de",
            "start": 1726.83,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tes\u00f3n juntos",
            "start": 1729.169,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "restauraremos la riqueza natural de la",
            "start": 1730.879,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y fortaleceremos el manejo",
            "start": 1732.769,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico del valle de mexico en",
            "start": 1734.809,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "beneficio de sus habitantes en especial",
            "start": 1736.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 1738.589,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1740.41,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1743.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1747.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este quiero informar que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1749.52,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1755.66,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1758.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 1761.81,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en nombramientos",
            "start": 1763.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "algunos no requieren de la",
            "start": 1767.41,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del poder legislativo",
            "start": 1772.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tienen que ver con",
            "start": 1776.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y decisiones",
            "start": 1780.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de el ejecutivo",
            "start": 1782.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que",
            "start": 1787.169,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "la capit\u00e1n de altura",
            "start": 1790.37,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ana laura l\u00f3pez bautista",
            "start": 1794.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "va a ser la coordinadora general de",
            "start": 1799.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "puertos y marinas",
            "start": 1803.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya los puertos",
            "start": 1810.029,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasan a la secretaria de marina",
            "start": 1813.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "las api",
            "start": 1818.509,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1820.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez",
            "start": 1822.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bautista va a ser la coordinadora",
            "start": 1825.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "general de puertos y marinas",
            "start": 1828.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sustituye a rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1833.88,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 1837.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que como ya",
            "start": 1839.929,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3",
            "start": 1843.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "act\u00faa como secretaria de seguridad",
            "start": 1845.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1848.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 1850.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1855.059,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "voy a proponer el d\u00eda de hoy",
            "start": 1862.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al senado de la republica",
            "start": 1868.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "dos nombramientos",
            "start": 1872.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1878.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "subgobernador",
            "start": 1884.269,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "del banco de mexico",
            "start": 1886.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y miembro de la junta de gobierno",
            "start": 1889.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "del mismo banco",
            "start": 1893.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estoy proponiendo a galia borja g\u00f3mez",
            "start": 1897.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1907.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se concluye el periodo de un",
            "start": 1910.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "subgobernador",
            "start": 1913.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va a ser sustituido si es ratificada mi",
            "start": 1916.93,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "propuesta por el senado por galia borja",
            "start": 1922.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez",
            "start": 1926.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "galia borja g\u00f3mez",
            "start": 1928.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es actualmente",
            "start": 1932.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1935.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tesorera de la federaci\u00f3n",
            "start": 1937.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y h\u00e1gale ya borja g\u00f3mez",
            "start": 1947.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la va a sustituir",
            "start": 1951.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "como tesorera de la federaci\u00f3n",
            "start": 1954.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el vida concheiro",
            "start": 1959.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "va a ser la",
            "start": 1964.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima de sociedad de la federaci\u00f3n",
            "start": 1967.059,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "elvira con che",
            "start": 1971.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este nombramiento requiere la",
            "start": 1973.789,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados'",
            "start": 1976.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1988.429,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy",
            "start": 1992.19,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el nombramiento",
            "start": 1995.929,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 2000.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de graciela m\u00e1rquez calling",
            "start": 2005.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2009.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sea miembro de la junta de gobierno del",
            "start": 2013.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "instituto nacional de geograf\u00eda y",
            "start": 2017.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica del inegi",
            "start": 2019.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez holding",
            "start": 2025.389,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2027.36,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que actualmente se desempe\u00f1a como",
            "start": 2029.049,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 2031.019,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez calling",
            "start": 2037.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 2041.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como miembro de la junta del gobierno",
            "start": 2045.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de geograf\u00eda y",
            "start": 2049.19,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica del inegi",
            "start": 2052.679,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2055.379,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tengo que hacer la propuesta para la",
            "start": 2059.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidencia del inegi",
            "start": 2062.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 2069.149,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito es",
            "start": 2070.79,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2073.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2075.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que tenga a una representante vinculada",
            "start": 2078.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2084.419,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 2086.76,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2089.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 2092.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez calling",
            "start": 2096.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la va a sustituir",
            "start": 2102.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 2106.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tatiana clouthier carrillo",
            "start": 2111.17,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de graciela su",
            "start": 2126.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nombramiento tiene que ser ratificado",
            "start": 2129.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por el senado",
            "start": 2132.11,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en muchos casos",
            "start": 2136.099,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "la sustituci\u00f3n",
            "start": 2137.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la llegada de tatiana al gabinete",
            "start": 2140.52,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n del ejecutivo",
            "start": 2143.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estos son los campos",
            "start": 2149.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "5 mujeres",
            "start": 2151.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2157.029,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "distintivo",
            "start": 2159.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 2164.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que eso es lo que",
            "start": 2168.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2170.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 2173.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2177.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "repito nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico",
            "start": 2179.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad",
            "start": 2184.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 2187.38,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2191.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2193.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "erradicar por completo la corrupci\u00f3n",
            "start": 2195.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2202.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proponiendo a estas cinco",
            "start": 2204.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mujeres para ocupar cargos muy",
            "start": 2208.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "importantes en el gobierno",
            "start": 2211.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esa es la informaci\u00f3n",
            "start": 2217.45,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "ahora si abrimos",
            "start": 2219.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "carlos de noticias la primera obviamente",
            "start": 2225.579,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "relaciona con el tema",
            "start": 2227.78,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estos cambios estos enroques tienen",
            "start": 2229.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ver con paridad de g\u00e9nero",
            "start": 2232.609,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pues ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 2234.349,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "obviamente y tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 2235.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tatiana clouthier que le hizo fijarse en",
            "start": 2238.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 2240.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno este no es una cosa que tenga que",
            "start": 2242.35,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "ver con la cuota siempre lo he dicho no",
            "start": 2246.55,
            "duration": 10.809
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero",
            "start": 2253.29,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 2257.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la necesidad de tener",
            "start": 2260.069,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico a hombres y mujeres",
            "start": 2265.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "caracterizados por la honestidad",
            "start": 2270.609,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2274.8,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "las cinco mujeres tienen esa",
            "start": 2276.839,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica",
            "start": 2280.289,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en el caso de tatiana es",
            "start": 2283.35,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2286.82,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "mujeres con principios",
            "start": 2288.549,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2294.24,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "integridad honesta",
            "start": 2296.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y va a ayudarnos",
            "start": 2304.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para que se siga",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "promoviendo la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 2311.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y en el pa\u00eds",
            "start": 2316.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2318.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tenga buenas relaciones con el sector",
            "start": 2320.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "empresarial con el sector obrero",
            "start": 2324.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se siga fomentando",
            "start": 2329.27,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el comercio exterior",
            "start": 2332.44,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ese fue",
            "start": 2337.349,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "motivo por el que decid\u00ed nombrarla",
            "start": 2339.33,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda y r\u00e1pidamente dos",
            "start": 2345.09,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "preguntas relacionadas este fin de",
            "start": 2349.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "semana finalmente se concreta lo que",
            "start": 2351.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted dec\u00eda la cuesti\u00f3n del prian bueno",
            "start": 2353.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se le suma el perro de qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 2356.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "merece que finalmente ahora s\u00ed incluso",
            "start": 2358.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed hay un spot del partido pol\u00edtico",
            "start": 2360.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que lo trabajo aqu\u00ed a presidencia de la",
            "start": 2362.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que menciona que finalmente",
            "start": 2364.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras se han se han quitado qu\u00e9",
            "start": 2366.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece estoy un \u00faltimo tema",
            "start": 2368.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si me permite",
            "start": 2370.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2373.86,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2374.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya lo dije no si genera",
            "start": 2376.21,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cierta satisfacci\u00f3n",
            "start": 2380.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 2387.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 2390.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en este caso no duele",
            "start": 2393.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tener la raz\u00f3n",
            "start": 2396.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "siempre sostuvimos",
            "start": 2400.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2404.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eran lo mismo",
            "start": 2407.369,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "se enga\u00f1\u00f3 por mucho tiempo pero como",
            "start": 2410.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda lincoln",
            "start": 2414.43,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez",
            "start": 2416.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dos veces pero no se le puede dejar toda",
            "start": 2418.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2421.31,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 2422.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este qued\u00f3 al descubierto",
            "start": 2424.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2429.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "son lo mismo defienden la misma",
            "start": 2431.94,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica antipopular entrevista",
            "start": 2437.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se unieron para imponer el modelo no",
            "start": 2444.77,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 2448.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2450.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "privatizar saquear",
            "start": 2453.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "e imponer un r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico",
            "start": 2460.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2463.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 al pa\u00eds a una grave crisis",
            "start": 2466.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social",
            "start": 2471.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una crisis de p\u00e9rdida de valores porque",
            "start": 2476.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal en",
            "start": 2480.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que ellos dominaron",
            "start": 2483.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2485.88,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2487.589,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2490.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 2492.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 2495.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a robar y robar y robar",
            "start": 2501.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2505.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 2507.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un cambio",
            "start": 2510.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2513.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no se aguantaron",
            "start": 2518.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 2522.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 el ansia",
            "start": 2525.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2530.289,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y deciden",
            "start": 2532.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "quitarse la m\u00e1scara",
            "start": 2534.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y unirse",
            "start": 2537.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 2539.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rico",
            "start": 2541.619,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "porque oficialmente se unen el pri y el",
            "start": 2545.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 2549.65,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2552.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se daba",
            "start": 2555.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de facto la alianza",
            "start": 2557.839,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 2560.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero ahora es",
            "start": 2564.049,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2568.92,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "legal formal",
            "start": 2571.079,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces si es interesante no",
            "start": 2577.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para incluso estudiosos de la ciencia",
            "start": 2581.3,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en particular",
            "start": 2585.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los estudiosos de la formaci\u00f3n de los",
            "start": 2590.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 2593.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 2595.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los te\u00f3ricos sobre partidos pol\u00edticos",
            "start": 2603.069,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2611.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "duverg\u00e9 s\u00ed no",
            "start": 2613.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estudiosos",
            "start": 2615.859,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 2619.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sobre la formaci\u00f3n de los partidos ya",
            "start": 2626.06,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 uno de los mejores estudiosos",
            "start": 2629.78,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de el pri",
            "start": 2634.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "luis javier garrido",
            "start": 2637.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es una tesis de doctorado en francia",
            "start": 2640.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sobre el sufrimiento",
            "start": 2644.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el nacimiento del pri todav\u00eda",
            "start": 2648.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "vive mi maestro octavio rodr\u00edguez araujo",
            "start": 2652.22,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estudioso de la formaci\u00f3n de los",
            "start": 2656.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 2660.71,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ahora es maestro em\u00e9rito de la facultad",
            "start": 2663.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pero esto yo creo que no lo imaginaba",
            "start": 2667.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2671.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque se funda mi partido comunista en",
            "start": 2674.53,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "1919 si la memoria no me falla",
            "start": 2680.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed es luego \u00e9l",
            "start": 2686.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nr",
            "start": 2690.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el partido nacional revolucionario",
            "start": 2693.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que agrupa todos los partidos regionales",
            "start": 2696.17,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "surgidos despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2702.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "plutarco el\u00edas calles",
            "start": 2707.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "los junta y se funda el partido nacional",
            "start": 2710.24,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "revolucionario pr 1929",
            "start": 2716.119,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que es el antecedente del pri",
            "start": 2722.88,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2725.839,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ese partido se transforma",
            "start": 2729.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y es una \u00e9poca",
            "start": 2734.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distinta porque volvieron \u00e1ngel c\u00e1rdenas",
            "start": 2736.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y se convierte en partido de la",
            "start": 2741.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 2743.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "rm",
            "start": 2746.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "1938",
            "start": 2749.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es interesante porque al a\u00f1o siguiente",
            "start": 2752.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "1939",
            "start": 2757.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para oponerse",
            "start": 2759.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la politica cardenista",
            "start": 2761.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica",
            "start": 2765.319,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "popular patri\u00f3tica del general c\u00e1rdenas",
            "start": 2770.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para ponerse",
            "start": 2774.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 2777.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "surge el pan",
            "start": 2780.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n 1939",
            "start": 2784.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2794.21,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el partido de la revoluci\u00f3n mexicana se",
            "start": 2795.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vuelve",
            "start": 2798.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a transformar",
            "start": 2800.72,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en 1946 ya con el nombre del pri",
            "start": 2803.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 2809.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sostuve que",
            "start": 2814.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la llegada de salinas",
            "start": 2820.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "significa la alianza",
            "start": 2823.76,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "de facto",
            "start": 2827.38,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "entre el pri y el pan",
            "start": 2830.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed viene una etapa nueva",
            "start": 2833.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que es el prian",
            "start": 2836.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entonces desde entonces",
            "start": 2839.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vienen haciendo acuerdos",
            "start": 2843.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y apuestan a la llamada alternancia",
            "start": 2851.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con la idea de mantener al mismo r\u00e9gimen",
            "start": 2858.38,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "como un partido o con otro",
            "start": 2862.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entrega la primera gubernatura",
            "start": 2866.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no hayan ganado los",
            "start": 2870.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "panistas en baja california pero",
            "start": 2873.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y les permitieron",
            "start": 2878.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les dieron facilidades no les",
            "start": 2880.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pusieron",
            "start": 2884.18,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "tan fuerte",
            "start": 2888.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el pie",
            "start": 2890.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del acelerador en el fraude como se hizo",
            "start": 2893.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n en aquel entonces entonces",
            "start": 2896.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la primera gubernatura era para",
            "start": 2899.63,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "demostrar que hab\u00eda pluralidad simular",
            "start": 2903.059,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 2908.09,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2909.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues este los acuerdos",
            "start": 2910.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo acuerdo",
            "start": 2914.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2918.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la reforma fiscal",
            "start": 2924.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la reforma educativa",
            "start": 2930.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo esto en el congreso",
            "start": 2933.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 2937.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda se dedicaba a saquear",
            "start": 2941.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2948.31,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "se logra el triunfo nuestro",
            "start": 2950.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 2956.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se inician los cambios",
            "start": 2960.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que son muy profundos",
            "start": 2967.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2972.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por solo poner un ejemplo durante todo",
            "start": 2974.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el tiempo que ellos estuvieron",
            "start": 2978.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no era ni siquiera delito",
            "start": 2980.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2983.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y ahora hicimos una reforma",
            "start": 2987.599,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "para que de acuerdo a la constituci\u00f3n la",
            "start": 2991.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se considere delito grave si",
            "start": 2995.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es una reforma al c\u00f3digo penal",
            "start": 2999.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "antes en el r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 3004.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3010.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los que mandaban no pagaban impuestos",
            "start": 3012.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 3021.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues tienen que pagar los impuestos",
            "start": 3023.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 3027.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hemos cobrado",
            "start": 3029.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3036.369,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 3042.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por 750.000 millones de pesos",
            "start": 3045.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 3052.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los tiene muy molestos",
            "start": 3054.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n lo mismo de los medios de",
            "start": 3060.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no de todos",
            "start": 3064.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero eran parte",
            "start": 3067.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3071.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la clase dominante",
            "start": 3075.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "del grupo",
            "start": 3079.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que mandaba en mexico",
            "start": 3082.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "una especie de oligarqu\u00eda",
            "start": 3087.079,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tus ahora",
            "start": 3094.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "queremos que hay en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica",
            "start": 3098.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "democracia que es el gobierno del pueblo",
            "start": 3100.51,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 3102.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 3104.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3108.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3110.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los tiene",
            "start": 3112.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues muy inconformes",
            "start": 3116.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 3118.79,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y los lleva",
            "start": 3120.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3122.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quitarse las m\u00e1scaras",
            "start": 3124.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3127.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si tal como son somos",
            "start": 3130.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este lo mismo y qu\u00e9",
            "start": 3134.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es muy bueno esto porque se termina con",
            "start": 3140.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 3144.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la hipocres\u00eda",
            "start": 3146.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mucha gente de buena fe",
            "start": 3148.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pensaban que eran distintos",
            "start": 3151.53,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "incluso al interior de esos partidos",
            "start": 3155.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ahora pues",
            "start": 3161.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 demostrando",
            "start": 3163.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed",
            "start": 3166.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "claro que lo justifican diciendo de que",
            "start": 3169.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo nuestro",
            "start": 3173.52,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 3176.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3183.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3185.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "destruyendo a m\u00e9xico",
            "start": 3188.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3194.81,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3196.8,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3197.87,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de manera clasista",
            "start": 3199.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan",
            "start": 3204.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues es un gobierno",
            "start": 3210.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3213.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "plebeyos",
            "start": 3216.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en eso tienen bastante raz\u00f3n lo que pasa",
            "start": 3219.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que no dejan de",
            "start": 3223.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3227.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "expresarlo de manera discriminatoria",
            "start": 3230.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "un caricaturista del conservadurismo",
            "start": 3236.0,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "desde el grupo que eran los que mandaban",
            "start": 3240.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3 una frase",
            "start": 3245.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "diciendo que nosotros",
            "start": 3248.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos",
            "start": 3252.03,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3254.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de los nacos",
            "start": 3256.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la 4ta",
            "start": 3261.01,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es el poder de los magos",
            "start": 3263.859,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y si lo analizamos profundo o sea le",
            "start": 3268.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quitamos la parte est\u00e1 discriminatoria",
            "start": 3271.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pues tiene raz\u00f3n es el poder del pueblo",
            "start": 3274.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pero eso es la democracia",
            "start": 3277.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 3282.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es pueblo kratos es poder",
            "start": 3284.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esa es la democracia es el poder del",
            "start": 3288.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3290.06,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entonces por eso tomaron esta decisi\u00f3n",
            "start": 3293.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la intenci\u00f3n",
            "start": 3297.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3303.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3304.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no ganemos",
            "start": 3307.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3310.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en la pr\u00f3xima",
            "start": 3313.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque no quieren",
            "start": 3315.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara",
            "start": 3319.859,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 3321.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ellos mismos lo expresan",
            "start": 3323.55,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque pues no quieren",
            "start": 3326.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se apoye a la gente humilde a la",
            "start": 3330.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 3332.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando present\u00e9 la iniciativa para",
            "start": 3334.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convertir",
            "start": 3338.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3341.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un derecho constitucional",
            "start": 3343.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la entrega de pensiones adultos mayores",
            "start": 3346.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3349.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se elevar\u00e1 a rango constitucional la",
            "start": 3355.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrega de becas a estudiantes pobres la",
            "start": 3357.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 3360.589,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gratuitos votaron en contra",
            "start": 3362.18,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "no les gusta lo que seg\u00fan ellos",
            "start": 3367.96,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "sostienen es repartir dinero",
            "start": 3373.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos haciendo es",
            "start": 3379.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entregando el presupuesto",
            "start": 3383.859,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "al pueblo y d\u00e1ndole preferencia a la",
            "start": 3386.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "gente que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 3389.43,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y siempre lo he dicho hay gobiernos que",
            "start": 3393.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dan y hay gobiernos que quitan",
            "start": 3395.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me llena de orgullo representar",
            "start": 3398.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un gobierno que da",
            "start": 3401.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "aunque a eso le llaman populismo",
            "start": 3403.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 3407.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3409.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "no les creo",
            "start": 3411.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su cuento de que lo que va a los pobres",
            "start": 3414.619,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es paternalismo es populismo y lo que va",
            "start": 3418.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "a los de arriba es fomento o rescate",
            "start": 3421.999,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "como lo han hecho hist\u00f3ricamente",
            "start": 3425.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3430.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3433.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 3437.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tu caso por qu\u00e9",
            "start": 3439.609,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "bueno porque la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3441.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tiene la facultad exclusiva",
            "start": 3444.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de aprobar el presupuesto",
            "start": 3448.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y lo que quieren es seguir controlando",
            "start": 3452.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el presupuesto para que el presupuesto",
            "start": 3456.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no vaya",
            "start": 3458.589,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "a las mayor\u00edas si no siga qued\u00e1ndose",
            "start": 3461.119,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 3467.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que siga viendo como era antes partidas",
            "start": 3470.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de noches",
            "start": 3473.62,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "donde se reparten",
            "start": 3476.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos el dinero del presupuesto",
            "start": 3478.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3485.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se utilizan presupuesto",
            "start": 3486.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para entregar contratos concesiones",
            "start": 3490.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compras",
            "start": 3497.9,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "los allegados al r\u00e9gimen",
            "start": 3502.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces por eso dicen vamos a unirnos",
            "start": 3505.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "toda la alianza no es s\u00f3lo para ganar",
            "start": 3508.64,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "gubernaturas para ganar presidencias",
            "start": 3513.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "municipales para ganar congresos locales",
            "start": 3516.089,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no lo fundamental",
            "start": 3518.279,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "lo que quiere claudio x gonz\u00e1lez todos",
            "start": 3521.329,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "los patrocinadores de este",
            "start": 3525.65,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "enjuague",
            "start": 3530.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3533.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que no tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 3535.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 3537.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quien va a decidir al final de cuentas",
            "start": 3539.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues el ciudadano",
            "start": 3543.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya convirtieron la elecci\u00f3n",
            "start": 3548.63,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo en un refer\u00e9ndum",
            "start": 3551.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a ser este",
            "start": 3557.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae",
            "start": 3560.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 3564.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo frenamos",
            "start": 3570.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo cortamos lo paramos de tajo",
            "start": 3573.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 3579.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces no tenemos por qu\u00e9 quejarnos",
            "start": 3582.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque no nos vamos a aburrir este va a",
            "start": 3584.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estar interesante",
            "start": 3587.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 opina del pueblo y una",
            "start": 3590.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tercera y \u00faltima r\u00e1pidamente ahorita que",
            "start": 3594.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "misional o de la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 3596.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que pendientes le deja a la",
            "start": 3597.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de tatiana clouthier por",
            "start": 3599.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed recordamos los temas emblem\u00e1ticos",
            "start": 3601.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del tema de famsa de los grabadores de",
            "start": 3603.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fans y tambi\u00e9n por hay un tema que hay",
            "start": 3605.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de cuesti\u00f3n de mercados ah\u00ed entre el",
            "start": 3607.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "grupo modelo y lo que es cuauht\u00e9moc",
            "start": 3611.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "moctezuma que est\u00e1 incluso en la cope se",
            "start": 3612.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que temas como estos le deja pendientes",
            "start": 3614.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la administraci\u00f3n entrante",
            "start": 3617.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mire gracias las marcas es",
            "start": 3619.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3623.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 3627.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de primer orden hizo un buen trabajo",
            "start": 3629.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un buen trabajo en la",
            "start": 3633.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3636.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ella y su equipo",
            "start": 3638.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3642.33,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3644.359,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "necesitamos llevar a cabo cambios",
            "start": 3646.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en todas las \u00e1reas",
            "start": 3649.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3652.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os de predominio de la",
            "start": 3654.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3659.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tomaron el gobierno",
            "start": 3665.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y hay \u00e1reas en donde",
            "start": 3668.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 3675.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la tecnocracia todav\u00eda",
            "start": 3677.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 3682.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "e ir d\u00e1ndole",
            "start": 3686.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3689.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3691.45,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3693.819,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n social a la administraci\u00f3n",
            "start": 3696.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3698.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que caracteriz\u00f3 al periodo neoliberal",
            "start": 3702.609,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3704.619,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "era lo administrativo elevar",
            "start": 3707.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a rango supremo",
            "start": 3711.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 3716.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica",
            "start": 3718.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y subordinar todo lo dem\u00e1s",
            "start": 3720.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 3723.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 3727.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ahora queremos tambi\u00e9n una",
            "start": 3731.36,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3735.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no el predominio de tecn\u00f3cratas",
            "start": 3741.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y algo que urge hacer",
            "start": 3747.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que vamos a estar",
            "start": 3750.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 3753.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el que se puedan formar j\u00f3venes",
            "start": 3756.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para el relevo generacional",
            "start": 3762.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n distinta",
            "start": 3766.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si a todos los j\u00f3venes que",
            "start": 3770.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "formaron el periodo neoliberal",
            "start": 3774.859,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "les hicieron creer",
            "start": 3777.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sucedi\u00f3",
            "start": 3780.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de que si aumentaban los salarios",
            "start": 3784.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3787.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 3789.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "perjudicial",
            "start": 3791.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3795.01,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "trae aparejado inflaci\u00f3n",
            "start": 3798.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed los educados",
            "start": 3803.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso los salarios",
            "start": 3809.019,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se fueron al suelo estudiado no liberan",
            "start": 3812.51,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "muchas veces aumentaban el salario",
            "start": 3817.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo por abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 3820.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed formaron a los j\u00f3venes",
            "start": 3827.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3831.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esos sofismas",
            "start": 3834.099,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "con esas mentiras",
            "start": 3837.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como no vamos a tomar en cuenta que la",
            "start": 3842.619,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n establece",
            "start": 3847.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de que el salario tiene que alcanzar",
            "start": 3850.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 3853.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de una familia",
            "start": 3858.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y un salario m\u00ednimo como el que todav\u00eda",
            "start": 3860.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hay desgraciadamente",
            "start": 3863.49,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "no alcanza",
            "start": 3866.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar mejorar el",
            "start": 3869.029,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salario y no es cierto que el aumento",
            "start": 3871.309,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del salario significa aumento de",
            "start": 3875.689,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3878.089,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "nosotros hemos aumentado el salario en",
            "start": 3879.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3881.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en 30%",
            "start": 3887.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y la inflaci\u00f3n",
            "start": 3890.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "promedio es de 3.5",
            "start": 3895.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "promedio anual",
            "start": 3900.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y el salario aument\u00f3 el 30 por ciento",
            "start": 3904.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 nada",
            "start": 3908.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3910.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "controlada la inflaci\u00f3n",
            "start": 3912.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3914.94,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "se requiere esto tambi\u00e9n corresponde",
            "start": 3917.17,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "atenderlo a las universidades que",
            "start": 3922.089,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 3925.569,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "volvieron muy tecnocr\u00e1ticas neoliberales",
            "start": 3930.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces es una etapa nueva",
            "start": 3938.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y hay que darle oportunidad a j\u00f3venes",
            "start": 3942.289,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n distinta",
            "start": 3945.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ya no la misma con su concepci\u00f3n",
            "start": 3949.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "neoliberal tecnocr\u00e1tica privatizadora",
            "start": 3952.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso de qu\u00e9",
            "start": 3957.11,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "era indispensable privatizar",
            "start": 3959.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y entregar los bienes del pueblo de la",
            "start": 3964.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3967.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 3968.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 clase de pol\u00edtica es esa",
            "start": 3972.94,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "si el gobierno tiene que procurar el",
            "start": 3977.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo la felicidad del",
            "start": 3980.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3983.23,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pero bueno son los cambios",
            "start": 3987.32,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3990.099,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente de listo de d\u00f3lares",
            "start": 3994.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de zona de medios globales presidente",
            "start": 3996.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con esta oleada de mujeres para el l\u00ednea",
            "start": 3998.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y no ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que llegara una",
            "start": 4000.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mujer o donde al y nadie",
            "start": 4002.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que estuviera llegando tambi\u00e9n una mujer",
            "start": 4005.39,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "al cargo pero no sabemos cuando hay este",
            "start": 4007.16,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "el vencimiento",
            "start": 4014.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4017.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los cargos y algunos corresponde hacer",
            "start": 4019.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la propuesta al ejecutivo y otros los",
            "start": 4024.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "proponen directamente el senado no s\u00e9",
            "start": 4027.65,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l sea el caso este pero s\u00ed",
            "start": 4030.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4036.559,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a que se cuide mucho",
            "start": 4038.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el que sea",
            "start": 4044.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personas honestas hombres son mujeres",
            "start": 4046.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 4052.829,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el conocimiento",
            "start": 4057.08,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 4060.09,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4062.289,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se hayan doctorado en una universidad",
            "start": 4064.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 4066.989,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n los principios los ideales la",
            "start": 4069.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4075.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es que el problema de m\u00e9xico el",
            "start": 4078.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principal problema de m\u00e9xico es la",
            "start": 4082.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4083.76,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 4087.579,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos sean",
            "start": 4090.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 4093.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esa es la gran transformaci\u00f3n",
            "start": 4096.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4100.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante todo",
            "start": 4102.069,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s es accesorio",
            "start": 4106.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es complementario",
            "start": 4109.489,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "pero si se destierra la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 4111.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se lleva a cabo una gran",
            "start": 4114.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que ese es el objetivo",
            "start": 4117.659,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "que perseguimos imag\u00ednense c\u00f3mo iba a",
            "start": 4121.31,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "salir adelante el pa\u00eds",
            "start": 4126.75,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "si las grandes corporaciones que ten\u00edan",
            "start": 4129.109,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "secuestrado al gobierno",
            "start": 4134.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 4136.95,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si ten\u00eda que pagar impuestos",
            "start": 4142.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ahora si la plebe",
            "start": 4145.969,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4148.54,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los narcos",
            "start": 4150.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el pueblo raso",
            "start": 4153.299,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y los de arriba no",
            "start": 4156.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque estamos saliendo adelante",
            "start": 4163.94,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde salen los fondos para las",
            "start": 4166.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de bienestar",
            "start": 4171.569,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pues de no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4174.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "repito 750.000 millones de pesos se han",
            "start": 4180.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cobrado",
            "start": 4184.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4187.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y rezagos",
            "start": 4189.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4194.03,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4196.05,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se ha pedido deuda adicional",
            "start": 4197.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no se ha contratado deuda adicional",
            "start": 4202.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por eso no ha habido gasolinazos",
            "start": 4205.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso no han aumentado los impuestos",
            "start": 4212.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4221.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "da\u00f1aba mucho la colch\u00f3n",
            "start": 4223.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "era lo que daba al traste con todo",
            "start": 4226.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no casaba y el presupuesto",
            "start": 4231.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 4235.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "todo se pagaba con sobreprecio",
            "start": 4238.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tambi\u00e9n muchos lujos",
            "start": 4247.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo esto de los fidecomisos que los",
            "start": 4250.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "defendieron tanto",
            "start": 4253.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es este 90 fidecomisos en el con la",
            "start": 4255.45,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "conacyt 90",
            "start": 4260.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y entregaban el dinero",
            "start": 4264.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nadie a rendir cuentas",
            "start": 4266.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y se supon\u00eda que era para",
            "start": 4270.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n para",
            "start": 4274.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la ciencia y la tecnolog\u00eda",
            "start": 4278.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4280.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4282.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hac\u00edan algo era construir",
            "start": 4284.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 4288.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para la ciencia y la tecnolog\u00eda",
            "start": 4292.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "construcciones muchas veces este",
            "start": 4297.14,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "dejadas sin terminar en proceso",
            "start": 4300.74,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimas tambi\u00e9n contratos",
            "start": 4306.67,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "entregados a partir de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4310.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues todo eso se est\u00e1 terminando y nos",
            "start": 4315.44,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "alcanza el presupuesto",
            "start": 4318.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y vamos bien",
            "start": 4321.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces por eso es el enojo no pero",
            "start": 4323.59,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante y comentar que",
            "start": 4327.9,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambio se da el 10 de diciembre del",
            "start": 4332.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "linaje y bueno en otro pero no s\u00e9 si",
            "start": 4334.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros s\u00ed",
            "start": 4337.14,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "es este propuesta nuestra as\u00ed vamos a",
            "start": 4341.17,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y procurar que sea una gente honrada",
            "start": 4346.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre todo en estos organismos",
            "start": 4349.48,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 se han dedicado a hacerse de",
            "start": 4353.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la vista gorda",
            "start": 4358.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que esa fue otra caracter\u00edstica del",
            "start": 4360.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal para simular de que",
            "start": 4363.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se combat\u00eda la corrupci\u00f3n para simular",
            "start": 4366.7,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda transparencia",
            "start": 4369.16,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "empezaron a crear organismos",
            "start": 4372.219,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el organismo de la transparencia siempre",
            "start": 4376.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo digo este se inaugur\u00f3",
            "start": 4378.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "resolviendo mantener en secreto las",
            "start": 4386.39,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "condonaciones de impuestos",
            "start": 4390.26,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que se dieron durante el gobierno de",
            "start": 4392.889,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vicente fox",
            "start": 4394.899,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4398.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "su momento estelar fue cuando tambi\u00e9n",
            "start": 4399.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 mantener en secreto",
            "start": 4403.19,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n de odebrecht",
            "start": 4405.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto cuesta mantener ese organismo",
            "start": 4411.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dinero del presupuesto que es",
            "start": 4414.9,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 4417.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 4419.019,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "pero los directivos consejeros",
            "start": 4422.6,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se dan la gran pista",
            "start": 4427.13,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 sirven estos organismos",
            "start": 4431.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "son floreros",
            "start": 4435.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y antes para simular",
            "start": 4438.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de que de esta manera el gobierno se",
            "start": 4440.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preocupaba para que no",
            "start": 4443.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tuviera corrupci\u00f3n",
            "start": 4447.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 4450.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este se termina la simulaci\u00f3n",
            "start": 4452.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "yo creo que todo esto viene de tiempo",
            "start": 4456.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s tambi\u00e9n para los historiadores",
            "start": 4460.41,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 4464.94,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "el que se pueda constatar el origen de",
            "start": 4467.239,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 4472.639,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 4474.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds yo creo que se origin\u00f3",
            "start": 4477.33,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "todo el modelo de simulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4481.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 4484.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no pudo la revoluci\u00f3n con eso",
            "start": 4487.39,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "porfirio fue el art\u00edfice el creador",
            "start": 4490.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del modelo de simulaci\u00f3n",
            "start": 4495.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4498.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y se dejaba de",
            "start": 4501.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este cumplir con la constituci\u00f3n en el",
            "start": 4503.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 4507.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s que se cumple en la forma",
            "start": 4510.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y se violaba en el fondo",
            "start": 4513.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4516.14,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n establec\u00eda que el",
            "start": 4517.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente deb\u00eda de rendir un informe",
            "start": 4519.639,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "cada seis meses",
            "start": 4521.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4525.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba el informe",
            "start": 4527.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y funcionaban los tres poderes nada m\u00e1s",
            "start": 4531.96,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que el poder de los poderes tiene el",
            "start": 4534.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 4536.969,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "pero eso se mantuvo si \u00e9ste",
            "start": 4540.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "continuo",
            "start": 4546.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4548.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y manej\u00e1ndose",
            "start": 4550.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos los cambios",
            "start": 4554.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el tema presidente de investigaci\u00f3n pues",
            "start": 4557.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "david monreal \u00e1vila quiere ser",
            "start": 4560.27,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gobernador de zacatecas bajo las siglas",
            "start": 4562.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de morena pero est\u00e1 siendo investigado",
            "start": 4563.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4566.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y por el \u00f3rgano interno de control de la",
            "start": 4567.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura y desarrollo",
            "start": 4570.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rural por el presunto desv\u00edo de al menos",
            "start": 4572.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "10 mil millones de pesos la auditor\u00eda",
            "start": 4574.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n decret\u00f3 que",
            "start": 4576.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuando david monreal era responsable del",
            "start": 4578.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa cr\u00e9dito ganadera la palabra en",
            "start": 4581.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "el cual entreg\u00f3 ganado viejo y pose",
            "start": 4584.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enferma el presidente podr\u00eda pedirle a",
            "start": 4586.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica irma",
            "start": 4588.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval que podr\u00eda venir a la",
            "start": 4591.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para darnos el estatus de esta",
            "start": 4593.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si se est\u00e1n haciendo todas",
            "start": 4595.369,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "las investigaciones pero",
            "start": 4598.309,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "dejemos de tomar en cuenta qu\u00e9",
            "start": 4601.83,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "hay elecciones",
            "start": 4606.369,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste se acusa",
            "start": 4610.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra a los posibles",
            "start": 4614.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 4617.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esto sucede en todos los partidos",
            "start": 4619.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4622.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "kellogg",
            "start": 4624.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a tienda",
            "start": 4627.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica y existe",
            "start": 4630.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a fiscal\u00eda",
            "start": 4635.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de anticorrupci\u00f3n",
            "start": 4637.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se acuda a estas instancias",
            "start": 4640.949,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "pero que se act\u00fae con seriedad",
            "start": 4645.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que no haya pol\u00edtica y 10 que no porque",
            "start": 4648.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "va a competir",
            "start": 4651.99,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por un cargo y voy a aprovechar para",
            "start": 4654.82,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tirarle el lodo",
            "start": 4658.869,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque en una de esas",
            "start": 4662.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este me puede ganar",
            "start": 4667.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4671.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "vamos a mancharlo",
            "start": 4673.03,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la verdad eso no funciona",
            "start": 4677.5,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de esa politiquer\u00eda no tiene este",
            "start": 4682.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ning\u00fan efecto",
            "start": 4686.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos atacaron a",
            "start": 4690.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4693.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a aquella de que yo era un",
            "start": 4695.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "peligro para m\u00e9xico que es parecido a lo",
            "start": 4697.849,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 4700.039,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "pero nadie",
            "start": 4703.8,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "habr\u00eda este recibido",
            "start": 4706.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tantos ataques",
            "start": 4713.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuando estaban los medios en su apogeo",
            "start": 4717.32,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sobre todo las televisoras",
            "start": 4721.03,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima de goebbels de que una",
            "start": 4724.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mentira que se repite muchas veces se",
            "start": 4728.469,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "puede convertir en verdad",
            "start": 4730.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "peligro para m\u00e9xico peligro para mexico",
            "start": 4736.309,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "peligro para mexico",
            "start": 4739.129,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "los mismos de ahora sector empresarial",
            "start": 4741.42,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no todos los empresarios sino los este",
            "start": 4745.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 4750.09,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "representantes financiando",
            "start": 4752.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 4756.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los mensajes",
            "start": 4759.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los vamos a poner aqu\u00ed",
            "start": 4763.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estaban las bicicletas",
            "start": 4769.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estacionada as\u00ed",
            "start": 4773.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no puedo abordar un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 4776.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se cre\u00eda la bicicleta",
            "start": 4778.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se quedan las bardas",
            "start": 4781.429,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "se cerraban las cortinas de los negocios",
            "start": 4784.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero con todo",
            "start": 4790.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues tuvo alg\u00fan efecto pero al final",
            "start": 4796.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tuvieron que recorrer recurrir al fraude",
            "start": 4802.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para robarse el derecho",
            "start": 4805.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces eso no no ayuda",
            "start": 4808.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "este hay que tenerle confianza al pueblo",
            "start": 4812.74,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "y que sea el pueblo el que decida",
            "start": 4817.48,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de est\u00e9 pensando de qu\u00e9 se va a",
            "start": 4821.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manipular al pueblo",
            "start": 4826.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4830.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "si se acusa a alguien",
            "start": 4832.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que quiere ser candidato",
            "start": 4836.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es hasta de mal gusto",
            "start": 4839.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya no deber\u00edan de",
            "start": 4843.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo esas pr\u00e1cticas pero",
            "start": 4846.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n somos libres que cada quien",
            "start": 4849.54,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "exprese sar",
            "start": 4853.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4865.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el tema hablabas un",
            "start": 4868.139,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "momento de la alianza y hace una semana",
            "start": 4871.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en baja california se refiri\u00f3 tambi\u00e9n a",
            "start": 4874.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este tema de la alianza y por ello la",
            "start": 4876.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de quejas del ine considera que",
            "start": 4879.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son declaraciones que podr\u00edan vulnerar",
            "start": 4882.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el principio de igualdad en la contienda",
            "start": 4885.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "en ese momento en baja california dijo",
            "start": 4887.59,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "usted que esta alianza fue ser\u00e1 para",
            "start": 4889.989,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfrentar por supuesto a la",
            "start": 4892.899,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted no permitir\u00eda",
            "start": 4894.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cilmente que hubiera retrocesos",
            "start": 4896.379,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta donde puede usted declarar sin que",
            "start": 4898.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las autoridades electorales consideren",
            "start": 4901.719,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que esto puede ser violatorio de la ley",
            "start": 4904.659,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y considerarse como una intromisi\u00f3n",
            "start": 4909.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "electoral yo creo que \u00e9ste yo tengo el",
            "start": 4910.829,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4915.07,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y expresarme",
            "start": 4916.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es el derecho de manifestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4918.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 4923.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4926.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ir en contra",
            "start": 4928.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4931.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el proyecto que represento inclusive en",
            "start": 4933.68,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "contra \u00e9ste",
            "start": 4938.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de mi persona",
            "start": 4941.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y no estoy inventando nada",
            "start": 4944.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 4948.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sostienen",
            "start": 4951.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es contra m\u00ed",
            "start": 4953.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y es evidente",
            "start": 4957.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que por eso es que se est\u00e1n agrupando se",
            "start": 4960.289,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aliando",
            "start": 4962.78,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4966.559,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "yo creo que si tengo la libertad",
            "start": 4968.309,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y la debo dejar s\u00e9",
            "start": 4973.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4976.35,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aclarar argumentar",
            "start": 4978.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y replicar",
            "start": 4987.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora si me dicen que ya no debo",
            "start": 4992.39,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "este decir nada",
            "start": 4998.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aunque me est\u00e9n atacando",
            "start": 5002.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s que lo fundamenten",
            "start": 5007.309,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y ya entonces me quedar\u00eda callado",
            "start": 5010.13,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estoicamente",
            "start": 5013.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aguantando los ataques",
            "start": 5015.929,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "pero consider\u00f3 que eso no",
            "start": 5019.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5023.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "equitativo que ser\u00eda injusto que ser\u00eda",
            "start": 5029.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quitarme mi libertad",
            "start": 5033.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de alguna manera formal a este llamado",
            "start": 5038.88,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que hacen en la comisi\u00f3n de quejas del",
            "start": 5041.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ine para ti en ese sentido de que est\u00e9",
            "start": 5044.05,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "hay una oposici\u00f3n que no solo",
            "start": 5050.02,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "y cuestiona",
            "start": 5057.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "partidos y no cuestionar directamente al",
            "start": 5060.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gobierno y cuestionar al presidente",
            "start": 5064.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que por eso",
            "start": 5067.51,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "yo respondo",
            "start": 5069.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si consideran",
            "start": 5071.969,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que no debo de responder",
            "start": 5075.58,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "que no debo de este",
            "start": 5079.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejercer mi libertad",
            "start": 5083.039,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pues que lo expresen",
            "start": 5085.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la autoridad competente",
            "start": 5089.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "preguntarle el presidente por otro lado",
            "start": 5093.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la subcontrataci\u00f3n si",
            "start": 5095.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya hay un acuerdo para el outsourcing",
            "start": 5098.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para que se entre en vigor o se apruebe",
            "start": 5100.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o y que estar\u00edamos",
            "start": 5103.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "viviendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas si hoy nos",
            "start": 5105.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a reunir de nuevo",
            "start": 5108.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya en esta semana",
            "start": 5115.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5120.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5121.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro pero ya esta",
            "start": 5124.27,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "semana se resuelve este diferendo est\u00e1",
            "start": 5127.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 5135.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 dando con la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5137.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque estamos dialogando porque el",
            "start": 5140.349,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es este convencer no imponer",
            "start": 5142.659,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "y estamos en muy buenos t\u00e9rminos ya",
            "start": 5148.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "logando con el sector empresarial para",
            "start": 5151.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5154.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no se afecte a los trabajadores con la",
            "start": 5157.15,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5161.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 5163.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5166.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de que se tiene que atender",
            "start": 5168.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "problema eso no hay duda",
            "start": 5172.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5176.44,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se ha abusado",
            "start": 5178.19,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5180.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las normas actuales",
            "start": 5181.749,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no es posible que se despida a tantos",
            "start": 5184.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajadores en el mes de diciembre de",
            "start": 5188.05,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o s\u00f3lo para no reconocerles",
            "start": 5190.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sus derechos laborales",
            "start": 5197.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sus aguinaldos reparto utilidades y",
            "start": 5200.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otras prestaciones eso no",
            "start": 5204.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s para no pagar tambi\u00e9n",
            "start": 5206.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gotas",
            "start": 5211.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el infonavit en el seguro social todo",
            "start": 5213.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que afecta a los trabajadores",
            "start": 5217.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 5220.72,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "no se puede permitir que es una",
            "start": 5222.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 5224.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y significar\u00eda complicidad de parte de",
            "start": 5227.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nosotros el saber que se est\u00e1 cometiendo",
            "start": 5230.53,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un il\u00edcito",
            "start": 5234.15,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1n violando derechos a los",
            "start": 5237.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5241.81,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y no hacer nada",
            "start": 5244.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5250.679,
            "duration": 2.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5252.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5253.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n de parte de los",
            "start": 5255.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empresarios ellos est\u00e1n de acuerdo en",
            "start": 5258.0,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que este no deben de haber estas",
            "start": 5261.09,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 5265.469,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "lo que ellos quieren es que se pueda",
            "start": 5267.7,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "diferenciar entre los que necesitan esa",
            "start": 5271.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n por la especialidad de",
            "start": 5276.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "algunas empresas y los que utilizan este",
            "start": 5279.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mecanismo para afectar a los",
            "start": 5283.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5287.68,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que estamos",
            "start": 5289.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "resolviendo y finalmente preguntarle ya",
            "start": 5290.969,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pemex inform\u00f3 de la cancelaci\u00f3n de estos",
            "start": 5294.659,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5296.88,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "de su de su prima a usted que lee que",
            "start": 5298.449,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reporte le dieron c\u00f3mo fue que se",
            "start": 5301.389,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "otorgaron si hubo algo de lo que pas\u00f3",
            "start": 5303.369,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5308.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado me vio el director de",
            "start": 5310.199,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pemex y me dijo hay aqu\u00ed un posible",
            "start": 5314.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses",
            "start": 5318.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n",
            "start": 5321.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que no se otorgar\u00e1n los contratos",
            "start": 5323.25,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y al parecer no se otorgan",
            "start": 5327.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esos contratos",
            "start": 5331.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 5334.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5336.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "mi prima tiene una empresa ven\u00eda",
            "start": 5339.05,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "contratando con pemex de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5342.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este se re\u00fane se asocia con otras",
            "start": 5347.85,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "empresas ya no aparece ella como la",
            "start": 5353.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5360.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "participan en otras licitaciones",
            "start": 5362.01,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y se le entrega el contrato a varias",
            "start": 5366.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "empresas entre esas empresas la de mi",
            "start": 5371.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "prima",
            "start": 5375.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces en pemex no se dieron cuenta",
            "start": 5376.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5382.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hubo misi\u00f3n",
            "start": 5385.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y este se entreg\u00f3 el contrato",
            "start": 5388.82,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "o los contratos estos entonces cuando el",
            "start": 5392.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "director de pemex me informa pues lo que",
            "start": 5396.389,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "le digo es",
            "start": 5400.119,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "es que se act\u00fae de conformidad con la",
            "start": 5402.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5404.21,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5405.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5408.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces he dicho de que aunque se trate",
            "start": 5412.789,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de familiares",
            "start": 5415.909,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "no va a haber corrupci\u00f3n no va a haber",
            "start": 5418.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5421.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5424.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste afecte la transformaci\u00f3n de",
            "start": 5426.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5430.38,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "a pemex este",
            "start": 5433.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en el sentido de que debieron cuidar eso",
            "start": 5436.409,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues",
            "start": 5443.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5448.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5451.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de que cuando me lo",
            "start": 5453.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 5455.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "respondo de que no",
            "start": 5457.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y eso pues me da la tranquilidad de",
            "start": 5464.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 5466.699,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 5469.67,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no soy corrupto",
            "start": 5471.719,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es el problema que tienen mis",
            "start": 5475.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5479.449,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que le pueden buscar y buscar y buscar y",
            "start": 5481.469,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "me ha interesado el dinero",
            "start": 5487.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no es como ellos pues",
            "start": 5492.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "puede ser un periodista pero este",
            "start": 5498.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5503.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5505.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5508.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n o el gusto de vivir en",
            "start": 5510.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "residencias y de tener departamentos en",
            "start": 5514.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 5519.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sus dioses el dinero",
            "start": 5523.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces yo no",
            "start": 5527.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tengo esos gustos",
            "start": 5530.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nunca me ha interesado el dinero",
            "start": 5534.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que nadie se ofenda siempre",
            "start": 5539.42,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "digo que no todo el que tiene es malvado",
            "start": 5543.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque hay quienes han hecho su",
            "start": 5548.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "patrimonio de conformidad con la ley",
            "start": 5550.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con su trabajo",
            "start": 5555.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "incluso que invierte en generan empleos",
            "start": 5558.219,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y merecen respeto",
            "start": 5561.539,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero hay otros",
            "start": 5566.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que hacen dinero de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 5571.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 5573.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo estoy en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5577.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de los empresarios",
            "start": 5580.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro de los verdaderos",
            "start": 5584.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "empresarios porque hay quienes son",
            "start": 5587.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 5591.179,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "no son empresarios",
            "start": 5594.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero bueno esa es la informaci\u00f3n",
            "start": 5601.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias muy",
            "start": 5610.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas son rams\u00e9s ancira el",
            "start": 5612.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "representante de corresponsal en m\u00e9xico",
            "start": 5615.41,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de los \u00e1ngeles p\u00e9rez",
            "start": 5618.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "periodista especializado en el tema de",
            "start": 5619.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y premio nacional",
            "start": 5622.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de literatura testimonial carlos",
            "start": 5625.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "montemayor por lo cual mis preguntas van",
            "start": 5627.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfocadas a ese aspecto y le agradezco",
            "start": 5630.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho su respuesta",
            "start": 5633.169,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por ello tengo dos preguntas pero la",
            "start": 5636.599,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "primera tiene que ver con el asunto de",
            "start": 5640.679,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los presuntos culpables sobre lado de",
            "start": 5644.429,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "los fabricantes los culpables fabricados",
            "start": 5647.939,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "el estado mexicano ha sido se\u00f1alado en",
            "start": 5652.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "naciones unidas por detenciones",
            "start": 5657.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arbitrarias torturas y largas prisiones",
            "start": 5660.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "preventivas usted ha dado respuesta",
            "start": 5663.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "favorable en algunos casos sin embargo",
            "start": 5666.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las personas siguen en prisi\u00f3n uno de",
            "start": 5667.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos casos es el de georges kuri play\u00f3n",
            "start": 5670.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de la opini\u00f3n de la onu en",
            "start": 5673.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2017 su gobierno a trav\u00e9s de la",
            "start": 5675.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n reconoci\u00f3 su",
            "start": 5678.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inocencia en el a\u00f1o de 2019 a\u00fan as\u00ed una",
            "start": 5681.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "juez sin ninguna evidencia lo volvi\u00f3 a",
            "start": 5685.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentenciar por un homicidio o el hijo de",
            "start": 5687.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la periodista judith valenzuela del r\u00edo",
            "start": 5690.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de r\u00edodoce su hijo rafael m\u00e9ndez",
            "start": 5692.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "valenzuela quien siendo inocente ya",
            "start": 5695.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 su condena por delitos",
            "start": 5698.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fabricados durante el gobierno de",
            "start": 5699.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y sigue preso a este joven no",
            "start": 5702.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuvieron en el estado de mexico seis",
            "start": 5705.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "horas quebr\u00e1ndole dedo al dedo este",
            "start": 5707.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hasta que se confiesa la culpable",
            "start": 5710.69,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n el caso de luis salvador",
            "start": 5713.699,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escart\u00edn que lleva 18 a\u00f1os en prisi\u00f3n",
            "start": 5715.979,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con delitos fabricados y ya se",
            "start": 5718.499,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "encuentra en tiempo de obtener",
            "start": 5721.679,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "beneficios de liberaci\u00f3n pero saldos ha",
            "start": 5722.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "negado son muchos casos que est\u00e1n",
            "start": 5724.889,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deteniendo a la corrupci\u00f3n de los jueces",
            "start": 5727.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje les puede dar a sus v\u00edctimas",
            "start": 5729.749,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y habr\u00eda la posibilidad del indulto",
            "start": 5733.019,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidencial y los \u00e1ngeles p\u00e9rez no",
            "start": 5737.039,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen los pelos de la burra en la mano",
            "start": 5740.579,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiene los expedientes completos con",
            "start": 5742.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pruebas cient\u00edficas que ponemos a",
            "start": 5745.11,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 5747.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n dec\u00eda usted hace un momento",
            "start": 5748.979,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "citando a gran lincoln que no se puede",
            "start": 5752.15,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar a todo el pueblo todo el tiempo",
            "start": 5754.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y es cierto sin embargo la se\u00f1ora isabel",
            "start": 5756.57,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "miranda por ejemplo lleva 15 a\u00f1os",
            "start": 5759.119,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando a las autoridades presentando",
            "start": 5761.729,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dos actas de defunci\u00f3n de la misma",
            "start": 5764.729,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "persona con dos meses de diferencia",
            "start": 5767.369,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presentando una gota de sangre que",
            "start": 5770.57,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "corresponde a una mujer haci\u00e9ndola pasar",
            "start": 5772.979,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con un hombre una gota de sangre con el",
            "start": 5774.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "adn",
            "start": 5778.409,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "a las 4 despu\u00e9s se descubre que el hijo",
            "start": 5779.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no era hijo biol\u00f3gico de wallace en fin",
            "start": 5781.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una serie de cuestiones de impunidad que",
            "start": 5785.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 puede hacer la",
            "start": 5788.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidencia porque sabemos del respeto",
            "start": 5790.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por el poder elegir este judicial sin",
            "start": 5792.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "embargo es uno de los poderes m\u00e1s",
            "start": 5795.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corruptos del mundo y en este pa\u00eds",
            "start": 5796.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se sigue siendo culpable hasta",
            "start": 5799.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se demuestre la inocencia muchas",
            "start": 5802.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente si mire este",
            "start": 5804.66,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tema ya no los trataron la semana pasada",
            "start": 5808.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "vino la mam\u00e1 de el joven que est\u00e1",
            "start": 5812.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "detenido creo que es el caso de una",
            "start": 5816.89,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "periodista de sinaloa",
            "start": 5822.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se le pidi\u00f3 a la secretaria de",
            "start": 5825.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gobernacion que atendiera este asunto de",
            "start": 5828.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nueva cuenta segunda llamada segunda",
            "start": 5833.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llamada y para la secretar\u00eda de",
            "start": 5836.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que se atienda",
            "start": 5839.8,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "este asunto y te quiero pedir que",
            "start": 5842.69,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas ram\u00edrez se busque que hoy",
            "start": 5848.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mismo te reciban la secretaria de",
            "start": 5854.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 5857.7,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me importa mucho",
            "start": 5859.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 5862.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que se atienda esto ya no quiero",
            "start": 5865.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "seguirlo escuchando",
            "start": 5869.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es decir quiero que se resuelva y s\u00ed no",
            "start": 5872.26,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "este es posible legalmente que venga",
            "start": 5877.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria de gobernacion que",
            "start": 5881.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explique por qu\u00e9 razones est\u00e1n detenidos",
            "start": 5883.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 5886.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se ha demostrado son inocentes",
            "start": 5889.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "te parece me parece muy bien le quiero",
            "start": 5892.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "agradecer no le voy a hacer la segunda",
            "start": 5895.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pregunta porque pues nos ha dado mucha",
            "start": 5897.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n esta respuesta que",
            "start": 5901.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recibimos de usted y pues solamente",
            "start": 5903.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "quisiera recomendarle porque tendremos",
            "start": 5906.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesitar\u00eda 50 d\u00edas 50 conferencias de",
            "start": 5908.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prensa para decirle de cada una de las",
            "start": 5911.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas del gobierno de felipe calder\u00f3n",
            "start": 5914.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y de felipe y de pe\u00f1a nieto que est\u00e1n en",
            "start": 5916.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n solamente con la prueba de la",
            "start": 5920.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tortura desde miguel de la madrid se",
            "start": 5922.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dijo que la confesi\u00f3n dejaba de ser una",
            "start": 5925.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "prueba v\u00e1lida para cualquier delito y",
            "start": 5928.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin embargo sigue habiendo decenas o",
            "start": 5931.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "centenares de personas presas por haber",
            "start": 5934.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de este sufrido torturas uno de ellos de",
            "start": 5938.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esos casos nada m\u00e1s inventado por miguel",
            "start": 5941.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel mancera es el caso de narvarte",
            "start": 5944.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde es imposible que tres j\u00f3venes se",
            "start": 5946.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hayan cometido con tal brutalidad los",
            "start": 5949.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes entre los cuales se encuentra",
            "start": 5952.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el de un periodista rub\u00e9n espinoza",
            "start": 5954.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y solamente se da como prueba que haya",
            "start": 5957.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenido el n\u00famero telef\u00f3nico de una de",
            "start": 5960.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las de las v\u00edctimas este joven que era",
            "start": 5963.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "abraham torres tranquilino que hab\u00eda",
            "start": 5965.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sido un joven que hab\u00eda querido servir a",
            "start": 5967.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds y a la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 5970.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inscribi\u00e9ndose como polic\u00eda un culpable",
            "start": 5971.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "fabricado poniendo a gritos de se\u00f1oras",
            "start": 5974.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el reclusorio oriente dici\u00e9ndoles que",
            "start": 5978.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estaban violando a su madre ya su",
            "start": 5981.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hermana entonces hay mucho trabajo y",
            "start": 5983.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que nos permita como",
            "start": 5986.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "periodistas investigadores ponerla a",
            "start": 5988.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de las autoridades",
            "start": 5990.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "correspondientes si quedamos en eso y",
            "start": 5992.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este yo espero un informe de la",
            "start": 5995.46,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion la semana",
            "start": 5999.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 6004.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "te parece pero hoy establezcan",
            "start": 6005.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y que se vean estos asuntos",
            "start": 6008.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 6019.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "berenice detalles del diario nacional 11",
            "start": 6021.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bueno pues ya hay un aprendido m\u00e1s de",
            "start": 6024.5,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "este tema de la estafa maestra y bueno",
            "start": 6029.07,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "pues hay esta persona est\u00e9 bueno pues",
            "start": 6033.45,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 700 millones de",
            "start": 6038.929,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pesos que desvi\u00f3 de la secretaria de",
            "start": 6041.209,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desarrollo social para a trav\u00e9s de la",
            "start": 6043.579,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de morelos y bueno",
            "start": 6047.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues ya le hab\u00eda comentado esta",
            "start": 6051.619,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n sin embargo no hemos sabido",
            "start": 6053.36,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que se recupere nada de esos recursos ya",
            "start": 6057.11,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hay detenidos",
            "start": 6061.429,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si usted tiene informaci\u00f3n con respecto",
            "start": 6064.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a esto y si me permite una segunda",
            "start": 6066.499,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "pregunta pues no es un asunto que tiene",
            "start": 6069.32,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "sus manos la fiscal\u00eda este general de la",
            "start": 6074.01,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "republica de ellos est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6079.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todas estas investigaciones a ellos les",
            "start": 6082.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "corresponde y a m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 6085.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 6091.29,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sobre la recuperaci\u00f3n",
            "start": 6092.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de los bienes",
            "start": 6096.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6099.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con todas estas investigaciones",
            "start": 6101.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se han logrado recuperar bienes y se han",
            "start": 6106.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "logrado recuperar lo robado",
            "start": 6110.58,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que eso s\u00ed este por ley debe de llegar",
            "start": 6113.73,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "al ejecutivo",
            "start": 6120.0,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 6122.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "entregarse al instituto para devolverle",
            "start": 6124.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 6128.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo lo que la fiscal\u00eda",
            "start": 6131.59,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y obtiene",
            "start": 6135.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene que pasarse",
            "start": 6137.699,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 6141.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo real entonces por eso si estoy",
            "start": 6143.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "interesado en saber c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 6145.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 6149.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 obteniendo por el combate",
            "start": 6152.869,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n que tiene a su cargo la",
            "start": 6158.269,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 6160.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este fiscal general alejandro gertz",
            "start": 6162.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "manero su hombre y recto",
            "start": 6166.7,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo considero honesto",
            "start": 6169.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y seguramente",
            "start": 6173.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "da a este a tomar nota aunque \u00e9l es",
            "start": 6177.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "independiente es aut\u00f3nomo",
            "start": 6180.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero de manera amigable",
            "start": 6185.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 6191.719,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pienso a informar sobre",
            "start": 6193.469,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuanto se ha obtenido cu\u00e1nto se ha",
            "start": 6196.989,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "recuperado ser\u00eda muy bueno que se",
            "start": 6200.139,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "supiera en dos a\u00f1os",
            "start": 6204.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "cuanto se ha recuperado",
            "start": 6209.67,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de bienes que s\u00e9",
            "start": 6212.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "incautado a la delincuencia tanto la",
            "start": 6216.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada como a la",
            "start": 6220.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco un informe",
            "start": 6223.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sobre este tema ser\u00eda importantes ser\u00eda",
            "start": 6226.18,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "bien recibido si es gracias en el",
            "start": 6231.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente y por otro lado pedirle si",
            "start": 6235.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted tiene los avances de c\u00f3mo va el",
            "start": 6238.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tema de notimex bueno pues ya los",
            "start": 6241.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadores pues estamos a fin de a\u00f1o",
            "start": 6244.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no van a recibir aguinaldo no han",
            "start": 6247.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cobrado est\u00e1 en una situaci\u00f3n cr\u00edtica y",
            "start": 6250.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justamente estamos en pandemia crisis",
            "start": 6254.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entonces de verdad s\u00ed es",
            "start": 6256.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando con",
            "start": 6260.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta empresa y del estado me voy a",
            "start": 6263.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6267.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "este voy a darles a conocer c\u00f3mo va lo",
            "start": 6268.89,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "del conflicto la huelga en notimex si",
            "start": 6274.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupadas muchos de ellos pues",
            "start": 6278.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no van a recibir pues su aguinaldo tiene",
            "start": 6280.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un salario algunos tienen est\u00e1n en",
            "start": 6283.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resistencia tienen campamentos y a la",
            "start": 6285.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intemperie entonces pues s\u00ed es",
            "start": 6289.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante que se resuelva esta",
            "start": 6292.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n sobre todo para la que usted",
            "start": 6295.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se resuelve y vuelvo a hacer un llamado",
            "start": 6297.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo a que busque un acuerdo",
            "start": 6298.98,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6303.1,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6304.949,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6305.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6308.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "polariza tanto a veces y hay",
            "start": 6313.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "defensas",
            "start": 6319.309,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de un lado y de otro que ya se dificulta",
            "start": 6321.34,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo no el buscar un acuerdo",
            "start": 6327.07,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "por eso es importante tener en cuenta",
            "start": 6331.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de perdonar",
            "start": 6337.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la junta de gobierno presidente",
            "start": 6340.69,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "y que este se perdonen",
            "start": 6344.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y que se llegue a un acuerdo a un",
            "start": 6348.76,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 6350.62,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "digo a un di\u00e1logo y un acuerdo con",
            "start": 6352.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6354.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor pero bueno ya vamos a",
            "start": 6356.44,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "nosotros a informar",
            "start": 6359.41,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esto va a tener que hacer as\u00ed",
            "start": 6363.679,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "si no se ponen de acuerdo creo que",
            "start": 6367.51,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "corresponde a la secretaria del trabajo",
            "start": 6372.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 6375.909,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "eso es lo que se puede hacer ojal\u00e1 y lo",
            "start": 6378.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "podamos hacer antes de la navidad",
            "start": 6381.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas el",
            "start": 6391.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viernes anterior bueno usted hizo un",
            "start": 6393.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llamado urgente a la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 6395.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo a los capitalinos para que no",
            "start": 6397.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "salgan de sus casas salvo lo",
            "start": 6398.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "indispensable el fin de semana vimos que",
            "start": 6400.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de alguna manera algunos no no",
            "start": 6403.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escucharon el llamado no no sabemos si",
            "start": 6405.68,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no les interes\u00f3 no sabemos ten\u00edan",
            "start": 6408.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "urgencia tal vez por hacer compras",
            "start": 6410.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "navide\u00f1as pero s\u00ed lo hicieron algunas",
            "start": 6412.14,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "calles del centro hist\u00f3rico pues llenas",
            "start": 6413.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de gente vimos tambi\u00e9n por ejemplo",
            "start": 6415.739,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "feligreses que bueno pues no van a poder",
            "start": 6417.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acudir a la bas\u00edlica de guadalupe del 10",
            "start": 6419.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al 13 y bueno lo est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 6421.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "largas filas y tambi\u00e9n incluso bueno",
            "start": 6423.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues aficiones de f\u00fatbol que acudieron a",
            "start": 6425.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuera de estadios a pues a congregarse",
            "start": 6428.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como interpreta usted estas actitudes",
            "start": 6431.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n teniendo ante un llamado",
            "start": 6435.0,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "urgente",
            "start": 6437.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s diciendo que bueno pues es",
            "start": 6439.15,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ellos s\u00ed pero a final de",
            "start": 6442.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuentas de alguna manera no dejan de",
            "start": 6444.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "generar tambi\u00e9n un riesgo para la",
            "start": 6446.23,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se est\u00e1n cuidando no porque",
            "start": 6448.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "algunos convergen hasta en transporte",
            "start": 6450.219,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por decirlo de alguna manera",
            "start": 6452.14,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "como lo interpreta usted bueno yo voy a",
            "start": 6453.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 6455.949,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "llamando de manera respetuosa a que nos",
            "start": 6458.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuidemos",
            "start": 6462.62,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya lo expres\u00e9 creo que",
            "start": 6466.71,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mientras no se tenga la vacuna",
            "start": 6471.329,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "la \u00fanica defensa la \u00fanica forma",
            "start": 6476.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6480.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 6483.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es que nos cuidemos nosotros mismos",
            "start": 6486.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6494.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "muchas opciones muchos remedios pero en",
            "start": 6496.739,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "esencia es",
            "start": 6501.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos",
            "start": 6502.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de cada uno",
            "start": 6506.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se haga cargo de cuidarse y que tambi\u00e9n",
            "start": 6508.82,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cuidemos a los dem\u00e1s",
            "start": 6513.01,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "entonces esto tiene que ser",
            "start": 6517.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6522.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la actitud",
            "start": 6523.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 6527.13,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este tenerle confianza a la gente",
            "start": 6534.5,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque como lo expres\u00e9",
            "start": 6539.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico y en todo el",
            "start": 6543.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el pueblo es muy",
            "start": 6545.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "educado muy respetuoso",
            "start": 6550.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo con quienes se",
            "start": 6555.619,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "sostienen de que el pueblo",
            "start": 6559.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ese responsable",
            "start": 6564.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no creo en eso",
            "start": 6567.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mi pueblo es",
            "start": 6571.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy educado muy responsable",
            "start": 6574.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de este y ayudado siempre",
            "start": 6582.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir haciendo el",
            "start": 6587.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 6590.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para que nos cuidemos",
            "start": 6591.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sobre todo en este mes",
            "start": 6595.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las celebraciones",
            "start": 6600.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por el d\u00eda de la virgen",
            "start": 6602.92,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "por las pre posadas posadas",
            "start": 6606.57,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "la navidad",
            "start": 6612.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la capital",
            "start": 6615.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la costumbre",
            "start": 6620.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es pasar en familia",
            "start": 6623.15,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "la navidad",
            "start": 6626.53,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y nadie sale",
            "start": 6630.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "antes del 24",
            "start": 6632.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 6635.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6637.53,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "del 12 al 24",
            "start": 6639.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero d\u00eda de la navidad",
            "start": 6647.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la nochebuena",
            "start": 6651.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay mucho tr\u00e1fico",
            "start": 6654.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6658.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este congestionamientos tr\u00e1fico",
            "start": 6662.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y el 25",
            "start": 6667.82,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y es distinto",
            "start": 6670.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ya muchos salen porque",
            "start": 6672.929,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la mitad de los que vivimos",
            "start": 6677.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la capital",
            "start": 6682.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "somos de",
            "start": 6684.429,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6686.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y tener familiares afuera",
            "start": 6688.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6691.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y el 25",
            "start": 6694.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "saleh",
            "start": 6696.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mucha gente no todas desde luego",
            "start": 6699.449,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y se anota del 25",
            "start": 6703.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6707.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los reyes",
            "start": 6710.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6712.3,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se pasan muchos el a\u00f1o nuevo",
            "start": 6714.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los pueblos de sus familiares",
            "start": 6721.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 6726.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esa es la din\u00e1mica vamos a decirlo",
            "start": 6728.88,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "entonces estos d\u00edas hasta el 24",
            "start": 6733.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues tenemos que cuidarnos",
            "start": 6737.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6740.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no salir si no es indispensable",
            "start": 6746.849,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "si no es importante",
            "start": 6751.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que lo hagamos nosotros mismos sin que",
            "start": 6754.77,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la autoridad lo proh\u00edba",
            "start": 6759.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la salida despu\u00e9s del 24 entonces",
            "start": 6764.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s bien no ser\u00eda recomendable que",
            "start": 6766.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien no salgan de la ciudad de",
            "start": 6769.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexico precisamente por la condici\u00f3n en",
            "start": 6770.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 el pa\u00eds es que depende de",
            "start": 6773.17,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo actuemos cada quien s\u00ed",
            "start": 6777.06,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "nos cuidamos pues ya sabemos que no",
            "start": 6782.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "debemos reunirnos con mucha gente aunque",
            "start": 6785.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sean familiares",
            "start": 6789.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya sabemos que debemos de mantener la",
            "start": 6791.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sana distancia ya sabemos que tenemos",
            "start": 6795.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6798.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y lavarnos las manos que tienen que",
            "start": 6800.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "haber medidas de higiene",
            "start": 6802.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y todo lo que se recomienda",
            "start": 6806.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero depende de nosotros",
            "start": 6811.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo con las",
            "start": 6815.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "prohibiciones",
            "start": 6817.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no creo en eso",
            "start": 6821.35,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "creo m\u00e1s en que la gente tome conciencia",
            "start": 6823.58,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "de que debemos de cuidarnos",
            "start": 6830.03,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "para no enfermarnos que es mejor",
            "start": 6833.099,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 6835.769,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "que curar que es mejor prevenir que",
            "start": 6837.79,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "lamentar",
            "start": 6839.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y decirle tambi\u00e9n a la gente tenemos",
            "start": 6841.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 6844.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay ventiladores",
            "start": 6846.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con mucho esfuerzo y fatiga est\u00e1n los",
            "start": 6848.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 6853.1,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "que han actuado con hero\u00edsmo las",
            "start": 6854.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enfermeras pero no queremos que nadie se",
            "start": 6856.889,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "enferme",
            "start": 6860.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "queremos evitar los contagios",
            "start": 6864.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y vimos el fin de semana se sigue",
            "start": 6869.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "repitiendo el gobierno como deber\u00eda de",
            "start": 6871.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "actuar antes yo no descarto",
            "start": 6874.25,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6879.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6881.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se cuiden",
            "start": 6884.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como ya lo hicieron al principio de la",
            "start": 6886.11,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6888.75,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y como lo han hecho siempre",
            "start": 6890.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 6894.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "medidas extremas",
            "start": 6897.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque entiendo el sentido de tu",
            "start": 6900.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pregunta a decir a ver y si no hacen",
            "start": 6902.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caso entonces s\u00ed",
            "start": 6905.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 6907.53,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "porque si van a hacer caso no avalar\u00eda",
            "start": 6909.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que pase a rojo de la ciudad de mexico",
            "start": 6911.909,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manden no avalar\u00eda que pase a sem\u00e1foro",
            "start": 6913.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "rojo la ciudad de mexico es que",
            "start": 6916.199,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "si se tiene un pueblo consciente",
            "start": 6920.17,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "solidario fraterno",
            "start": 6924.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "responsable que sabe autolimitarse no",
            "start": 6929.039,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tengo por qu\u00e9 estar est\u00e9 pensando en",
            "start": 6933.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fatalidades",
            "start": 6937.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en extremismos",
            "start": 6939.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en que se va a requerir la fuerza no",
            "start": 6942.04,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 6947.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay otras formas",
            "start": 6950.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este es un pueblo muy consciente muy",
            "start": 6954.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "responsable muy avispado",
            "start": 6956.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy informado",
            "start": 6964.989,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar",
            "start": 6968.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y este ayudemos todos",
            "start": 6971.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "corriendo la voz",
            "start": 6976.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de que hace falta de que nos cuidemos",
            "start": 6978.39,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que no nos confiemos",
            "start": 6983.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 6987.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6990.989,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este activa",
            "start": 6992.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que hay contagios y que no queremos",
            "start": 6996.639,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas que eso es lo",
            "start": 7001.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos duele",
            "start": 7004.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y que todos podemos descuidarnos estar",
            "start": 7006.32,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7009.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para que no haya contagios o sea",
            "start": 7011.809,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "yo espero que sigamos adelante les",
            "start": 7016.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presente el segundo tema el de la pobla",
            "start": 7021.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "su parte de la poblaci\u00f3n que fue",
            "start": 7024.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "afectada en allende coahuila con lo de",
            "start": 7026.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la matanza hace unos a\u00f1os se acordar\u00e1",
            "start": 7028.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda emitido una recomendaci\u00f3n",
            "start": 7031.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se ofrecieron disculpas en esta en esta",
            "start": 7033.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "zona por parte de la cerca de la",
            "start": 7036.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n las ganancias cordero pero",
            "start": 7038.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hay personas v\u00edctimas que mencionan que",
            "start": 7040.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n n\u00famero 10 en la vg",
            "start": 7042.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diagonal 2018 no se ha cumplido a",
            "start": 7045.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cabalidad saber si si tienen ustedes",
            "start": 7048.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alg\u00fan avance de c\u00f3mo va esta",
            "start": 7050.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n si les va a quedar pausado",
            "start": 7052.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bueno pues ya pr\u00f3ximo a\u00f1o se cumplen al",
            "start": 7055.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menos se cumplen diez a\u00f1os si vamos a",
            "start": 7057.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pedirle alejando encinas que nos informe",
            "start": 7060.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va el cumplimiento de esta",
            "start": 7062.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de lo de coahuila",
            "start": 7065.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es una presi\u00f3n sobre el tema del",
            "start": 7068.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "outsourcing ya est\u00e1 por concluir el",
            "start": 7069.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "periodo de sesiones ordinarias dar\u00eda",
            "start": 7072.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tiempo de que se enviara esta",
            "start": 7075.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "modificaciones de iniciativa o hasta el",
            "start": 7076.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo per\u00edodo",
            "start": 7078.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y vamos a esperarnos a ver qu\u00e9 resulta",
            "start": 7081.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este falta poco tiempo para que termine",
            "start": 7084.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el periodo ordinario",
            "start": 7087.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de sesiones tanto en la c\u00e1mara de",
            "start": 7090.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diputados como la c\u00e1mara senador pero es",
            "start": 7092.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "posible todav\u00eda",
            "start": 7095.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7098.63,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "analicen y en su caso se aprueben este",
            "start": 7100.579,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "iniciativas que est\u00e1n pendientes todav\u00eda",
            "start": 7105.499,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "desde hay posibilidad los legisladores",
            "start": 7108.979,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de manera muy responsable",
            "start": 7113.07,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando este bastante",
            "start": 7115.86,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "como faltan estas sesiones",
            "start": 7122.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueden avanzar vamos a esperar esta",
            "start": 7126.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "semana va a ser definitiva aqu\u00ed vamos a",
            "start": 7129.739,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "esta semana vamos a saber si este",
            "start": 7133.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "alcanza para la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 7137.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "iniciativas que est\u00e1n pendientes",
            "start": 7140.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si es que se van a probar o no",
            "start": 7144.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "o queda para \u00e9l",
            "start": 7149.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el siguiente periodo ordinario",
            "start": 7152.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 7158.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "viene a m\u00ed me importa",
            "start": 7166.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre otras me importa mucho que se",
            "start": 7169.38,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "apruebe",
            "start": 7172.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la d",
            "start": 7173.429,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "las afores",
            "start": 7175.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque yo quiero que se corrija",
            "start": 7178.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7183.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ese error que se cometi\u00f3 en contra los",
            "start": 7185.77,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "trabajadores en 1997",
            "start": 7190.81,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3 esa ley",
            "start": 7194.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para administrar las pensiones",
            "start": 7199.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7205.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por empresas particulares sin considerar",
            "start": 7207.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el deterioro que iban a tener los",
            "start": 7211.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 7214.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y si creo que ser\u00eda",
            "start": 7216.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "personal gran injusticia",
            "start": 7223.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el que empezaran a",
            "start": 7225.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "jubilarse trabajadores y que recibieran",
            "start": 7228.15,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "menos de la mitad",
            "start": 7233.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de su sala ya",
            "start": 7236.409,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense toda una vida de trabajo para",
            "start": 7240.26,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "recibir menos de la mitad del salario",
            "start": 7244.64,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "si eso no se corrige",
            "start": 7249.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "eso es lo que pasar\u00eda",
            "start": 7252.469,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y no es para estar poniendo el dedo",
            "start": 7255.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siempre no",
            "start": 7258.58,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en estos temas pero",
            "start": 7260.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso es fruto podrido",
            "start": 7263.929,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7269.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "es que se olvidan esas cosas",
            "start": 7272.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y eso es lo que quieren que regrese",
            "start": 7275.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y yo s\u00ed quiero que regresen pero que",
            "start": 7278.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "regresen los que se robaron",
            "start": 7280.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7283.68,
            "duration": 4.07
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues vamos a iniciar la semana como siempre con ricardo que nos va a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles tambi\u00e9n vamos a ver los v\u00eddeos sobre el avance de las obras que se est\u00e1n llevando a cabo y voy a dar a conocer algunas propuestas cambios qu\u00e9 tienen que ver con el gobierno en general nombramientos d servidores p\u00fablicos este es el tema de hoy empezamos con ricardo tiene se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en hermosillo sonora con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 15 centavos en la gasolinera 76 un margen de 3 pesos 91 centavos pues m\u00e1s bien deber\u00eda de ser un margen de 76 centavos a ver si le hacen caso en su nombre un margen muy alto del que tienen comparado con franquicia pemex en veracruz veracruz 15 pesos con 88 centavos por litro un margen de 16 centavos para la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto combustibles bp entrenar o campeche tenabo campeche perd\u00f3n 20 pesos 13 centavos por litro 4 pesos con 4 centavos de margen comparado con franquicia pemex de veracruz veracruz 16 pesos con 7 centavos por litro un margen de 23 centavos y el diesel en gasolinera m\u00f3vil de santa catarina nuevo le\u00f3n preso al p\u00fablico lo tienen a 20 pesos con 3 centavos con un margen 3 pesos 35 centavos mientras que en c\u00edrculo k en ahumada chihuahua est\u00e1 a 17 pesos con 61 centavos por litro un margen de 16 centavos esas marcas que estamos viendo de c\u00edrculo casi 76 son marcas que no tienen muchas gasolineras por eso no aparecen en esta tabla de la evaluaci\u00f3n por marca pero las que m\u00e1s gasolineras tienen que aparecen aqu\u00ed red co arco y chevron son las tres m\u00e1s caras chevron baj\u00f3 a tercer lugar el r\u00e9cord subi\u00f3 al primero de las m\u00e1s caras y de las m\u00e1s econ\u00f3micas total que 500 y orz\u00e1n son las m\u00e1s econ\u00f3micas con corte al d\u00eda 4 de diciembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 44 d\u00f3lares ese mismo d\u00eda 19 pesos con 9 centavos el diesel 18 pesos con 68 centavos la premium y 18 pesos con 12 centavos la gasolina regular en el tema de verificaciones para expendedores de gasolina y diesel tenemos recibimos 247 denuncias y quejas a trav\u00e9s de la app del litro por litro y realizamos 156 visitas o verificaciones una semana buena porque todas las gasolineras que visitamos esta semana se dejaron verificar no hubo ninguna que no se dejara verificar y encontramos una en morelia michoac\u00e1n que la cerramos completa y estamos haciendo ya la cadena de custodia la fiscal\u00eda general de la republica de 14 rastrillos en las 14 bombas encontramos este aparatejo para puentear la tarjeta madre y con eso puedes darle en la torre a los consumidores rob\u00e1ndoles si vemos nosotros en la app la m\u00e1s barata para la gasolina regular 15 pesos 32 centavos en gasolinera m\u00f3vil metepec estado de m\u00e9xico y la m\u00e1s econ\u00f3mica 15 79 bp puebla puebla mientras que la m\u00e1s cara en franquicia pemex 21 59 preso al p\u00fablico en mascota jalisco y 20 45 tambi\u00e9n de gasolinera bp en chilapa de \u00e1lvarez guerrero hoy la m\u00e1s cara y la m\u00e1s econ\u00f3mica de la gasolina regular es de la misma franquicia de la vete por eso es importante usar la app de la litro por litro que se descarga de manera gratuita para que ustedes compren d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mico porque a veces la misma marca puede tener el m\u00e1s econ\u00f3mico y el m\u00e1s caro para la premium la m\u00e1s barata 1599 franquicia pemex medell\u00edn de bravo veracruz y que 516 pesos 39 centavos en morelia michoac\u00e1n la m\u00e1scara 21 40 franquicia pemex en mascota jalisco y 21 pesc\u00f3 nueve centavos franquicias el en aguascalientes aguascalientes est\u00e1 esta gasolinera varias veces ha aparecido como de las m\u00e1s carreras en el pa\u00eds en \u00e9l dice la m\u00e1s barata 15 79 en platinum culiac\u00e1n sinaloa y 16 69 franquicia bp en veracruz veracruz la m\u00e1scara 21 pesos con 78 centavos en toluca estado de m\u00e9xico y 20 pesos 79 centavos red co hermosillo son horas seguimos monitoreando tambi\u00e9n los servicios sanitarios y ahora en el gas lp quien es quien para tanques estacionarios el precio m\u00e1s caro lo tiene gas express nieto en las campos alcor ciudad de mexico 12 pesos 73 centavos por litro un margen de 6 pesos 98 centavos estos angelitos ya lleva tiempo gas express nieto pas\u00e1ndose de rosca con sus clientes y la m\u00e1s econ\u00f3mica en contraste gas modelo de jilotepec en coroneo guanajuato 8 pesos 51 centavos por litro margen de un peso 96 centavos ah\u00ed pueden ver claramente el contraste y nos vamos a cilindros de gas donde gas express nieto otra vez en las capos al cocida de mexico el precio m\u00e1s alto 23 pesos 10 centavos por kilo 11 pesos 92 centavos de margen ya bajen en los de gas express nieto y gas de oaxaca en comparaci\u00f3n en guadalupe etla oaxaca 17 pesos con 40 centavos un margen de 3 pesos 93 centavos estabilidad en los precios como ha comprometido el se\u00f1or presidente a lo largo de este a\u00f1o una ligera baja en las \u00faltimas semanas para el gas lp realizamos 49 verificaciones expendedores de gas lp 3 con infracci\u00f3n 2 aqu\u00ed ahora alto 2 no se dejaron verificar las dos que no se dejaron verificar fue mariah remedio cetina medrano en tultitl\u00e1n m\u00e9xico y est\u00e1 en el poblado san mateo de cuautepec y dunas gas en sumpango mexico en la carretera es un pango apasco en general las que se dejaron verificar las encontramos en buen estado muchas gracias gracias vamos a los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informe los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 7 de diciembre de 2020 en la torre de car\u00e1cter y servicios de extinci\u00f3n de incendios se realiza la construcci\u00f3n de muros laterales del simulador as\u00ed como el levantamiento de vestidores del \u00e1rea deportiva en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se contin\u00faa con el armado de acero de continuidad entre trav\u00e9s y columnas en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se ejecutan trabajos de excavaci\u00f3n de cepas colocaci\u00f3n de tuber\u00eda el relleno y compactaci\u00f3n de capas en cruce de vialidades en la terminal de combustible y red de distribuci\u00f3n se lleva a cabo el izaje montaje y soldadura del tanque vertical atmosf\u00e9rico 1 la nivelaci\u00f3n y conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n en vialidad central para instalaciones de apoyo a la aviaci\u00f3n en la pista y plataforma militar se realiza la construcci\u00f3n de la losa de concreto de alta resistencia en calles de rodaje construcci\u00f3n de la subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica y de canales para el tren a la fecha se han generado 58 mil 223 empleos civiles faltan 400 69 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico el 4 de diciembre estamos en el \u00e1rea de los edificios administrativos de la nueva refiner\u00eda de dos bocas para el v\u00eddeo de esta semana dentro de la primera etapa de construcci\u00f3n se han realizado los trabajos de pila y cimentaciones de los diferentes rack de tuber\u00edas y ya se han construido los pilotajes donde estar\u00e1n soportando las hasta las plantas de proceso como en los racks de integraci\u00f3n que unir\u00e1 las plantas qu\u00edmicas para la interconexi\u00f3n de los procesos de refinaci\u00f3n ubicados en los paquetes 1 2 3 y 4 pr\u00e1cticamente estos racks actuar\u00e1n como soporte donde 750 kil\u00f3metros de tuber\u00eda de distintos di\u00e1metros conducir\u00e1 a los productos de servicios intermedios y refinados para interactuar en las fases del proceso qu\u00edmico y llevar el producto terminado al \u00e1rea de almacenamiento mientras tanto tambi\u00e9n contin\u00faan los trabajos de armado de acero colocaci\u00f3n de siembra y vaciado de concreto de la superestructura de los tambores de coque donde alcanzan 20 metros de altura actualmente en el paquete 4 avanza la construcci\u00f3n de zapatas y anillos de concreto en tanques verticales de tratamiento de aguas amargas y a minas en lo que respecta a la administrativa y de servicios en la construcci\u00f3n de drenaje de los edificios salvaguarda contra incendios mantenimiento y telecomunicaciones as\u00ed como en el montaje e interconexi\u00f3n de estructuras met\u00e1licas en edificios administrativos el cuarto de control presenta un avance notorio en el habilitado en siembra y acero en losa de cimentaci\u00f3n y en el vaciado de concreto en muros perimetrales contin\u00faan la construcci\u00f3n de ductos de telecom instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica hidr\u00e1ulica y sanitaria respecto al paquete 5 \u00e1rea de almacenamiento se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de las cimentaciones profundas de 44 tanques verticales y 31 esferas de almacenamiento en tanques verticales se trabaja cuatro en excavaci\u00f3n cuatro en obra mec\u00e1nica 20 en proceso de relleno interior de anillo 7 en armado de acero y colocaci\u00f3n de siembra y 8 formaci\u00f3n de capa de reparto en tanques esf\u00e9ricos se trabaja 12 la excavaci\u00f3n 4 en siembra y acero de cimentaci\u00f3n 7 en des cabeza de filas 7 encolado de plantillas y 1 en proceso de relleno de la base en el acueducto gasoducto ya se han instalado los primeros campamentos de obra para iniciar con las excavaciones respectivas de sustentabilidad contin\u00faa el desarrollo de plantas de ornato y forestales en el vivero las cuales instalar\u00e1n dentro de la refiner\u00eda en el \u00e1rea administraci\u00f3n \u00e1reas de recreo y \u00e1reas de derecho de v\u00eda [Aplausos] tren maya reporte de avances semana 16 de 157 en el tramo 1 finalizamos las labores de desmonte y desmontaje de v\u00edas para el primer subtramo en el tramo 2 continuamos con los trabajos de corte y terrapl\u00e9n desmontaje de v\u00edas y de espalda se trabaja en modalidad nocturna para compensar retrasos por condiciones clim\u00e1ticas en el tramo 3 proseguimos con la adquisici\u00f3n de v\u00edas y realizamos labores de acompa\u00f1amiento arqueol\u00f3gico en colaboraci\u00f3n con el inah se avanza con obras de drenaje transversal y con los pasos vehiculares en el tramo 4 avanzamos con las obras de terracer\u00eda hacemos del eje ambiental el factor principal en la toma de decisiones preserva el patrimonio ambiental y proteger la fauna end\u00e9mica del sureste son objetivos fundamentales para garantizar el \u00e9xito del proyecto el tren maya integra el eje ambiental en cada decisi\u00f3n de infraestructura con la construcci\u00f3n del drenaje transversal restablecemos la continuidad de la red de drenaje natural del terreno a partir de dos estructuras clave alcantarillas tubulares de concreto y alcantarillas de marco estas estructuras permitir\u00e1n evacuar adecuadamente el agua interceptada por la y adem\u00e1s se dise\u00f1aron como estructuras que permitan el paso de vida silvestre emplear el sistema de drenaje transversal complementa la estrategia de pasos de fauna as\u00ed el tren maya integra soluciones innovadoras eficaces y sostenibles para ejecutar medidas para cuidar el medio ambiente el tren maya avanza [M\u00fasica] gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal medio ambiente conforme al tr\u00e1mite establecido la sct present\u00f3 hace mar nar las garant\u00edas que aseguran el cumplimiento de las condiciones establecidas en el resolutivo de impacto ambiental tramo 1 36 kil\u00f3metros avance a la fecha 99.1 por ciento topes s\u00edsmicos para los viaductos de este tramo de los 2.192 topes s\u00edsmicos se tienen dos mil 144 ya colocados estos elementos tienen la finalidad de limitar los desplazamientos de las trabes durante los sismos viaducto 4 se realiz\u00f3 el tensado de cables de pre esfuerzo en la primera etapa y se col\u00f3 el concreto de la segunda fase del pen\u00faltimo claro adem\u00e1s se colocaron las m\u00e9nsulas de apoyo para el \u00faltimo movimiento de la autocimbra en el tramo de cierre v\u00eda y catenaria avance a la fecha 43.2 por ciento se contin\u00faa con el montaje de postes m\u00e9nsulas y cables de la catenaria se avanza en los trabajos de replanteo para la pr\u00f3xima colocaci\u00f3n de tramo 317 km avance la fecha 50 y 2.2 por ciento muro mec\u00e1nicamente estabilizado para dar espacio a los apoyos del viaducto en el frente 2 fue necesario ampliar dos carriles de la carretera federal m\u00e9xico-toluca donde se construy\u00f3 un muro de contenci\u00f3n de un kil\u00f3metro de longitud y 15 metros de altura en el cual se colaron mil 339 micropilotes de concreto reforzado de 22 metros de profundidad frente 2 carretera federal se contin\u00faa con el montaje de columnas capiteles y trav\u00e9s prefabricadas en este frente los montajes continuar\u00e1n en horario nocturno hasta el pr\u00f3ximo 18 de diciembre por seguridad de los usuarios de la autopista secretaria de comunicaciones y transportes gobierno de mexico [M\u00fasica] el corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec impulsa el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n desde el respeto a las personas y al medio ambiente a continuaci\u00f3n se informe el avance de obras a 7 de diciembre de 2020 en el puerto de coatzacoalcos contin\u00faa la construcci\u00f3n del acceso carretero con un avance de 87 punto 2 % se trabaja en la colocaci\u00f3n de la capa subrasante y la capa base para recibir el concreto hidr\u00e1ulico [M\u00fasica] el dragado de construcci\u00f3n en la laguna de pajaritos que dar\u00e1 una profundidad de 34 pies a la zona de la nueva extensi\u00f3n de muelle tiene un avance de 7.6 por ciento en el puerto de salina cruz para la conformaci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros del rompeolas oeste se han creado 400 88 elementos de concreto de 16 toneladas cada uno lo cual representa el 3.7 por ciento del total necesario la reparaci\u00f3n del rompeolas actual que llevar\u00e1 200 mil toneladas de piedra tiene un avance de 5% para la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del istmo de tehuantepec hay obras activas en los cinco tramos en el tramo 1 avance el acondicionamiento de plataforma para recibir durmientes en el tramo 2 se realiza la descarga de rieles en el tercero se lleva a cabo el ajuste de v\u00eda y durmientes contin\u00faa el calzado y nivelaci\u00f3n de la v\u00eda en el tramo 4 y se realiza la construcci\u00f3n de cunetas de concreto en el quinto tramo [M\u00fasica] la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico generar\u00e1 nuevas oportunidades para el mismo y para todo el pa\u00eds [M\u00fasica] gobierno de mexico avances del proyecto prioritario bosque de chapultepec naturaleza y cultura [M\u00fasica] en materia cultural y de infraestructura se contin\u00faa con la obra de la calzada molino del rey que cuenta con un avance del 40 por ciento dentro del complejo cultural los pinos tambi\u00e9n dentro del complejo inicia la construcci\u00f3n de un quiosco de servicios frente al acueducto santaf\u00e9 el cual contar\u00e1 con \u00e1rea de informaci\u00f3n \u00e1rea de cafeter\u00eda \u00e1reas de almacenamiento y sanitarios en materia ambiental avanza el concurso del jard\u00edn etnobot\u00e1nico centro de cultura ambiental chapultepec la primera etapa concluy\u00f3 con la inscripci\u00f3n de 122 equipos interdisciplinarios conformados con bi\u00f3logos ec\u00f3logos ingenieros arquitectos paisajistas y artistas que dise\u00f1ar\u00e1n para la segunda secci\u00f3n del bosque de chapultepec propuestas de un espacio dedicado al conocimiento de la riqueza natural del pa\u00eds y los retos ambientales que se enfrentan bajo la coordinaci\u00f3n y financiamiento del conacyt el centro geo analiza la calidad de los suelos de las cuatro secciones del bosque de chapultepec como resultado de este proyecto podremos conocer el estado de salud de la tierra en t\u00e9rminos de su capacidad para aportar nutrientes y dar soporte a la vegetaci\u00f3n chapu se recupera para ti m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas gobierno de mexico la comisi\u00f3n nacional del agua informa los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago de texcoco vivero se realiz\u00f3 el montaje de vigas y columnas del pabell\u00f3n demostrativo as\u00ed como el colado de guarniciones y suministro de materiales para el cercado perimetral se realiz\u00f3 la instalaci\u00f3n de una geomalla de reforzamiento en el tanque de biofiltros y la construcci\u00f3n de las terracer\u00edas en sus bordos concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n de \u00e1rboles de cuatro metros de altura en contenedores si se instal\u00f3 la tuber\u00eda para el sistema de riego reforzamiento y mejoramiento de terracer\u00edas contin\u00faan los trabajos de despalme de caminos y plataformas as\u00ed mismo se lleva a cabo la demolici\u00f3n de planchas de compresi\u00f3n ci\u00e9nega de san juan la acci\u00f3n contin\u00faa el reconocimiento del campo y recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n topogr\u00e1fica de mec\u00e1nica de suelos y de hidr\u00e1ulica tibia se realiza el desmonte en el terreno as\u00ed como el acarreo y tendido de tes\u00f3n juntos restauraremos la riqueza natural de la regi\u00f3n y fortaleceremos el manejo hidr\u00e1ulico del valle de mexico en beneficio de sus habitantes en especial de su poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable [M\u00fasica] gobierno de mexico muy bien este quiero informar que el d\u00eda de hoy vamos a presentar congreso en nombramientos algunos no requieren de la ratificaci\u00f3n del poder legislativo tienen que ver con y decisiones de el ejecutivo inform\u00f3 que la capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez bautista va a ser la coordinadora general de puertos y marinas ya los puertos pasan a la secretaria de marina las api y la capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez bautista va a ser la coordinadora general de puertos y marinas sustituye a rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez que como ya se inform\u00f3 act\u00faa como secretaria de seguridad p\u00fablica del gobierno federal tambi\u00e9n voy a proponer el d\u00eda de hoy al senado de la republica dos nombramientos para subgobernador del banco de mexico y miembro de la junta de gobierno del mismo banco estoy proponiendo a galia borja g\u00f3mez a finales de este a\u00f1o se concluye el periodo de un subgobernador va a ser sustituido si es ratificada mi propuesta por el senado por galia borja g\u00f3mez galia borja g\u00f3mez es actualmente la tesorera de la federaci\u00f3n y h\u00e1gale ya borja g\u00f3mez la va a sustituir como tesorera de la federaci\u00f3n el vida concheiro va a ser la pr\u00f3xima de sociedad de la federaci\u00f3n elvira con che este nombramiento requiere la ratificaci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados' tambi\u00e9n y el d\u00eda de hoy envi\u00f3 el nombramiento a la c\u00e1mara de senadores de graciela m\u00e1rquez calling para qu\u00e9 sea miembro de la junta de gobierno del instituto nacional de geograf\u00eda y estad\u00edstica del inegi graciela m\u00e1rquez holding [M\u00fasica] que actualmente se desempe\u00f1a como secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez calling va a estar como miembro de la junta del gobierno del instituto nacional de geograf\u00eda y estad\u00edstica del inegi el a\u00f1o pr\u00f3ximo tengo que hacer la propuesta para la presidencia del inegi y \u00e9l a prop\u00f3sito es qu\u00e9 ya que tenga a una representante vinculada ah nuestro gobierno en el inegi graciela m\u00e1rquez calling la va a sustituir en la secretaria de econom\u00eda tatiana clouthier carrillo tambi\u00e9n en el caso de graciela su nombramiento tiene que ser ratificado por el senado en muchos casos la sustituci\u00f3n la llegada de tatiana al gabinete es una decisi\u00f3n del ejecutivo estos son los campos 5 mujeres c\u00f3mo distintivo la honestidad que eso es lo que m\u00e1s nos importa por qu\u00e9 repito nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes entonces tenemos que erradicar por completo la corrupci\u00f3n y por eso se est\u00e1 proponiendo a estas cinco mujeres para ocupar cargos muy importantes en el gobierno esa es la informaci\u00f3n ahora si abrimos carlos de noticias la primera obviamente relaciona con el tema estos cambios estos enroques tienen tambi\u00e9n que ver con paridad de g\u00e9nero pues ser\u00eda la primera pregunta obviamente y tambi\u00e9n en el caso de tatiana clouthier que le hizo fijarse en ella bueno este no es una cosa que tenga que ver con la cuota siempre lo he dicho no de g\u00e9nero tiene que ver con la necesidad de tener el servicio p\u00fablico a hombres y mujeres caracterizados por la honestidad entonces las cinco mujeres tienen esa caracter\u00edstica en el caso de tatiana es una mujeres con principios con integridad honesta y va a ayudarnos para que se siga promoviendo la actividad econ\u00f3mica y en el pa\u00eds y se tenga buenas relaciones con el sector empresarial con el sector obrero se siga fomentando el comercio exterior ese fue motivo por el que decid\u00ed nombrarla secretaria de econom\u00eda y r\u00e1pidamente dos preguntas relacionadas este fin de semana finalmente se concreta lo que usted dec\u00eda la cuesti\u00f3n del prian bueno se le suma el perro de qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que finalmente ahora s\u00ed incluso por ah\u00ed hay un spot del partido pol\u00edtico que lo trabajo aqu\u00ed a presidencia de la rep\u00fablica que menciona que finalmente las m\u00e1scaras se han se han quitado qu\u00e9 opini\u00f3n le merece estoy un \u00faltimo tema si me permite pues [M\u00fasica] ya lo dije no si genera cierta satisfacci\u00f3n y tener la raz\u00f3n en este caso no duele tener la raz\u00f3n siempre sostuvimos de que eran lo mismo se enga\u00f1\u00f3 por mucho tiempo pero como dec\u00eda lincoln al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede dejar toda la vida entonces ya este qued\u00f3 al descubierto de qu\u00e9 son lo mismo defienden la misma pol\u00edtica antipopular entrevista se unieron para imponer el modelo no liberal para privatizar saquear e imponer un r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico corrupto que llev\u00f3 al pa\u00eds a una grave crisis econ\u00f3mica social una crisis de p\u00e9rdida de valores porque durante todo el periodo neoliberal en que ellos dominaron lo principal era el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole a robar y robar y robar y ahora que est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n un cambio pues este no se aguantaron los este domin\u00f3 el ansia y este y deciden quitarse la m\u00e1scara y unirse es un hecho la verdad hist\u00f3rico porque oficialmente se unen el pri y el pan antes se daba de facto la alianza de hecho pero ahora es [M\u00fasica] legal formal entonces si es interesante no para incluso estudiosos de la ciencia pol\u00edtica en particular los estudiosos de la formaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos m\u00e9xico en el mundo los te\u00f3ricos sobre partidos pol\u00edticos no solo duverg\u00e9 s\u00ed no los estudiosos de m\u00e9jico sobre la formaci\u00f3n de los partidos ya muri\u00f3 uno de los mejores estudiosos de el pri luis javier garrido es una tesis de doctorado en francia sobre el sufrimiento el nacimiento del pri todav\u00eda vive mi maestro octavio rodr\u00edguez araujo tambi\u00e9n estudioso de la formaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos ahora es maestro em\u00e9rito de la facultad pero esto yo creo que no lo imaginaba as\u00ed porque se funda mi partido comunista en 1919 si la memoria no me falla as\u00ed es luego \u00e9l nr el partido nacional revolucionario que agrupa todos los partidos regionales surgidos despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n plutarco el\u00edas calles los junta y se funda el partido nacional revolucionario pr 1929 que es el antecedente del pri luego ese partido se transforma y es una \u00e9poca distinta porque volvieron \u00e1ngel c\u00e1rdenas y se convierte en partido de la revoluci\u00f3n mexicana rm 1938 es interesante porque al a\u00f1o siguiente 1939 para oponerse a la politica cardenista a la pol\u00edtica popular patri\u00f3tica del general c\u00e1rdenas para ponerse a la expropiaci\u00f3n petrolera surge el pan un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n 1939 luego el partido de la revoluci\u00f3n mexicana se vuelve a transformar en 1946 ya con el nombre del pri y yo sostuve que la llegada de salinas significa la alianza de facto entre el pri y el pan y a partir de ah\u00ed viene una etapa nueva que es el prian entonces desde entonces vienen haciendo acuerdos y apuestan a la llamada alternancia con la idea de mantener al mismo r\u00e9gimen como un partido o con otro entrega la primera gubernatura no quiere decir que no hayan ganado los panistas en baja california pero y les permitieron les dieron facilidades no les pusieron tan fuerte el pie del acelerador en el fraude como se hizo en michoac\u00e1n en aquel entonces entonces la primera gubernatura era para demostrar que hab\u00eda pluralidad simular y a partir de ah\u00ed [M\u00fasica] pues este los acuerdos hasta el \u00faltimo acuerdo de la reforma energ\u00e9tica de la reforma fiscal de la reforma educativa todo esto en el congreso mientras una minor\u00eda se dedicaba a saquear entonces se logra el triunfo nuestro en el 18 se inician los cambios que son muy profundos por qu\u00e9 por solo poner un ejemplo durante todo el tiempo que ellos estuvieron la corrupci\u00f3n no era ni siquiera delito grave y ahora hicimos una reforma para que de acuerdo a la constituci\u00f3n la corrupci\u00f3n se considere delito grave si es una reforma al c\u00f3digo penal antes en el r\u00e9gimen neoliberal pues los que mandaban no pagaban impuestos entonces ahora pues tienen que pagar los impuestos dos a\u00f1os hemos cobrado impuestos pendientes por 750.000 millones de pesos entonces todo esto los tiene muy molestos es tambi\u00e9n lo mismo de los medios de informaci\u00f3n no de todos pero eran parte d la clase dominante del grupo que mandaba en mexico una especie de oligarqu\u00eda tus ahora queremos que hay en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica democracia que es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo y esto pues los tiene pues muy inconformes molestos y los lleva ah quitarse las m\u00e1scaras es decir si tal como son somos este lo mismo y qu\u00e9 es muy bueno esto porque se termina con la simulaci\u00f3n con la hipocres\u00eda mucha gente de buena fe pensaban que eran distintos incluso al interior de esos partidos y ahora pues este se est\u00e1 demostrando que no es as\u00ed claro que lo justifican diciendo de que lo nuestro es un peligro para m\u00e9xico este se est\u00e1 destruyendo a m\u00e9xico incluso hasta [M\u00fasica] de manera clasista se\u00f1alan pues es un gobierno d plebeyos en eso tienen bastante raz\u00f3n lo que pasa que no dejan de este expresarlo de manera discriminatoria un caricaturista del conservadurismo desde el grupo que eran los que mandaban acu\u00f1\u00f3 una frase diciendo que nosotros \u00e9ramos el poder de los nacos la 4ta es el poder de los magos y si lo analizamos profundo o sea le quitamos la parte est\u00e1 discriminatoria pues tiene raz\u00f3n es el poder del pueblo pero eso es la democracia demos es pueblo kratos es poder esa es la democracia es el poder del pueblo entonces por eso tomaron esta decisi\u00f3n adem\u00e1s con la intenci\u00f3n d qu\u00e9 no ganemos la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n porque no quieren que tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara diputados ellos mismos lo expresan porque pues no quieren que se apoye a la gente humilde a la gente pobre cuando present\u00e9 la iniciativa para convertir [M\u00fasica] un derecho constitucional la entrega de pensiones adultos mayores a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad se elevar\u00e1 a rango constitucional la entrega de becas a estudiantes pobres la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos votaron en contra no les gusta lo que seg\u00fan ellos sostienen es repartir dinero nosotros lo que estamos haciendo es entregando el presupuesto al pueblo y d\u00e1ndole preferencia a la gente que m\u00e1s lo necesita y siempre lo he dicho hay gobiernos que dan y hay gobiernos que quitan y a m\u00ed me llena de orgullo representar un gobierno que da aunque a eso le llaman populismo paternalismo por qu\u00e9 no les creo su cuento de que lo que va a los pobres es paternalismo es populismo y lo que va a los de arriba es fomento o rescate como lo han hecho hist\u00f3ricamente entonces quieren que no tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de tu caso por qu\u00e9 bueno porque la c\u00e1mara de diputados tiene la facultad exclusiva de aprobar el presupuesto y lo que quieren es seguir controlando el presupuesto para que el presupuesto no vaya a las mayor\u00edas si no siga qued\u00e1ndose en unas cuantas manos que siga viendo como era antes partidas de noches donde se reparten los pol\u00edticos el dinero del presupuesto o se utilizan presupuesto para entregar contratos concesiones compras los allegados al r\u00e9gimen entonces por eso dicen vamos a unirnos toda la alianza no es s\u00f3lo para ganar gubernaturas para ganar presidencias municipales para ganar congresos locales no lo fundamental lo que quiere claudio x gonz\u00e1lez todos los patrocinadores de este enjuague es que no tengamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputadas quien va a decidir al final de cuentas pues el ciudadano ya convirtieron la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo en un refer\u00e9ndum va a ser este quieres que contin\u00fae el proyecto de transformaci\u00f3n lo frenamos lo cortamos lo paramos de tajo la siesta entonces no tenemos por qu\u00e9 quejarnos porque no nos vamos a aburrir este va a estar interesante vamos a ver qu\u00e9 opina del pueblo y una tercera y \u00faltima r\u00e1pidamente ahorita que misional o de la secretar\u00eda de econom\u00eda que pendientes le deja a la administraci\u00f3n de tatiana clouthier por ah\u00ed recordamos los temas emblem\u00e1ticos del tema de famsa de los grabadores de fans y tambi\u00e9n por hay un tema que hay de cuesti\u00f3n de mercados ah\u00ed entre el grupo modelo y lo que es cuauht\u00e9moc moctezuma que est\u00e1 incluso en la cope se que temas como estos le deja pendientes a la administraci\u00f3n entrante mire gracias las marcas es profesional realmente de primer orden hizo un buen trabajo est\u00e1 haciendo un buen trabajo en la econom\u00eda ella y su equipo pero tambi\u00e9n e necesitamos llevar a cabo cambios en todas las \u00e1reas es que fueron 36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica neoliberal tomaron el gobierno y hay \u00e1reas en donde prevalece la tecnocracia todav\u00eda entonces necesitamos e ir d\u00e1ndole pues este una e visi\u00f3n social a la administraci\u00f3n p\u00fablica que caracteriz\u00f3 al periodo neoliberal bueno era lo administrativo elevar a rango supremo la econom\u00eda la t\u00e9cnica y subordinar todo lo dem\u00e1s lo social fundamentalmente entonces ahora queremos tambi\u00e9n una renovaci\u00f3n en la administraci\u00f3n p\u00fablica no el predominio de tecn\u00f3cratas y algo que urge hacer que vamos a estar llevando a cabo el que se puedan formar j\u00f3venes para el relevo generacional con una visi\u00f3n distinta imag\u00ednense si a todos los j\u00f3venes que formaron el periodo neoliberal les hicieron creer c\u00f3mo sucedi\u00f3 de que si aumentaban los salarios era malo perjudicial porque eso trae aparejado inflaci\u00f3n as\u00ed los educados entonces por eso los salarios se fueron al suelo estudiado no liberan muchas veces aumentaban el salario m\u00ednimo por abajo de la inflaci\u00f3n pero as\u00ed formaron a los j\u00f3venes c\u00f3mo esos sofismas con esas mentiras como no vamos a tomar en cuenta que la constituci\u00f3n establece de que el salario tiene que alcanzar para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas de una familia y un salario m\u00ednimo como el que todav\u00eda hay desgraciadamente no alcanza entonces hay que buscar mejorar el salario y no es cierto que el aumento del salario significa aumento de inflaci\u00f3n nosotros hemos aumentado el salario en dos a\u00f1os en t\u00e9rminos reales en 30% y la inflaci\u00f3n promedio es de 3.5 promedio anual y el salario aument\u00f3 el 30 por ciento no pas\u00f3 nada est\u00e1 controlada la inflaci\u00f3n entonces se requiere esto tambi\u00e9n corresponde atenderlo a las universidades que tambi\u00e9n se volvieron muy tecnocr\u00e1ticas neoliberales entonces es una etapa nueva y hay que darle oportunidad a j\u00f3venes con una visi\u00f3n distinta ya no la misma con su concepci\u00f3n neoliberal tecnocr\u00e1tica privatizadora c\u00f3mo es eso de qu\u00e9 era indispensable privatizar y entregar los bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares qu\u00e9 clase de pol\u00edtica es esa si el gobierno tiene que procurar el bienestar del pueblo la felicidad del pueblo pero bueno son los cambios adelante gracias presidente de listo de d\u00f3lares de zona de medios globales presidente con esta oleada de mujeres para el l\u00ednea y no ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que llegara una mujer o donde al y nadie que estuviera llegando tambi\u00e9n una mujer al cargo pero no sabemos cuando hay este el vencimiento los los cargos y algunos corresponde hacer la propuesta al ejecutivo y otros los proponen directamente el senado no s\u00e9 cu\u00e1l sea el caso este pero s\u00ed vamos a que se cuide mucho el que sea personas honestas hombres son mujeres porque no es nada m\u00e1s el conocimiento no es nada m\u00e1s el qu\u00e9 se hayan doctorado en una universidad del extranjero es tambi\u00e9n los principios los ideales la honestidad es que el problema de m\u00e9xico el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n entonces qu\u00e9 los servidores p\u00fablicos sean incorruptibles esa es la gran transformaci\u00f3n eso es lo m\u00e1s importante todo lo dem\u00e1s es accesorio es complementario pero si se destierra la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds se lleva a cabo una gran transformaci\u00f3n que ese es el objetivo que perseguimos imag\u00ednense c\u00f3mo iba a salir adelante el pa\u00eds si las grandes corporaciones que ten\u00edan secuestrado al gobierno no pagaban impuestos si ten\u00eda que pagar impuestos ahora si la plebe [M\u00fasica] los narcos el pueblo raso y los de arriba no porque estamos saliendo adelante de d\u00f3nde salen los fondos para las pol\u00edticas de bienestar pues de no permitir la corrupci\u00f3n repito 750.000 millones de pesos se han cobrado d y rezagos por eso no se ha pedido deuda adicional no se ha contratado deuda adicional por eso no ha habido gasolinazos por eso no han aumentado los impuestos entonces s\u00ed da\u00f1aba mucho la colch\u00f3n era lo que daba al traste con todo no casaba y el presupuesto porque este todo se pagaba con sobreprecio hab\u00eda tambi\u00e9n muchos lujos todo esto de los fidecomisos que los defendieron tanto es este 90 fidecomisos en el con la conacyt 90 y entregaban el dinero nadie a rendir cuentas y se supon\u00eda que era para la investigaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n para la ciencia y la tecnolog\u00eda y s\u00ed este hac\u00edan algo era construir edificios para la ciencia y la tecnolog\u00eda construcciones muchas veces este dejadas sin terminar en proceso costos\u00edsimas tambi\u00e9n contratos entregados a partir de la corrupci\u00f3n pues todo eso se est\u00e1 terminando y nos alcanza el presupuesto y vamos bien entonces por eso es el enojo no pero vamos a seguir adelante y comentar que est\u00e1 cambio se da el 10 de diciembre del linaje y bueno en otro pero no s\u00e9 si corresponde a nosotros s\u00ed es este propuesta nuestra as\u00ed vamos a y procurar que sea una gente honrada sobre todo en estos organismos donde est\u00e9 se han dedicado a hacerse de la vista gorda que esa fue otra caracter\u00edstica del periodo neoliberal para simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n para simular de que hab\u00eda transparencia empezaron a crear organismos el organismo de la transparencia siempre lo digo este se inaugur\u00f3 resolviendo mantener en secreto las condonaciones de impuestos que se dieron durante el gobierno de vicente fox y su momento estelar fue cuando tambi\u00e9n resolvi\u00f3 mantener en secreto toda la informaci\u00f3n de odebrecht y cu\u00e1nto cuesta mantener ese organismo tambi\u00e9n dinero del presupuesto que es dinero del pueblo mil millones de pesos al a\u00f1o pero los directivos consejeros se dan la gran pista y de qu\u00e9 sirven estos organismos son floreros y antes para simular de que de esta manera el gobierno se preocupaba para que no tuviera corrupci\u00f3n entonces ya este se termina la simulaci\u00f3n yo creo que todo esto viene de tiempo atr\u00e1s tambi\u00e9n para los historiadores es interesante el que se pueda constatar el origen de la simulaci\u00f3n en la pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds yo creo que se origin\u00f3 todo el modelo de simulaci\u00f3n pol\u00edtica durante el porfiriato no pudo la revoluci\u00f3n con eso porfirio fue el art\u00edfice el creador del modelo de simulaci\u00f3n por qu\u00e9 y se dejaba de este cumplir con la constituci\u00f3n en el porfiriato este nada m\u00e1s que se cumple en la forma y se violaba en el fondo pero la concepci\u00f3n establec\u00eda que el presidente deb\u00eda de rendir un informe cada seis meses y ah\u00ed estaba el informe y funcionaban los tres poderes nada m\u00e1s que el poder de los poderes tiene el ejecutivo pero eso se mantuvo si \u00e9ste continuo este y manej\u00e1ndose todos los cambios el tema presidente de investigaci\u00f3n pues david monreal \u00e1vila quiere ser gobernador de zacatecas bajo las siglas de morena pero est\u00e1 siendo investigado por la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y por el \u00f3rgano interno de control de la secretaria de agricultura y desarrollo rural por el presunto desv\u00edo de al menos 10 mil millones de pesos la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n decret\u00f3 que cuando david monreal era responsable del programa cr\u00e9dito ganadera la palabra en el cual entreg\u00f3 ganado viejo y pose enferma el presidente podr\u00eda pedirle a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica irma er\u00e9ndira sandoval que podr\u00eda venir a la ma\u00f1ana para darnos el estatus de esta investigaci\u00f3n si se est\u00e1n haciendo todas las investigaciones pero dejemos de tomar en cuenta qu\u00e9 hay elecciones entonces \u00e9ste se acusa a diestra y siniestra a los posibles candidatos esto sucede en todos los partidos entonces kellogg a tienda la funci\u00f3n p\u00fablica y existe a fiscal\u00eda de anticorrupci\u00f3n que se acuda a estas instancias pero que se act\u00fae con seriedad que no haya pol\u00edtica y 10 que no porque va a competir por un cargo y voy a aprovechar para tirarle el lodo porque en una de esas este me puede ganar entonces vamos a mancharlo la verdad eso no funciona de esa politiquer\u00eda no tiene este ning\u00fan efecto imag\u00ednense cu\u00e1nto nos atacaron a nosotros la campa\u00f1a aquella de que yo era un peligro para m\u00e9xico que es parecido a lo de ahora pero nadie habr\u00eda este recibido tantos ataques cuando estaban los medios en su apogeo sobre todo las televisoras con la m\u00e1xima de goebbels de que una mentira que se repite muchas veces se puede convertir en verdad peligro para m\u00e9xico peligro para mexico peligro para mexico los mismos de ahora sector empresarial no todos los empresarios sino los este jefes representantes financiando en los los mensajes los vamos a poner aqu\u00ed estaban las bicicletas estacionada as\u00ed no puedo abordar un peligro para m\u00e9xico se cre\u00eda la bicicleta se quedan las bardas se cerraban las cortinas de los negocios pero con todo pues tuvo alg\u00fan efecto pero al final tuvieron que recorrer recurrir al fraude para robarse el derecho entonces eso no no ayuda este hay que tenerle confianza al pueblo y que sea el pueblo el que decida no est\u00e1 de est\u00e9 pensando de qu\u00e9 se va a manipular al pueblo este si se acusa a alguien que quiere ser candidato es hasta de mal gusto ya no deber\u00edan de llevarse a cabo esas pr\u00e1cticas pero tambi\u00e9n somos libres que cada quien exprese sar gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle sobre el tema hablabas un momento de la alianza y hace una semana en baja california se refiri\u00f3 tambi\u00e9n a este tema de la alianza y por ello la comisi\u00f3n de quejas del ine considera que son declaraciones que podr\u00edan vulnerar el principio de igualdad en la contienda en ese momento en baja california dijo usted que esta alianza fue ser\u00e1 para enfrentar por supuesto a la transformaci\u00f3n que usted no permitir\u00eda tan f\u00e1cilmente que hubiera retrocesos hasta donde puede usted declarar sin que las autoridades electorales consideren que esto puede ser violatorio de la ley y considerarse como una intromisi\u00f3n electoral yo creo que \u00e9ste yo tengo el derecho y expresarme es el derecho de manifestaci\u00f3n m\u00e1s cuando se trata d ir en contra d el proyecto que represento inclusive en contra \u00e9ste de mi persona y no estoy inventando nada ellos mismos sostienen que es contra m\u00ed y es evidente que por eso es que se est\u00e1n agrupando se est\u00e1n aliando entonces yo creo que si tengo la libertad y la debo dejar s\u00e9 para aclarar argumentar y replicar ahora si me dicen que ya no debo este decir nada aunque me est\u00e9n atacando pues nada m\u00e1s que lo fundamenten y ya entonces me quedar\u00eda callado estoicamente aguantando los ataques pero consider\u00f3 que eso no es este equitativo que ser\u00eda injusto que ser\u00eda quitarme mi libertad de alguna manera formal a este llamado que hacen en la comisi\u00f3n de quejas del ine para ti en ese sentido de que est\u00e9 hay una oposici\u00f3n que no solo y cuestiona partidos y no cuestionar directamente al gobierno y cuestionar al presidente y que por eso yo respondo si consideran que no debo de responder que no debo de este ejercer mi libertad pues que lo expresen la autoridad competente preguntarle el presidente por otro lado sobre el tema de la subcontrataci\u00f3n si ya hay un acuerdo para el outsourcing para que se entre en vigor o se apruebe hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o y que estar\u00edamos viviendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas si hoy nos vamos a reunir de nuevo vamos a tener ya en esta semana o acuerdo en un sentido o en otro pero ya esta semana se resuelve este diferendo est\u00e1 situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando con la subcontrataci\u00f3n porque estamos dialogando porque el prop\u00f3sito es este convencer no imponer y estamos en muy buenos t\u00e9rminos ya logando con el sector empresarial para que est\u00e9 no se afecte a los trabajadores con la subcontrataci\u00f3n para el pr\u00f3ximo a\u00f1o s\u00ed de que se tiene que atender problema eso no hay duda por qu\u00e9 se ha abusado d las normas actuales no es posible que se despida a tantos trabajadores en el mes de diciembre de cada a\u00f1o s\u00f3lo para no reconocerles sus derechos laborales sus aguinaldos reparto utilidades y otras prestaciones eso no y adem\u00e1s para no pagar tambi\u00e9n gotas en el infonavit en el seguro social todo lo que afecta a los trabajadores entonces eso no se puede permitir que es una simulaci\u00f3n y significar\u00eda complicidad de parte de nosotros el saber que se est\u00e1 cometiendo un il\u00edcito de que se est\u00e1n violando derechos a los trabajadores y no hacer nada no [M\u00fasica] existe una oposici\u00f3n de parte de los empresarios ellos est\u00e1n de acuerdo en que este no deben de haber estas injusticias lo que ellos quieren es que se pueda diferenciar entre los que necesitan esa subcontrataci\u00f3n por la especialidad de algunas empresas y los que utilizan este mecanismo para afectar a los trabajadores entonces eso es lo que estamos resolviendo y finalmente preguntarle ya pemex inform\u00f3 de la cancelaci\u00f3n de estos contratos de su de su prima a usted que lee que reporte le dieron c\u00f3mo fue que se otorgaron si hubo algo de lo que pas\u00f3 es que el a\u00f1o pasado me vio el director de pemex y me dijo hay aqu\u00ed un posible conflicto de intereses di la instrucci\u00f3n de que no se otorgar\u00e1n los contratos y al parecer no se otorgan esos contratos pero luego c\u00f3mo mi prima tiene una empresa ven\u00eda contratando con pemex de tiempo atr\u00e1s este se re\u00fane se asocia con otras empresas ya no aparece ella como la responsable participan en otras licitaciones y se le entrega el contrato a varias empresas entre esas empresas la de mi prima entonces en pemex no se dieron cuenta y este hubo misi\u00f3n y este se entreg\u00f3 el contrato o los contratos estos entonces cuando el director de pemex me informa pues lo que le digo es es que se act\u00fae de conformidad con la ley por qu\u00e9 no somos iguales entonces he dicho de que aunque se trate de familiares no va a haber corrupci\u00f3n no va a haber influyentismo nada que \u00e9ste afecte la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a pemex este en el sentido de que debieron cuidar eso afortunadamente pues tengo pues la tranquilidad de que cuando me lo plantean respondo de que no y eso pues me da la tranquilidad de conciencia porque pues no soy corrupto ese es el problema que tienen mis adversarios que le pueden buscar y buscar y buscar y me ha interesado el dinero no es como ellos pues puede ser un periodista pero este tienen e la de formaci\u00f3n o el gusto de vivir en residencias y de tener departamentos en el extranjero sus dioses el dinero entonces yo no tengo esos gustos nunca me ha interesado el dinero tambi\u00e9n para que nadie se ofenda siempre digo que no todo el que tiene es malvado porque hay quienes han hecho su patrimonio de conformidad con la ley con su trabajo incluso que invierte en generan empleos y merecen respeto pero hay otros que hacen dinero de la noche a la ma\u00f1ana al amparo del poder p\u00fablico yo estoy en contra de la corrupci\u00f3n no estoy en contra de los empresarios as\u00ed de claro de los verdaderos empresarios porque hay quienes son traficantes de influencia no son empresarios pero bueno esa es la informaci\u00f3n se\u00f1or presidente muchas gracias muy buenos d\u00edas son rams\u00e9s ancira el representante de corresponsal en m\u00e9xico de los \u00e1ngeles p\u00e9rez periodista especializado en el tema de los derechos humanos y premio nacional de literatura testimonial carlos montemayor por lo cual mis preguntas van enfocadas a ese aspecto y le agradezco mucho su respuesta por ello tengo dos preguntas pero la primera tiene que ver con el asunto de los presuntos culpables sobre lado de los fabricantes los culpables fabricados el estado mexicano ha sido se\u00f1alado en naciones unidas por detenciones arbitrarias torturas y largas prisiones preventivas usted ha dado respuesta favorable en algunos casos sin embargo las personas siguen en prisi\u00f3n uno de estos casos es el de georges kuri play\u00f3n que adem\u00e1s de la opini\u00f3n de la onu en 2017 su gobierno a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n reconoci\u00f3 su inocencia en el a\u00f1o de 2019 a\u00fan as\u00ed una juez sin ninguna evidencia lo volvi\u00f3 a sentenciar por un homicidio o el hijo de la periodista judith valenzuela del r\u00edo de r\u00edodoce su hijo rafael m\u00e9ndez valenzuela quien siendo inocente ya cumpli\u00f3 su condena por delitos fabricados durante el gobierno de calder\u00f3n y sigue preso a este joven no tuvieron en el estado de mexico seis horas quebr\u00e1ndole dedo al dedo este hasta que se confiesa la culpable tenemos tambi\u00e9n el caso de luis salvador escart\u00edn que lleva 18 a\u00f1os en prisi\u00f3n tambi\u00e9n con delitos fabricados y ya se encuentra en tiempo de obtener beneficios de liberaci\u00f3n pero saldos ha negado son muchos casos que est\u00e1n deteniendo a la corrupci\u00f3n de los jueces qu\u00e9 mensaje les puede dar a sus v\u00edctimas y habr\u00eda la posibilidad del indulto presidencial y los \u00e1ngeles p\u00e9rez no tienen los pelos de la burra en la mano tiene los expedientes completos con pruebas cient\u00edficas que ponemos a disposici\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n dec\u00eda usted hace un momento citando a gran lincoln que no se puede enga\u00f1ar a todo el pueblo todo el tiempo y es cierto sin embargo la se\u00f1ora isabel miranda por ejemplo lleva 15 a\u00f1os enga\u00f1ando a las autoridades presentando dos actas de defunci\u00f3n de la misma persona con dos meses de diferencia presentando una gota de sangre que corresponde a una mujer haci\u00e9ndola pasar con un hombre una gota de sangre con el adn a las 4 despu\u00e9s se descubre que el hijo no era hijo biol\u00f3gico de wallace en fin una serie de cuestiones de impunidad que quisiera saber qu\u00e9 puede hacer la presidencia porque sabemos del respeto por el poder elegir este judicial sin embargo es uno de los poderes m\u00e1s corruptos del mundo y en este pa\u00eds todav\u00eda se sigue siendo culpable hasta que se demuestre la inocencia muchas gracias se\u00f1or presidente si mire este tema ya no los trataron la semana pasada vino la mam\u00e1 de el joven que est\u00e1 detenido creo que es el caso de una periodista de sinaloa y se le pidi\u00f3 a la secretaria de gobernacion que atendiera este asunto de nueva cuenta segunda llamada segunda llamada y para la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que se atienda este asunto y te quiero pedir que con jes\u00fas ram\u00edrez se busque que hoy mismo te reciban la secretaria de gobernacion porque a m\u00ed me importa mucho que haya justicia y que se atienda esto ya no quiero seguirlo escuchando es decir quiero que se resuelva y s\u00ed no este es posible legalmente que venga aqu\u00ed la secretaria de gobernacion que explique por qu\u00e9 razones est\u00e1n detenidos tienes se ha demostrado son inocentes te parece me parece muy bien le quiero agradecer no le voy a hacer la segunda pregunta porque pues nos ha dado mucha satisfacci\u00f3n esta respuesta que recibimos de usted y pues solamente quisiera recomendarle porque tendremos necesitar\u00eda 50 d\u00edas 50 conferencias de prensa para decirle de cada una de las personas del gobierno de felipe calder\u00f3n y de felipe y de pe\u00f1a nieto que est\u00e1n en prisi\u00f3n solamente con la prueba de la tortura desde miguel de la madrid se dijo que la confesi\u00f3n dejaba de ser una prueba v\u00e1lida para cualquier delito y sin embargo sigue habiendo decenas o centenares de personas presas por haber de este sufrido torturas uno de ellos de esos casos nada m\u00e1s inventado por miguel \u00e1ngel mancera es el caso de narvarte donde es imposible que tres j\u00f3venes se hayan cometido con tal brutalidad los cr\u00edmenes entre los cuales se encuentra el de un periodista rub\u00e9n espinoza y solamente se da como prueba que haya tenido el n\u00famero telef\u00f3nico de una de las de las v\u00edctimas este joven que era abraham torres tranquilino que hab\u00eda sido un joven que hab\u00eda querido servir a su pa\u00eds y a la ciudad de m\u00e9xico- inscribi\u00e9ndose como polic\u00eda un culpable fabricado poniendo a gritos de se\u00f1oras en el reclusorio oriente dici\u00e9ndoles que estaban violando a su madre ya su hermana entonces hay mucho trabajo y quisi\u00e9ramos que nos permita como periodistas investigadores ponerla a disposici\u00f3n de las autoridades correspondientes si quedamos en eso y este yo espero un informe de la secretaria de gobernacion la semana pr\u00f3xima te parece pero hoy establezcan comunicaci\u00f3n y que se vean estos asuntos gracias se\u00f1or presidente buenos dias berenice detalles del diario nacional 11 bueno pues ya hay un aprendido m\u00e1s de este tema de la estafa maestra y bueno pues hay esta persona est\u00e9 bueno pues estamos hablando de 700 millones de pesos que desvi\u00f3 de la secretaria de desarrollo social para a trav\u00e9s de la universidad aut\u00f3noma de morelos y bueno pues ya le hab\u00eda comentado esta situaci\u00f3n sin embargo no hemos sabido que se recupere nada de esos recursos ya hay detenidos si usted tiene informaci\u00f3n con respecto a esto y si me permite una segunda pregunta pues no es un asunto que tiene sus manos la fiscal\u00eda este general de la republica de ellos est\u00e1n llevando a cabo todas estas investigaciones a ellos les corresponde y a m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber sobre la recuperaci\u00f3n de los bienes s\u00ed con todas estas investigaciones se han logrado recuperar bienes y se han logrado recuperar lo robado que eso s\u00ed este por ley debe de llegar al ejecutivo dvd entregarse al instituto para devolverle al pueblo lo robado todo lo que la fiscal\u00eda y obtiene tiene que pasarse el instituto para devolverle al pueblo lo real entonces por eso si estoy interesado en saber c\u00f3mo se est\u00e1 recuperando lo que se est\u00e1 obteniendo por el combate a la corrupci\u00f3n que tiene a su cargo la fiscal\u00eda general este fiscal general alejandro gertz manero su hombre y recto as\u00ed lo considero honesto y seguramente da a este a tomar nota aunque \u00e9l es independiente es aut\u00f3nomo pero de manera amigable bah pienso a informar sobre cuanto se ha obtenido cu\u00e1nto se ha recuperado ser\u00eda muy bueno que se supiera en dos a\u00f1os cuanto se ha recuperado de bienes que s\u00e9 incautado a la delincuencia tanto la delincuencia organizada como a la delincuencia de cuello blanco un informe sobre este tema ser\u00eda importantes ser\u00eda bien recibido si es gracias en el presidente y por otro lado pedirle si usted tiene los avances de c\u00f3mo va el tema de notimex bueno pues ya los trabajadores pues estamos a fin de a\u00f1o no van a recibir aguinaldo no han cobrado est\u00e1 en una situaci\u00f3n cr\u00edtica y justamente estamos en pandemia crisis econ\u00f3mica entonces de verdad s\u00ed es importante saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando con esta empresa y del estado me voy a informar este voy a darles a conocer c\u00f3mo va lo del conflicto la huelga en notimex si est\u00e1n preocupadas muchos de ellos pues no van a recibir pues su aguinaldo tiene un salario algunos tienen est\u00e1n en resistencia tienen campamentos y a la intemperie entonces pues s\u00ed es importante que se resuelva esta situaci\u00f3n sobre todo para la que usted se resuelve y vuelvo a hacer un llamado al di\u00e1logo a que busque un acuerdo es que este [M\u00fasica] s\u00ed polariza tanto a veces y hay defensas de un lado y de otro que ya se dificulta el di\u00e1logo no el buscar un acuerdo por eso es importante tener en cuenta qu\u00e9 se debe de perdonar est\u00e1 la junta de gobierno presidente y que este se perdonen y que se llegue a un acuerdo a un di\u00e1logo digo a un di\u00e1logo y un acuerdo con compromiso eso es lo mejor pero bueno ya vamos a nosotros a informar esto va a tener que hacer as\u00ed si no se ponen de acuerdo creo que corresponde a la secretaria del trabajo por ley eso es lo que se puede hacer ojal\u00e1 y lo podamos hacer antes de la navidad gracias presidente buenos d\u00edas el viernes anterior bueno usted hizo un llamado urgente a la poblaci\u00f3n sobre todo a los capitalinos para que no salgan de sus casas salvo lo indispensable el fin de semana vimos que de alguna manera algunos no no escucharon el llamado no no sabemos si no les interes\u00f3 no sabemos ten\u00edan urgencia tal vez por hacer compras navide\u00f1as pero s\u00ed lo hicieron algunas calles del centro hist\u00f3rico pues llenas de gente vimos tambi\u00e9n por ejemplo feligreses que bueno pues no van a poder acudir a la bas\u00edlica de guadalupe del 10 al 13 y bueno lo est\u00e1n haciendo ahora largas filas y tambi\u00e9n incluso bueno pues aficiones de f\u00fatbol que acudieron a fuera de estadios a pues a congregarse como interpreta usted estas actitudes que est\u00e1n teniendo ante un llamado urgente y adem\u00e1s diciendo que bueno pues es decisi\u00f3n de ellos s\u00ed pero a final de cuentas de alguna manera no dejan de generar tambi\u00e9n un riesgo para la poblaci\u00f3n se est\u00e1n cuidando no porque algunos convergen hasta en transporte p\u00fablico por decirlo de alguna manera como lo interpreta usted bueno yo voy a seguir este llamando de manera respetuosa a que nos cuidemos ya lo expres\u00e9 creo que mientras no se tenga la vacuna la \u00fanica defensa la \u00fanica forma d enfrentar la pandemia es que nos cuidemos nosotros mismos ay muchas opciones muchos remedios pero en esencia es que nos cuidemos de cada uno se haga cargo de cuidarse y que tambi\u00e9n cuidemos a los dem\u00e1s entonces esto tiene que ser una la actitud libre este tenerle confianza a la gente porque como lo expres\u00e9 aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico y en todo el pa\u00eds el pueblo es muy educado muy respetuoso yo no estoy de acuerdo con quienes se sostienen de que el pueblo ese responsable no creo en eso mi pueblo es muy educado muy responsable y de este y ayudado siempre entonces hay que seguir haciendo el llamado para que nos cuidemos sobre todo en este mes las celebraciones por el d\u00eda de la virgen por las pre posadas posadas la navidad aqu\u00ed en la capital la costumbre es pasar en familia la navidad y nadie sale antes del 24 de la ciudad por eso del 12 al 24 pero d\u00eda de la navidad la nochebuena hay mucho tr\u00e1fico siempre este congestionamientos tr\u00e1fico y el 25 y es distinto ya muchos salen porque la mitad de los que vivimos la capital somos de estados del pa\u00eds y tener familiares afuera entonces y el 25 saleh mucha gente no todas desde luego y se anota del 25 hasta los reyes por qu\u00e9 se pasan muchos el a\u00f1o nuevo los pueblos de sus familiares en los estados esa es la din\u00e1mica vamos a decirlo entonces estos d\u00edas hasta el 24 pues tenemos que cuidarnos mucho no salir si no es indispensable si no es importante y que lo hagamos nosotros mismos sin que la autoridad lo proh\u00edba de la salida despu\u00e9s del 24 entonces pero m\u00e1s bien no ser\u00eda recomendable que m\u00e1s bien no salgan de la ciudad de mexico precisamente por la condici\u00f3n en la que est\u00e1 el pa\u00eds es que depende de c\u00f3mo actuemos cada quien s\u00ed nos cuidamos pues ya sabemos que no debemos reunirnos con mucha gente aunque sean familiares ya sabemos que debemos de mantener la sana distancia ya sabemos que tenemos que y lavarnos las manos que tienen que haber medidas de higiene y todo lo que se recomienda pero depende de nosotros yo no estoy de acuerdo con las prohibiciones no creo en eso creo m\u00e1s en que la gente tome conciencia de que debemos de cuidarnos para no enfermarnos que es mejor prevenir que curar que es mejor prevenir que lamentar y decirle tambi\u00e9n a la gente tenemos camas hay ventiladores con mucho esfuerzo y fatiga est\u00e1n los m\u00e9dicos que han actuado con hero\u00edsmo las enfermeras pero no queremos que nadie se enferme queremos evitar los contagios y vimos el fin de semana se sigue repitiendo el gobierno como deber\u00eda de actuar antes yo no descarto qu\u00e9 la gente se cuiden como ya lo hicieron al principio de la pandemia y como lo han hecho siempre no creo medidas extremas porque entiendo el sentido de tu pregunta a decir a ver y si no hacen caso entonces s\u00ed pues no porque si van a hacer caso no avalar\u00eda que pase a rojo de la ciudad de mexico manden no avalar\u00eda que pase a sem\u00e1foro rojo la ciudad de mexico es que si se tiene un pueblo consciente solidario fraterno responsable que sabe autolimitarse no tengo por qu\u00e9 estar est\u00e9 pensando en fatalidades en extremismos en que se va a requerir la fuerza no no no no no hay otras formas este es un pueblo muy consciente muy responsable muy avispado es un pueblo muy informado entonces vamos a esperar y este ayudemos todos corriendo la voz de que hace falta de que nos cuidemos que no nos confiemos la pandemia est\u00e1 este activa que hay contagios y que no queremos p\u00e9rdidas de vidas humanas que eso es lo que m\u00e1s nos duele y que todos podemos descuidarnos estar pendientes para que no haya contagios o sea yo espero que sigamos adelante les presente el segundo tema el de la pobla su parte de la poblaci\u00f3n que fue afectada en allende coahuila con lo de la matanza hace unos a\u00f1os se acordar\u00e1 que se hab\u00eda emitido una recomendaci\u00f3n se ofrecieron disculpas en esta en esta zona por parte de la cerca de la gobernaci\u00f3n las ganancias cordero pero hay personas v\u00edctimas que mencionan que esta recomendaci\u00f3n n\u00famero 10 en la vg diagonal 2018 no se ha cumplido a cabalidad saber si si tienen ustedes alg\u00fan avance de c\u00f3mo va esta recomendaci\u00f3n si les va a quedar pausado bueno pues ya pr\u00f3ximo a\u00f1o se cumplen al menos se cumplen diez a\u00f1os si vamos a pedirle alejando encinas que nos informe c\u00f3mo va el cumplimiento de esta recomendaci\u00f3n de lo de coahuila es una presi\u00f3n sobre el tema del outsourcing ya est\u00e1 por concluir el periodo de sesiones ordinarias dar\u00eda tiempo de que se enviara esta modificaciones de iniciativa o hasta el pr\u00f3ximo per\u00edodo y vamos a esperarnos a ver qu\u00e9 resulta este falta poco tiempo para que termine el periodo ordinario de sesiones tanto en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara senador pero es posible todav\u00eda qu\u00e9 s\u00e9 analicen y en su caso se aprueben este iniciativas que est\u00e1n pendientes todav\u00eda desde hay posibilidad los legisladores est\u00e1n actuando de manera muy responsable est\u00e1n trabajando este bastante como faltan estas sesiones pueden avanzar vamos a esperar esta semana va a ser definitiva aqu\u00ed vamos a esta semana vamos a saber si este alcanza para la aprobaci\u00f3n de iniciativas que est\u00e1n pendientes si es que se van a probar o no o queda para \u00e9l el siguiente periodo ordinario exterior viene a m\u00ed me importa entre otras me importa mucho que se apruebe la d las afores porque yo quiero que se corrija d ese error que se cometi\u00f3 en contra los trabajadores en 1997 cuando se aprob\u00f3 esa ley para administrar las pensiones que est\u00e9 por empresas particulares sin considerar el deterioro que iban a tener los salarios y si creo que ser\u00eda personal gran injusticia el que empezaran a jubilarse trabajadores y que recibieran menos de la mitad de su sala ya imag\u00ednense toda una vida de trabajo para recibir menos de la mitad del salario si eso no se corrige eso es lo que pasar\u00eda y no es para estar poniendo el dedo siempre no en estos temas pero eso es fruto podrido de la pol\u00edtica neoliberal es que se olvidan esas cosas y eso es lo que quieren que regrese y yo s\u00ed quiero que regresen pero que regresen los que se robaron nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:57.532269"
}