{
    "video_id": "oKlrXzI6_sM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oKlrXzI6_sM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7cCpqqDGP6EHbceu4MZkYtXAxCw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oKlrXzI6_sM",
    "video_title": "Informe a seis a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de 43 normalistas de Ayotzinapa, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 6320,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "preside este acto a seis a\u00f1os de la",
            "start": 5.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de 43 normalistas de",
            "start": 8.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayotzinapa el presidente constitucional",
            "start": 10.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 12.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 14.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la secretaria de",
            "start": 24.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 26.99,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.72,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "el presidente de la comisi\u00f3n para la",
            "start": 35.62,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "verdad de acceso a la justicia del caso",
            "start": 37.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y subsecretario de derechos",
            "start": 39.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la",
            "start": 41.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro",
            "start": 43.93,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "encinas rodr\u00edguez",
            "start": 46.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el titular de la unidad especial de",
            "start": 52.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso",
            "start": 54.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ayotzinapa omar g\u00f3mez trejo",
            "start": 56.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y la ciudadana mar\u00eda mart\u00ednez ceferino",
            "start": 64.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez",
            "start": 67.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n de los familiares de",
            "start": 69.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los estudiantes normalistas",
            "start": 71.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 73.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida de manera",
            "start": 79.56,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "especial a todas las madres y padres de",
            "start": 82.259,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los estudiantes normalistas",
            "start": 84.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desaparecidos que hoy nos acompa\u00f1an a",
            "start": 85.549,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 88.17,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 89.759,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 91.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 93.81,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 96.24,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 103.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para escuchar las palabras que dirige el",
            "start": 105.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n para la verdad",
            "start": 107.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y acceso a la justicia del caso",
            "start": 109.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y subsecretario de derechos",
            "start": 111.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la",
            "start": 113.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n licenciado",
            "start": 116.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 118.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n ser presidente de la",
            "start": 123.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 125.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos ustedes saludo con aprecio y",
            "start": 128.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los pap\u00e1s a los mam\u00e1s",
            "start": 131.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de los estudiantes desaparecidos la",
            "start": 133.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "normal de ayotzinapa a los asesores y",
            "start": 135.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colectivos que los acompa\u00f1an le damos la",
            "start": 138.93,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bienvenida al representante de la",
            "start": 141.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada de",
            "start": 143.489,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "naciones unidas en nuestro pa\u00eds en su",
            "start": 145.2,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "primer evento en el que nos acompa\u00f1a en",
            "start": 147.03,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n sea usted bienvenido al",
            "start": 150.209,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "igual que los representantes de la",
            "start": 152.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana seres humanos el",
            "start": 153.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "grupo el gen y grupo independiente de",
            "start": 157.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "expertos quienes acompa\u00f1an nuestros",
            "start": 162.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "procesos ya fiscal que al dar de p\u00fablica",
            "start": 164.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que no sigue por v\u00eda remota",
            "start": 167.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al cumplirse el sexto aniversario de los",
            "start": 170.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lamentables acontecimientos de la noche",
            "start": 172.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "del 26 al 27 de septiembre de 2014 en la",
            "start": 174.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudad de iguala venimos a rendir",
            "start": 178.579,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "cuentas de los avances de los trabajos",
            "start": 180.859,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que realiza la comisi\u00f3n por la verdad y",
            "start": 182.59,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el acceso a la justicia en el caso de",
            "start": 185.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ayotzinapa as\u00ed como de los alcances de",
            "start": 186.829,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n que realiza la unidad",
            "start": 189.799,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "especial de investigaci\u00f3n y edificaci\u00f3n",
            "start": 191.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para el caso de ayotzinapa de la",
            "start": 194.209,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 196.519,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "durante el proceso de transici\u00f3n el 26",
            "start": 199.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2018 el presidente de",
            "start": 202.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica asumi\u00f3 con los madres las",
            "start": 205.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "madres y padres de los 43 normalistas",
            "start": 207.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desaparecidos el compromiso de que luego",
            "start": 209.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno constituir\u00eda una comisi\u00f3n de",
            "start": 212.5,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para la verdad y la",
            "start": 215.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justicia en concordancia con lo ordenado",
            "start": 216.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "por el primer tribunal colegiado de",
            "start": 219.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tamaulipas el 4 de junio de 2018 quien",
            "start": 221.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que exist\u00edan indicios",
            "start": 224.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suficientes para presumir que las",
            "start": 226.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confesiones que dieron lugar a la",
            "start": 229.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica fueron",
            "start": 231.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "obtenidas mediante tortura para ello el",
            "start": 233.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "3 de diciembre de 2018 el presidente",
            "start": 237.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 el decreto que crea la comisi\u00f3n",
            "start": 240.67,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para la verdad y el acceso a la justicia",
            "start": 242.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el caso de ayotzinapa con el objetivo",
            "start": 243.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de crear las condiciones materiales",
            "start": 247.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas y humanas por parte del",
            "start": 249.03,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gobierno federal para que los familiares",
            "start": 251.68,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas conozcan la verdad el",
            "start": 253.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "paradero de los estudiantes y que se",
            "start": 256.419,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "haga justicia",
            "start": 258.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n representa un mecanismo",
            "start": 260.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "extraordinario no se trata de una",
            "start": 262.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de la verdad en el sentido",
            "start": 265.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tradicional de naturaleza hist\u00f3rica para",
            "start": 268.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un periodo determinado sino por el",
            "start": 271.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contrario se trata de una acci\u00f3n cuyos",
            "start": 273.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultados deben dar cauce a un nuevo",
            "start": 276.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "modelo de intervenci\u00f3n gubernamental que",
            "start": 279.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las v\u00edctimas permita",
            "start": 282.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avanzar en la investigaci\u00f3n y",
            "start": 284.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de las graves",
            "start": 286.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 288.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cometidas en nuestro pa\u00eds en las \u00faltimas",
            "start": 289.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas atendiendo la demanda de los",
            "start": 292.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "padres y madres de los normalistas se",
            "start": 295.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "suscribieron convenios con la comisi\u00f3n",
            "start": 298.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y con",
            "start": 300.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la oficina de la alta comisionada de las",
            "start": 302.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "naciones unidas en mexico para la",
            "start": 304.81,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del grupo",
            "start": 307.09,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "interdisciplinario de expertos",
            "start": 308.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "independientes el cual se encuentra",
            "start": 309.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plenamente integrado y coadyuva de",
            "start": 312.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "manera estrecha en las investigaciones",
            "start": 314.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanto con la comisi\u00f3n presidencial como",
            "start": 316.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda especial de la fiscal\u00eda",
            "start": 319.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica sin restricci\u00f3n",
            "start": 320.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ni limitaci\u00f3n alguna",
            "start": 324.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ratificando el compromiso del presidente",
            "start": 326.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de estar abiertos al escrutinio ya la",
            "start": 328.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional para",
            "start": 331.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esclarecer este caso manteniendo las",
            "start": 333.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tareas de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n en",
            "start": 338.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ese sentido se mantiene tambi\u00e9n la",
            "start": 341.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coadyuvancia del equipo argentino de",
            "start": 344.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda forense en las tareas de",
            "start": 346.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n humana as\u00ed",
            "start": 348.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como el apoyo de instituciones de gran",
            "start": 350.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prestigio como los laboratorios de la",
            "start": 352.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "universidad de innsbruck en las tareas",
            "start": 354.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica respetando la",
            "start": 356.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del ministerio p\u00fablico se",
            "start": 359.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a la creaci\u00f3n de una fiscal\u00eda",
            "start": 361.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especializada al interior de la fiscal\u00eda",
            "start": 363.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica con la cual a",
            "start": 365.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partir del 26 de junio de 2019 hemos",
            "start": 368.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participado en un espacio de",
            "start": 372.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n institucional",
            "start": 373.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin precedente como lo se\u00f1alamos desde",
            "start": 375.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un inicio la comisi\u00f3n ha acudido a todas",
            "start": 379.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las fuentes relevantes para allegarse de",
            "start": 382.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a trav\u00e9s de los archivos de",
            "start": 384.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diversas dependencias p\u00fablicas federales",
            "start": 387.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y locales as\u00ed como los",
            "start": 389.35,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "expedientes penales se han retomado los",
            "start": 392.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informes del grupo interdisciplinario de",
            "start": 396.129,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expertos y expertos independientes los",
            "start": 398.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del mecanismo de seguimiento creado por",
            "start": 400.659,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 403.15,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "humanos el informe de la oficina de la",
            "start": 404.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "alta comisionada la recomendaci\u00f3n de la",
            "start": 407.229,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos la",
            "start": 409.72,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la procuradur\u00eda general",
            "start": 412.09,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de la republica las sentencias y",
            "start": 414.129,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mandamientos emitidos por el poder",
            "start": 416.349,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "judicial y se han promovido nuevas",
            "start": 418.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de investigaci\u00f3n partiendo de la",
            "start": 420.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "premisa de que la \u00fanica verdad es que no",
            "start": 423.43,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hay verdad respecto a la desaparici\u00f3n",
            "start": 426.879,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "forzada de los estudiantes de la escuela",
            "start": 428.979,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "normal de ayotzinapa y de los homicidios",
            "start": 431.11,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y agresiones cometidas el 26 de",
            "start": 433.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014 en la ciudad de",
            "start": 435.729,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "iguala",
            "start": 438.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hay que encontrar esa verdad es la",
            "start": 439.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "encomienda que vamos a cumplir",
            "start": 441.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todas las dependencias del gobierno",
            "start": 444.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federal han contribuido con elementos",
            "start": 446.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fundamentales para la investigaci\u00f3n y el",
            "start": 448.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos por",
            "start": 451.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ejemplo la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 453.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional ha entregado toda la",
            "start": 455.949,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n solicitada de los batallones",
            "start": 458.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "27 y 35 establecidos en iguala de",
            "start": 461.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aspectos de personal castrense",
            "start": 465.43,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "antecedentes militares bit\u00e1coras",
            "start": 467.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informes comunicaciones programas",
            "start": 470.169,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estructura del batall\u00f3n y bases de",
            "start": 473.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n fotograf\u00edas y videos \u00f3rdenes",
            "start": 476.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n dando respuesta a las",
            "start": 479.62,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "solicitudes de informaci\u00f3n planteadas",
            "start": 481.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por el juez la cual ha sido remitida la",
            "start": 483.669,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscalidad general de la rep\u00fablica",
            "start": 486.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "manteniendo una colaboraci\u00f3n permanente",
            "start": 488.229,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo la secretar\u00eda de la",
            "start": 490.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "defensa nacional ha puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 493.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n presidencial y del",
            "start": 496.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico a todos los elementos",
            "start": 498.37,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda de iguala",
            "start": 501.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para presentar las declaraciones",
            "start": 503.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ministeriales necesarias que contribuyan",
            "start": 505.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n",
            "start": 509.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en su caso los procesos penales",
            "start": 510.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "correspondientes asimismo tras la",
            "start": 513.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n presidencial con",
            "start": 517.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la secreta de la defensa nacional y su",
            "start": 518.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estado mayor el 24 de julio de 2019",
            "start": 521.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "padres y madres integrantes de la",
            "start": 524.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n inspeccionaron las",
            "start": 526.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instalaciones del 27 batall\u00f3n de",
            "start": 528.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 530.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se",
            "start": 533.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 el comit\u00e9 de seguimiento al",
            "start": 536.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caso igual a el que inici\u00f3 procesos",
            "start": 537.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administrativos en contra de 14",
            "start": 540.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales 4 fueron",
            "start": 542.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "removidos despu\u00e9s de un proceso de",
            "start": 544.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n administrativa tres se dieron de",
            "start": 546.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "baja dos fueron suspendidos",
            "start": 549.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temporalmente y cinco m\u00e1s son",
            "start": 551.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigados esta informaci\u00f3n fue",
            "start": 553.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "remitida a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 556.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica quien inici\u00f3 los procesos",
            "start": 558.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "penales en contra de algunos de estos",
            "start": 561.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 564.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina permiti\u00f3 una",
            "start": 565.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos",
            "start": 568.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presentes durante el proceso de b\u00fasqueda",
            "start": 569.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de indicios y evidencias en",
            "start": 572.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el r\u00edo san juan as\u00ed como en el per\u00edmetro",
            "start": 574.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguridad del basurero de cocula",
            "start": 576.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del informe de la operaci\u00f3n",
            "start": 579.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "denominada guerrero seguro",
            "start": 580.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correspondiente al mes de septiembre de",
            "start": 583.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "2014 la unidad de inteligencia",
            "start": 585.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "financiera ha proporcionado toda la",
            "start": 588.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n financiera patrimonial y",
            "start": 591.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fiscal de empresas empresas y personas",
            "start": 593.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "consideradas como objetivos prioritarios",
            "start": 596.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "relacionados con el caso a la fiscal\u00eda",
            "start": 599.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica el centro",
            "start": 601.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia ha brindado",
            "start": 604.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no fue considerada por",
            "start": 607.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la entonces procuradur\u00eda general de la",
            "start": 609.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como son reportes y bit\u00e1coras",
            "start": 611.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diarias de inteligencia sobre el estado",
            "start": 614.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de guerrero de los a\u00f1os 2014 y 2015 las",
            "start": 616.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "minutas del grupo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 620.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guerrero 2014",
            "start": 622.93,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "reportes mapas e im\u00e1genes de",
            "start": 625.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n del basura de cocula e",
            "start": 627.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de inteligencia vital para",
            "start": 629.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entender lo sucedido donde la",
            "start": 632.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los normalistas y la",
            "start": 634.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica debo",
            "start": 636.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de se\u00f1alar que tanto la informaci\u00f3n",
            "start": 639.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "proporcionada por la unidad de",
            "start": 641.459,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera como la",
            "start": 643.139,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "proporcionada por el centro nacional de",
            "start": 645.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inteligencia se ha procesado a trav\u00e9s de",
            "start": 647.43,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "diligencias ministeriales realizadas por",
            "start": 650.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la unidad especial de la fiscal\u00eda",
            "start": 653.279,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "general y se han entregado directamente",
            "start": 654.959,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda general de rep\u00fablica para",
            "start": 657.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cumplir puntualmente con todo el proceso",
            "start": 661.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "judicial no se ha escatimado informaci\u00f3n",
            "start": 664.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alguna de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 668.04,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "federal para determinar el paradero a",
            "start": 669.75,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los normalistas y deslindar",
            "start": 672.149,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "responsabilidades para castigar a los",
            "start": 674.089,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "responsables como lo ha se\u00f1alado el",
            "start": 676.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no habr\u00e1",
            "start": 679.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "impunidad no se proteger\u00e1 a nadie y se",
            "start": 681.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "castigar\u00e1 a los culpables",
            "start": 685.649,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "quienes sean",
            "start": 688.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por otro lado y con la finalidad de",
            "start": 690.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sistematizar y analizar los testimonios",
            "start": 693.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n recabada por la",
            "start": 695.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial se constituy\u00f3 un",
            "start": 697.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 cient\u00edfico asesor integrado por",
            "start": 699.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expertos del centro de investigaci\u00f3n de",
            "start": 702.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ciencias de la informaci\u00f3n geoespacial",
            "start": 704.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de conacyt y el centro nacional de",
            "start": 705.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inteligencia de la guardia nacional y de",
            "start": 708.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 711.99,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este equipo se ha encargado entre otras",
            "start": 714.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tareas de analizar 80 millones de",
            "start": 717.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "registros de comunicaciones telef\u00f3nicas",
            "start": 719.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de 2014 a 2018 lo cual arroj\u00f3 206 mil",
            "start": 722.18,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "registros de inter\u00e9s y una red primaria",
            "start": 727.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 84 mil l\u00edneas prioritarias y 16",
            "start": 730.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00fameros telef\u00f3nicos ubicados en las",
            "start": 734.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "zonas de los ataques donde las zonas",
            "start": 736.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas del 26 y 27 de septiembre de",
            "start": 738.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2014 con este an\u00e1lisis hoy se cuenta con",
            "start": 741.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que permitir\u00e1 la fiscal\u00eda",
            "start": 745.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general de la republica de terminar la",
            "start": 748.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del grupo delictivo y sus",
            "start": 751.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas la participaci\u00f3n de las fuerzas",
            "start": 753.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de seguridad y de quienes perpetraron",
            "start": 756.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las agresiones contra los estudiantes",
            "start": 758.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus comunicaciones y desplazamientos en",
            "start": 760.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la ciudad de wana y municipios",
            "start": 763.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circunvecinos el papel de la estructura",
            "start": 765.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "delictiva en la toma de decisiones",
            "start": 768.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "horarios de los hechos y un seguimiento",
            "start": 770.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por minuto de los actores principales",
            "start": 773.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que evidencia cient\u00edficamente que la",
            "start": 775.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica",
            "start": 778.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se deriva del respaldo comprobable y",
            "start": 780.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "demuestra que en ning\u00fan momento los 43",
            "start": 782.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estudiantes estuvieron juntos",
            "start": 786.01,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "del an\u00e1lisis de cientos de documentos",
            "start": 788.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oficiales decenas de horas de grabaci\u00f3n",
            "start": 790.459,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de v\u00eddeos clasificados reportes informes",
            "start": 793.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sido resguardados en los",
            "start": 796.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os por defender por",
            "start": 798.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dependencias gubernamentales se",
            "start": 800.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "encuentra con los elementos b\u00e1sicos para",
            "start": 802.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollar el mosaico explicativo sobre",
            "start": 805.339,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los normalistas por",
            "start": 807.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "otro lado se han realizado reuniones con",
            "start": 810.889,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informantes claves con v\u00edctimas con",
            "start": 813.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobrevivientes polic\u00edas y funcionarios",
            "start": 816.379,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 818.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "periodistas defensores de derechos",
            "start": 820.6,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "humanos y giratorios trabajadores",
            "start": 822.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mineros vendedores ambulantes personas",
            "start": 826.31,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad miembros del",
            "start": 829.399,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "crimen organizado en formas",
            "start": 831.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obteniendo informaci\u00f3n \u00fatil que",
            "start": 834.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "posteriormente es verificada y validada",
            "start": 836.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en materia de b\u00fasqueda de los",
            "start": 840.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estudiantes se han realizado acciones de",
            "start": 842.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida consultando",
            "start": 844.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "instituciones educativas y de salud",
            "start": 846.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "centros penitenciarios refugios",
            "start": 848.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias asilos bases de",
            "start": 851.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "datos del registro nacional de poblaci\u00f3n",
            "start": 855.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de registro federal de contribuyentes",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "registros bancarios instituciones",
            "start": 859.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "crediticias y de seguridad sin que a la",
            "start": 862.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fecha se cuente con alg\u00fan indicio con el",
            "start": 864.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyo de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 868.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y de las comisiones locales de",
            "start": 869.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas se",
            "start": 872.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 revisando bases de datos e",
            "start": 875.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instalaciones y se realizan labores de",
            "start": 877.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "campo a fin de identificar cualquier",
            "start": 880.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "elemento que permita ubicar el paradero",
            "start": 883.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos por otro",
            "start": 885.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lado con base en distintos informantes",
            "start": 888.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "testigos sobrevivientes denuncias a",
            "start": 891.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina an\u00f3nimas y otras fuentes se han",
            "start": 895.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollado 30 acciones de b\u00fasqueda en",
            "start": 898.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "campo lideradas por la unidad especial",
            "start": 900.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 903.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 906.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de punta se han explorado 217 puntos de",
            "start": 907.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en 6 municipios del estado de",
            "start": 911.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "guerrero sumando 171 jornadas de trabajo",
            "start": 914.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos operativos de b\u00fasqueda han",
            "start": 918.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "participado agentes del ministerio",
            "start": 921.38,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "p\u00fablico peritos forenses y criminalistas",
            "start": 923.57,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "bi\u00f3logos antrop\u00f3logos arque\u00f3logos y",
            "start": 926.709,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "arafo logos de la fiscalidad general de",
            "start": 930.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica as\u00ed como elementos de las",
            "start": 931.73,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elite de la defensa nacional la",
            "start": 934.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretaria de marina las externas",
            "start": 936.649,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la",
            "start": 938.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores la",
            "start": 940.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion guardia",
            "start": 942.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional protecci\u00f3n civil la secreta de",
            "start": 944.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 947.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electricidad la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 949.16,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "agua y otras autoridades pr\u00e1cticamente",
            "start": 951.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "toda la administraci\u00f3n p\u00fablica ha",
            "start": 954.61,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "coadyuvado en estas tareas en 25 de",
            "start": 957.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estas b\u00fasquedas se han obtenido",
            "start": 961.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "resultados negativos y en las cinco",
            "start": 963.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "restantes se han registrado hallazgos",
            "start": 966.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el amate en el municipio",
            "start": 968.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de cocula se exhumaron 6",
            "start": 971.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y en la barranca del tigre en iguana se",
            "start": 975.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "localizaron fosas con 21 cuerpos de los",
            "start": 978.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuales sean a diente y dent y fica 2 a 6",
            "start": 981.35,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "personas distintas de los estudiantes",
            "start": 983.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desaparecidos resultado de las acciones",
            "start": 986.959,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda con informantes el 20 de",
            "start": 990.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "noviembre de 2019 se encontraron m\u00e1s de",
            "start": 992.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un centenar de fragmentos socios en una",
            "start": 996.11,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "extensa superficie de la barranca de la",
            "start": 998.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carnicer\u00eda en el ejido de cocula a 800",
            "start": 1001.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "metros de distancia del basurero",
            "start": 1004.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipal tres de los cuales resultaron",
            "start": 1006.519,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ser susceptibles de identificaci\u00f3n",
            "start": 1009.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica mismos que fueron enviados",
            "start": 1011.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "junto con otros fragmentos hallados en",
            "start": 1014.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la barranca del tigre a los laboratorios",
            "start": 1017.019,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de la universidad de innsbruck el 18 de",
            "start": 1019.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "julio de 2020 la universidad de",
            "start": 1022.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "innsbruck notific\u00f3 a la unidad especial",
            "start": 1025.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1028.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la coincidencia gen\u00e9tica de un resto",
            "start": 1030.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ocio recuperado en el ejido cocula con",
            "start": 1033.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la familia de normalista cristian",
            "start": 1036.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alfonso rodr\u00edguez de lumbre",
            "start": 1038.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "uno de los j\u00f3venes desaparecidos el 26",
            "start": 1041.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2014 el equipo",
            "start": 1043.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "argentino de antropolog\u00eda forense",
            "start": 1046.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ratific\u00f3 lo informado por la universidad",
            "start": 1049.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de innsbruck a partir de lo cual el 5 de",
            "start": 1051.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "julio de 2020 se le notific\u00f3 en su",
            "start": 1054.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "domicilio en el municipio de tixtla a la",
            "start": 1057.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "familia deslumbre rodr\u00edguez de los",
            "start": 1059.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "resultados obtenidos y posterior",
            "start": 1061.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posteriormente se inform\u00f3 a los",
            "start": 1064.44,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "integrantes de la comisi\u00f3n durante la",
            "start": 1066.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n del 7 de julio y finalmente a",
            "start": 1069.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos los padres y madres de familia de",
            "start": 1071.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los 43 estudiantes desaparecidos en la",
            "start": 1074.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que sostuvimos con el presidente",
            "start": 1077.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la republica el 10 de julio antes de",
            "start": 1079.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablica cualquier informaci\u00f3n de",
            "start": 1082.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta naturaleza esta identificaci\u00f3n",
            "start": 1085.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica marc\u00f3 un importante precedente",
            "start": 1087.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dentro de la nueva investigaci\u00f3n al",
            "start": 1090.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuestionar las circunstancias de modo",
            "start": 1093.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiempo y lugar sobre los que se fund\u00f3 la",
            "start": 1095.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica que se\u00f1al\u00f3 al",
            "start": 1098.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basurero de cocula como destino final de",
            "start": 1100.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los 43 normalistas",
            "start": 1103.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica se ha colapsado",
            "start": 1105.97,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como resultados adicionales a la",
            "start": 1110.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de este caso se realiz\u00f3 el",
            "start": 1112.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis antropol\u00f3gico m\u00e9dico",
            "start": 1116.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "odontol\u00f3gico y gen\u00e9tico de 245 cuerpos",
            "start": 1119.11,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "recuperados de fosas clandestinas entre",
            "start": 1123.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2014 y el 2020 en esta regi\u00f3n del estado",
            "start": 1126.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de guerrero de los cuales la",
            "start": 1130.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n general de los servicios",
            "start": 1132.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "periciales de la fiscal\u00eda general",
            "start": 1134.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 a 22 personas que ya",
            "start": 1135.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "retornaron con sus familiares es",
            "start": 1139.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importante reconocer que en estas",
            "start": 1142.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "labores de b\u00fasqueda y exhumaci\u00f3n que se",
            "start": 1144.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha realizado en este per\u00edmetro de iguala",
            "start": 1146.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "han participado colectivos de familiares",
            "start": 1148.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas como madres",
            "start": 1151.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "igual tecas y los otros desaparecidos y",
            "start": 1154.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "wallace quienes han aportado informaci\u00f3n",
            "start": 1156.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamental para la busca de los",
            "start": 1159.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "normalistas en las mismas zonas donde",
            "start": 1162.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ellas indagan el paradero de sus",
            "start": 1164.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familiares y por otro lado para",
            "start": 1166.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fortalecer el proceso de identificaci\u00f3n",
            "start": 1169.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica se transfirieron 10.000",
            "start": 1171.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "registros contenidos en la base de datos",
            "start": 1174.29,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "en posici\u00f3n de",
            "start": 1176.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n cient\u00edfica de la polic\u00eda",
            "start": 1177.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1179.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1182.48,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "respecto a las tareas de impartici\u00f3n de",
            "start": 1184.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "justicia se avance en dos l\u00edneas por un",
            "start": 1186.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lado la identificaci\u00f3n detenci\u00f3n y",
            "start": 1189.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "castigo de los autores materiales e",
            "start": 1192.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intelectuales de la desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 1195.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los estudiantes entre los que se",
            "start": 1197.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encuentran integrantes del cartel",
            "start": 1200.37,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "guerreros unidos",
            "start": 1202.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bolt polic\u00edas municipales integrantes de",
            "start": 1203.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y de seguridad as\u00ed",
            "start": 1206.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como en la identificaci\u00f3n y detenci\u00f3n de",
            "start": 1209.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las autoridades y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1211.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que por acci\u00f3n omisi\u00f3n o complicidad",
            "start": 1213.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "incurrieron en delitos vinculados con la",
            "start": 1217.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada del mes de marzo a",
            "start": 1220.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la fecha se han liberado 70 \u00f3rdenes",
            "start": 1223.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de las 83",
            "start": 1226.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solicitadas \u00e9stas por delincuencia",
            "start": 1229.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "organizada desaparici\u00f3n forzada y",
            "start": 1232.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tortura y se ha detenido a 34 personas",
            "start": 1235.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entre quienes se encuentran integrantes",
            "start": 1238.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "del grupo delictivo polic\u00edas federales",
            "start": 1241.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ministeriales agentes del ministerio",
            "start": 1244.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablico federal ex polic\u00edas federales",
            "start": 1247.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales con lo que suman 80",
            "start": 1250.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas detenidas al momento atendiendo",
            "start": 1253.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la instrucci\u00f3n presidencial de que en",
            "start": 1257.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este gobierno no se encubrir\u00e1 a ning\u00fan",
            "start": 1259.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico destacan las zonas",
            "start": 1262.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del aprensi\u00f3n contra thomas seddon es",
            "start": 1265.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jefe de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 1267.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "criminal y las detenciones de carlos",
            "start": 1269.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como es la dieta es jefe de la polic\u00eda",
            "start": 1271.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federal ministerial y de 'alicia bernal",
            "start": 1273.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "castilla ex ministerio p\u00fablica encargada",
            "start": 1276.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de legalizar la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 1279.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto a pesar de la lamentable actuaci\u00f3n",
            "start": 1282.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de algunos jueces que con sus",
            "start": 1285.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "determinaciones han liberado a presuntos",
            "start": 1287.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "perpretadores de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 1290.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estudiantes es el caso del juez primero",
            "start": 1292.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de distrito de procesos penales en",
            "start": 1295.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 1297.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "samuel ventura ramos quien ha dictado la",
            "start": 1299.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "libertad absoluta e inmediata de 77",
            "start": 1301.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "personas detenidas por su participaci\u00f3n",
            "start": 1305.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n forzada de los 43",
            "start": 1307.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estudiantes a quienes se les hab\u00eda",
            "start": 1310.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "imputado en la comisi\u00f3n de diversos",
            "start": 1313.28,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1314.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "argumentando que fueron objeto de",
            "start": 1315.95,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tortura las que si efectivamente se",
            "start": 1318.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 en su contra pero el juez no",
            "start": 1322.399,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "observ\u00f3 la jurisprudencia del 21 de",
            "start": 1326.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "julio de 2019 que determina que la",
            "start": 1328.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n la obtenida por tortura",
            "start": 1331.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obliga a reponer el procedimiento",
            "start": 1333.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigando los actos y los elementos",
            "start": 1335.919,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "relacionados que determinan la",
            "start": 1338.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "materialidad del delito es decir",
            "start": 1340.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subsisten las responsabilidades por los",
            "start": 1343.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "delitos cometidos al tiempo de que deben",
            "start": 1345.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fincarse la responsabilidad y castigar a",
            "start": 1349.639,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "los torturadores en este caso el juez no",
            "start": 1353.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cinco responsabilidad alguna a los",
            "start": 1357.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presuntos torturadores privilegiando el",
            "start": 1358.94,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "derecho de los presuntos perpetradores",
            "start": 1362.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre el derecho a la justicia que deben",
            "start": 1364.149,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "gozar las v\u00edctimas dejando en la",
            "start": 1367.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "impunidad a quienes alteraron la",
            "start": 1369.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n son los casos adem\u00e1s del",
            "start": 1372.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juez noveno de distrito de avril lavigne",
            "start": 1375.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diez barrios en igual a quien por por el",
            "start": 1378.169,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pago de una multa de",
            "start": 1381.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mil pesos dej\u00f3 en libertad a marco",
            "start": 1382.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "antonio r quien hab\u00eda sido recapturado",
            "start": 1385.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tras su deportaci\u00f3n de los eeuu o el del",
            "start": 1388.03,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "secretario de acuerdos del juzgado",
            "start": 1392.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "segundo de distrito penal en el estado",
            "start": 1394.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de mexico marco aurelio gonz\u00e1lez quien",
            "start": 1396.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 un soborno con el que pretend\u00eda",
            "start": 1399.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otorgar la libertad a \u00e1ngel ce quien se",
            "start": 1402.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "encontraba pr\u00f3fugo desde 2015",
            "start": 1405.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "afortunadamente eso no sucedi\u00f3 y hoy se",
            "start": 1408.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuenta plenamente dejar a disposici\u00f3n de",
            "start": 1411.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "las autoridades debo decirlo con toda",
            "start": 1416.24,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "claridad y asumo aqu\u00ed mi responsabilidad",
            "start": 1419.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en se\u00f1alar que estas resoluciones son",
            "start": 1422.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una frente a las v\u00edctimas a los padres",
            "start": 1425.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de familia ya la sociedad son una burla",
            "start": 1428.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la justicia alientan el silencio y la",
            "start": 1431.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "impunidad y se dan cuenta de la",
            "start": 1434.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y dan cuenta de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1436.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que prevalece en distintas \u00e1reas del",
            "start": 1438.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sistema de importaci\u00f3n de justicia en",
            "start": 1441.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y que es necesario",
            "start": 1443.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n se encuentra en la",
            "start": 1448.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etapa m\u00e1s compleja estamos en el momento",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la judicializaci\u00f3n de las",
            "start": 1453.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "investigaciones y de la ruptura del",
            "start": 1455.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pacto de silencio para esclarecer un",
            "start": 1458.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "crimen de estado a seis a\u00f1os de",
            "start": 1460.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "distancia en la medida que avanzamos",
            "start": 1462.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "enfrentamos las resistencias de acciones",
            "start": 1465.5,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del viejo r\u00e9gimen as\u00ed como la",
            "start": 1468.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contraofensiva de los voces los celos de",
            "start": 1470.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica quienes pretenden",
            "start": 1472.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "frenar los resultados filtrar",
            "start": 1475.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n confundirse y desacreditar",
            "start": 1477.149,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n lo que anticip\u00f3 no nos",
            "start": 1480.389,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "amedrenta ni nos va a detener vamos a ir",
            "start": 1483.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al fondo en estas investigaciones quiero",
            "start": 1487.259,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "reconocer la lucha firme y digna de las",
            "start": 1491.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "madres y padres de los 43 estudiantes",
            "start": 1494.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocer el acompa\u00f1amiento permanente",
            "start": 1497.21,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de sus representantes del grupo",
            "start": 1499.289,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "interdisciplinar e interdisciplinario de",
            "start": 1502.049,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "expertos independientes de la comisi\u00f3n",
            "start": 1503.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y la",
            "start": 1506.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "oficina del alto comisionado de naciones",
            "start": 1508.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidas as\u00ed como de la fiscal especial",
            "start": 1510.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n presidencial en especial",
            "start": 1514.44,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el trabajo de \u00e9l y generaron mastache",
            "start": 1517.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente suplente de esta comisi\u00f3n a",
            "start": 1519.269,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quien le deseamos \u00e9xito en las nuevas",
            "start": 1522.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "encomiendas que \u00e9l ha asignado el",
            "start": 1524.879,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1526.799,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "adios inapa representa una frente a la",
            "start": 1528.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sociedad una de las m\u00e1s graves",
            "start": 1531.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 1534.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cometidos en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1536.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ha dejado una profunda herida que el",
            "start": 1538.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estima los familiares de los normalistas",
            "start": 1541.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya toda la sociedad como se ha",
            "start": 1543.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acreditado la verdad hist\u00f3rica se",
            "start": 1547.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n la",
            "start": 1549.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de pruebas y la tortura en",
            "start": 1552.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficio de los perpetradores y en",
            "start": 1554.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contra del derecho de las v\u00edctimas nos",
            "start": 1556.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponde ahora romper los candados de",
            "start": 1559.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s ligados al crimen organizado si",
            "start": 1562.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al poder p\u00fablico romper el pacto de",
            "start": 1564.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "silencio e impunidad y deslindar",
            "start": 1566.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "responsabilidades para que la justicia",
            "start": 1569.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alcance a todos los involucrados y",
            "start": 1571.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reafirmamos no habr\u00e1 impunidad pero",
            "start": 1574.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos ser claros no",
            "start": 1579.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generaremos falsas expectativas ni",
            "start": 1581.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construiremos una nueva verdad hist\u00f3rica",
            "start": 1584.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo es conocer la verdad",
            "start": 1587.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por dolorosa que \u00e9sta sea",
            "start": 1590.41,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "en este esfuerzo nos dejaremos es la",
            "start": 1593.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 1597.659,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y nuestra propia convicci\u00f3n",
            "start": 1598.89,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no estamos cansados y no nos vamos",
            "start": 1602.029,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "a alcanzar hasta encontrar a todos los",
            "start": 1605.549,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos de la normal",
            "start": 1608.82,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa muchas gracias",
            "start": 1611.49,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1622.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "titular de la unidad especial de",
            "start": 1625.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso",
            "start": 1627.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayotzinapa maestro omar g\u00f3mez trejo",
            "start": 1629.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1635.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el que nos acompa\u00f1a fiscal final de",
            "start": 1638.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica presente en esta reuni\u00f3n",
            "start": 1640.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "padres y madres acompa\u00f1antes",
            "start": 1642.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hoy presento los avances del trabajo de",
            "start": 1646.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la unidad especializada en investigaci\u00f3n",
            "start": 1648.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y litigaci\u00f3n del caso de china para",
            "start": 1649.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o y cuatro meses de depositar su",
            "start": 1653.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "confianza en mi persona y en mi equipo",
            "start": 1655.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "al que agradezco much\u00edsimo todo el",
            "start": 1657.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o que ha puesto para poder avanzar",
            "start": 1659.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en este trabajo",
            "start": 1661.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desde que la vuelta asumi\u00f3 la",
            "start": 1663.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en junio del a\u00f1o pasado",
            "start": 1664.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una nueva etapa se decret\u00f3 y nos fijamos",
            "start": 1666.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tres metas claras y con rumbos precisos",
            "start": 1670.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estos tres son justicia paradero y",
            "start": 1673.65,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1677.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n del fiscal general fue",
            "start": 1678.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generar un equipo capaz de dar",
            "start": 1681.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "resultados en el menor tiempo posible y",
            "start": 1682.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "levantar una l\u00e1pida que sepultaba a una",
            "start": 1685.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n esto lo logramos y al d\u00eda",
            "start": 1687.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos una investigaci\u00f3n limpia",
            "start": 1690.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con nuevas l\u00edneas que se mantienen",
            "start": 1693.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abiertas",
            "start": 1695.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en tiempos pasados mucha gente sab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 1698.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacer que decir incluso hab\u00eda diversos",
            "start": 1702.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "informes reportes que ven\u00edan diciendo y",
            "start": 1704.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "subrayando lo que hab\u00eda pasado en",
            "start": 1708.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os",
            "start": 1710.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda de hoy el avance m\u00e1s",
            "start": 1713.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante es que la instituci\u00f3n del",
            "start": 1715.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado mexicano que ten\u00eda que hacerlo lo",
            "start": 1717.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo es decir la fiscal\u00eda",
            "start": 1721.12,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 1723.1,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en cuanto a la b\u00fasqueda en cuanto a la",
            "start": 1726.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "revelaci\u00f3n de ese ocultamiento se han",
            "start": 1729.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizado como ya bien lo dijeron 30",
            "start": 1732.37,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "acciones de investigaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1734.35,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 1736.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "unas han llevado d\u00edas otras han sido",
            "start": 1737.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "procesos de meses al d\u00eda de hoy",
            "start": 1740.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos que la b\u00fasqueda seguir\u00e1 dando",
            "start": 1743.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "certezas sobre el paradero de sus hijos",
            "start": 1745.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en julio de este a\u00f1o pudimos anunciar la",
            "start": 1749.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n del estudiante cristian",
            "start": 1752.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "alfonso rodr\u00edguez de lumbre hoy les",
            "start": 1755.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reitero que nuestro compromiso es seguir",
            "start": 1758.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "buscando e identificando a todos y cada",
            "start": 1761.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno de los estudiantes desaparecidos en",
            "start": 1765.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esa noche",
            "start": 1767.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la unidad especial a mi cargo no va a",
            "start": 1771.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parar y continuaremos buscando con la",
            "start": 1773.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperanza de encontrarlos",
            "start": 1776.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quiero hacer especial menci\u00f3n que la",
            "start": 1778.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presencia de ustedes en la en la",
            "start": 1780.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de esta semana que acaba de",
            "start": 1782.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pasar en carrizalillo guerrero fue",
            "start": 1784.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante para m\u00ed y para mi equipo",
            "start": 1786.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tanto de los ministerios p\u00fablicos como",
            "start": 1788.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los peritos que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 1791.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todas y cada una de estas acciones",
            "start": 1793.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ayer mientras ustedes se manifestaba de",
            "start": 1796.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la fiscal general de la rep\u00fablica yo les",
            "start": 1800.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reiter\u00e9 que para nosotros va a ser",
            "start": 1802.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante el hecho de que nos acompa\u00f1en",
            "start": 1804.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en estos procesos de b\u00fasqueda es",
            "start": 1806.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante que ustedes sepan que es lo",
            "start": 1809.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo y como lo estamos",
            "start": 1812.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo con la finalidad de encontrar a",
            "start": 1813.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 1816.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el hallazgo de cristian rodr\u00edguez del",
            "start": 1819.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hombre nos confirm\u00f3 tambi\u00e9n que la",
            "start": 1822.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n del r\u00edo y del basurero fueron",
            "start": 1824.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una invenci\u00f3n para callar las voces de",
            "start": 1827.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes padres y madres para negarles la",
            "start": 1829.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de sus hijos a ellos les",
            "start": 1832.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "interesaba callarnos",
            "start": 1835.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es decir esconder las cosas a trav\u00e9s de",
            "start": 1836.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de una verdad que no existi\u00f3",
            "start": 1840.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el ocultamiento a trav\u00e9s de esa falsa",
            "start": 1843.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n tambi\u00e9n se confirma por los",
            "start": 1846.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avances que hemos logrado en la",
            "start": 1849.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de personas responsables",
            "start": 1851.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del encubrimiento de esa verdad al d\u00eda",
            "start": 1854.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de hoy hemos publicidad izado a tom\u00e1s n",
            "start": 1857.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quien ahora cuenta con una orden de",
            "start": 1860.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "captura por toda la manipulaci\u00f3n de la",
            "start": 1862.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que \u00e9l dirigi\u00f3",
            "start": 1865.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "actualmente \u00e9l se encuentra pr\u00f3fugo de",
            "start": 1867.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la justicia mexicana y esperamos la",
            "start": 1869.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n del pa\u00eds en donde se",
            "start": 1872.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encuentre escondido para lograr su",
            "start": 1874.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n a fin de que el frente a la",
            "start": 1876.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "justicia aqu\u00ed dando la cara a ustedes y",
            "start": 1878.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a la sociedad mexicana es necesario",
            "start": 1882.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9 lo hizo para que lo hizo y",
            "start": 1884.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hizo esto dar\u00e1 justicia y",
            "start": 1887.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 verdad",
            "start": 1890.95,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "para esta unidad especializada de la",
            "start": 1892.82,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica es",
            "start": 1894.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante destacar que el se\u00f1or tom\u00e1s n",
            "start": 1896.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no actu\u00f3 solo un grupo de polic\u00edas",
            "start": 1899.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "federales ministeriales funcionarios",
            "start": 1902.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de otras dependencias y",
            "start": 1905.0,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos de la superv\u00eda",
            "start": 1907.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "especializada de investigaci\u00f3n de",
            "start": 1909.019,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de la extinta",
            "start": 1910.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pgr fue dejando huellas en diversas",
            "start": 1913.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "averiguaciones previas de su il\u00edcito",
            "start": 1915.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actuar yo en mi equipo hemos descubierto",
            "start": 1918.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pruebas importantes de c\u00f3mo quisieron",
            "start": 1921.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esconder la verdad de las cosas al",
            "start": 1923.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respecto tambi\u00e9n les puedo informar que",
            "start": 1926.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "esta unidad judicial hizo y vincul\u00f3 a",
            "start": 1929.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proceso a la ministerio p\u00fablico blanca",
            "start": 1932.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "al\u00edcia en quien est\u00e1 privada de su",
            "start": 1935.149,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "libertad en una prisi\u00f3n para mujeres en",
            "start": 1937.73,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "este momento ella est\u00e1 acusada por esta",
            "start": 1940.009,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "unidad por los delitos de tortura",
            "start": 1943.879,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de documento agravado",
            "start": 1945.909,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "contra la administraci\u00f3n de la justicia",
            "start": 1948.11,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y el delito de desaparici\u00f3n y",
            "start": 1950.419,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ocultamiento contenido del art\u00edculo 28",
            "start": 1952.129,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de la ley general de desaparici\u00f3n",
            "start": 1954.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "forzada",
            "start": 1956.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "las pruebas con las que la fiscal\u00eda",
            "start": 1957.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "general acus\u00f3 tanto a tom\u00e1s n como a",
            "start": 1959.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "blanca lisa n iv a otros altos",
            "start": 1962.029,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionarios de la extinta pgr fue la",
            "start": 1963.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de la tortura como medio",
            "start": 1967.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "generalizado de investigaci\u00f3n ya que",
            "start": 1969.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las personas que",
            "start": 1973.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentaron ante los medios de",
            "start": 1976.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de sus",
            "start": 1977.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa en el mes de",
            "start": 1979.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "octubre de 2014 fueron previamente",
            "start": 1981.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "torturados por estos servidores o bien",
            "start": 1984.58,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "\u00e9stos dieron su aquiescencia o",
            "start": 1988.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "consentimiento para que as\u00ed pasara",
            "start": 1990.289,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en esas conferencias de prensa hicieron",
            "start": 1993.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos una serie de v\u00eddeos en donde",
            "start": 1996.799,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "sal\u00edan personas presuntamente",
            "start": 2000.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "responsables de haber participado en los",
            "start": 2002.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hechos de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2005.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estudiantes y hacerlos pasar dolosamente",
            "start": 2006.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por entrevistas psicol\u00f3gicas es decir",
            "start": 2010.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una es decir en donde los torturados",
            "start": 2014.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hac\u00edan p\u00fablicas sus conductas delictivas",
            "start": 2017.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como una auto confesi\u00f3n hemos constatado",
            "start": 2019.51,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y presentado ante los jueces que \u00e9stas",
            "start": 2023.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no eran entrevistas psicol\u00f3gicas sino",
            "start": 2027.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "interrogatorios bajo tortura",
            "start": 2030.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adicionalmente es importante que sepan",
            "start": 2033.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que estos v\u00eddeos no se encuentran",
            "start": 2036.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "glosados a ninguna averiguaci\u00f3n previa",
            "start": 2038.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni fueron localizados en los registros",
            "start": 2041.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n que se lleva en la",
            "start": 2044.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "unidad del caso ayotzinapa",
            "start": 2047.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de sus conferencias de octubre",
            "start": 2051.379,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de 2014 tom\u00e1s n y altos funcionarios de",
            "start": 2053.299,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la fiscal de la procurador general de la",
            "start": 2056.359,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica salieron a dar una conferencia",
            "start": 2057.829,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de prensa el 27 de enero de 2015 en la",
            "start": 2059.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cual se\u00f1alaban que la detenci\u00f3n de",
            "start": 2063.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "felipe rodr\u00edguez salgado alias el",
            "start": 2064.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cepillo era clave en la investigaci\u00f3n y",
            "start": 2066.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste hab\u00eda confesado su",
            "start": 2069.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los hechos a sabiendas",
            "start": 2071.929,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "que 11 d\u00edas antes lo hab\u00eda torturado",
            "start": 2075.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gravemente la fiscal\u00eda cuenta con",
            "start": 2078.22,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "material videogr\u00e1fico que documenta esta",
            "start": 2081.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "grave violaci\u00f3n esta unidad tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2083.569,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "judicializando a varios funcionarios",
            "start": 2086.99,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "federales por construir un montaje en el",
            "start": 2088.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escenario del r\u00edo san juan",
            "start": 2090.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el 28 de octubre de",
            "start": 2093.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "2014 tom\u00e1s n saca de manera il\u00edcita de",
            "start": 2095.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los separos al se\u00f1or agust\u00edn garc\u00eda",
            "start": 2098.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "reyes quien se encontraba en guardia",
            "start": 2100.7,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "custodia de los separos de seguido lo",
            "start": 2104.329,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "traslada en helic\u00f3ptero lo tortura llega",
            "start": 2108.289,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a las orillas del r\u00edo san juan en donde",
            "start": 2110.779,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "lo obliga a se\u00f1alar un punto en donde",
            "start": 2112.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "diga que tiro las bolsas",
            "start": 2114.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda en otro punto diferente al",
            "start": 2117.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or garc\u00eda reyes se",
            "start": 2120.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encuentran otros restos \u00f3seos que no son",
            "start": 2123.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salvaguardados ni embalados por las",
            "start": 2126.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reglas de las distintas pericias sin",
            "start": 2128.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presencia de ministerio p\u00fablico el",
            "start": 2131.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fidesz del 2016 registro estas",
            "start": 2134.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "irregularidades ahora las hemos llevado",
            "start": 2136.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como pruebas ante los distintos jueces",
            "start": 2138.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que estamos llevando los casos",
            "start": 2141.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asimismo esta unidad encontr\u00f3 que la",
            "start": 2144.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alta circunstancia de b\u00fasqueda y",
            "start": 2147.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de indicios en el r\u00edo san",
            "start": 2148.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "juan del 29 de octubre de 2014 fue",
            "start": 2151.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "falseada",
            "start": 2154.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "blanca liz ya n quien la firm\u00f3 nunca",
            "start": 2156.17,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 al r\u00edo san juan en guerrero",
            "start": 2159.619,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "puesto que todo el tiempo estuvo en la",
            "start": 2162.609,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en las instalaciones",
            "start": 2165.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "del aceite",
            "start": 2167.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esto es trascendental pues en esa acta",
            "start": 2169.66,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "circunstanciada se pretendi\u00f3 aparentar",
            "start": 2172.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "frente a ustedes padres y madres",
            "start": 2176.289,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el hallazgo leg\u00edtimo del resto ocio del",
            "start": 2179.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estudiante desaparecido alexander moore",
            "start": 2183.039,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "a venancio siendo \u00e9ste el \u00fanico indicio",
            "start": 2185.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "material que sustentaba la versi\u00f3n",
            "start": 2189.67,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "maquinada desde la pgr su verdad",
            "start": 2192.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en esa acta circunstanciada",
            "start": 2195.009,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "as\u00ed acusamos que blanca alicia n falso",
            "start": 2198.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dicha actuaci\u00f3n ministerial y ocult\u00f3 el",
            "start": 2202.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "paradero de los normalistas teniendo un",
            "start": 2205.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "don de ubicuidad ya que aparec\u00eda",
            "start": 2208.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realizando acciones ministeriales en dos",
            "start": 2210.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lugares diferentes y al mismo tiempo en",
            "start": 2212.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y en guerrero",
            "start": 2215.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue que el 29 de octubre de 2014",
            "start": 2218.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "blanca l\u00ednea n documenta una extracci\u00f3n",
            "start": 2221.279,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de indicios con la que cierra su caso",
            "start": 2224.549,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sin la presencia de ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2227.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y peritos mucho menos sus peritos el",
            "start": 2229.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "equipo argentino de antropolog\u00eda forense",
            "start": 2232.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "es decir en completa impunidad hicieron",
            "start": 2234.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aparentar que hab\u00edan encontrado a los",
            "start": 2239.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos",
            "start": 2241.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alar que esta unidad",
            "start": 2245.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima realizar una serie de",
            "start": 2248.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "diligencias ministeriales sobre unos",
            "start": 2250.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "huesos que fueron encontrados en la",
            "start": 2251.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "barranca de la carnicer\u00eda en el mes de",
            "start": 2253.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "diciembre de 2014",
            "start": 2255.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nadie ha estudiado a fondo estos restos",
            "start": 2259.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "los cuales guardaban el sue\u00f1o del olvido",
            "start": 2262.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en una bodega de la expert y en una",
            "start": 2265.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n ministerial se dijo que no",
            "start": 2268.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guardaban concordancia con los perfiles",
            "start": 2270.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticos de los familiares de los",
            "start": 2273.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estudiantes sin que se hubiesen",
            "start": 2275.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "realizado pruebas de adn sobre ellas y",
            "start": 2277.38,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con los estudios de los peritos",
            "start": 2280.68,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "del equipo argentino de antropolog\u00eda",
            "start": 2283.009,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "forense esto se realiz\u00f3 con la finalidad",
            "start": 2285.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de cerrar todas aquellas otras l\u00edneas de",
            "start": 2287.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y paradero de los",
            "start": 2292.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estudiantes casarse con una sola versi\u00f3n",
            "start": 2293.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "inventada y otra vez volvieron a hacer",
            "start": 2296.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo que sab\u00edan hacer ocultar y cerrar",
            "start": 2300.329,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "padres y madres porque es importante",
            "start": 2304.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar todo esto respecto a las",
            "start": 2307.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "irregularidades y ocultamientos que",
            "start": 2309.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estos ex funcionarios del estado",
            "start": 2311.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quisieron hacer pasar por legales por",
            "start": 2314.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que enfocarnos en esto porque dedicar",
            "start": 2317.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a ello",
            "start": 2320.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nosotros en la fiscal\u00eda creen que",
            "start": 2322.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos cazando brujas no no lo estamos",
            "start": 2325.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haciendo nosotros estamos encontrando la",
            "start": 2329.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "verdad y las razones por las que",
            "start": 2332.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocultaron mintieron y manipularon las",
            "start": 2334.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evidencias estamos investigando para que",
            "start": 2336.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se rompan los pactos de silencio la",
            "start": 2339.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 convencida que la versi\u00f3n",
            "start": 2342.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que inventaron buscaba dar",
            "start": 2344.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "impunidad a los verdaderos responsables",
            "start": 2347.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y protegerlos",
            "start": 2350.0,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hoy a 6 a\u00f1os de la noche tr\u00e1gica de la",
            "start": 2352.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de sus hijos les voy a",
            "start": 2355.589,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "informar que a partir de que estoy al",
            "start": 2357.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "frente de esta unidad hemos obtenido 70",
            "start": 2359.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 2362.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "concedidas y otorgadas por los an\u00e1lisis",
            "start": 2365.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de pruebas que los propios jueces han",
            "start": 2369.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hecho 34 \u00f3rdenes para polic\u00edas",
            "start": 2370.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipales de las cuales ya se",
            "start": 2374.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cumplimentaron 24 faltan 10",
            "start": 2375.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otras 25 \u00f3rdenes en contra de",
            "start": 2378.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "autores intelectuales y materiales de la",
            "start": 2382.01,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n",
            "start": 2384.74,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y estas \u00f3rdenes comprenden polic\u00edas de",
            "start": 2386.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diversas municipalidades polic\u00edas",
            "start": 2389.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "federales miembros del ej\u00e9rcito as\u00ed como",
            "start": 2392.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "funcionarios y ex funcionarios de la",
            "start": 2395.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "extinta pgr y miembros de la",
            "start": 2397.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 2399.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quiero enfatizar el d\u00eda de hoy que es la",
            "start": 2401.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primera vez que se vincula por los",
            "start": 2404.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hechos a un elemento de la polic\u00eda",
            "start": 2406.97,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2408.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n recordarse que por mucho tiempo",
            "start": 2410.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 la participaci\u00f3n de otros",
            "start": 2412.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuerpos policiacos diversos a los",
            "start": 2415.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "municipales en la desaparici\u00f3n de sus",
            "start": 2417.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hijos ahora con motivo de estas nuevas",
            "start": 2419.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de investigaci\u00f3n recientemente se",
            "start": 2423.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cumpliment\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n en",
            "start": 2425.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contra del elemento de la polic\u00eda v\u00edctor",
            "start": 2428.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manuel n y les coment\u00f3 que el d\u00eda de hoy",
            "start": 2430.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el auto de formal prisi\u00f3n con su",
            "start": 2434.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n a su proceso para poder",
            "start": 2437.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "enfrentar la justicia",
            "start": 2438.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n que esta persona",
            "start": 2441.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en el escenario del palacio de",
            "start": 2444.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "justicia y tom\u00f3 conocimiento sobre la",
            "start": 2447.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de sus hijos que ser\u00edan",
            "start": 2449.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llevados frente al patr\u00f3n de este",
            "start": 2452.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elemento policiaco omiti\u00f3 ejerce su",
            "start": 2455.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "facultad y deber de custodia como lo",
            "start": 2457.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandan los ordenamientos legales e",
            "start": 2460.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "internacionales as\u00ed mismo se ha liberado",
            "start": 2461.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diez \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por hechos",
            "start": 2465.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "constitutivos de tortura ocho de estas",
            "start": 2467.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas ya se encuentran privadas de su",
            "start": 2470.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "libertad y con autos de formal prisi\u00f3n y",
            "start": 2472.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sujetos a juicio la \u00faltima captura y",
            "start": 2475.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "como fue hecho p\u00fablico notorio es el",
            "start": 2478.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "caso del se\u00f1or carlos g\u00f3mez arrieta el",
            "start": 2480.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se\u00f1or g\u00f3mez arrieta era ex mando de la",
            "start": 2483.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal ministerial en el tiempo",
            "start": 2486.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de los hechos de la pgr y particip\u00f3 en",
            "start": 2488.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la estructura de la v\u00edctima carlos canto",
            "start": 2491.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salgado",
            "start": 2494.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "esta unidad ha documentado la forma en",
            "start": 2496.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la que se deten\u00eda con la participaci\u00f3n",
            "start": 2498.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas ministeriales y otras",
            "start": 2501.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "corporaciones en interrogatorios",
            "start": 2504.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "irregulares fuera de todo marco de la",
            "start": 2506.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ley en los que incluso participaban",
            "start": 2509.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otras dependencias del gobierno federal",
            "start": 2512.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n de la tortura en este",
            "start": 2515.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caso demuestra con claridad que los",
            "start": 2517.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "patrones generalizados de su uso era",
            "start": 2521.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para hacer investigaci\u00f3n",
            "start": 2524.1,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o y tres meses del trabajo de",
            "start": 2526.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "esta unidad la judicializaci\u00f3n de los",
            "start": 2529.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "responsables se empieza a romper ese",
            "start": 2532.029,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pacto de silencio la ruptura ya se dio",
            "start": 2533.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "est\u00e1s judicializaci\u00f3n es y detenciones",
            "start": 2536.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que estamos realizando",
            "start": 2539.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fijan la ruta de la unidad para las",
            "start": 2542.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "futuras acciones que ser\u00e1 el",
            "start": 2544.74,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de beneficios y develaci\u00f3n",
            "start": 2546.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los hechos reales ocurridos en esa",
            "start": 2548.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "noche que nos permitir\u00e1 revelar la",
            "start": 2550.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verdad y asegura el castigo a los",
            "start": 2553.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "responsables la ruta para llegar a la",
            "start": 2554.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "verdad es un trabajo t\u00e9cnico que",
            "start": 2557.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "requiere una alta coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 2560.099,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "distintas entidades del estado esta",
            "start": 2562.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que encabez\u00f3 adem\u00e1s tiene",
            "start": 2565.23,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "un rasgo bien diferenciado de la llevada",
            "start": 2567.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por el entonces pgr y es que se",
            "start": 2569.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encuentra fortalecida con la existencia",
            "start": 2572.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n del gobierno federal",
            "start": 2574.349,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de la asistencia t\u00e9cnica internacional",
            "start": 2576.859,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "del g\u00eda y de la onu y del aceite h",
            "start": 2579.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 2584.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "reconozco el invaluable participaci\u00f3n y",
            "start": 2586.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "compromiso y conocimiento experto",
            "start": 2590.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de las organizaciones que les acompa\u00f1an",
            "start": 2594.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que es el centro de derechos humanos",
            "start": 2596.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "miguel agust\u00edn pro la chino land ser\u00e1",
            "start": 2597.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "paz y fundar quienes han ejercido una",
            "start": 2600.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "verdadera y relevante coadyuvancia pero",
            "start": 2604.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre todo el incre\u00edble compromiso",
            "start": 2606.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de ustedes padres y familia que al d\u00eda",
            "start": 2610.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de hoy mantienen una lucha fuerte digna",
            "start": 2612.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "frente a lo que es el esclarecimiento",
            "start": 2617.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del caso de sus hijos sin su esfuerzo",
            "start": 2619.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n no hubiera sido",
            "start": 2623.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cerrada como se pretendi\u00f3 hacer varios",
            "start": 2625.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os atr\u00e1s hoy reitero mi compromiso",
            "start": 2628.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como titular de la unidad del caso",
            "start": 2631.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ayotzinapa mi compromiso profesional y",
            "start": 2634.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "\u00e9tico ante ustedes",
            "start": 2637.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguiremos buscando daremos castigo a",
            "start": 2639.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los responsables y daremos con la verdad",
            "start": 2642.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de lo sucedido muchas gracias",
            "start": 2645.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 2657.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en estos momentos se llevar\u00e1 a cabo una",
            "start": 2659.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n ya remota por parte del",
            "start": 2662.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doctor francisco cox vial perteneciente",
            "start": 2664.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al grupo interdisciplinario de expertos",
            "start": 2667.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y expertas independientes",
            "start": 2670.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "buena estar buenas tardes muchas gracias",
            "start": 2676.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como expertos y expertas hemos estado en",
            "start": 2678.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde los \u00faltimos meses y 2019",
            "start": 2681.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "durante este a\u00f1o en trabajos",
            "start": 2685.11,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "preparatorios hasta el inicio del nuevo",
            "start": 2687.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mandato en julio del 2020 durante este",
            "start": 2689.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiempo hemos realizado un an\u00e1lisis de",
            "start": 2692.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los avances en la investigaci\u00f3n",
            "start": 2693.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entregando solicitudes de informaci\u00f3n",
            "start": 2694.89,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "realizando propuestas de l\u00edneas de",
            "start": 2697.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y entregas de nuestra",
            "start": 2699.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n en m\u00faltiples temas a la fiscal\u00eda",
            "start": 2701.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n en este sentido queremos",
            "start": 2703.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agradecer agradecer profundamente a los",
            "start": 2706.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "padres y madres porque es por sus",
            "start": 2709.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enormes esfuerzos que pudimos volver a",
            "start": 2711.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "colaborar en esta dif\u00edcil pero",
            "start": 2713.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importante tarea agradecer tambi\u00e9n a sus",
            "start": 2715.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "representantes al estado la confianza en",
            "start": 2718.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo ya la comisi\u00f3n",
            "start": 2720.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos de la",
            "start": 2722.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada para",
            "start": 2725.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derechos humanos por su respaldo a",
            "start": 2726.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "partir de la llegada de las nuevas",
            "start": 2729.19,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "autoridades ha existido un cambio",
            "start": 2730.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sustancial en la forma como se trabaja",
            "start": 2731.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el caso ayotzinapa la pgr y el",
            "start": 2734.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ejecutivo anterior construyeron y",
            "start": 2737.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respaldaron un relato a partir de",
            "start": 2739.3,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "declaraciones obtenidas bajo",
            "start": 2741.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y la tergiversaci\u00f3n de la verdad esto ha",
            "start": 2743.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenido un enorme costo para la",
            "start": 2746.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ya que hay pruebas que se",
            "start": 2747.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destruyeron indefectiblemente hay",
            "start": 2749.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pruebas que se contaminaron y que ahora",
            "start": 2752.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se pueden utilizar ya hay l\u00ednea de",
            "start": 2754.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se ocultaron o",
            "start": 2756.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tergiversar decenas de consignaciones se",
            "start": 2758.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hicieron con prueba il\u00edcita o",
            "start": 2761.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "insuficiente esperando que a mediano",
            "start": 2762.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "plazo esto iba a provocar impunidad el",
            "start": 2765.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gel llam\u00f3 a la atenci\u00f3n sobre estos",
            "start": 2768.47,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "aspectos desde el primer informe",
            "start": 2770.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "realizado durante su mandato y las",
            "start": 2771.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "previsiones de las que alertamos a las",
            "start": 2773.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "autoridades no fueron tenidas en cuenta",
            "start": 2775.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto ha significado que los nuevos",
            "start": 2778.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "equipos no iniciar\u00e1n desde cero o desde",
            "start": 2780.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los avances que se deber\u00edan haber tenido",
            "start": 2783.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sino que se ha tenido que hacer todo un",
            "start": 2784.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esfuerzo por procesar y descartar lo que",
            "start": 2787.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se hizo mal para tener bases s\u00f3lidas de",
            "start": 2790.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y sostener nuevas",
            "start": 2792.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "consignaciones",
            "start": 2795.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "debemos ser conscientes de que se trata",
            "start": 2797.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un caso muy complejo dada la cantidad",
            "start": 2799.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas y presuntos responsables no",
            "start": 2801.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un caso que se pueda cerrar en meses",
            "start": 2804.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sino que puede llevar m\u00e1s tiempo a pasa",
            "start": 2806.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a pesar de esto hemos visto avances muy",
            "start": 2808.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importantes por el trabajo de la",
            "start": 2811.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y el apoyo de segob y del",
            "start": 2812.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ejecutivo al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 2815.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejemplo de dichos avances podemos",
            "start": 2817.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "constatar en la investigaci\u00f3n y la",
            "start": 2820.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de funcionarios que",
            "start": 2821.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "crearon una versi\u00f3n destinada a",
            "start": 2824.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distorsionar la realidad de ocultar el",
            "start": 2826.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "paradero de los muchachos para nosotros",
            "start": 2828.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es muy significativo que que quien ide\u00f3",
            "start": 2831.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 2834.38,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s per\u00f3n ya tiene una orden de",
            "start": 2835.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "captura internacional y quien la ejecut\u00f3",
            "start": 2837.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "blanca alicia bernal castilla ya est\u00e1",
            "start": 2839.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ligada al proceso",
            "start": 2842.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como veis tenemos la convicci\u00f3n que la",
            "start": 2844.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta versi\u00f3n no ten\u00eda",
            "start": 2846.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como \u00fanico prop\u00f3sito una salida r\u00e1pida",
            "start": 2849.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ante las presiones pol\u00edticas sino que",
            "start": 2851.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 un obst\u00e1culo para conocer el",
            "start": 2853.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "destino de los muchachos por otra parte",
            "start": 2855.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "han sido detenidas y consignadas",
            "start": 2858.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas que entonces eran autoridades",
            "start": 2860.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del nivel municipal",
            "start": 2862.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desnudando otra de las falsedades crea",
            "start": 2864.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "demostrando que la red criminal inclu\u00eda",
            "start": 2867.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "autoridades federales",
            "start": 2869.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el desaf\u00edo sigue siendo romper los",
            "start": 2872.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pactos de silencio y encontrar\u00e1 el",
            "start": 2874.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "paradero de los estudiantes en esta",
            "start": 2875.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "l\u00ednea ya ha habido avances pero",
            "start": 2879.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entendemos el dolor y la frustraci\u00f3n de",
            "start": 2881.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los padres y madres que esperan esa",
            "start": 2883.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n desde hace tanto tiempo la",
            "start": 2885.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el paradero y",
            "start": 2887.93,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "destino de los muchachos no est\u00e1",
            "start": 2889.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "separada de las de aquella de quienes",
            "start": 2891.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obstaculizaron la investigaci\u00f3n ambos",
            "start": 2893.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son rieles de ese camino donde se",
            "start": 2895.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "requiere el compromiso de autoridades",
            "start": 2898.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del gobierno sostener el esfuerzo de la",
            "start": 2899.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fiscalidad en la investigaci\u00f3n y obtener",
            "start": 2901.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "claridad de los jueces en la",
            "start": 2904.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de las responsabilidades",
            "start": 2905.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es fundamental que se mantenga",
            "start": 2907.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n y conciencia de los",
            "start": 2910.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2913.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "debemos recordar que en este caso",
            "start": 2914.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay j\u00f3venes que son v\u00edctimas uno",
            "start": 2916.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de ellos torturados hasta la muerte",
            "start": 2919.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otros heridos y otras personas que",
            "start": 2921.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "fueron asesinadas los padres y madres de",
            "start": 2924.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los 43 han sido quienes no han dejado el",
            "start": 2927.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso s\u00e9 que el caso se cierre han",
            "start": 2930.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empujado la voluntad de las autoridades",
            "start": 2932.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y constituyen la fuente de sentido de",
            "start": 2934.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta labor su lucha digna ha sido un",
            "start": 2937.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo para todos y todas a pesar del",
            "start": 2941.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dolor de la desaparici\u00f3n los obst\u00e1culos",
            "start": 2943.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en distintas fases de ese camino el",
            "start": 2946.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "impacto de la llamada verdad hist\u00f3rica y",
            "start": 2948.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de estos 6 a\u00f1os de incertidumbre",
            "start": 2950.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recientemente la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 2953.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda llev\u00f3 a identificar un resto",
            "start": 2955.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ocio que pertenec\u00eda a cristian",
            "start": 2959.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constituyendo una prueba m\u00e1s que el",
            "start": 2961.87,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "destino de los desaparecidos y la",
            "start": 2963.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "historia del caso es otra",
            "start": 2965.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que aquella que contaron y sostuvieron",
            "start": 2967.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las autoridades anteriores contra toda",
            "start": 2970.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "evidencia otras nuevas revelaciones",
            "start": 2972.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen que ser contrastadas todav\u00eda pero",
            "start": 2974.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos pasos suponen un logro importante",
            "start": 2977.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el logro de la investigaci\u00f3n sostiene",
            "start": 2979.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento de la versi\u00f3n oficial",
            "start": 2982.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica y llevaron a",
            "start": 2984.69,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cabo familiares y como y posteriormente",
            "start": 2987.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 el gen y el az desmintiendo",
            "start": 2989.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "dicha verdad hist\u00f3rica",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sin embargo tambi\u00e9n tienen un impacto de",
            "start": 2994.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los familiares que entendemos desde la",
            "start": 2997.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda que tenemos con ellos y ellas y",
            "start": 2998.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por eso no se puede forzar narrativas o",
            "start": 3001.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "versiones de los hechos hasta que est\u00e9n",
            "start": 3003.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "corroboradas por evidencias",
            "start": 3005.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "desde el inicio los padres y madres nos",
            "start": 3007.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dijeron d\u00edganos siempre la verdad aunque",
            "start": 3010.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sea dura estos son peque\u00f1os pasos",
            "start": 3013.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "comparados con la necesidad de saber",
            "start": 3015.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero lo son en la direcci\u00f3n de la verdad",
            "start": 3017.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sentimos mucho el impacto de la pandemia",
            "start": 3020.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que ha obstaculizado a que podamos tener",
            "start": 3022.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un trabajo m\u00e1s directo con la familia e",
            "start": 3024.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incluso nuestro acompa\u00f1amiento a la",
            "start": 3026.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se ha tenido que hacer",
            "start": 3028.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "v\u00eda remota salvo por m\u00ed que he podido",
            "start": 3030.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viajar y ahora angela intento llegar el",
            "start": 3033.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy pero por problemas de vuelo",
            "start": 3036.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no lo logro llegar a tiempo pero va en",
            "start": 3038.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "camino y llegar\u00e1 hoy a m\u00e1s tardar el hit",
            "start": 3041.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiene un mandato de las 6 de h con el",
            "start": 3046.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apoyo de la oficina de la alta",
            "start": 3049.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comisionada derechos humanos y seguir\u00e1",
            "start": 3050.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a la fiscal\u00eda ya las",
            "start": 3053.54,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "autoridades con sus peticiones",
            "start": 3054.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sugerencias gestiones informes tambi\u00e9n a",
            "start": 3055.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los familiares ya sus representantes los",
            "start": 3059.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aremos los pasos dados hasta",
            "start": 3061.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora son muy importantes no tenemos a\u00fan",
            "start": 3063.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una respuesta a la pregunta central de",
            "start": 3066.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los muchachos que incluya la",
            "start": 3068.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "historia que expliquen su paradero y",
            "start": 3070.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "destino pero la verdad no se puede",
            "start": 3072.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forzar no se pueden cometer los errores",
            "start": 3074.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del pasado cuando llegamos a m\u00e9xico en",
            "start": 3076.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el primer encuentro con los pap\u00e1s y",
            "start": 3079.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s terminamos nuestra intervenci\u00f3n en",
            "start": 3080.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la escuela con un poema de pedro",
            "start": 3082.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "casald\u00e1liga",
            "start": 3084.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda es tarde pero es todo el",
            "start": 3087.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiempo que tenemos entre las manos es",
            "start": 3090.02,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tarde pero amanece si empujamos un poco",
            "start": 3092.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "necesitamos ese empuje todav\u00eda una voz",
            "start": 3096.15,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "juntos que no nos disperse en esta",
            "start": 3098.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "enorme lucha y respuestas clara de la",
            "start": 3102.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridad as\u00ed como una comunicaci\u00f3n e",
            "start": 3104.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n permanente de los avances a",
            "start": 3106.599,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los familiares tambi\u00e9n espacios de",
            "start": 3109.569,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "confianza para poder expresar las",
            "start": 3112.209,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dificultades los logros y las dudas as\u00ed",
            "start": 3114.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como la situaci\u00f3n de las familias que",
            "start": 3116.709,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "son sostienen esta lucha el que est\u00e1",
            "start": 3118.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando este esfuerzo y seguir\u00e1 en",
            "start": 3121.69,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este camino muchas gracias",
            "start": 3123.849,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en seguida a v\u00eda remota hace uso de la",
            "start": 3135.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "palabra el fiscal general de la",
            "start": 3137.98,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "republica doctor alejandro gertz manero",
            "start": 3139.72,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1oras",
            "start": 3144.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores miembros de esta comisi\u00f3n",
            "start": 3147.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3149.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ante ustedes voy a hacer p\u00fablico el",
            "start": 3151.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informe institucional que rinde la",
            "start": 3154.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a la",
            "start": 3156.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n sobre el caso ayotzinapa el",
            "start": 3159.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cual no fue \u00fanicamente un crimen",
            "start": 3162.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "deleznable sino fundamentalmente la",
            "start": 3165.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "muestra de una conducta delictiva",
            "start": 3168.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "integral permanente y reiterada que",
            "start": 3171.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "refleja los niveles de corrupci\u00f3n de un",
            "start": 3174.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico y administrativo",
            "start": 3177.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en este asunto ya no cabe la menor duda",
            "start": 3180.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que el gobierno anterior en todas sus",
            "start": 3183.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "instancias desde la c\u00faspide del poder",
            "start": 3186.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hasta los operadores m\u00e1s elementales",
            "start": 3188.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "encubrieron mintieron torturaron",
            "start": 3192.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "realizaron falsas diligencias y trataron",
            "start": 3196.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de ocultar con impunidad y con",
            "start": 3199.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos medi\u00e1ticos una trama que",
            "start": 3202.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora se ha logrado exhibir con toda su",
            "start": 3205.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "crudeza y realidad",
            "start": 3207.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes desaparecidos fueron",
            "start": 3209.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que quedaron en medio de un",
            "start": 3212.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "choque de intereses en las fuerzas del",
            "start": 3214.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico que han estado asentadas en",
            "start": 3216.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la ciudad de iguala por ser esta un",
            "start": 3220.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centro neur\u00e1lgico de distribuci\u00f3n de la",
            "start": 3223.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "droga que se produce en la sierra de",
            "start": 3225.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerrero y que es vital para quienes",
            "start": 3228.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comercian con ella en la zona",
            "start": 3231.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 3233.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como para los que trasiegan esos",
            "start": 3235.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "narc\u00f3ticos hacia los eeuu",
            "start": 3237.91,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la presencia de los estudiantes un",
            "start": 3240.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "coincidente letal en un momento de",
            "start": 3243.329,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "choque entre los grupos delincuenciales",
            "start": 3246.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los encubridores y su socio enquistados",
            "start": 3248.329,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "en las polic\u00edas locales en la polic\u00eda",
            "start": 3252.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federal en los distintos organismos y",
            "start": 3255.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fuerzas del estado mexicano que ten\u00edan",
            "start": 3257.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presencia en ese lugar",
            "start": 3260.609,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "o lo anterior se demuestra con la",
            "start": 3262.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "matanza que ocurri\u00f3 en forma simult\u00e1nea",
            "start": 3264.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya",
            "start": 3267.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que hay acusaciones de que cerca de 80",
            "start": 3270.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas fueron masacradas y ocultadas",
            "start": 3273.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en iguala por diferentes grupos",
            "start": 3275.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delictivos y sus c\u00f3mplices oficiales en",
            "start": 3277.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa lucha feroz entre criminales y",
            "start": 3281.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encubridores burocr\u00e1ticos a lo que no se",
            "start": 3283.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le dio seguimiento alguno por las",
            "start": 3285.99,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "autoridades competentes",
            "start": 3287.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es muy importante recordar que las",
            "start": 3289.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "autoridades locales y federales tuvieron",
            "start": 3292.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocimiento a trav\u00e9s del sistema de",
            "start": 3295.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n c4 que debi\u00f3 registrar lo",
            "start": 3297.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que estaba ocurriendo lo cual permit\u00eda",
            "start": 3301.03,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "identificar a quienes participaron y",
            "start": 3303.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presenciaron lo ocurrido as\u00ed como",
            "start": 3306.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudo registrar las detenciones",
            "start": 3308.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ilegales sus traslados a las oficinas",
            "start": 3311.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y a los centros de justicia y",
            "start": 3314.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otros lugares donde comenz\u00f3 la tortura",
            "start": 3316.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para que despu\u00e9s de estos j\u00f3venes fueran",
            "start": 3319.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entregados al grupo delincuencial estaba",
            "start": 3321.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "coludido con esas autoridades y ahora en",
            "start": 3324.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las investigaciones realizadas resulta",
            "start": 3328.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que las c\u00e1maras dejaron de funcionar",
            "start": 3331.06,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "parcialmente y los radios se apagaron en",
            "start": 3333.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diversos momentos lo cual implica",
            "start": 3336.609,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "responsabilidades que no pueden quedar",
            "start": 3338.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "impunes y que vamos a investigar hasta",
            "start": 3341.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimas consecuencias se ha se\u00f1alado",
            "start": 3344.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que autoridades judiciales",
            "start": 3347.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "locales ocultaron v\u00eddeos que testimonian",
            "start": 3349.089,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "los hechos ocurridos en el palacio de",
            "start": 3352.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "justicia estatal en igual",
            "start": 3354.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y al respecto tambi\u00e9n es necesario que",
            "start": 3356.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dichas autoridades judiciales del estado",
            "start": 3359.319,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de guerrero rindan cuentas al respecto",
            "start": 3361.539,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que los estamos exigiendo y haremos que",
            "start": 3363.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lo cumplan",
            "start": 3367.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en la secuencia cronol\u00f3gica del caso el",
            "start": 3368.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal para ocultar y",
            "start": 3371.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encubrir sus corrupciones primero acus\u00f3",
            "start": 3373.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a las autoridades locales y como eso no",
            "start": 3376.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le dio el resultado que esperaba tuvo",
            "start": 3379.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que asumir el control y la",
            "start": 3381.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "responsabilidad del caso de esa manera",
            "start": 3383.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica se convirti\u00f3",
            "start": 3386.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el operador de un encubrimiento",
            "start": 3389.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "generalizado para lo cual detuvieron y",
            "start": 3390.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "torturaron masivamente a miembros de",
            "start": 3395.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corporaciones locales",
            "start": 3397.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consignando los ilegalmente para que",
            "start": 3399.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se vinieran abajo todos esos",
            "start": 3402.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "procesos por sus violaciones masivas a",
            "start": 3404.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los derechos humanos que ten\u00edan por",
            "start": 3407.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "objeto encubrir a los polic\u00edas ya las",
            "start": 3410.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades federales el titular de la",
            "start": 3412.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agencia de investigaci\u00f3n criminal de la",
            "start": 3415.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la republica se",
            "start": 3416.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el vocero oficial del",
            "start": 3419.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno federal y en el principal",
            "start": 3421.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "orquestador de toda esta mentira y de",
            "start": 3424.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esas falsedades llegan llevando a cabo",
            "start": 3426.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diligencias absolutamente reprobables",
            "start": 3430.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ning\u00fan control legal ni respeto a los",
            "start": 3433.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "procedimientos para sostener esa",
            "start": 3436.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "denominada verdad hist\u00f3rica basada en",
            "start": 3439.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "torturas falsedades y ilegalidades con",
            "start": 3442.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las que se quiso sepultar la realidad",
            "start": 3446.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para as\u00ed eludir sus responsabilidades",
            "start": 3448.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dentales soluciones en un asunto el que",
            "start": 3450.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "finalmente perdieron el control por su",
            "start": 3454.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "torpeza por su prepotencia y su mala fe",
            "start": 3457.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoy es importante destacar en los",
            "start": 3460.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "delitos cometidos por ese individuo que",
            "start": 3463.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora huye a salto de mata por las",
            "start": 3466.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que hemos logrado",
            "start": 3468.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no lo hizo gratuitamente estuvo un pago",
            "start": 3470.23,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el cobro y se rob\u00f3 m\u00e1s de mil millones",
            "start": 3474.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de pesos del presupuesto de la entonces",
            "start": 3476.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 3479.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sustrajo con varios c\u00f3mplices de manera",
            "start": 3482.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fraudulenta dentro de la instituci\u00f3n y",
            "start": 3484.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la anuencia de sus superiores como",
            "start": 3487.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pago por sus infamias y para proteger su",
            "start": 3490.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impunidad la instituci\u00f3n puso a su",
            "start": 3493.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n cerca de 50 agentes",
            "start": 3495.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "polic\u00edacos",
            "start": 3498.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el aparato administrativo para cuidarlo",
            "start": 3499.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y facilitar meses activos el a\u00f1o pasado",
            "start": 3502.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos esta investigaci\u00f3n y",
            "start": 3505.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "descubrimos ese enorme teclado dicho",
            "start": 3508.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "individuo huy\u00f3 del pa\u00eds y en cuanto",
            "start": 3511.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "obtuvimos las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 3513.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "correspondiente hicimos gestiones de",
            "start": 3515.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n ante las autoridades de",
            "start": 3518.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 pero \u00e9l inmediatamente huy\u00f3 a",
            "start": 3520.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "israel pa\u00eds en el que al que se le ha",
            "start": 3523.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pedido toda su apoyo porque sus",
            "start": 3526.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "autoridades saben muy bien lo que",
            "start": 3530.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "significan las violaciones a los",
            "start": 3532.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechos humanos y las responsabilidades",
            "start": 3534.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de verdugos y torturadores como es el",
            "start": 3537.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caso que nos ocupa estos tr\u00e1mites est\u00e1n",
            "start": 3539.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "haciendo de conformidad con los",
            "start": 3542.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "criterios que establecen las normas",
            "start": 3543.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas internacionales y las de ese",
            "start": 3545.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por lo que toca al titular de la",
            "start": 3548.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la republica",
            "start": 3550.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se convirti\u00f3 en encubridor y en",
            "start": 3552.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vocero del ejecutivo para tratar de",
            "start": 3555.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "orquestar este enga\u00f1o medi\u00e1tico masivo y",
            "start": 3557.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para eludir las responsabilidades que",
            "start": 3561.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eran ineludibles",
            "start": 3563.51,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mientras patrocinaba proceso",
            "start": 3564.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan como \u00fanico destino y como",
            "start": 3566.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00fanico prop\u00f3sito su fracaso",
            "start": 3569.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay que tener muy presente que todo lo",
            "start": 3571.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anterior no fue un hecho aislado y si",
            "start": 3574.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue una conducta y una pol\u00edtica de",
            "start": 3577.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gobierno de una administraci\u00f3n",
            "start": 3579.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "profundamente infiltrada por la",
            "start": 3581.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "delincuencia y por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3583.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "igualmente se organiz\u00f3 la estafa maestra",
            "start": 3586.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y sustrajo m\u00e1s de 5 mil millones de",
            "start": 3589.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos que deb\u00edan aplicarse en favor de",
            "start": 3592.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados hundiendo las",
            "start": 3595.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "finanzas y la dignidad de muchas",
            "start": 3598.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 3600.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron los que saquearon y",
            "start": 3602.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arruinaron a pemex ya la industria",
            "start": 3604.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "petrolera mexicana igualmente fueron los",
            "start": 3606.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se coludieron con todos los grandes",
            "start": 3609.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fraudes financieros de hoy se combate en",
            "start": 3610.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "forma semejante participaron en la",
            "start": 3613.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entrega masiva de las riquezas de la",
            "start": 3615.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n este caso fue uno de tantos que",
            "start": 3617.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se cometieron sin duda el m\u00e1s cruel el",
            "start": 3621.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abusivo solamente comparable con la",
            "start": 3623.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "matanza nacional que sufrimos m\u00e1s de una",
            "start": 3626.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada",
            "start": 3629.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "volviendo al abuso infame del poder y en",
            "start": 3630.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de los cr\u00edmenes que gener\u00f3 el caso",
            "start": 3632.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos ocupa el actual presidente de la",
            "start": 3634.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hizo suyas las reclamaciones",
            "start": 3637.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los padres y de los familiares de los",
            "start": 3639.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3641.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con esa responsabilidad y con esa gu\u00eda",
            "start": 3642.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hoy por fin se est\u00e1 haciendo justicia",
            "start": 3644.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los responsables de la desaparici\u00f3n",
            "start": 3646.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "forzada de los 43 estudiantes est\u00e1n",
            "start": 3649.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plenamente identificados y se les est\u00e1",
            "start": 3652.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "procesando con toda legalidad",
            "start": 3654.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los juicios fraudulentos del pasado han",
            "start": 3657.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sido repuestos en lo posible imputando a",
            "start": 3660.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quienes los cometieron que tambi\u00e9n deben",
            "start": 3663.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de ser castigados que han obtenido",
            "start": 3665.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "legalmente las 70 \u00f3rdenes ya se\u00f1aladas",
            "start": 3668.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n de las cuales se han",
            "start": 3671.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplimentado como ya se dijo 34 tanto",
            "start": 3674.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por delincuencia organizada como por",
            "start": 3677.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tortura se han identificado y detenido a",
            "start": 3679.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios de la",
            "start": 3682.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la republica que",
            "start": 3683.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fueron los principales operadores de esa",
            "start": 3686.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mentira hist\u00f3rica y el l\u00edder de los",
            "start": 3688.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "narcotraficantes que oper\u00f3 la",
            "start": 3691.66,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n se encuentra tambi\u00e9n en",
            "start": 3693.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n sujeto a proceso se han",
            "start": 3695.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ratificado con toda precisi\u00f3n los",
            "start": 3698.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "peritajes que descalificaron la supuesta",
            "start": 3700.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quema inmediata masiva y al aire libre",
            "start": 3702.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del basurero de c\u00f3pula",
            "start": 3704.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se ha demostrado con toda legalidad en",
            "start": 3707.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los restos del r\u00edo san juan fueron",
            "start": 3709.789,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sembrados ilegalmente por los",
            "start": 3711.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsables de la investigaci\u00f3n y sus",
            "start": 3713.749,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "auxiliares para ocultar su verdadero",
            "start": 3716.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "origen y tratar de justificar lo",
            "start": 3719.479,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "injustificable manipulando evidencias y",
            "start": 3721.969,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encubriendo tanto delitos como a",
            "start": 3724.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "delincuentes ya en esta administraci\u00f3n y",
            "start": 3726.979,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 bajo las normas periciales m\u00e1s",
            "start": 3730.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estrictas y con la comparecencia de",
            "start": 3732.769,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padres y testigos independientes se han",
            "start": 3734.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encontrado en un sitio distinto al",
            "start": 3738.019,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "basurero los restos de un estudiante",
            "start": 3740.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desaparecido y su identidad se ha",
            "start": 3742.039,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "confirmado por la universidad de bruce",
            "start": 3744.2,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ismo tambi\u00e9n se han hallado otros restos",
            "start": 3746.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en otros sitios y ya est\u00e1n periciando se",
            "start": 3749.029,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en dicha universidad el delito de",
            "start": 3751.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada est\u00e1 totalmente",
            "start": 3754.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "acreditado y la judicializaci\u00f3n es",
            "start": 3757.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y concesiones",
            "start": 3760.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "legalmente obtenidas as\u00ed lo demuestran",
            "start": 3762.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el delito de delincuencia organizada",
            "start": 3765.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "igualmente se ha aprobado plenamente los",
            "start": 3768.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "delitos oficiales",
            "start": 3772.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de justicia se han",
            "start": 3773.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acreditado y el responsable y sus",
            "start": 3776.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "auxiliares est\u00e1n siendo procesados se ha",
            "start": 3778.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "roto la barrera del encubrimiento y de",
            "start": 3782.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la mentira ahora conocemos toda la trama",
            "start": 3784.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y toda la urdimbre criminal que los",
            "start": 3787.369,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "padres y la poblaci\u00f3n sab\u00edan que exist\u00eda",
            "start": 3789.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero no pod\u00edan probarlo porque el",
            "start": 3792.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobierno estaba en su contra",
            "start": 3795.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda habr\u00e1 de continuar hasta",
            "start": 3796.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "donde sea humana y legalmente posible y",
            "start": 3800.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con ello habremos de demostrar nuestro",
            "start": 3803.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compromiso es absoluto y permanente la",
            "start": 3805.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tarea que se ha hecho es ejemplar el",
            "start": 3808.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "l\u00edder de este proyecto es el presidente",
            "start": 3811.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos los trabajos de",
            "start": 3813.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda realizados por el licenciado",
            "start": 3816.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alejandro encinas han sido fundamentales",
            "start": 3818.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el fiscal especial los agentes del",
            "start": 3821.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico los peritos los",
            "start": 3824.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y el personal de apoyo merecen",
            "start": 3827.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo nuestro reconocimiento por parte de",
            "start": 3830.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos no ha habido m\u00e1s que trabajo",
            "start": 3833.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3835.69,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "honorabilidad y discreci\u00f3n para todos",
            "start": 3837.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3840.02,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "un merecido en coming",
            "start": 3840.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la esencia de este caso est\u00e1 alojada en",
            "start": 3843.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el origen mismo de la corrupci\u00f3n de un",
            "start": 3846.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sistema que no puede ni debe prevalecer",
            "start": 3849.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y eso lo estamos demostrando muchas",
            "start": 3851.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3854.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 3862.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudadana mar\u00eda mart\u00ednez ceferino madre",
            "start": 3865.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez en",
            "start": 3868.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los familiares de los",
            "start": 3870.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estudiantes normalistas desaparecidos",
            "start": 3872.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bueno pues muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3885.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente y todos los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 3888.65,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed ya estamos ya a 6 a\u00f1os que se",
            "start": 3891.4,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo hoy a dos a\u00f1os de estar",
            "start": 3896.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 3899.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pues como ven nosotros no hemos dejado",
            "start": 3902.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de exigir la presentaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 3905.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hijos no hemos dejado de luchar seguimos",
            "start": 3907.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caminando porque a\u00fan nos faltan nuestros",
            "start": 3910.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "seres queridos en la casa",
            "start": 3914.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo le pido al se\u00f1or presidente",
            "start": 3916.89,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como se comprometi\u00f3 con nosotros",
            "start": 3920.66,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a llegar a la verdad",
            "start": 3924.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "usted dijo que no cuando sab\u00eda que no",
            "start": 3929.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "iba a cumplir no se compromet\u00eda y usted",
            "start": 3932.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dijo que se estaba comprometiendo que",
            "start": 3934.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iba a ayudarnos a encontrar a nuestros",
            "start": 3936.72,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 3938.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como madre le pido",
            "start": 3940.21,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "pues que sigamos caminando juntos yo s\u00e9",
            "start": 3942.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la mejor disponibilidad y se",
            "start": 3947.819,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "le agradece",
            "start": 3950.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos da gusto ver que es m\u00e1s ser humano",
            "start": 3952.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los anteriores pero as\u00ed pedirle que",
            "start": 3955.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "apriete un poquito m\u00e1s",
            "start": 3958.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros quer\u00edamos llegar hoy 26 pues",
            "start": 3960.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con algo m\u00e1s no entienda nos ya seis",
            "start": 3963.079,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3966.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y pues no tenemos nada",
            "start": 3968.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si nos doli\u00f3 que el a\u00f1o pasado pues",
            "start": 3971.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estuvieron saliendo varios libres",
            "start": 3974.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose informaci\u00f3n",
            "start": 3977.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos da coraje ver que pues los detienen",
            "start": 3980.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero puesto que est\u00e1n encerrados y no",
            "start": 3983.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dicen nada no dan la informaci\u00f3n que",
            "start": 3985.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen para nosotros como madres es",
            "start": 3987.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desesperante y nos da coraje cuando pues",
            "start": 3990.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dicen no qu\u00e9 hacemos actividades fuertes",
            "start": 3994.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si por nosotros fuera fu\u00e9ramos y",
            "start": 3996.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "destruyera mos todo porque nos falta",
            "start": 3998.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro hijo nos quitaron lo que m\u00e1s",
            "start": 4000.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queremos usted como padre no se entiende",
            "start": 4003.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y yo le digo p\u00f3ngase un d\u00eda si quiere en",
            "start": 4005.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro lugar",
            "start": 4008.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esto no se le desea a nadie es horrible",
            "start": 4009.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que le arrebaten a un hijo",
            "start": 4011.859,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "esto es lo que duele m\u00e1s nos dieron",
            "start": 4015.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s nos duele nosotros nunca nos",
            "start": 4017.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "imaginamos estar ac\u00e1",
            "start": 4019.73,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "como le hemos dicho no sab\u00edamos tomar un",
            "start": 4022.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono sin embargo por amor a",
            "start": 4024.819,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "nuestros hijos es que nos hemos ense\u00f1ado",
            "start": 4026.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hemos tenido que caminar gritar y exigir",
            "start": 4029.49,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y usted fue el ejemplo que luch\u00f3 varios",
            "start": 4033.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para llegar a ser presidente pues",
            "start": 4037.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n le pido que nos ayude a",
            "start": 4040.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "llegar a nuestra meta",
            "start": 4043.27,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "siento que lo que estamos exigiendo pues",
            "start": 4045.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no es nada material",
            "start": 4048.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es nuestro derecho son nuestros hijos y",
            "start": 4050.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos el derecho de tenerlos con",
            "start": 4053.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4054.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo quiero pedirle que as\u00ed como",
            "start": 4057.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "depositamos nuestra confianza en usted",
            "start": 4059.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no nos defrauden",
            "start": 4062.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que los mexicanos necesitamos confiar en",
            "start": 4065.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "alguien necesitamos tener a alguien que",
            "start": 4069.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos ayude porque hemos estado viendo que",
            "start": 4073.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en lugar de que vengan a proteger a sus",
            "start": 4076.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos vienen a desaparecerlo a",
            "start": 4077.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "matarlos y no es posible que los",
            "start": 4080.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuentes sean m\u00e1s poderosos que",
            "start": 4082.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente dicen que a",
            "start": 4084.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nuestros muchachos no se los entregaron",
            "start": 4087.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a la delincuencia a nosotros no nos",
            "start": 4088.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "interesa eso se lo llevaron los polic\u00edas",
            "start": 4090.82,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "participaron militares hubo v\u00eddeos tuvo",
            "start": 4092.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas",
            "start": 4096.969,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "operaron el c4 donde est\u00e1n todas esas",
            "start": 4098.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pruebas donde quedaron y cuando les van",
            "start": 4102.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a llegar a los militares se\u00f1or pero",
            "start": 4106.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros cada d\u00eda que pasa pues ahora s\u00ed",
            "start": 4108.5,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4111.08,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "nos desespera llega a d\u00eda y noche y no",
            "start": 4112.589,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "sabemos nada salimos y regresamos a las",
            "start": 4115.139,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "casas con las manos vac\u00edas",
            "start": 4118.02,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos estamos teniendo",
            "start": 4120.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "esperanza en usted porque hemos visto",
            "start": 4123.259,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que es diferente",
            "start": 4125.839,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed como usted ha luchado nosotros lo",
            "start": 4128.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguimos haciendo y si no les gusta",
            "start": 4130.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vernos en las calles no les gusta que",
            "start": 4132.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estemos bloqueando",
            "start": 4135.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues entreguen nos lo que queremos y con",
            "start": 4137.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto nos retiramos si estamos ac\u00e1 es",
            "start": 4139.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque nos pusieron",
            "start": 4141.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y como le digo tenemos que tener una",
            "start": 4145.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esperanza para seguir viviendo porque",
            "start": 4148.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "realmente pues ahora as\u00ed como dicen que",
            "start": 4151.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parecen muy locos tal vez s\u00ed locos de",
            "start": 4153.69,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "dolor se\u00f1or porque cargamos este dolor",
            "start": 4156.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "donde lo dejamos qu\u00e9 hacemos con este",
            "start": 4157.859,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "dolor que lo cargamos ac\u00e1",
            "start": 4160.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como podemos hacerle con m\u00e1s padres",
            "start": 4163.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que agarrarnos de ustedes y seguir",
            "start": 4167.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "caminando luchando",
            "start": 4171.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no nos defraude",
            "start": 4174.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tenemos esperanza en usted en que vamos",
            "start": 4176.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a lograrlo",
            "start": 4180.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la piel es la boca de esas personas que",
            "start": 4182.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hablan m\u00e1s de usted y lo mismo de",
            "start": 4185.23,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4187.179,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "demu\u00e9strele que si usted es un ser",
            "start": 4188.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "humano y que si le interesan las vidas y",
            "start": 4190.029,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "no las cosas materiales",
            "start": 4192.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como les decimos ahora esta jornada ac\u00e1",
            "start": 4195.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos venimos hemos hecho todo pac\u00edfico",
            "start": 4199.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "como les digo si cargamos el coraje",
            "start": 4201.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al menos como madre lo hemos demostrado",
            "start": 4205.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos salido no hemos descansado pero",
            "start": 4207.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quien de ustedes no har\u00eda lo mismo yo",
            "start": 4209.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pienso que hasta m\u00e1s",
            "start": 4211.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues se\u00f1or presidente aqu\u00ed ve a estos",
            "start": 4216.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "padres andan enfermos vienen de sus",
            "start": 4219.97,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "comunidades pero aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4223.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque tenemos una esperanza y grande",
            "start": 4227.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en nuestra casa nos falta un miembro",
            "start": 4231.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vemos la cama vac\u00eda la mesa no es",
            "start": 4234.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posible ya voy a comer y mi hijo ya",
            "start": 4237.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comi\u00f3 est\u00e9 enfermo como est\u00e1",
            "start": 4239.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "busquen se\u00f1or a nuestros hijos por ah\u00ed",
            "start": 4242.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los tienen y yo nunca voy a dejar de",
            "start": 4244.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exigir siempre voy a gritar que los",
            "start": 4246.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queremos vivos porque as\u00ed se los",
            "start": 4248.78,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 4250.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que no lo regresen as\u00ed como se los",
            "start": 4251.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevaron tienen que regresarlo no tienen",
            "start": 4254.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ning\u00fan derecho de disponer de vidas",
            "start": 4256.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ajenas se\u00f1or",
            "start": 4260.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y muchas gracias compa\u00f1eros",
            "start": 4263.909,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por confiar en m\u00ed",
            "start": 4268.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me duele tambi\u00e9n lo que nos \u00e9ste",
            "start": 4271.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos dicen nos pasa",
            "start": 4274.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or presidente les vamos a hacer",
            "start": 4277.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entrega de unas prendas son hechas por",
            "start": 4280.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "las madres de los 43",
            "start": 4283.9,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "no es un regalo son mensajes para que",
            "start": 4286.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando los veas se acuerden que a\u00fan en",
            "start": 4289.489,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestra casa y cuando llegue a la suya",
            "start": 4291.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se acuerde que nos faltan nuestros 43 y",
            "start": 4293.479,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "miles m\u00e1s mataron a tres en iguala hay",
            "start": 4296.809,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "un joven que a\u00fan sigue en coma",
            "start": 4300.65,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense esa madre estar viendo a su",
            "start": 4303.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hijo y muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 4305.179,
            "duration": 32.621
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4309.48,
            "duration": 28.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4342.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4367.43,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "le solicitamos ocupar sus lugares para",
            "start": 4400.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "escuchar el mensaje que nos dirige el",
            "start": 4402.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4404.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4406.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4408.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "madres padres",
            "start": 4417.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 4420.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a parecidos",
            "start": 4426.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la normal de ayotzinapa",
            "start": 4429.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 4434.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "representantes de los organismos de",
            "start": 4438.75,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos",
            "start": 4442.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 4449.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y judicial de la fiscal\u00eda",
            "start": 4454.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 4458.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este es un acto",
            "start": 4462.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante trascendente",
            "start": 4467.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4471.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 4474.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 4477.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 4481.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 4484.449,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4487.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 4490.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de atrocidades que se cometieron",
            "start": 4493.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 4497.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4500.03,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "hijos de ustedes",
            "start": 4502.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4506.679,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "he hecho lamentable",
            "start": 4509.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y doloroso",
            "start": 4513.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo quiero reafirmar el compromiso",
            "start": 4517.1,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de seguir",
            "start": 4522.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4526.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de",
            "start": 4529.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4532.31,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "esclarecer",
            "start": 4533.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 4536.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 4540.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4543.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica verdad",
            "start": 4548.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 4553.78,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4557.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que sepamos del paradero",
            "start": 4560.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 4565.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se castigue",
            "start": 4570.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 4575.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en pocas palabras",
            "start": 4579.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 4582.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4585.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 4589.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 4594.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4595.95,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "digo que lo vamos a lograr",
            "start": 4599.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no debemos perder la esperanza",
            "start": 4605.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 4611.57,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque hay 2",
            "start": 4614.219,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales",
            "start": 4617.16,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4621.179,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4623.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros somos",
            "start": 4626.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "autoridades surgidos surgidas del pueblo",
            "start": 4631.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no nos impusieron",
            "start": 4637.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 4640.27,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "yo no estoy aqu\u00ed",
            "start": 4645.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4648.43,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 4651.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no estoy aqu\u00ed",
            "start": 4655.929,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 4659.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "organizada la delincuencia de cuello",
            "start": 4664.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 4666.62,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "yo estoy aqu\u00ed por el pueblo",
            "start": 4669.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso soy libre",
            "start": 4673.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no soy un t\u00edtere un pelele",
            "start": 4677.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4682.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo",
            "start": 4684.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4687.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4689.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por poderoso que sea",
            "start": 4695.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me eligi\u00f3 el pueblo me llev\u00f3 al",
            "start": 4700.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4703.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y no voy a fallarle al pueblo",
            "start": 4707.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 4714.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contamos con",
            "start": 4716.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suficiente autoridad",
            "start": 4719.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "moral y pol\u00edtica",
            "start": 4723.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4726.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos respalda la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4729.469,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "no solo los que votaron por nosotros",
            "start": 4734.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 4741.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "otros mexicanos",
            "start": 4744.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las encuestas cuando se le pregunta a la",
            "start": 4751.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4754.26,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "si respaldan al gobierno que represento",
            "start": 4756.27,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento",
            "start": 4761.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4764.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4766.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos apoyan",
            "start": 4769.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ustedes saben",
            "start": 4771.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 4774.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 4778.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4782.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo que hay",
            "start": 4785.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n resistencias",
            "start": 4788.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 4791.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener",
            "start": 4793.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el mismo r\u00e9gimen",
            "start": 4796.49,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 4799.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4803.329,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pero no han podido",
            "start": 4805.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 4808.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4810.59,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 4813.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "vamos a seguir hacia adelante",
            "start": 4818.61,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "limpiando purificando",
            "start": 4822.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4826.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desterrando la corrupci\u00f3n",
            "start": 4829.739,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "acabando con las injusticias que no se",
            "start": 4832.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "violen los derechos humanos",
            "start": 4836.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que no haya torturas que no haya",
            "start": 4838.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 4840.55,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4843.809,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica",
            "start": 4846.369,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 4850.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 4853.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por eso tenemos",
            "start": 4858.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ventaja para poder saber",
            "start": 4862.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4866.639,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "en esa noche de igual hace seis a\u00f1os",
            "start": 4869.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque no se protege a nadie",
            "start": 4876.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 4880.98,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escuchaba yo cuando estaba en campa\u00f1a",
            "start": 4883.76,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda",
            "start": 4888.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si estaba involucrado el ej\u00e9rcito en el",
            "start": 4893.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4897.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 4899.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que proteger al ej\u00e9rcito",
            "start": 4903.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque se afectaba",
            "start": 4906.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a esa instituci\u00f3n",
            "start": 4910.98,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4913.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "se demostraba que hab\u00edan participado en",
            "start": 4915.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los hechos de igual yo desde entonces",
            "start": 4919.239,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda lo contrario",
            "start": 4922.27,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 4927.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4928.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aclaraba de que hab\u00edan participado",
            "start": 4933.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4936.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que decir",
            "start": 4938.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4943.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables",
            "start": 4945.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y eso en vez de debilitar",
            "start": 4948.61,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas la fortalecida",
            "start": 4952.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a esa instituci\u00f3n",
            "start": 4957.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 4959.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds",
            "start": 4962.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4965.749,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4969.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4972.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4974.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "autorizando de conformidad con la ley",
            "start": 4979.719,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 4983.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4986.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos o el se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 4988.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4992.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de tensiones",
            "start": 4997.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de integrantes de la antigua polic\u00eda",
            "start": 5000.19,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "federal y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 5005.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ustedes lo sepan",
            "start": 5010.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5013.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 5015.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otorgado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra",
            "start": 5020.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 5024.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se van a ejecutar",
            "start": 5029.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 5033.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5037.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "haya participado",
            "start": 5039.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se le demuestre",
            "start": 5041.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "va a ser juzgado",
            "start": 5045.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 5052.59,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y el que no exista encubrimiento",
            "start": 5055.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desde luego resistencias",
            "start": 5063.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 5066.239,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "no termina de irse",
            "start": 5070.179,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen corrupto y autoritario",
            "start": 5073.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en todo el gobierno est\u00e1n",
            "start": 5080.3,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "ay enquistados",
            "start": 5085.949,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pero no van a poder",
            "start": 5089.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de tener la voluntad",
            "start": 5093.85,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 5096.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de que se haga justicia",
            "start": 5099.019,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ese es el otro elemento",
            "start": 5104.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 5107.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5113.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "espacios para la impunidad",
            "start": 5115.429,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y somos muy perseverantes",
            "start": 5119.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "somos muy tercos",
            "start": 5124.199,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y hay constancia de ello",
            "start": 5127.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no nos vamos a alcanzar",
            "start": 5131.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5136.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cumplir nuestro compromiso",
            "start": 5138.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 5141.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y el compromiso que tenemos con ustedes",
            "start": 5143.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no solo es este informe",
            "start": 5147.97,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5152.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mes con mes",
            "start": 5155.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 5158.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar encabezando",
            "start": 5160.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo este proceso",
            "start": 5164.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo les ofrezco",
            "start": 5169.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no es que como hoy se cumplen seis a\u00f1os",
            "start": 5172.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con ustedes ya ma\u00f1ana nos",
            "start": 5176.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vamos a olvidar no",
            "start": 5179.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana",
            "start": 5181.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 5184.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quiero que me entreguen el informe si ya",
            "start": 5189.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se detuvo",
            "start": 5194.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5197.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00f3fugos y que tienen que ver",
            "start": 5199.77,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sobre todo con las fuerzas armadas",
            "start": 5204.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana lo mismo",
            "start": 5211.79,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "y todo el tiempo y cada mes informarles",
            "start": 5215.329,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido haciendo",
            "start": 5221.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay condiciones",
            "start": 5225.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 5228.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para saber sobre el paradero de los",
            "start": 5231.309,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 5235.449,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y nos vamos a sentir todos muy",
            "start": 5238.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "satisfechos",
            "start": 5241.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cuando no tengamos ya",
            "start": 5243.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ninguna duda porque tambi\u00e9n como lo dijo",
            "start": 5246.63,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "uno de los asesores",
            "start": 5250.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "por la prisa",
            "start": 5255.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 5258.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 5261.349,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "vamos a fabricar otra",
            "start": 5264.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y falsedad",
            "start": 5269.6,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "otra llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5271.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos que tener consenso",
            "start": 5276.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es decir todos estar de acuerdo",
            "start": 5280.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de que as\u00ed fueron en realidad los hechos",
            "start": 5284.42,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5289.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n acompa\u00f1ando esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5293.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cuando ya tengamos",
            "start": 5297.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 5300.12,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "son los que van",
            "start": 5302.739,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "a validar",
            "start": 5304.949,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5308.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 diciendo es cierto",
            "start": 5311.25,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "ustedes sus asesores los expertos",
            "start": 5315.15,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "todos los que estamos intervinientes",
            "start": 5321.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo",
            "start": 5324.409,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5327.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5330.86,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de esa manera no quede ninguna duda",
            "start": 5332.71,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5339.21,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que quede claro",
            "start": 5340.71,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5345.079,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a ocultar nada",
            "start": 5348.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 5352.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 5358.139,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "para cuestiones de propaganda pol\u00edtica",
            "start": 5361.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "no nos importa eso",
            "start": 5366.71,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "queremos estar bien",
            "start": 5369.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "principalmente con nuestra conciencia",
            "start": 5373.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo que siempre hemos dicho no robar",
            "start": 5377.59,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no mentir",
            "start": 5383.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no traicionar al pueblo",
            "start": 5386.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante",
            "start": 5390.78,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso con la",
            "start": 5393.699,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5396.039,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y yo espero que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 5399.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 5404.55,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y mejores resultados porque tambi\u00e9n debe",
            "start": 5407.29,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "reconocerse que se ha avanzado",
            "start": 5411.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda ha actuado muy bien",
            "start": 5418.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el fiscal alejandro gertz manero ha",
            "start": 5423.82,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "mostrado voluntad",
            "start": 5427.48,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "para que se aclaren las cosas y me gusta",
            "start": 5430.559,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5434.129,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "el que no anda con rodeos",
            "start": 5435.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5439.32,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala porque tiene elementos de manera",
            "start": 5441.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "directa a los responsables",
            "start": 5444.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nada de medias tintas",
            "start": 5448.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nada de indefiniciones",
            "start": 5451.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es el momento de qu\u00e9",
            "start": 5455.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo",
            "start": 5460.449,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "un cambio una transformaci\u00f3n y para eso",
            "start": 5463.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 5465.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5469.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con claridad las cosas como lo est\u00e1",
            "start": 5472.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "haciendo el fiscal",
            "start": 5475.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5479.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para nadie",
            "start": 5482.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se va a llegar",
            "start": 5487.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5489.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hasta los niveles m\u00e1s altos",
            "start": 5492.51,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "porque no va a suceder lo mismo de",
            "start": 5498.53,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "siempre que s\u00f3lo se castiga a los de",
            "start": 5501.409,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5505.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "como chivos espiatorios",
            "start": 5508.05,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "y los que dan las \u00f3rdenes y los autores",
            "start": 5510.86,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "intelectuales siempre",
            "start": 5515.719,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quedan sin castigo",
            "start": 5519.969,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "esto tiene que ser distinto por eso",
            "start": 5522.44,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "nuestra confianza en la fiscal\u00eda y un",
            "start": 5526.1,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "llamado tambi\u00e9n en el poder judicial",
            "start": 5531.62,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho de la suprema",
            "start": 5536.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "corte justicia",
            "start": 5540.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 5543.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5545.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5548.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia y otros",
            "start": 5550.67,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n jueces y magistrados",
            "start": 5554.53,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5559.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5560.719,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hay en ese poder como en el ejecutivo y",
            "start": 5562.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "como en el legislativo",
            "start": 5568.03,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5570.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchos vicios",
            "start": 5572.389,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 5574.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que ha quedado",
            "start": 5578.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "demostrada",
            "start": 5581.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace poco como todos",
            "start": 5584.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "supimos",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "uno de los principales responsables en",
            "start": 5590.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya iba a",
            "start": 5593.469,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 5596.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque un juez",
            "start": 5598.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yale",
            "start": 5602.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estaba por dar",
            "start": 5604.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "su libertad a cambio de dinero",
            "start": 5606.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5612.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tuvo",
            "start": 5616.23,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "elementos pruebas",
            "start": 5619.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de este soborno",
            "start": 5621.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y ya no pudo",
            "start": 5624.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "salir de la c\u00e1rcel est\u00e9 implicado",
            "start": 5628.219,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "presunto responsable de los hechos de",
            "start": 5632.199,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5636.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces si se requiere que los jueces",
            "start": 5640.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 5648.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 5650.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el poder judicial porque ah\u00ed hay",
            "start": 5654.349,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mucho problema",
            "start": 5660.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cualquier pretexto",
            "start": 5662.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5666.39,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "libera a presuntos responsables que no",
            "start": 5668.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 bien en el expediente",
            "start": 5672.619,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "que no se puso la hora exacta",
            "start": 5675.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 bien el domicilio",
            "start": 5681.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5685.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se llama juan ram\u00f3n",
            "start": 5688.309,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no ram\u00f3n",
            "start": 5691.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5695.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con todos esos pretextos",
            "start": 5697.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excusas libertad",
            "start": 5702.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 5706.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5709.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en el fondo lo que est\u00e1 de por medio es",
            "start": 5711.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el soborno",
            "start": 5716.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5718.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5720.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 reformando el poder",
            "start": 5723.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del judicial",
            "start": 5726.219,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "y existe",
            "start": 5728.949,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en ese poder",
            "start": 5731.13,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5735.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se conoce como la judicatura",
            "start": 5737.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es un consejo",
            "start": 5741.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tiene que encargarse de que todos",
            "start": 5744.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el poder judicial",
            "start": 5748.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "act\u00faen con rectitud",
            "start": 5749.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5752.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se han ido nombrando gente honesta",
            "start": 5754.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "\u00edntegra en este consejo de la judicatura",
            "start": 5758.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5762.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se castigue",
            "start": 5766.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a jueces a magistrados e incluso a",
            "start": 5768.99,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ministros corruptos",
            "start": 5771.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5775.929,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5777.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumplan con sus responsabilidades para",
            "start": 5779.38,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "eso es el consejo de la judicatura antes",
            "start": 5782.29,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5789.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se castigaba a un juez",
            "start": 5791.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a un magistrado era como",
            "start": 5795.469,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el castillo de la pureza",
            "start": 5804.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 5809.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "claro una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 5813.01,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "de eso se tiene que terminar y hacer un",
            "start": 5816.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exhorto responsable porque se trata de",
            "start": 5820.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un poder independiente aut\u00f3nomo para qu\u00e9",
            "start": 5822.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este consejo de la judicatura cumpla con",
            "start": 5826.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "su responsabilidad porque no puede el",
            "start": 5830.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5833.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entrometerse",
            "start": 5837.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "castigar a jueces porque es un poder",
            "start": 5838.969,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "independiente el poder judicial pero si",
            "start": 5842.26,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "tienen al interior de ese poder",
            "start": 5846.92,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 5850.849,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y ese \u00f3rgano repito",
            "start": 5855.989,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5858.86,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "la judicatura",
            "start": 5860.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y act\u00fae",
            "start": 5862.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5867.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5869.54,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se avance en el prop\u00f3sito de acabar con",
            "start": 5872.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5877.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante yo",
            "start": 5879.75,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "quiero reconocer",
            "start": 5883.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alejandro encinas que nos ha ayudado",
            "start": 5886.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se encarga de conducir todo este proceso",
            "start": 5892.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me aligera la carga",
            "start": 5897.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5900.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "esto no es asunto de un solo hombre",
            "start": 5902.45,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se requieren siempre de equipos de",
            "start": 5906.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mujeres de hombres que piensen igual de",
            "start": 5910.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gente honesta de gente \u00edntegra con",
            "start": 5915.43,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5918.76,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho en ese sentido alejandro",
            "start": 5920.929,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "encinas agradezco mucho tambi\u00e9n al",
            "start": 5925.689,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fiscal especial por estar trabajando con",
            "start": 5928.459,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "rectitud la secretaria de gobernacion",
            "start": 5931.699,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 5936.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5939.31,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "era la secretaria del autoritarismo de",
            "start": 5942.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 5947.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ahora es la secretaria que protege",
            "start": 5948.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los que son v\u00edctimas de",
            "start": 5954.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "atropellos y de abusos de autoridad es",
            "start": 5960.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 5964.81,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la defensa de los derechos humanos",
            "start": 5967.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es parte de los cambios que se han",
            "start": 5971.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "venido dando",
            "start": 5973.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds agradecer mucho a los expertos",
            "start": 5976.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que nos ayudan",
            "start": 5981.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "van a seguir contando con",
            "start": 5982.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda la libertad que es lo m\u00e1s",
            "start": 5988.42,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5990.969,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que ellos puedan trabajar",
            "start": 5992.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "sin limitaciones",
            "start": 5997.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sin recibir consignas",
            "start": 6001.079,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y sigan actuando como lo han venido",
            "start": 6007.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "haciendo con profesionalismo y lo mismo",
            "start": 6010.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a las organizaciones de defensa de",
            "start": 6014.01,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "derechos humanos que les han venido",
            "start": 6018.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "apoyando durante mucho tiempo y a sus",
            "start": 6021.4,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "asesores a sus abogados agradecerles a",
            "start": 6025.71,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "todos por lo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 6030.19,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sobre todo agradecerles a ustedes",
            "start": 6034.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6038.73,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y ofrecerles mis disculpas y ofrecer",
            "start": 6040.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "disculpas",
            "start": 6046.67,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nombre de el estado",
            "start": 6049.63,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "porque estamos antes",
            "start": 6053.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una gran injusticia cometida por el",
            "start": 6059.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 6061.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es un asunto de estado",
            "start": 6064.489,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y por eso ahora el estado tiene que",
            "start": 6067.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reparar el da\u00f1o y tiene que aclarar lo",
            "start": 6070.53,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 y tiene que entregar buenas",
            "start": 6075.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuentas y tiene que haber justicia y ese",
            "start": 6079.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es nuestro compromiso",
            "start": 6083.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "yo les dejo",
            "start": 6086.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sinceramente un abrazo a todas ya todos",
            "start": 6088.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 6091.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 6104.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 6107.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6109.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6113.39,
            "duration": 54.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6165.29,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6171.75,
            "duration": 36.72
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 6205.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 6208.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 6210.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6212.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 6214.77,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 6215.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asistencia y les deseamos un excelente",
            "start": 6217.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 6220.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6222.64,
            "duration": 15.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6229.84,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6244.95,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6253.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6260.389,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6262.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6272.74,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6290.53,
            "duration": 3.15
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este acto a seis a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de 43 normalistas de ayotzinapa el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero [Aplausos] el presidente de la comisi\u00f3n para la verdad de acceso a la justicia del caso ayotzinapa y subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro encinas rodr\u00edguez [Aplausos] el titular de la unidad especial de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso ayotzinapa omar g\u00f3mez trejo y la ciudadana mar\u00eda mart\u00ednez ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez en representaci\u00f3n de los familiares de los estudiantes normalistas desaparecidos asimismo damos la bienvenida de manera especial a todas las madres y padres de los estudiantes normalistas desaparecidos que hoy nos acompa\u00f1an a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos sean tan amables de ocupar sus lugares para escuchar las palabras que dirige el presidente de la comisi\u00f3n para la verdad y acceso a la justicia del caso ayotzinapa y subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez con su autorizaci\u00f3n ser presidente de la rep\u00fablica muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes saludo con aprecio y reconocimiento a los pap\u00e1s a los mam\u00e1s de los estudiantes desaparecidos la normal de ayotzinapa a los asesores y colectivos que los acompa\u00f1an le damos la bienvenida al representante de la oficina de la alta comisionada de naciones unidas en nuestro pa\u00eds en su primer evento en el que nos acompa\u00f1a en esta ocasi\u00f3n sea usted bienvenido al igual que los representantes de la comisi\u00f3n interamericana seres humanos el grupo el gen y grupo independiente de expertos quienes acompa\u00f1an nuestros procesos ya fiscal que al dar de p\u00fablica que no sigue por v\u00eda remota al cumplirse el sexto aniversario de los lamentables acontecimientos de la noche del 26 al 27 de septiembre de 2014 en la ciudad de iguala venimos a rendir cuentas de los avances de los trabajos que realiza la comisi\u00f3n por la verdad y el acceso a la justicia en el caso de ayotzinapa as\u00ed como de los alcances de la investigaci\u00f3n que realiza la unidad especial de investigaci\u00f3n y edificaci\u00f3n para el caso de ayotzinapa de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica durante el proceso de transici\u00f3n el 26 de septiembre de 2018 el presidente de la rep\u00fablica asumi\u00f3 con los madres las madres y padres de los 43 normalistas desaparecidos el compromiso de que luego gobierno constituir\u00eda una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n para la verdad y la justicia en concordancia con lo ordenado por el primer tribunal colegiado de tamaulipas el 4 de junio de 2018 quien consider\u00f3 que exist\u00edan indicios suficientes para presumir que las confesiones que dieron lugar a la llamada verdad hist\u00f3rica fueron obtenidas mediante tortura para ello el 3 de diciembre de 2018 el presidente emiti\u00f3 el decreto que crea la comisi\u00f3n para la verdad y el acceso a la justicia en el caso de ayotzinapa con el objetivo de crear las condiciones materiales jur\u00eddicas y humanas por parte del gobierno federal para que los familiares de las v\u00edctimas conozcan la verdad el paradero de los estudiantes y que se haga justicia la comisi\u00f3n representa un mecanismo extraordinario no se trata de una comisi\u00f3n de la verdad en el sentido tradicional de naturaleza hist\u00f3rica para un periodo determinado sino por el contrario se trata de una acci\u00f3n cuyos resultados deben dar cauce a un nuevo modelo de intervenci\u00f3n gubernamental que en coordinaci\u00f3n con las v\u00edctimas permita avanzar en la investigaci\u00f3n y esclarecimiento de las graves violaciones a los derechos humanos cometidas en nuestro pa\u00eds en las \u00faltimas d\u00e9cadas atendiendo la demanda de los padres y madres de los normalistas se suscribieron convenios con la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y con la oficina de la alta comisionada de las naciones unidas en mexico para la reinstalaci\u00f3n del grupo interdisciplinario de expertos independientes el cual se encuentra plenamente integrado y coadyuva de manera estrecha en las investigaciones tanto con la comisi\u00f3n presidencial como con la fiscal\u00eda especial de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica sin restricci\u00f3n ni limitaci\u00f3n alguna ratificando el compromiso del presidente de estar abiertos al escrutinio ya la cooperaci\u00f3n internacional para esclarecer este caso manteniendo las tareas de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n en ese sentido se mantiene tambi\u00e9n la coadyuvancia del equipo argentino de antropolog\u00eda forense en las tareas de b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n humana as\u00ed como el apoyo de instituciones de gran prestigio como los laboratorios de la universidad de innsbruck en las tareas de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica respetando la autonom\u00eda del ministerio p\u00fablico se contribuy\u00f3 a la creaci\u00f3n de una fiscal\u00eda especializada al interior de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con la cual a partir del 26 de junio de 2019 hemos participado en un espacio de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n institucional sin precedente como lo se\u00f1alamos desde un inicio la comisi\u00f3n ha acudido a todas las fuentes relevantes para allegarse de informaci\u00f3n a trav\u00e9s de los archivos de diversas dependencias p\u00fablicas federales y locales as\u00ed como los expedientes penales se han retomado los informes del grupo interdisciplinario de expertos y expertos independientes los del mecanismo de seguimiento creado por la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos el informe de la oficina de la alta comisionada la recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos la investigaci\u00f3n de la procuradur\u00eda general de la republica las sentencias y mandamientos emitidos por el poder judicial y se han promovido nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n partiendo de la premisa de que la \u00fanica verdad es que no hay verdad respecto a la desaparici\u00f3n forzada de los estudiantes de la escuela normal de ayotzinapa y de los homicidios y agresiones cometidas el 26 de septiembre de 2014 en la ciudad de iguala hay que encontrar esa verdad es la encomienda que vamos a cumplir todas las dependencias del gobierno federal han contribuido con elementos fundamentales para la investigaci\u00f3n y el esclarecimiento de los hechos por ejemplo la secretar\u00eda de la defensa nacional ha entregado toda la informaci\u00f3n solicitada de los batallones 27 y 35 establecidos en iguala de aspectos de personal castrense antecedentes militares bit\u00e1coras informes comunicaciones programas estructura del batall\u00f3n y bases de operaci\u00f3n fotograf\u00edas y videos \u00f3rdenes de operaci\u00f3n dando respuesta a las solicitudes de informaci\u00f3n planteadas por el juez la cual ha sido remitida la fiscalidad general de la rep\u00fablica manteniendo una colaboraci\u00f3n permanente al mismo tiempo la secretar\u00eda de la defensa nacional ha puesto a disposici\u00f3n de la comisi\u00f3n presidencial y del ministerio p\u00fablico a todos los elementos del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda de iguala para presentar las declaraciones ministeriales necesarias que contribuyan con la investigaci\u00f3n en su caso los procesos penales correspondientes asimismo tras la reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n presidencial con la secreta de la defensa nacional y su estado mayor el 24 de julio de 2019 padres y madres integrantes de la comisi\u00f3n inspeccionaron las instalaciones del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda por parte de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se constituy\u00f3 el comit\u00e9 de seguimiento al caso igual a el que inici\u00f3 procesos administrativos en contra de 14 elementos de los cuales 4 fueron removidos despu\u00e9s de un proceso de sanci\u00f3n administrativa tres se dieron de baja dos fueron suspendidos temporalmente y cinco m\u00e1s son investigados esta informaci\u00f3n fue remitida a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica quien inici\u00f3 los procesos penales en contra de algunos de estos elementos la secretaria de marina permiti\u00f3 una relaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos presentes durante el proceso de b\u00fasqueda recolecci\u00f3n de indicios y evidencias en el r\u00edo san juan as\u00ed como en el per\u00edmetro de seguridad del basurero de cocula adem\u00e1s del informe de la operaci\u00f3n denominada guerrero seguro correspondiente al mes de septiembre de 2014 la unidad de inteligencia financiera ha proporcionado toda la informaci\u00f3n financiera patrimonial y fiscal de empresas empresas y personas consideradas como objetivos prioritarios relacionados con el caso a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el centro nacional de inteligencia ha brindado informaci\u00f3n que no fue considerada por la entonces procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica como son reportes y bit\u00e1coras diarias de inteligencia sobre el estado de guerrero de los a\u00f1os 2014 y 2015 las minutas del grupo de coordinaci\u00f3n guerrero 2014 reportes mapas e im\u00e1genes de localizaci\u00f3n del basura de cocula e informaci\u00f3n de inteligencia vital para entender lo sucedido donde la desaparici\u00f3n de los normalistas y la construcci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica debo de se\u00f1alar que tanto la informaci\u00f3n proporcionada por la unidad de inteligencia financiera como la proporcionada por el centro nacional de inteligencia se ha procesado a trav\u00e9s de diligencias ministeriales realizadas por la unidad especial de la fiscal\u00eda general y se han entregado directamente a la fiscal\u00eda general de rep\u00fablica para cumplir puntualmente con todo el proceso judicial no se ha escatimado informaci\u00f3n alguna de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal para determinar el paradero a los normalistas y deslindar responsabilidades para castigar a los responsables como lo ha se\u00f1alado el presidente de la rep\u00fablica no habr\u00e1 impunidad no se proteger\u00e1 a nadie y se castigar\u00e1 a los culpables quienes sean por otro lado y con la finalidad de sistematizar y analizar los testimonios y la informaci\u00f3n recabada por la comisi\u00f3n presidencial se constituy\u00f3 un comit\u00e9 cient\u00edfico asesor integrado por expertos del centro de investigaci\u00f3n de ciencias de la informaci\u00f3n geoespacial de conacyt y el centro nacional de inteligencia de la guardia nacional y de la secretaria de gobernaci\u00f3n este equipo se ha encargado entre otras tareas de analizar 80 millones de registros de comunicaciones telef\u00f3nicas de 2014 a 2018 lo cual arroj\u00f3 206 mil registros de inter\u00e9s y una red primaria de 84 mil l\u00edneas prioritarias y 16 n\u00fameros telef\u00f3nicos ubicados en las zonas de los ataques donde las zonas cr\u00edticas del 26 y 27 de septiembre de 2014 con este an\u00e1lisis hoy se cuenta con informaci\u00f3n que permitir\u00e1 la fiscal\u00eda general de la republica de terminar la operaci\u00f3n del grupo delictivo y sus c\u00e9lulas la participaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad y de quienes perpetraron las agresiones contra los estudiantes sus comunicaciones y desplazamientos en la ciudad de wana y municipios circunvecinos el papel de la estructura delictiva en la toma de decisiones horarios de los hechos y un seguimiento por minuto de los actores principales lo que evidencia cient\u00edficamente que la verdad hist\u00f3rica se deriva del respaldo comprobable y demuestra que en ning\u00fan momento los 43 estudiantes estuvieron juntos del an\u00e1lisis de cientos de documentos oficiales decenas de horas de grabaci\u00f3n de v\u00eddeos clasificados reportes informes que hab\u00edan sido resguardados en los \u00faltimos a\u00f1os por defender por dependencias gubernamentales se encuentra con los elementos b\u00e1sicos para desarrollar el mosaico explicativo sobre la desaparici\u00f3n de los normalistas por otro lado se han realizado reuniones con informantes claves con v\u00edctimas con sobrevivientes polic\u00edas y funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno periodistas defensores de derechos humanos y giratorios trabajadores mineros vendedores ambulantes personas privadas de la libertad miembros del crimen organizado en formas obteniendo informaci\u00f3n \u00fatil que posteriormente es verificada y validada en materia de b\u00fasqueda de los estudiantes se han realizado acciones de b\u00fasqueda en vida consultando instituciones educativas y de salud centros penitenciarios refugios estaciones migratorias asilos bases de datos del registro nacional de poblaci\u00f3n de registro federal de contribuyentes registros bancarios instituciones crediticias y de seguridad sin que a la fecha se cuente con alg\u00fan indicio con el apoyo de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y de las comisiones locales de b\u00fasqueda de personas desaparecidas se continuar\u00e1 revisando bases de datos e instalaciones y se realizan labores de campo a fin de identificar cualquier elemento que permita ubicar el paradero de los j\u00f3venes desaparecidos por otro lado con base en distintos informantes testigos sobrevivientes denuncias a n\u00f3mina an\u00f3nimas y otras fuentes se han desarrollado 30 acciones de b\u00fasqueda en campo lideradas por la unidad especial de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica utilizando de punta se han explorado 217 puntos de inter\u00e9s en 6 municipios del estado de guerrero sumando 171 jornadas de trabajo estos operativos de b\u00fasqueda han participado agentes del ministerio p\u00fablico peritos forenses y criminalistas bi\u00f3logos antrop\u00f3logos arque\u00f3logos y arafo logos de la fiscalidad general de la rep\u00fablica as\u00ed como elementos de las elite de la defensa nacional la secretaria de marina las externas seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la secretaria de relaciones exteriores la secretaria de gobernacion guardia nacional protecci\u00f3n civil la secreta de salud la comisi\u00f3n federal de electricidad la comisi\u00f3n nacional de agua y otras autoridades pr\u00e1cticamente toda la administraci\u00f3n p\u00fablica ha coadyuvado en estas tareas en 25 de estas b\u00fasquedas se han obtenido resultados negativos y en las cinco restantes se han registrado hallazgos por ejemplo en el amate en el municipio de cocula se exhumaron 6 y en la barranca del tigre en iguana se localizaron fosas con 21 cuerpos de los cuales sean a diente y dent y fica 2 a 6 personas distintas de los estudiantes desaparecidos resultado de las acciones de b\u00fasqueda con informantes el 20 de noviembre de 2019 se encontraron m\u00e1s de un centenar de fragmentos socios en una extensa superficie de la barranca de la carnicer\u00eda en el ejido de cocula a 800 metros de distancia del basurero municipal tres de los cuales resultaron ser susceptibles de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica mismos que fueron enviados junto con otros fragmentos hallados en la barranca del tigre a los laboratorios de la universidad de innsbruck el 18 de julio de 2020 la universidad de innsbruck notific\u00f3 a la unidad especial de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la coincidencia gen\u00e9tica de un resto ocio recuperado en el ejido cocula con la familia de normalista cristian alfonso rodr\u00edguez de lumbre uno de los j\u00f3venes desaparecidos el 26 de septiembre de 2014 el equipo argentino de antropolog\u00eda forense ratific\u00f3 lo informado por la universidad de innsbruck a partir de lo cual el 5 de julio de 2020 se le notific\u00f3 en su domicilio en el municipio de tixtla a la familia deslumbre rodr\u00edguez de los resultados obtenidos y posterior posteriormente se inform\u00f3 a los integrantes de la comisi\u00f3n durante la sesi\u00f3n del 7 de julio y finalmente a todos los padres y madres de familia de los 43 estudiantes desaparecidos en la reuni\u00f3n que sostuvimos con el presidente de la republica el 10 de julio antes de hacer p\u00fablica cualquier informaci\u00f3n de esta naturaleza esta identificaci\u00f3n gen\u00e9tica marc\u00f3 un importante precedente dentro de la nueva investigaci\u00f3n al cuestionar las circunstancias de modo tiempo y lugar sobre los que se fund\u00f3 la llamada verdad hist\u00f3rica que se\u00f1al\u00f3 al basurero de cocula como destino final de los 43 normalistas la verdad hist\u00f3rica se ha colapsado como resultados adicionales a la investigaci\u00f3n de este caso se realiz\u00f3 el an\u00e1lisis antropol\u00f3gico m\u00e9dico odontol\u00f3gico y gen\u00e9tico de 245 cuerpos recuperados de fosas clandestinas entre 2014 y el 2020 en esta regi\u00f3n del estado de guerrero de los cuales la coordinaci\u00f3n general de los servicios periciales de la fiscal\u00eda general identific\u00f3 a 22 personas que ya retornaron con sus familiares es importante reconocer que en estas labores de b\u00fasqueda y exhumaci\u00f3n que se ha realizado en este per\u00edmetro de iguala han participado colectivos de familiares de personas desaparecidas como madres igual tecas y los otros desaparecidos y wallace quienes han aportado informaci\u00f3n fundamental para la busca de los normalistas en las mismas zonas donde ellas indagan el paradero de sus familiares y por otro lado para fortalecer el proceso de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica se transfirieron 10.000 registros contenidos en la base de datos en posici\u00f3n de divisi\u00f3n cient\u00edfica de la polic\u00eda federal a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica respecto a las tareas de impartici\u00f3n de justicia se avance en dos l\u00edneas por un lado la identificaci\u00f3n detenci\u00f3n y castigo de los autores materiales e intelectuales de la desaparici\u00f3n forzada de los estudiantes entre los que se encuentran integrantes del cartel guerreros unidos bolt polic\u00edas municipales integrantes de las fuerzas armadas y de seguridad as\u00ed como en la identificaci\u00f3n y detenci\u00f3n de las autoridades y servidores p\u00fablicos que por acci\u00f3n omisi\u00f3n o complicidad incurrieron en delitos vinculados con la desaparici\u00f3n forzada del mes de marzo a la fecha se han liberado 70 \u00f3rdenes \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de las 83 solicitadas \u00e9stas por delincuencia organizada desaparici\u00f3n forzada y tortura y se ha detenido a 34 personas entre quienes se encuentran integrantes del grupo delictivo polic\u00edas federales ministeriales agentes del ministerio p\u00fablico federal ex polic\u00edas federales polic\u00edas municipales con lo que suman 80 personas detenidas al momento atendiendo a la instrucci\u00f3n presidencial de que en este gobierno no se encubrir\u00e1 a ning\u00fan funcionario p\u00fablico destacan las zonas del aprensi\u00f3n contra thomas seddon es jefe de la agencia de investigaci\u00f3n criminal y las detenciones de carlos como es la dieta es jefe de la polic\u00eda federal ministerial y de 'alicia bernal castilla ex ministerio p\u00fablica encargada de legalizar la llamada verdad hist\u00f3rica esto a pesar de la lamentable actuaci\u00f3n de algunos jueces que con sus determinaciones han liberado a presuntos perpretadores de la desaparici\u00f3n de los estudiantes es el caso del juez primero de distrito de procesos penales en tamaulipas samuel ventura ramos quien ha dictado la libertad absoluta e inmediata de 77 personas detenidas por su participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n forzada de los 43 estudiantes a quienes se les hab\u00eda imputado en la comisi\u00f3n de diversos delitos argumentando que fueron objeto de tortura las que si efectivamente se cometi\u00f3 en su contra pero el juez no observ\u00f3 la jurisprudencia del 21 de julio de 2019 que determina que la declaraci\u00f3n la obtenida por tortura obliga a reponer el procedimiento investigando los actos y los elementos relacionados que determinan la materialidad del delito es decir subsisten las responsabilidades por los delitos cometidos al tiempo de que deben fincarse la responsabilidad y castigar a los torturadores en este caso el juez no cinco responsabilidad alguna a los presuntos torturadores privilegiando el derecho de los presuntos perpetradores sobre el derecho a la justicia que deben gozar las v\u00edctimas dejando en la impunidad a quienes alteraron la investigaci\u00f3n son los casos adem\u00e1s del juez noveno de distrito de avril lavigne diez barrios en igual a quien por por el pago de una multa de mil pesos dej\u00f3 en libertad a marco antonio r quien hab\u00eda sido recapturado tras su deportaci\u00f3n de los eeuu o el del secretario de acuerdos del juzgado segundo de distrito penal en el estado de mexico marco aurelio gonz\u00e1lez quien recibi\u00f3 un soborno con el que pretend\u00eda otorgar la libertad a \u00e1ngel ce quien se encontraba pr\u00f3fugo desde 2015 afortunadamente eso no sucedi\u00f3 y hoy se cuenta plenamente dejar a disposici\u00f3n de las autoridades debo decirlo con toda claridad y asumo aqu\u00ed mi responsabilidad en se\u00f1alar que estas resoluciones son una frente a las v\u00edctimas a los padres de familia ya la sociedad son una burla a la justicia alientan el silencio y la impunidad y se dan cuenta de la corrupci\u00f3n y dan cuenta de la corrupci\u00f3n que prevalece en distintas \u00e1reas del sistema de importaci\u00f3n de justicia en nuestro pa\u00eds y que es necesario la investigaci\u00f3n se encuentra en la etapa m\u00e1s compleja estamos en el momento de la judicializaci\u00f3n de las investigaciones y de la ruptura del pacto de silencio para esclarecer un crimen de estado a seis a\u00f1os de distancia en la medida que avanzamos enfrentamos las resistencias de acciones del viejo r\u00e9gimen as\u00ed como la contraofensiva de los voces los celos de la verdad hist\u00f3rica quienes pretenden frenar los resultados filtrar informaci\u00f3n confundirse y desacreditar la investigaci\u00f3n lo que anticip\u00f3 no nos amedrenta ni nos va a detener vamos a ir al fondo en estas investigaciones quiero reconocer la lucha firme y digna de las madres y padres de los 43 estudiantes reconocer el acompa\u00f1amiento permanente de sus representantes del grupo interdisciplinar e interdisciplinario de expertos independientes de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y la oficina del alto comisionado de naciones unidas as\u00ed como de la fiscal especial de la comisi\u00f3n presidencial en especial el trabajo de \u00e9l y generaron mastache presidente suplente de esta comisi\u00f3n a quien le deseamos \u00e9xito en las nuevas encomiendas que \u00e9l ha asignado el presidente adios inapa representa una frente a la sociedad una de las m\u00e1s graves violaciones a los derechos humanos cometidos en la historia de nuestro pa\u00eds que ha dejado una profunda herida que el estima los familiares de los normalistas ya toda la sociedad como se ha acreditado la verdad hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n la fabricaci\u00f3n de pruebas y la tortura en beneficio de los perpetradores y en contra del derecho de las v\u00edctimas nos corresponde ahora romper los candados de inter\u00e9s ligados al crimen organizado si al poder p\u00fablico romper el pacto de silencio e impunidad y deslindar responsabilidades para que la justicia alcance a todos los involucrados y reafirmamos no habr\u00e1 impunidad pero tambi\u00e9n queremos ser claros no generaremos falsas expectativas ni construiremos una nueva verdad hist\u00f3rica nuestro objetivo es conocer la verdad por dolorosa que \u00e9sta sea en este esfuerzo nos dejaremos es la instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica y nuestra propia convicci\u00f3n aqu\u00ed no estamos cansados y no nos vamos a alcanzar hasta encontrar a todos los estudiantes desaparecidos de la normal de ayotzinapa muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el titular de la unidad especial de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso ayotzinapa maestro omar g\u00f3mez trejo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente en el que nos acompa\u00f1a fiscal final de la rep\u00fablica presente en esta reuni\u00f3n padres y madres acompa\u00f1antes hoy presento los avances del trabajo de la unidad especializada en investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso de china para a un a\u00f1o y cuatro meses de depositar su confianza en mi persona y en mi equipo al que agradezco much\u00edsimo todo el empe\u00f1o que ha puesto para poder avanzar en este trabajo desde que la vuelta asumi\u00f3 la investigaci\u00f3n en junio del a\u00f1o pasado una nueva etapa se decret\u00f3 y nos fijamos tres metas claras y con rumbos precisos estos tres son justicia paradero y verdad la instrucci\u00f3n del fiscal general fue generar un equipo capaz de dar resultados en el menor tiempo posible y levantar una l\u00e1pida que sepultaba a una investigaci\u00f3n esto lo logramos y al d\u00eda de hoy tenemos una investigaci\u00f3n limpia con nuevas l\u00edneas que se mantienen abiertas en tiempos pasados mucha gente sab\u00eda qu\u00e9 hacer que decir incluso hab\u00eda diversos informes reportes que ven\u00edan diciendo y subrayando lo que hab\u00eda pasado en aquellos a\u00f1os pero al d\u00eda de hoy el avance m\u00e1s importante es que la instituci\u00f3n del estado mexicano que ten\u00eda que hacerlo lo est\u00e1 haciendo es decir la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en cuanto a la b\u00fasqueda en cuanto a la revelaci\u00f3n de ese ocultamiento se han realizado como ya bien lo dijeron 30 acciones de investigaci\u00f3n en materia de b\u00fasqueda unas han llevado d\u00edas otras han sido procesos de meses al d\u00eda de hoy se\u00f1alamos que la b\u00fasqueda seguir\u00e1 dando certezas sobre el paradero de sus hijos en julio de este a\u00f1o pudimos anunciar la identificaci\u00f3n del estudiante cristian alfonso rodr\u00edguez de lumbre hoy les reitero que nuestro compromiso es seguir buscando e identificando a todos y cada uno de los estudiantes desaparecidos en esa noche la unidad especial a mi cargo no va a parar y continuaremos buscando con la esperanza de encontrarlos quiero hacer especial menci\u00f3n que la presencia de ustedes en la en la b\u00fasqueda de esta semana que acaba de pasar en carrizalillo guerrero fue importante para m\u00ed y para mi equipo tanto de los ministerios p\u00fablicos como de los peritos que nos acompa\u00f1an en todas y cada una de estas acciones ayer mientras ustedes se manifestaba de la fiscal general de la rep\u00fablica yo les reiter\u00e9 que para nosotros va a ser importante el hecho de que nos acompa\u00f1en en estos procesos de b\u00fasqueda es importante que ustedes sepan que es lo que estamos haciendo y como lo estamos haciendo con la finalidad de encontrar a sus hijos el hallazgo de cristian rodr\u00edguez del hombre nos confirm\u00f3 tambi\u00e9n que la versi\u00f3n del r\u00edo y del basurero fueron una invenci\u00f3n para callar las voces de ustedes padres y madres para negarles la b\u00fasqueda de sus hijos a ellos les interesaba callarnos es decir esconder las cosas a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una verdad que no existi\u00f3 el ocultamiento a trav\u00e9s de esa falsa versi\u00f3n tambi\u00e9n se confirma por los avances que hemos logrado en la judicializaci\u00f3n de personas responsables del encubrimiento de esa verdad al d\u00eda de hoy hemos publicidad izado a tom\u00e1s n quien ahora cuenta con una orden de captura por toda la manipulaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n que \u00e9l dirigi\u00f3 actualmente \u00e9l se encuentra pr\u00f3fugo de la justicia mexicana y esperamos la colaboraci\u00f3n del pa\u00eds en donde se encuentre escondido para lograr su extradici\u00f3n a fin de que el frente a la justicia aqu\u00ed dando la cara a ustedes y a la sociedad mexicana es necesario saber por qu\u00e9 lo hizo para que lo hizo y c\u00f3mo lo hizo esto dar\u00e1 justicia y generar\u00e1 verdad para esta unidad especializada de la fiscal general de la rep\u00fablica es importante destacar que el se\u00f1or tom\u00e1s n no actu\u00f3 solo un grupo de polic\u00edas federales ministeriales funcionarios p\u00fablicos de otras dependencias y ministerios p\u00fablicos de la superv\u00eda especializada de investigaci\u00f3n de delincuencia organizada de la extinta pgr fue dejando huellas en diversas averiguaciones previas de su il\u00edcito actuar yo en mi equipo hemos descubierto pruebas importantes de c\u00f3mo quisieron esconder la verdad de las cosas al respecto tambi\u00e9n les puedo informar que esta unidad judicial hizo y vincul\u00f3 a proceso a la ministerio p\u00fablico blanca al\u00edcia en quien est\u00e1 privada de su libertad en una prisi\u00f3n para mujeres en este momento ella est\u00e1 acusada por esta unidad por los delitos de tortura falsificaci\u00f3n de documento agravado contra la administraci\u00f3n de la justicia y el delito de desaparici\u00f3n y ocultamiento contenido del art\u00edculo 28 de la ley general de desaparici\u00f3n forzada las pruebas con las que la fiscal\u00eda general acus\u00f3 tanto a tom\u00e1s n como a blanca lisa n iv a otros altos funcionarios de la extinta pgr fue la utilizaci\u00f3n de la tortura como medio generalizado de investigaci\u00f3n ya que todas y cada una de las personas que presentaron ante los medios de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de sus conferencias de prensa en el mes de octubre de 2014 fueron previamente torturados por estos servidores o bien \u00e9stos dieron su aquiescencia o consentimiento para que as\u00ed pasara en esas conferencias de prensa hicieron p\u00fablicos una serie de v\u00eddeos en donde sal\u00edan personas presuntamente responsables de haber participado en los hechos de la desaparici\u00f3n de los estudiantes y hacerlos pasar dolosamente por entrevistas psicol\u00f3gicas es decir una es decir en donde los torturados hac\u00edan p\u00fablicas sus conductas delictivas como una auto confesi\u00f3n hemos constatado y presentado ante los jueces que \u00e9stas no eran entrevistas psicol\u00f3gicas sino interrogatorios bajo tortura adicionalmente es importante que sepan que estos v\u00eddeos no se encuentran glosados a ninguna averiguaci\u00f3n previa ni fueron localizados en los registros de la investigaci\u00f3n que se lleva en la unidad del caso ayotzinapa despu\u00e9s de sus conferencias de octubre de 2014 tom\u00e1s n y altos funcionarios de la fiscal de la procurador general de la rep\u00fablica salieron a dar una conferencia de prensa el 27 de enero de 2015 en la cual se\u00f1alaban que la detenci\u00f3n de felipe rodr\u00edguez salgado alias el cepillo era clave en la investigaci\u00f3n y que \u00e9ste hab\u00eda confesado su participaci\u00f3n en los hechos a sabiendas que 11 d\u00edas antes lo hab\u00eda torturado gravemente la fiscal\u00eda cuenta con material videogr\u00e1fico que documenta esta grave violaci\u00f3n esta unidad tambi\u00e9n est\u00e1 judicializando a varios funcionarios federales por construir un montaje en el escenario del r\u00edo san juan como ustedes saben el 28 de octubre de 2014 tom\u00e1s n saca de manera il\u00edcita de los separos al se\u00f1or agust\u00edn garc\u00eda reyes quien se encontraba en guardia custodia de los separos de seguido lo traslada en helic\u00f3ptero lo tortura llega a las orillas del r\u00edo san juan en donde lo obliga a se\u00f1alar un punto en donde diga que tiro las bolsas ese mismo d\u00eda en otro punto diferente al que se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or garc\u00eda reyes se encuentran otros restos \u00f3seos que no son salvaguardados ni embalados por las reglas de las distintas pericias sin presencia de ministerio p\u00fablico el fidesz del 2016 registro estas irregularidades ahora las hemos llevado como pruebas ante los distintos jueces que estamos llevando los casos asimismo esta unidad encontr\u00f3 que la alta circunstancia de b\u00fasqueda y recolecci\u00f3n de indicios en el r\u00edo san juan del 29 de octubre de 2014 fue falseada blanca liz ya n quien la firm\u00f3 nunca acudi\u00f3 al r\u00edo san juan en guerrero puesto que todo el tiempo estuvo en la ciudad de mexico en las instalaciones del aceite esto es trascendental pues en esa acta circunstanciada se pretendi\u00f3 aparentar frente a ustedes padres y madres el hallazgo leg\u00edtimo del resto ocio del estudiante desaparecido alexander moore a venancio siendo \u00e9ste el \u00fanico indicio material que sustentaba la versi\u00f3n maquinada desde la pgr su verdad hist\u00f3rica en esa acta circunstanciada as\u00ed acusamos que blanca alicia n falso dicha actuaci\u00f3n ministerial y ocult\u00f3 el paradero de los normalistas teniendo un don de ubicuidad ya que aparec\u00eda realizando acciones ministeriales en dos lugares diferentes y al mismo tiempo en la ciudad de mexico y en guerrero as\u00ed fue que el 29 de octubre de 2014 blanca l\u00ednea n documenta una extracci\u00f3n de indicios con la que cierra su caso sin la presencia de ministerios p\u00fablicos y peritos mucho menos sus peritos el equipo argentino de antropolog\u00eda forense es decir en completa impunidad hicieron aparentar que hab\u00edan encontrado a los estudiantes desaparecidos quiero se\u00f1alar que esta unidad pr\u00f3xima realizar una serie de diligencias ministeriales sobre unos huesos que fueron encontrados en la barranca de la carnicer\u00eda en el mes de diciembre de 2014 nadie ha estudiado a fondo estos restos los cuales guardaban el sue\u00f1o del olvido en una bodega de la expert y en una resoluci\u00f3n ministerial se dijo que no guardaban concordancia con los perfiles gen\u00e9ticos de los familiares de los estudiantes sin que se hubiesen realizado pruebas de adn sobre ellas y contar\u00e1n con los estudios de los peritos del equipo argentino de antropolog\u00eda forense esto se realiz\u00f3 con la finalidad de cerrar todas aquellas otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n y paradero de los estudiantes casarse con una sola versi\u00f3n inventada y otra vez volvieron a hacer lo que sab\u00edan hacer ocultar y cerrar padres y madres porque es importante se\u00f1alar todo esto respecto a las irregularidades y ocultamientos que estos ex funcionarios del estado quisieron hacer pasar por legales por que enfocarnos en esto porque dedicar energ\u00eda a ello nosotros en la fiscal\u00eda creen que estamos cazando brujas no no lo estamos haciendo nosotros estamos encontrando la verdad y las razones por las que ocultaron mintieron y manipularon las evidencias estamos investigando para que se rompan los pactos de silencio la fiscal\u00eda est\u00e1 convencida que la versi\u00f3n que inventaron buscaba dar impunidad a los verdaderos responsables y protegerlos hoy a 6 a\u00f1os de la noche tr\u00e1gica de la desaparici\u00f3n de sus hijos les voy a informar que a partir de que estoy al frente de esta unidad hemos obtenido 70 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n concedidas y otorgadas por los an\u00e1lisis de pruebas que los propios jueces han hecho 34 \u00f3rdenes para polic\u00edas municipales de las cuales ya se cumplimentaron 24 faltan 10 adem\u00e1s otras 25 \u00f3rdenes en contra de autores intelectuales y materiales de la desaparici\u00f3n y estas \u00f3rdenes comprenden polic\u00edas de diversas municipalidades polic\u00edas federales miembros del ej\u00e9rcito as\u00ed como funcionarios y ex funcionarios de la extinta pgr y miembros de la delincuencia organizada quiero enfatizar el d\u00eda de hoy que es la primera vez que se vincula por los hechos a un elemento de la polic\u00eda federal deber\u00e1n recordarse que por mucho tiempo se neg\u00f3 la participaci\u00f3n de otros cuerpos policiacos diversos a los municipales en la desaparici\u00f3n de sus hijos ahora con motivo de estas nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n recientemente se cumpliment\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n en contra del elemento de la polic\u00eda v\u00edctor manuel n y les coment\u00f3 que el d\u00eda de hoy recibi\u00f3 el auto de formal prisi\u00f3n con su gesti\u00f3n a su proceso para poder enfrentar la justicia ustedes recordar\u00e1n que esta persona particip\u00f3 en el escenario del palacio de justicia y tom\u00f3 conocimiento sobre la detenci\u00f3n de sus hijos que ser\u00edan llevados frente al patr\u00f3n de este elemento policiaco omiti\u00f3 ejerce su facultad y deber de custodia como lo mandan los ordenamientos legales e internacionales as\u00ed mismo se ha liberado diez \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por hechos constitutivos de tortura ocho de estas personas ya se encuentran privadas de su libertad y con autos de formal prisi\u00f3n y sujetos a juicio la \u00faltima captura y como fue hecho p\u00fablico notorio es el caso del se\u00f1or carlos g\u00f3mez arrieta el se\u00f1or g\u00f3mez arrieta era ex mando de la polic\u00eda federal ministerial en el tiempo de los hechos de la pgr y particip\u00f3 en la estructura de la v\u00edctima carlos canto salgado esta unidad ha documentado la forma en la que se deten\u00eda con la participaci\u00f3n de polic\u00edas ministeriales y otras corporaciones en interrogatorios irregulares fuera de todo marco de la ley en los que incluso participaban otras dependencias del gobierno federal la documentaci\u00f3n de la tortura en este caso demuestra con claridad que los patrones generalizados de su uso era para hacer investigaci\u00f3n a un a\u00f1o y tres meses del trabajo de esta unidad la judicializaci\u00f3n de los responsables se empieza a romper ese pacto de silencio la ruptura ya se dio est\u00e1s judicializaci\u00f3n es y detenciones que estamos realizando fijan la ruta de la unidad para las futuras acciones que ser\u00e1 el ofrecimiento de beneficios y develaci\u00f3n de los hechos reales ocurridos en esa noche que nos permitir\u00e1 revelar la verdad y asegura el castigo a los responsables la ruta para llegar a la verdad es un trabajo t\u00e9cnico que requiere una alta coordinaci\u00f3n entre las distintas entidades del estado esta investigaci\u00f3n que encabez\u00f3 adem\u00e1s tiene un rasgo bien diferenciado de la llevada por el entonces pgr y es que se encuentra fortalecida con la existencia de la participaci\u00f3n del gobierno federal de la asistencia t\u00e9cnica internacional del g\u00eda y de la onu y del aceite h as\u00ed mismo reconozco el invaluable participaci\u00f3n y compromiso y conocimiento experto de las organizaciones que les acompa\u00f1an que es el centro de derechos humanos miguel agust\u00edn pro la chino land ser\u00e1 paz y fundar quienes han ejercido una verdadera y relevante coadyuvancia pero sobre todo el incre\u00edble compromiso de ustedes padres y familia que al d\u00eda de hoy mantienen una lucha fuerte digna frente a lo que es el esclarecimiento del caso de sus hijos sin su esfuerzo esta investigaci\u00f3n no hubiera sido cerrada como se pretendi\u00f3 hacer varios a\u00f1os atr\u00e1s hoy reitero mi compromiso como titular de la unidad del caso ayotzinapa mi compromiso profesional y \u00e9tico ante ustedes seguiremos buscando daremos castigo a los responsables y daremos con la verdad de lo sucedido muchas gracias sean tan amables de ocupar sus lugares en estos momentos se llevar\u00e1 a cabo una intervenci\u00f3n ya remota por parte del doctor francisco cox vial perteneciente al grupo interdisciplinario de expertos y expertas independientes buena estar buenas tardes muchas gracias como expertos y expertas hemos estado en m\u00e9xico desde los \u00faltimos meses y 2019 durante este a\u00f1o en trabajos preparatorios hasta el inicio del nuevo mandato en julio del 2020 durante este tiempo hemos realizado un an\u00e1lisis de los avances en la investigaci\u00f3n entregando solicitudes de informaci\u00f3n realizando propuestas de l\u00edneas de investigaci\u00f3n y entregas de nuestra opini\u00f3n en m\u00faltiples temas a la fiscal\u00eda y la comisi\u00f3n en este sentido queremos agradecer agradecer profundamente a los padres y madres porque es por sus enormes esfuerzos que pudimos volver a colaborar en esta dif\u00edcil pero importante tarea agradecer tambi\u00e9n a sus representantes al estado la confianza en nuestro trabajo ya la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos de la oficina de la alta comisionada para derechos humanos por su respaldo a partir de la llegada de las nuevas autoridades ha existido un cambio sustancial en la forma como se trabaja en el caso ayotzinapa la pgr y el ejecutivo anterior construyeron y respaldaron un relato a partir de declaraciones obtenidas bajo y la tergiversaci\u00f3n de la verdad esto ha tenido un enorme costo para la investigaci\u00f3n ya que hay pruebas que se destruyeron indefectiblemente hay pruebas que se contaminaron y que ahora no se pueden utilizar ya hay l\u00ednea de investigaci\u00f3n que se ocultaron o tergiversar decenas de consignaciones se hicieron con prueba il\u00edcita o insuficiente esperando que a mediano plazo esto iba a provocar impunidad el gel llam\u00f3 a la atenci\u00f3n sobre estos aspectos desde el primer informe realizado durante su mandato y las previsiones de las que alertamos a las autoridades no fueron tenidas en cuenta esto ha significado que los nuevos equipos no iniciar\u00e1n desde cero o desde los avances que se deber\u00edan haber tenido sino que se ha tenido que hacer todo un esfuerzo por procesar y descartar lo que se hizo mal para tener bases s\u00f3lidas de la investigaci\u00f3n y sostener nuevas consignaciones debemos ser conscientes de que se trata de un caso muy complejo dada la cantidad de v\u00edctimas y presuntos responsables no es un caso que se pueda cerrar en meses sino que puede llevar m\u00e1s tiempo a pasa a pesar de esto hemos visto avances muy importantes por el trabajo de la fiscal\u00eda y el apoyo de segob y del ejecutivo al m\u00e1s alto nivel ejemplo de dichos avances podemos constatar en la investigaci\u00f3n y la judicializaci\u00f3n de funcionarios que crearon una versi\u00f3n destinada a distorsionar la realidad de ocultar el paradero de los muchachos para nosotros es muy significativo que que quien ide\u00f3 la verdad hist\u00f3rica tom\u00e1s per\u00f3n ya tiene una orden de captura internacional y quien la ejecut\u00f3 blanca alicia bernal castilla ya est\u00e1 ligada al proceso como veis tenemos la convicci\u00f3n que la construcci\u00f3n de esta versi\u00f3n no ten\u00eda como \u00fanico prop\u00f3sito una salida r\u00e1pida ante las presiones pol\u00edticas sino que constituy\u00f3 un obst\u00e1culo para conocer el destino de los muchachos por otra parte han sido detenidas y consignadas personas que entonces eran autoridades m\u00e1s all\u00e1 del nivel municipal desnudando otra de las falsedades crea demostrando que la red criminal inclu\u00eda autoridades federales el desaf\u00edo sigue siendo romper los pactos de silencio y encontrar\u00e1 el paradero de los estudiantes en esta l\u00ednea ya ha habido avances pero entendemos el dolor y la frustraci\u00f3n de los padres y madres que esperan esa informaci\u00f3n desde hace tanto tiempo la investigaci\u00f3n sobre el paradero y destino de los muchachos no est\u00e1 separada de las de aquella de quienes obstaculizaron la investigaci\u00f3n ambos son rieles de ese camino donde se requiere el compromiso de autoridades del gobierno sostener el esfuerzo de la fiscalidad en la investigaci\u00f3n y obtener claridad de los jueces en la determinaci\u00f3n de las responsabilidades tambi\u00e9n es fundamental que se mantenga la convenci\u00f3n y conciencia de los familiares debemos recordar que en este caso tambi\u00e9n hay j\u00f3venes que son v\u00edctimas uno de ellos torturados hasta la muerte otros heridos y otras personas que fueron asesinadas los padres y madres de los 43 han sido quienes no han dejado el caso s\u00e9 que el caso se cierre han empujado la voluntad de las autoridades y constituyen la fuente de sentido de esta labor su lucha digna ha sido un ejemplo para todos y todas a pesar del dolor de la desaparici\u00f3n los obst\u00e1culos en distintas fases de ese camino el impacto de la llamada verdad hist\u00f3rica y de estos 6 a\u00f1os de incertidumbre recientemente la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda llev\u00f3 a identificar un resto ocio que pertenec\u00eda a cristian constituyendo una prueba m\u00e1s que el destino de los desaparecidos y la historia del caso es otra que aquella que contaron y sostuvieron las autoridades anteriores contra toda evidencia otras nuevas revelaciones tienen que ser contrastadas todav\u00eda pero estos pasos suponen un logro importante es el logro de la investigaci\u00f3n sostiene el cuestionamiento de la versi\u00f3n oficial llamada verdad hist\u00f3rica y llevaron a cabo familiares y como y posteriormente confirm\u00f3 el gen y el az desmintiendo dicha verdad hist\u00f3rica sin embargo tambi\u00e9n tienen un impacto de los familiares que entendemos desde la cercan\u00eda que tenemos con ellos y ellas y por eso no se puede forzar narrativas o versiones de los hechos hasta que est\u00e9n corroboradas por evidencias desde el inicio los padres y madres nos dijeron d\u00edganos siempre la verdad aunque sea dura estos son peque\u00f1os pasos comparados con la necesidad de saber pero lo son en la direcci\u00f3n de la verdad sentimos mucho el impacto de la pandemia que ha obstaculizado a que podamos tener un trabajo m\u00e1s directo con la familia e incluso nuestro acompa\u00f1amiento a la investigaci\u00f3n que se ha tenido que hacer v\u00eda remota salvo por m\u00ed que he podido viajar y ahora angela intento llegar el d\u00eda de hoy pero por problemas de vuelo no lo logro llegar a tiempo pero va en camino y llegar\u00e1 hoy a m\u00e1s tardar el hit tiene un mandato de las 6 de h con el apoyo de la oficina de la alta comisionada derechos humanos y seguir\u00e1 acompa\u00f1ando a la fiscal\u00eda ya las autoridades con sus peticiones sugerencias gestiones informes tambi\u00e9n a los familiares ya sus representantes los acompa\u00f1aremos los pasos dados hasta ahora son muy importantes no tenemos a\u00fan una respuesta a la pregunta central de d\u00f3nde est\u00e1n los muchachos que incluya la historia que expliquen su paradero y destino pero la verdad no se puede forzar no se pueden cometer los errores del pasado cuando llegamos a m\u00e9xico en el primer encuentro con los pap\u00e1s y mam\u00e1s terminamos nuestra intervenci\u00f3n en la escuela con un poema de pedro casald\u00e1liga que dec\u00eda es tarde pero es todo el tiempo que tenemos entre las manos es tarde pero amanece si empujamos un poco necesitamos ese empuje todav\u00eda una voz juntos que no nos disperse en esta enorme lucha y respuestas clara de la autoridad as\u00ed como una comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n permanente de los avances a los familiares tambi\u00e9n espacios de confianza para poder expresar las dificultades los logros y las dudas as\u00ed como la situaci\u00f3n de las familias que son sostienen esta lucha el que est\u00e1 acompa\u00f1ando este esfuerzo y seguir\u00e1 en este camino muchas gracias en seguida a v\u00eda remota hace uso de la palabra el fiscal general de la republica doctor alejandro gertz manero se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1oras y se\u00f1ores miembros de esta comisi\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores ante ustedes voy a hacer p\u00fablico el informe institucional que rinde la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a la comisi\u00f3n sobre el caso ayotzinapa el cual no fue \u00fanicamente un crimen deleznable sino fundamentalmente la muestra de una conducta delictiva integral permanente y reiterada que refleja los niveles de corrupci\u00f3n de un r\u00e9gimen pol\u00edtico y administrativo en este asunto ya no cabe la menor duda de que el gobierno anterior en todas sus instancias desde la c\u00faspide del poder hasta los operadores m\u00e1s elementales encubrieron mintieron torturaron realizaron falsas diligencias y trataron de ocultar con impunidad y con esc\u00e1ndalos medi\u00e1ticos una trama que ahora se ha logrado exhibir con toda su crudeza y realidad los j\u00f3venes desaparecidos fueron v\u00edctimas que quedaron en medio de un choque de intereses en las fuerzas del narcotr\u00e1fico que han estado asentadas en la ciudad de iguala por ser esta un centro neur\u00e1lgico de distribuci\u00f3n de la droga que se produce en la sierra de guerrero y que es vital para quienes comercian con ella en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico as\u00ed como para los que trasiegan esos narc\u00f3ticos hacia los eeuu la presencia de los estudiantes un coincidente letal en un momento de choque entre los grupos delincuenciales los encubridores y su socio enquistados en las polic\u00edas locales en la polic\u00eda federal en los distintos organismos y fuerzas del estado mexicano que ten\u00edan presencia en ese lugar o lo anterior se demuestra con la matanza que ocurri\u00f3 en forma simult\u00e1nea con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya que hay acusaciones de que cerca de 80 personas fueron masacradas y ocultadas en iguala por diferentes grupos delictivos y sus c\u00f3mplices oficiales en esa lucha feroz entre criminales y encubridores burocr\u00e1ticos a lo que no se le dio seguimiento alguno por las autoridades competentes es muy importante recordar que las autoridades locales y federales tuvieron conocimiento a trav\u00e9s del sistema de comunicaci\u00f3n c4 que debi\u00f3 registrar lo que estaba ocurriendo lo cual permit\u00eda identificar a quienes participaron y presenciaron lo ocurrido as\u00ed como tambi\u00e9n pudo registrar las detenciones ilegales sus traslados a las oficinas p\u00fablicas y a los centros de justicia y otros lugares donde comenz\u00f3 la tortura para que despu\u00e9s de estos j\u00f3venes fueran entregados al grupo delincuencial estaba coludido con esas autoridades y ahora en las investigaciones realizadas resulta que las c\u00e1maras dejaron de funcionar parcialmente y los radios se apagaron en diversos momentos lo cual implica responsabilidades que no pueden quedar impunes y que vamos a investigar hasta sus \u00faltimas consecuencias se ha se\u00f1alado tambi\u00e9n que autoridades judiciales locales ocultaron v\u00eddeos que testimonian los hechos ocurridos en el palacio de justicia estatal en igual y al respecto tambi\u00e9n es necesario que dichas autoridades judiciales del estado de guerrero rindan cuentas al respecto que los estamos exigiendo y haremos que lo cumplan en la secuencia cronol\u00f3gica del caso el ejecutivo federal para ocultar y encubrir sus corrupciones primero acus\u00f3 a las autoridades locales y como eso no le dio el resultado que esperaba tuvo que asumir el control y la responsabilidad del caso de esa manera el gobierno de la rep\u00fablica se convirti\u00f3 en el operador de un encubrimiento generalizado para lo cual detuvieron y torturaron masivamente a miembros de corporaciones locales consignando los ilegalmente para que despu\u00e9s se vinieran abajo todos esos procesos por sus violaciones masivas a los derechos humanos que ten\u00edan por objeto encubrir a los polic\u00edas ya las autoridades federales el titular de la agencia de investigaci\u00f3n criminal de la procuradur\u00eda general de la republica se convirti\u00f3 en el vocero oficial del gobierno federal y en el principal orquestador de toda esta mentira y de esas falsedades llegan llevando a cabo diligencias absolutamente reprobables ning\u00fan control legal ni respeto a los procedimientos para sostener esa denominada verdad hist\u00f3rica basada en torturas falsedades y ilegalidades con las que se quiso sepultar la realidad para as\u00ed eludir sus responsabilidades dentales soluciones en un asunto el que finalmente perdieron el control por su torpeza por su prepotencia y su mala fe hoy es importante destacar en los delitos cometidos por ese individuo que ahora huye a salto de mata por las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que hemos logrado no lo hizo gratuitamente estuvo un pago el cobro y se rob\u00f3 m\u00e1s de mil millones de pesos del presupuesto de la entonces procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y sustrajo con varios c\u00f3mplices de manera fraudulenta dentro de la instituci\u00f3n y con la anuencia de sus superiores como pago por sus infamias y para proteger su impunidad la instituci\u00f3n puso a su disposici\u00f3n cerca de 50 agentes polic\u00edacos el aparato administrativo para cuidarlo y facilitar meses activos el a\u00f1o pasado cuando iniciamos esta investigaci\u00f3n y descubrimos ese enorme teclado dicho individuo huy\u00f3 del pa\u00eds y en cuanto obtuvimos las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n correspondiente hicimos gestiones de extradici\u00f3n ante las autoridades de canad\u00e1 pero \u00e9l inmediatamente huy\u00f3 a israel pa\u00eds en el que al que se le ha pedido toda su apoyo porque sus autoridades saben muy bien lo que significan las violaciones a los derechos humanos y las responsabilidades de verdugos y torturadores como es el caso que nos ocupa estos tr\u00e1mites est\u00e1n haciendo de conformidad con los criterios que establecen las normas jur\u00eddicas internacionales y las de ese pa\u00eds por lo que toca al titular de la procuradur\u00eda general de la republica \u00e9ste se convirti\u00f3 en encubridor y en vocero del ejecutivo para tratar de orquestar este enga\u00f1o medi\u00e1tico masivo y para eludir las responsabilidades que eran ineludibles mientras patrocinaba proceso que ten\u00edan como \u00fanico destino y como \u00fanico prop\u00f3sito su fracaso hay que tener muy presente que todo lo anterior no fue un hecho aislado y si fue una conducta y una pol\u00edtica de gobierno de una administraci\u00f3n profundamente infiltrada por la delincuencia y por la corrupci\u00f3n igualmente se organiz\u00f3 la estafa maestra y sustrajo m\u00e1s de 5 mil millones de pesos que deb\u00edan aplicarse en favor de los m\u00e1s necesitados hundiendo las finanzas y la dignidad de muchas universidades p\u00fablicas tambi\u00e9n fueron los que saquearon y arruinaron a pemex ya la industria petrolera mexicana igualmente fueron los que se coludieron con todos los grandes fraudes financieros de hoy se combate en forma semejante participaron en la entrega masiva de las riquezas de la naci\u00f3n este caso fue uno de tantos que se cometieron sin duda el m\u00e1s cruel el m\u00e1s abusivo solamente comparable con la matanza nacional que sufrimos m\u00e1s de una d\u00e9cada volviendo al abuso infame del poder y en raz\u00f3n de los cr\u00edmenes que gener\u00f3 el caso que nos ocupa el actual presidente de la rep\u00fablica hizo suyas las reclamaciones de los padres y de los familiares de los desaparecidos con esa responsabilidad y con esa gu\u00eda hoy por fin se est\u00e1 haciendo justicia los responsables de la desaparici\u00f3n forzada de los 43 estudiantes est\u00e1n plenamente identificados y se les est\u00e1 procesando con toda legalidad los juicios fraudulentos del pasado han sido repuestos en lo posible imputando a quienes los cometieron que tambi\u00e9n deben de ser castigados que han obtenido legalmente las 70 \u00f3rdenes ya se\u00f1aladas de aprensi\u00f3n de las cuales se han cumplimentado como ya se dijo 34 tanto por delincuencia organizada como por tortura se han identificado y detenido a los altos funcionarios de la procuradur\u00eda general de la republica que fueron los principales operadores de esa mentira hist\u00f3rica y el l\u00edder de los narcotraficantes que oper\u00f3 la desaparici\u00f3n se encuentra tambi\u00e9n en prisi\u00f3n sujeto a proceso se han ratificado con toda precisi\u00f3n los peritajes que descalificaron la supuesta quema inmediata masiva y al aire libre del basurero de c\u00f3pula se ha demostrado con toda legalidad en los restos del r\u00edo san juan fueron sembrados ilegalmente por los responsables de la investigaci\u00f3n y sus auxiliares para ocultar su verdadero origen y tratar de justificar lo injustificable manipulando evidencias y encubriendo tanto delitos como a delincuentes ya en esta administraci\u00f3n y ojal\u00e1 bajo las normas periciales m\u00e1s estrictas y con la comparecencia de padres y testigos independientes se han encontrado en un sitio distinto al basurero los restos de un estudiante desaparecido y su identidad se ha confirmado por la universidad de bruce ismo tambi\u00e9n se han hallado otros restos en otros sitios y ya est\u00e1n periciando se en dicha universidad el delito de desaparici\u00f3n forzada est\u00e1 totalmente acreditado y la judicializaci\u00f3n es \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y concesiones legalmente obtenidas as\u00ed lo demuestran el delito de delincuencia organizada igualmente se ha aprobado plenamente los delitos oficiales administraci\u00f3n de justicia se han acreditado y el responsable y sus auxiliares est\u00e1n siendo procesados se ha roto la barrera del encubrimiento y de la mentira ahora conocemos toda la trama y toda la urdimbre criminal que los padres y la poblaci\u00f3n sab\u00edan que exist\u00eda pero no pod\u00edan probarlo porque el gobierno estaba en su contra la b\u00fasqueda habr\u00e1 de continuar hasta donde sea humana y legalmente posible y con ello habremos de demostrar nuestro compromiso es absoluto y permanente la tarea que se ha hecho es ejemplar el l\u00edder de este proyecto es el presidente de todos los mexicanos los trabajos de b\u00fasqueda realizados por el licenciado alejandro encinas han sido fundamentales el fiscal especial los agentes del ministerio p\u00fablico los peritos los polic\u00edas y el personal de apoyo merecen todo nuestro reconocimiento por parte de ellos no ha habido m\u00e1s que trabajo compromiso honorabilidad y discreci\u00f3n para todos ellos un merecido en coming la esencia de este caso est\u00e1 alojada en el origen mismo de la corrupci\u00f3n de un sistema que no puede ni debe prevalecer y eso lo estamos demostrando muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la ciudadana mar\u00eda mart\u00ednez ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez en representaci\u00f3n de los familiares de los estudiantes normalistas desaparecidos bueno pues muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y todos los que nos acompa\u00f1an pues aqu\u00ed ya estamos ya a 6 a\u00f1os que se est\u00e1n cumpliendo hoy a dos a\u00f1os de estar con usted pues como ven nosotros no hemos dejado de exigir la presentaci\u00f3n de nuestros hijos no hemos dejado de luchar seguimos caminando porque a\u00fan nos faltan nuestros seres queridos en la casa yo le pido al se\u00f1or presidente que as\u00ed como se comprometi\u00f3 con nosotros que \u00edbamos a llegar a la verdad usted dijo que no cuando sab\u00eda que no iba a cumplir no se compromet\u00eda y usted dijo que se estaba comprometiendo que iba a ayudarnos a encontrar a nuestros muchachos como madre le pido pues que sigamos caminando juntos yo s\u00e9 que est\u00e1 en la mejor disponibilidad y se le agradece nos da gusto ver que es m\u00e1s ser humano que los anteriores pero as\u00ed pedirle que apriete un poquito m\u00e1s nosotros quer\u00edamos llegar hoy 26 pues con algo m\u00e1s no entienda nos ya seis a\u00f1os y pues no tenemos nada si nos doli\u00f3 que el a\u00f1o pasado pues estuvieron saliendo varios libres llev\u00e1ndose informaci\u00f3n nos da coraje ver que pues los detienen pero puesto que est\u00e1n encerrados y no dicen nada no dan la informaci\u00f3n que tienen para nosotros como madres es desesperante y nos da coraje cuando pues dicen no qu\u00e9 hacemos actividades fuertes si por nosotros fuera fu\u00e9ramos y destruyera mos todo porque nos falta nuestro hijo nos quitaron lo que m\u00e1s queremos usted como padre no se entiende y yo le digo p\u00f3ngase un d\u00eda si quiere en nuestro lugar esto no se le desea a nadie es horrible que le arrebaten a un hijo esto es lo que duele m\u00e1s nos dieron donde m\u00e1s nos duele nosotros nunca nos imaginamos estar ac\u00e1 como le hemos dicho no sab\u00edamos tomar un micr\u00f3fono sin embargo por amor a nuestros hijos es que nos hemos ense\u00f1ado hemos tenido que caminar gritar y exigir y usted fue el ejemplo que luch\u00f3 varios a\u00f1os para llegar a ser presidente pues as\u00ed tambi\u00e9n le pido que nos ayude a llegar a nuestra meta siento que lo que estamos exigiendo pues no es nada material es nuestro derecho son nuestros hijos y tenemos el derecho de tenerlos con nosotros yo quiero pedirle que as\u00ed como depositamos nuestra confianza en usted que no nos defrauden que los mexicanos necesitamos confiar en alguien necesitamos tener a alguien que nos ayude porque hemos estado viendo que en lugar de que vengan a proteger a sus mexicanos vienen a desaparecerlo a matarlos y no es posible que los delincuentes sean m\u00e1s poderosos que usted se\u00f1or presidente dicen que a nuestros muchachos no se los entregaron a la delincuencia a nosotros no nos interesa eso se lo llevaron los polic\u00edas participaron militares hubo v\u00eddeos tuvo fotograf\u00edas operaron el c4 donde est\u00e1n todas esas pruebas donde quedaron y cuando les van a llegar a los militares se\u00f1or pero nosotros cada d\u00eda que pasa pues ahora s\u00ed qu\u00e9 nos desespera llega a d\u00eda y noche y no sabemos nada salimos y regresamos a las casas con las manos vac\u00edas nosotros los mexicanos estamos teniendo esperanza en usted porque hemos visto que es diferente as\u00ed como usted ha luchado nosotros lo seguimos haciendo y si no les gusta vernos en las calles no les gusta que estemos bloqueando pues entreguen nos lo que queremos y con gusto nos retiramos si estamos ac\u00e1 es porque nos pusieron y como le digo tenemos que tener una esperanza para seguir viviendo porque realmente pues ahora as\u00ed como dicen que parecen muy locos tal vez s\u00ed locos de dolor se\u00f1or porque cargamos este dolor donde lo dejamos qu\u00e9 hacemos con este dolor que lo cargamos ac\u00e1 como podemos hacerle con m\u00e1s padres m\u00e1s que agarrarnos de ustedes y seguir caminando luchando y no nos defraude tenemos esperanza en usted en que vamos a lograrlo la piel es la boca de esas personas que hablan m\u00e1s de usted y lo mismo de nosotros demu\u00e9strele que si usted es un ser humano y que si le interesan las vidas y no las cosas materiales como les decimos ahora esta jornada ac\u00e1 nos venimos hemos hecho todo pac\u00edfico como les digo si cargamos el coraje al menos como madre lo hemos demostrado hemos salido no hemos descansado pero quien de ustedes no har\u00eda lo mismo yo pienso que hasta m\u00e1s pues se\u00f1or presidente aqu\u00ed ve a estos padres andan enfermos vienen de sus comunidades pero aqu\u00ed est\u00e1n porque tenemos una esperanza y grande en nuestra casa nos falta un miembro vemos la cama vac\u00eda la mesa no es posible ya voy a comer y mi hijo ya comi\u00f3 est\u00e9 enfermo como est\u00e1 busquen se\u00f1or a nuestros hijos por ah\u00ed los tienen y yo nunca voy a dejar de exigir siempre voy a gritar que los queremos vivos porque as\u00ed se los llevaron que no lo regresen as\u00ed como se los llevaron tienen que regresarlo no tienen ning\u00fan derecho de disponer de vidas ajenas se\u00f1or y muchas gracias compa\u00f1eros por confiar en m\u00ed a m\u00ed me duele tambi\u00e9n lo que nos \u00e9ste nos dicen nos pasa y se\u00f1or presidente les vamos a hacer entrega de unas prendas son hechas por las madres de los 43 no es un regalo son mensajes para que cuando los veas se acuerden que a\u00fan en nuestra casa y cuando llegue a la suya se acuerde que nos faltan nuestros 43 y miles m\u00e1s mataron a tres en iguala hay un joven que a\u00fan sigue en coma imag\u00ednense esa madre estar viendo a su hijo y muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le solicitamos ocupar sus lugares para escuchar el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador madres padres de los j\u00f3venes a parecidos la normal de ayotzinapa se\u00f1oras se\u00f1ores representantes de los organismos de defensa de los derechos humanos servidores p\u00fablicos y judicial de la fiscal\u00eda del poder ejecutivo este es un acto importante trascendente y al mismo tiempo triste porque estamos recordando hechos d injusticias de atrocidades que se cometieron en contra de j\u00f3venes hijos de ustedes es un he hecho lamentable y doloroso yo quiero reafirmar el compromiso de seguir en este a prop\u00f3sito de [M\u00fasica] esclarecer los hechos que se conozca la verdad aut\u00e9ntica verdad ese es el compromiso y desde luego que sepamos del paradero de los j\u00f3venes al mismo tiempo que se castigue a los responsables en pocas palabras que haya justicia reparaci\u00f3n del da\u00f1o sinceramente [M\u00fasica] digo que lo vamos a lograr no debemos perder la esperanza y lo vamos a lograr porque hay 2 elementos fundamentales 1 el qu\u00e9 nosotros somos autoridades surgidos surgidas del pueblo no nos impusieron grupos de intereses creados yo no estoy aqu\u00ed x los potentados no estoy aqu\u00ed por la delincuencia organizada la delincuencia de cuello blanco yo estoy aqu\u00ed por el pueblo por eso soy libre no soy un t\u00edtere un pelele d ning\u00fan grupo econ\u00f3mico pol\u00edtico por poderoso que sea a m\u00ed me eligi\u00f3 el pueblo me llev\u00f3 al pueblo y no voy a fallarle al pueblo por lo mismo contamos con suficiente autoridad moral y pol\u00edtica adem\u00e1s nos respalda la mayor\u00eda de los mexicanos no solo los que votaron por nosotros si no tambi\u00e9n otros mexicanos las encuestas cuando se le pregunta a la gente si respaldan al gobierno que represento el 70 por ciento d los mexicanos nos apoyan y ustedes saben lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada lo que hay oposici\u00f3n resistencias de qui\u00e9n es quer\u00edan mantener el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pero no han podido de tener del proceso de transformaci\u00f3n y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s vamos a seguir hacia adelante limpiando purificando la vida p\u00fablica de m\u00e9xico desterrando la corrupci\u00f3n acabando con las injusticias que no se violen los derechos humanos que no haya torturas que no haya masacres qu\u00e9 se lleve a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica humanista y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito por eso tenemos ventaja para poder saber lo que sucedi\u00f3 en esa noche de igual hace seis a\u00f1os porque no se protege a nadie no hay impunidad escuchaba yo cuando estaba en campa\u00f1a que se dec\u00eda si estaba involucrado el ej\u00e9rcito en el caso de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes se ten\u00eda que proteger al ej\u00e9rcito porque se afectaba a esa instituci\u00f3n s\u00ed se demostraba que hab\u00edan participado en los hechos de igual yo desde entonces sosten\u00eda lo contrario que s\u00ed s\u00ed aclaraba de que hab\u00edan participado militares se ten\u00eda que decir saber y castigar a los responsables y eso en vez de debilitar a las fuerzas armadas la fortalecida a esa instituci\u00f3n que es fundamental para nuestro pa\u00eds y eso es lo que estamos haciendo no solo s\u00ed est\u00e1n autorizando de conformidad con la ley \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n contra ministerios p\u00fablicos o el se\u00f1or ser\u00f3n tambi\u00e9n de tensiones de integrantes de la antigua polic\u00eda federal y tambi\u00e9n quiero que ustedes lo sepan s\u00e9 an otorgado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra militares que se van a ejecutar cero impunidad es que haya participado y se le demuestre va a ser juzgado ese es un avance y el que no exista encubrimiento desde luego resistencias porque todav\u00eda no termina de irse el viejo r\u00e9gimen corrupto y autoritario todav\u00eda en todo el gobierno est\u00e1n ay enquistados pero no van a poder de tener la voluntad que tenemos de que se haga justicia y ese es el otro elemento favorables no hay espacios para la impunidad y somos muy perseverantes somos muy tercos y hay constancia de ello no nos vamos a alcanzar hasta cumplir nuestro compromiso con el pueblo y el compromiso que tenemos con ustedes no solo es este informe vamos a seguir mes con mes informando y yo voy a estar encabezando todo este proceso eso es lo que yo les ofrezco no es que como hoy se cumplen seis a\u00f1os estamos aqu\u00ed con ustedes ya ma\u00f1ana nos vamos a olvidar no ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de seguridad quiero que me entreguen el informe si ya se detuvo los que est\u00e1n pr\u00f3fugos y que tienen que ver sobre todo con las fuerzas armadas y pasado ma\u00f1ana lo mismo y todo el tiempo y cada mes informarles como lo hemos venido haciendo hay condiciones inmejorables para saber sobre el paradero de los muchachos y nos vamos a sentir todos muy satisfechos cuando no tengamos ya ninguna duda porque tambi\u00e9n como lo dijo uno de los asesores por la prisa o por presiones vamos a fabricar otra y falsedad otra llamada verdad hist\u00f3rica tenemos que tener consenso es decir todos estar de acuerdo de que as\u00ed fueron en realidad los hechos ustedes que est\u00e1n acompa\u00f1ando esta investigaci\u00f3n cuando ya tengamos todos los elementos son los que van a validar s\u00ed lo que se est\u00e1 diciendo es cierto ustedes sus asesores los expertos todos los que estamos intervinientes llegar a un acuerdo en general para qu\u00e9 de esa manera no quede ninguna duda y tambi\u00e9n que quede claro que no vamos a ocultar nada y no queremos simular para cuestiones de propaganda pol\u00edtica no nos importa eso queremos estar bien principalmente con nuestra conciencia lo que siempre hemos dicho no robar no mentir no traicionar al pueblo entonces vamos a seguir adelante ese es mi compromiso con la investigaci\u00f3n y yo espero que lo m\u00e1s pronto posible tengamos y mejores resultados porque tambi\u00e9n debe reconocerse que se ha avanzado la fiscal\u00eda ha actuado muy bien el fiscal alejandro gertz manero ha mostrado voluntad para que se aclaren las cosas y me gusta mucho el que no anda con rodeos el qu\u00e9 se\u00f1ala porque tiene elementos de manera directa a los responsables nada de medias tintas nada de indefiniciones es el momento de qu\u00e9 se lleve a cabo un cambio una transformaci\u00f3n y para eso hay que decir con claridad las cosas como lo est\u00e1 haciendo el fiscal no hay protecci\u00f3n para nadie se va a llegar ah hasta los niveles m\u00e1s altos porque no va a suceder lo mismo de siempre que s\u00f3lo se castiga a los de abajo como chivos espiatorios y los que dan las \u00f3rdenes y los autores intelectuales siempre quedan sin castigo esto tiene que ser distinto por eso nuestra confianza en la fiscal\u00eda y un llamado tambi\u00e9n en el poder judicial nos est\u00e1n ayudando mucho de la suprema corte justicia especial el presidente de la suprema corte de justicia y otros ministros y tambi\u00e9n jueces y magistrados pero e hay en ese poder como en el ejecutivo y como en el legislativo tambi\u00e9n muchos vicios y corrupci\u00f3n que ha quedado demostrada hace poco como todos supimos uno de los principales responsables en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya iba a salir porque un juez yale estaba por dar su libertad a cambio de dinero afortunadamente se tuvo elementos pruebas de este soborno y ya no pudo salir de la c\u00e1rcel est\u00e9 implicado presunto responsable de los hechos de igual entonces si se requiere que los jueces ayuden para avanzar el poder judicial porque ah\u00ed hay mucho problema por cualquier pretexto s\u00e9 libera a presuntos responsables que no se integr\u00f3 bien en el expediente que no se puso la hora exacta que no est\u00e1 bien el domicilio qu\u00e9 se llama juan ram\u00f3n no ram\u00f3n y con todos esos pretextos excusas libertad a los responsables cu\u00e1ndo en el fondo lo que est\u00e1 de por medio es el soborno del dinero la corrupci\u00f3n ahora que se est\u00e1 reformando el poder del judicial y existe en ese poder lo que se conoce como la judicatura es un consejo que tiene que encargarse de que todos los que trabajan en el poder judicial act\u00faen con rectitud y ya se han ido nombrando gente honesta \u00edntegra en este consejo de la judicatura para qu\u00e9 se castigue a jueces a magistrados e incluso a ministros corruptos que no e cumplan con sus responsabilidades para eso es el consejo de la judicatura antes nunca se castigaba a un juez a un magistrado era como el castillo de la pureza y el poder judicial claro una gran simulaci\u00f3n de eso se tiene que terminar y hacer un exhorto responsable porque se trata de un poder independiente aut\u00f3nomo para qu\u00e9 este consejo de la judicatura cumpla con su responsabilidad porque no puede el ejecutivo entrometerse castigar a jueces porque es un poder independiente el poder judicial pero si tienen al interior de ese poder un \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n y ese \u00f3rgano repito es la judicatura que ojal\u00e1 y act\u00fae c\u00f3mo justicia se avance en el prop\u00f3sito de acabar con la corrupci\u00f3n vamos a seguir adelante yo quiero reconocer alejandro encinas que nos ha ayudado se encarga de conducir todo este proceso me aligera la carga por qu\u00e9 esto no es asunto de un solo hombre se requieren siempre de equipos de mujeres de hombres que piensen igual de gente honesta de gente \u00edntegra con convicciones me ayuda mucho en ese sentido alejandro encinas agradezco mucho tambi\u00e9n al fiscal especial por estar trabajando con rectitud la secretaria de gobernacion la licenciada olga s\u00e1nchez cordero antes la secretaria de gobernaci\u00f3n era la secretaria del autoritarismo de la represi\u00f3n ahora es la secretaria que protege los que son v\u00edctimas de atropellos y de abusos de autoridad es la secretaria de la defensa de los derechos humanos es parte de los cambios que se han venido dando el pa\u00eds agradecer mucho a los expertos que nos ayudan van a seguir contando con toda la libertad que es lo m\u00e1s importante que ellos puedan trabajar sin limitaciones sin recibir consignas y sigan actuando como lo han venido haciendo con profesionalismo y lo mismo a las organizaciones de defensa de derechos humanos que les han venido apoyando durante mucho tiempo y a sus asesores a sus abogados agradecerles a todos por lo que se est\u00e1 haciendo y sobre todo agradecerles a ustedes aqu\u00ed y ofrecerles mis disculpas y ofrecer disculpas nombre de el estado porque estamos antes una gran injusticia cometida por el estado mexicano es un asunto de estado y por eso ahora el estado tiene que reparar el da\u00f1o y tiene que aclarar lo que sucedi\u00f3 y tiene que entregar buenas cuentas y tiene que haber justicia y ese es nuestro compromiso yo les dejo sinceramente un abrazo a todas ya todos ustedes muchas gracias de todo coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia y les deseamos un excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] 4 [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:24.495829"
}