{
    "video_id": "OlZiV_2pqTw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OlZiV_2pqTw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBPlzo19liFIG04yklTPGCq0sOOrw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OlZiV_2pqTw",
    "video_title": "Discurso presidente en 200 a\u00f1os de la Consumaci\u00f3n de la Independencia",
    "video_length_seconds": 718,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 0.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "representantes de gobiernos de pueblos",
            "start": 5.38,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "amigos de mexico",
            "start": 10.65,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares",
            "start": 14.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 20.1,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.89,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cuando la entrada del ej\u00e9rcito",
            "start": 22.17,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "trigarante a la ciudad de mexico",
            "start": 24.17,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "fue un festejo de la \u00e9lite militar y",
            "start": 29.289,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 34.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y con poca",
            "start": 36.6,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "o ninguna",
            "start": 38.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "significaci\u00f3n social",
            "start": 41.289,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no deja de ser",
            "start": 44.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el acontecimiento",
            "start": 46.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 49.08,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.35,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en el que desembocaron los acuerdos de",
            "start": 51.42,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "iguala y los tratados de c\u00f3rdoba",
            "start": 55.829,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y la culminaci\u00f3n de la lucha de m\u00e1s de",
            "start": 59.479,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "una d\u00e9cada para alcanzar la",
            "start": 64.979,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 68.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 68.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 72.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que el 27 de septiembre de 1821",
            "start": 74.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cabalgaban",
            "start": 81.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "al frente de las tropas triunfantes",
            "start": 83.89,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 89.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "agust\u00edn de iturbide",
            "start": 90.909,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y sus subordinados",
            "start": 93.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los militares realistas",
            "start": 95.579,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y que muy atr\u00e1s",
            "start": 99.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ven\u00edan los liberales",
            "start": 102.29,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "encabezados por vicente guerrero",
            "start": 105.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quienes ni siquiera",
            "start": 110.58,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "firmaron al d\u00eda siguiente el acta de",
            "start": 112.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 118.479,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "del imperio mexicano",
            "start": 119.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 123.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo vivido en ese d\u00eda",
            "start": 125.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os",
            "start": 129.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marco para siempre",
            "start": 132.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestra separaci\u00f3n",
            "start": 135.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 137.31,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "con espa\u00f1a",
            "start": 139.23,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 142.569,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "desde ese d\u00eda",
            "start": 145.069,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "iturbide",
            "start": 147.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ni santana",
            "start": 149.97,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ni ning\u00fan otro jefe pol\u00edtico conservador",
            "start": 152.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dejaron de cumplir",
            "start": 156.569,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el compromiso",
            "start": 158.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de hacer valer",
            "start": 161.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la independencia de mexico y as\u00ed qued\u00f3",
            "start": 162.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 167.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando d se defendi\u00f3 a la patria",
            "start": 169.62,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "ante varios intentos de reconquista que",
            "start": 173.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "buscaban mantener la subordinaci\u00f3n a la",
            "start": 179.709,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda espa\u00f1ola",
            "start": 184.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "claro est\u00e1 que",
            "start": 188.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a partir de la independencia pol\u00edtica",
            "start": 189.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la nueva naci\u00f3n",
            "start": 193.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por pruebas",
            "start": 195.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles",
            "start": 198.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y dolorosas",
            "start": 201.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hasta llegar a ser lo que hoy somos",
            "start": 203.37,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "gracias a mujeres y hombres que a lo",
            "start": 208.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "largo de nuestra historia",
            "start": 213.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "han sabido poner en alto el nombre de",
            "start": 215.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con valor",
            "start": 220.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 223.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desinter\u00e9s",
            "start": 225.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y ofrendando hasta la vida misma",
            "start": 227.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por nuestra querida patria",
            "start": 231.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 235.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no hablar\u00e9 de las confrontaciones",
            "start": 238.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internas",
            "start": 242.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entre liberales y conservadores",
            "start": 243.77,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ni del movimiento de reforma",
            "start": 248.12,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "mira la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 251.97,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "tampoco de como nuestros antepasados con",
            "start": 255.729,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo",
            "start": 261.829,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "enfrentaron",
            "start": 263.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invasiones extranjeras",
            "start": 265.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para hacer realidad la soberan\u00eda",
            "start": 267.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 271.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 273.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo dedicar\u00e9 a exaltar la importancia que",
            "start": 275.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tiene el mantener",
            "start": 280.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "relaciones de amistad con todas las",
            "start": 283.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "naciones del mundo",
            "start": 288.21,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "es obvio que",
            "start": 290.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos por historia",
            "start": 292.389,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "religiones culturas",
            "start": 296.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "e ideolog\u00edas pol\u00edticas",
            "start": 299.3,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "distintas formas de pensar y de actuar",
            "start": 302.36,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "sin embargo es tambi\u00e9n mucho lo que nos",
            "start": 308.35,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "une y nosotros predicamos y promovemos",
            "start": 313.0,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la fraternidad",
            "start": 318.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 321.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nos declaramos",
            "start": 324.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 326.53,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de la paz",
            "start": 328.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda",
            "start": 330.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y del amor",
            "start": 333.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aunque no olvidamos",
            "start": 335.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sostenemos que es tiempo del perd\u00f3n y",
            "start": 338.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del respeto mutuo",
            "start": 343.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo",
            "start": 345.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mantenemos buenas relaciones con la",
            "start": 348.719,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iglesia cat\u00f3lica",
            "start": 353.05,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 355.259,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en mucho",
            "start": 356.939,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a que el pap\u00e1 francisco",
            "start": 359.449,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "es un verdadero cristiano un defensor de",
            "start": 361.389,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 366.74,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "con motivo de esa conmemoraci\u00f3n",
            "start": 368.52,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ha enviado una carta a los cat\u00f3licos de",
            "start": 373.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 375.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la cual con profunda humildad",
            "start": 376.75,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "reconoce los errores cometidos en el",
            "start": 382.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 386.3,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "que han sido",
            "start": 387.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 389.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muy dolorosos y al mismo tiempo",
            "start": 391.76,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "recuerda que el padre hidalgo",
            "start": 396.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 del santuario de atotonilco",
            "start": 399.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la imagen de la virgen de guadalupe",
            "start": 403.58,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "como s\u00edmbolo de lucha y de esperanza",
            "start": 407.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 412.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la presencia en esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 414.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de el vicedecano del consejo",
            "start": 418.55,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cardenalicio leonardo sandri es",
            "start": 422.33,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "bienvenido a nuestro pa\u00eds",
            "start": 427.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no hay raz\u00f3n",
            "start": 430.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tampoco para enfatizar",
            "start": 433.469,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda las profundas diferencias",
            "start": 436.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 441.46,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que hemos tenido con francia",
            "start": 443.099,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque en los nuevos tiempos",
            "start": 446.969,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "esa naci\u00f3n y su gobierno han sabido",
            "start": 450.749,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "respetar la dignidad de nuestro pueblo",
            "start": 455.909,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "un dato en la exposici\u00f3n que hoy",
            "start": 460.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "inauguramos",
            "start": 465.43,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "francia fue el pa\u00eds que m\u00e1s",
            "start": 466.919,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "objetos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos",
            "start": 470.099,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "puso a nuestra disposici\u00f3n",
            "start": 474.419,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia en este acto de",
            "start": 478.319,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "barber\u00e0 con pili ministra de transici\u00f3n",
            "start": 482.979,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 488.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y como reclamarle",
            "start": 490.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 493.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a los rusos",
            "start": 495.5,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "el asesinato del gran escritor y",
            "start": 498.61,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico le\u00f3n trotsky que estaba asilado",
            "start": 503.229,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 508.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 en la guerra fr\u00eda",
            "start": 511.54,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "mantuvimos",
            "start": 515.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "buenas relaciones y hoy con elegancia y",
            "start": 517.169,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "amabilidad nos env\u00edan felicitaciones",
            "start": 522.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde el espacio",
            "start": 525.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hace poco cuando me contagi\u00e9 de kobe",
            "start": 527.37,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el presidente vladimir putin ofreci\u00f3",
            "start": 533.47,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "enviarme m\u00e9dicos para curarme y expres\u00f3",
            "start": 537.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que deseaba mi pronta",
            "start": 541.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 545.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hoy nos complace la presencia de ant\u00f3n",
            "start": 547.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conviction ministro de trabajo y",
            "start": 551.91,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n social de la federaci\u00f3n rusa",
            "start": 556.03,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "as\u00ed con este mismo esp\u00edritu",
            "start": 561.139,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se desarrollan tambi\u00e9n",
            "start": 564.879,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones con china jap\u00f3n",
            "start": 567.489,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "italia",
            "start": 572.649,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "irlanda",
            "start": 574.209,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "blanca de bangladesh",
            "start": 575.769,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dinamarca",
            "start": 579.069,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica emiratos aros",
            "start": 580.629,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 583.97,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "guatemala canad\u00e1",
            "start": 585.309,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "cuba y con todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 588.57,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 595.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 nuestra gratitud",
            "start": 597.65,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos al primer ministro de",
            "start": 600.74,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "belice ya los cancilleres de india y",
            "start": 605.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses bajos",
            "start": 610.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy",
            "start": 612.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "satisfactorio como lo hemos constatado",
            "start": 615.65,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "escuchar el mensaje del presidente",
            "start": 620.63,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "byd es oportuno recordar que el a\u00f1o",
            "start": 625.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 631.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue miembro del consejo de",
            "start": 632.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "seguridad de naciones unidas",
            "start": 638.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 642.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "187 votos a favor la aprobaci\u00f3n",
            "start": 644.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mayoritaria",
            "start": 650.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta de la historia",
            "start": 651.17,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la frase del mejor presidente de m\u00e9xico",
            "start": 655.07,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez seg\u00fan la cual entre los",
            "start": 660.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "individuos",
            "start": 665.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "como entre las naciones el respeto al",
            "start": 666.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "derecho ajeno es la paz",
            "start": 670.22,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 la gu\u00eda de nuestras",
            "start": 673.76,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "acciones en materia de pol\u00edtica exterior",
            "start": 678.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y la cordialidad",
            "start": 683.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nunca dejar\u00e1 de ser nuestro principal",
            "start": 685.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "distintivo",
            "start": 691.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha sido es y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 693.11,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de amistad para todos los",
            "start": 698.18,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo que viva la",
            "start": 701.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fraternidad universal",
            "start": 705.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 708.63,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 713.93,
            "duration": 5.25
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas amigos [Aplausos] representantes de gobiernos de pueblos amigos de mexico autoridades civiles militares a\u00fan [M\u00fasica] cuando la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico fue un festejo de la \u00e9lite militar y pol\u00edtica y con poca o ninguna significaci\u00f3n social no deja de ser el acontecimiento formal [M\u00fasica] en el que desembocaron los acuerdos de iguala y los tratados de c\u00f3rdoba y la culminaci\u00f3n de la lucha de m\u00e1s de una d\u00e9cada para alcanzar la independencia de mexico es cierto que el 27 de septiembre de 1821 cabalgaban al frente de las tropas triunfantes el general agust\u00edn de iturbide y sus subordinados los militares realistas y que muy atr\u00e1s ven\u00edan los liberales encabezados por vicente guerrero quienes ni siquiera firmaron al d\u00eda siguiente el acta de independencia del imperio mexicano sin embargo lo vivido en ese d\u00eda hace 200 a\u00f1os marco para siempre nuestra separaci\u00f3n pol\u00edtica con espa\u00f1a desde entonces desde ese d\u00eda iturbide ni santana ni ning\u00fan otro jefe pol\u00edtico conservador dejaron de cumplir con el compromiso de hacer valer la independencia de mexico y as\u00ed qued\u00f3 demostrado cuando d se defendi\u00f3 a la patria ante varios intentos de reconquista que buscaban mantener la subordinaci\u00f3n a la monarqu\u00eda espa\u00f1ola claro est\u00e1 que a partir de la independencia pol\u00edtica la nueva naci\u00f3n pas\u00f3 por pruebas muy dif\u00edciles y dolorosas hasta llegar a ser lo que hoy somos gracias a mujeres y hombres que a lo largo de nuestra historia han sabido poner en alto el nombre de m\u00e9xico con valor perseverancia desinter\u00e9s y ofrendando hasta la vida misma por nuestra querida patria en esta ocasi\u00f3n no hablar\u00e9 de las confrontaciones internas entre liberales y conservadores ni del movimiento de reforma mira la revoluci\u00f3n mexicana tampoco de como nuestros antepasados con hero\u00edsmo enfrentaron invasiones extranjeras para hacer realidad la soberan\u00eda nacional ese d\u00eda lo dedicar\u00e9 a exaltar la importancia que tiene el mantener relaciones de amistad con todas las naciones del mundo es obvio que tenemos por historia religiones culturas e ideolog\u00edas pol\u00edticas distintas formas de pensar y de actuar sin embargo es tambi\u00e9n mucho lo que nos une y nosotros predicamos y promovemos la fraternidad universal nos declaramos partidarios de la paz de la soberan\u00eda y del amor aunque no olvidamos sostenemos que es tiempo del perd\u00f3n y del respeto mutuo ahora por ejemplo mantenemos buenas relaciones con la iglesia cat\u00f3lica gracias en mucho a que el pap\u00e1 francisco es un verdadero cristiano un defensor de los pobres con motivo de esa conmemoraci\u00f3n ha enviado una carta a los cat\u00f3licos de m\u00e9xico en la cual con profunda humildad reconoce los errores cometidos en el pasado que han sido cito textualmente muy dolorosos y al mismo tiempo recuerda que el padre hidalgo tom\u00f3 del santuario de atotonilco la imagen de la virgen de guadalupe como s\u00edmbolo de lucha y de esperanza celebramos la presencia en esta conmemoraci\u00f3n de el vicedecano del consejo cardenalicio leonardo sandri es bienvenido a nuestro pa\u00eds no hay raz\u00f3n tampoco para enfatizar en este d\u00eda las profundas diferencias hist\u00f3ricas que hemos tenido con francia porque en los nuevos tiempos esa naci\u00f3n y su gobierno han sabido respetar la dignidad de nuestro pueblo un dato en la exposici\u00f3n que hoy inauguramos francia fue el pa\u00eds que m\u00e1s objetos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos puso a nuestra disposici\u00f3n agradecemos la presencia en este acto de barber\u00e0 con pili ministra de transici\u00f3n ecol\u00f3gico y como reclamarle en estos tiempos a los rusos el asesinato del gran escritor y pol\u00edtico le\u00f3n trotsky que estaba asilado en nuestro pa\u00eds si est\u00e1 en la guerra fr\u00eda mantuvimos buenas relaciones y hoy con elegancia y amabilidad nos env\u00edan felicitaciones desde el espacio hace poco cuando me contagi\u00e9 de kobe el presidente vladimir putin ofreci\u00f3 enviarme m\u00e9dicos para curarme y expres\u00f3 que deseaba mi pronta recuperaci\u00f3n hoy nos complace la presencia de ant\u00f3n conviction ministro de trabajo y protecci\u00f3n social de la federaci\u00f3n rusa as\u00ed con este mismo esp\u00edritu se desarrollan tambi\u00e9n nuestras relaciones con china jap\u00f3n italia irlanda blanca de bangladesh dinamarca sud\u00e1frica emiratos aros bolivia guatemala canad\u00e1 cuba y con todos los pa\u00edses del mundo en especial expres\u00f3 nuestra gratitud por acompa\u00f1arnos al primer ministro de belice ya los cancilleres de india y pa\u00edses bajos tambi\u00e9n es muy satisfactorio como lo hemos constatado escuchar el mensaje del presidente byd es oportuno recordar que el a\u00f1o pasado m\u00e9xico fue miembro del consejo de seguridad de naciones unidas con 187 votos a favor la aprobaci\u00f3n mayoritaria m\u00e1s alta de la historia la frase del mejor presidente de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez seg\u00fan la cual entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz siempre ser\u00e1 la gu\u00eda de nuestras acciones en materia de pol\u00edtica exterior y la cordialidad nunca dejar\u00e1 de ser nuestro principal distintivo m\u00e9xico ha sido es y seguir\u00e1 siendo sin\u00f3nimo de amistad para todos los pueblos del mundo que viva la fraternidad universal viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:40:51.371595"
}