{
    "video_id": "OnbBHha_RGw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OnbBHha_RGw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0KE3w7dA3yE-3sOhWKbTRITvang",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OnbBHha_RGw",
    "video_title": "M\u00e9xico, a favor de la paz; repatriar\u00e1 a connacionales desde Israel. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11796,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1497.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aqid INE",
            "start": 1500.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1504.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1508.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1511.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1514.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1516.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1518.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1524.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1527.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1529.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1531.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1534.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1537.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1539.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1542.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1544.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1547.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1549.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Nacional electoral el mejor presidente",
            "start": 1552.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el",
            "start": 1555.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente",
            "start": 1558.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "imposible si quieres que regresen los",
            "start": 1562.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueros y los privilegios de unos cuantos",
            "start": 1566.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo",
            "start": 1569.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el racismo y la discriminaci\u00f3n te",
            "start": 1571.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recomendamos que no veas este programa",
            "start": 1575.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que no participes en este di\u00e1logo",
            "start": 1578.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "circular porque puede ocasionarte alg\u00fan",
            "start": 1581.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o los",
            "start": 1584.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intereses que defiendes eres libre No",
            "start": 1588.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este",
            "start": 1591.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa este",
            "start": 1594.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1599.86,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1607.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.39,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1616.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1617.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1629.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1640.06,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1652.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aqid INE",
            "start": 1655.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1659.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1663.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1666.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1669.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1671.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1673.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1676.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1679.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1682.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1684.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1686.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1689.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1692.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1697.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1699.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1702.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos instituto",
            "start": 1704.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacional electoral el mejor presidente",
            "start": 1707.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el",
            "start": 1710.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente",
            "start": 1713.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "imposible si quieres que regresen los",
            "start": 1717.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fueros y los privilegios de unos cuantos",
            "start": 1721.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo",
            "start": 1724.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el racismo y la discriminaci\u00f3n te",
            "start": 1726.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recomendamos que no veas este programa",
            "start": 1729.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que no participes en este di\u00e1logo",
            "start": 1733.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "circular porque que puede ocasionarte",
            "start": 1736.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o",
            "start": 1738.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "afectar los intereses que defiendes eres",
            "start": 1742.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "libre No tienes por qu\u00e9 correr vamos a",
            "start": 1745.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "iniciar como todos los",
            "start": 1748.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lunes iniciamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1751.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los precios en esta",
            "start": 1754.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n el nuevo titular de la",
            "start": 1758.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor el",
            "start": 1760.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "doctor David Aguilar Romero ser\u00e1",
            "start": 1763.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "encargado de hacer la presentaci\u00f3n luego",
            "start": 1767.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el avance del",
            "start": 1770.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tren Maya",
            "start": 1775.32,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1777.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "posteriormente vamos",
            "start": 1778.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a ser testigos de la entrega de la",
            "start": 1781.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 1787.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "conago del gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n",
            "start": 1790.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Jara al gobernador",
            "start": 1794.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1798.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1800.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el gobernador de Oaxaca va a",
            "start": 1802.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entregar al gobernador de Yucat\u00e1n",
            "start": 1807.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Mauricio Vila la",
            "start": 1810.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "conago es una",
            "start": 1813.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ceremonia breve",
            "start": 1817.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pero buena porque breve y y bueno",
            "start": 1820.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "doblemente bueno",
            "start": 1825.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1828.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es muy importante porque es la",
            "start": 1829.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 1832.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los gobernadores de el",
            "start": 1834.84,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds peri\u00f3dicamente un gobernador dirige",
            "start": 1839.36,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "coordina las actividades de la conago",
            "start": 1845.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y luego entra otro y estamos en",
            "start": 1850.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presencia de esta transici\u00f3n de este",
            "start": 1855.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se va a llevar a cabo aqu\u00ed en esta",
            "start": 1858.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "conferencia Muy bien pues empezamos con",
            "start": 1862.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "David Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1875.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadores se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1879.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agradecido por la confianza en un",
            "start": 1881.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "servidor y adem\u00e1s junto con todas y",
            "start": 1882.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros desde la Profeco",
            "start": 1885.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sepa usted que seguimos comprometidos",
            "start": 1888.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con esta transformaci\u00f3n y como ya es",
            "start": 1890.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "costumbre iniciamos con el Qui\u00e9nes qui\u00e9n",
            "start": 1892.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los precios de las gasolinas del 25",
            "start": 1894.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de septiembre al primero de",
            "start": 1897.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "octubre en esta semana la gasolina",
            "start": 1899.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regular tuvo un precio de 22",
            "start": 1902.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "p53 con un incentivo de 30.3 por. la",
            "start": 1905.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gasolina Premium de alto octanaje con un",
            "start": 1910.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promedio de4",
            "start": 1912.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p70 y un incentivo del 10 10.8 por as\u00ed",
            "start": 1914.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como el diel que con un incentivo fiscal",
            "start": 1919.159,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1921.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "57.1 por tuvo un precio promedio de 24",
            "start": 1922.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pes con2",
            "start": 1926.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "centavos importante importantes estos",
            "start": 1927.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incentivos ya que si bien el precio de",
            "start": 1930.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana se ubic\u00f3 en este",
            "start": 1932.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "periodo en",
            "start": 1935.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "77.52 por barril en el mercado podemos",
            "start": 1937.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "decir que se siguen manteniendo varios",
            "start": 1940.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mecanismos de estabilidad constante en",
            "start": 1943.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los precios de dichos",
            "start": 1945.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "combles por su parte entre las marcas",
            "start": 1948.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que en este periodo resultaron con",
            "start": 1951.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia altos",
            "start": 1953.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encontramos petroseven oxogas y Winstar",
            "start": 1955.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y por el contrario marcas como repsol bp",
            "start": 1958.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y exon Mobil se ubicaron como las",
            "start": 1961.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mejores en este rubro siendo estas las",
            "start": 1963.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aliadas del consumidor en esta semana",
            "start": 1966.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasada ofreciendo los mejores",
            "start": 1968.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "precios ahora bien considerando las ocho",
            "start": 1970.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds espec\u00edficamente en el",
            "start": 1974.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el caso de la gasolina regular tenemos a",
            "start": 1977.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arco que en guima Sonora no solamente",
            "start": 1979.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 el litro a 23",
            "start": 1981.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "p99 sino que tuvo un margen de ganancia",
            "start": 1984.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 3 p71 cavos frente a",
            "start": 1986.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "grn que en Altamira Tamaulipas tuvo un",
            "start": 1991.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "precio por litro de 20",
            "start": 1994.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p98 y tan solo un margen de ganancia de",
            "start": 1997.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 2000.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "centavos en el caso de la gasolina",
            "start": 2002.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Premium una vez m\u00e1s aparece Seven que si",
            "start": 2004.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bien ofreci\u00f3 el litro en Monterrey Nuevo",
            "start": 2008.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n a 26",
            "start": 2009.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "p89 obtuvo un margen de 3 p28 centavos",
            "start": 2011.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por el contrario franquicia Pemex en el",
            "start": 2016.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz ofreci\u00f3 el litro de",
            "start": 2019.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Premium a 23 pes con 20 centavos con un",
            "start": 2021.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "margen tan solo de 15 centavos por",
            "start": 2024.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "litro en el caso del di\u00e9sel corp",
            "start": 2027.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corpogas en Canc\u00fan Quintana ro ofreci\u00f3",
            "start": 2031.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el litro de este combustible en 25 pes",
            "start": 2034.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y con un alto margen de 3 pes",
            "start": 2038.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con4 en contraste franquicia Pemex en",
            "start": 2041.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Tampico Tamaulipas con tan solo un",
            "start": 2045.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "margen de 18 centavos ofreci\u00f3 la semana",
            "start": 2047.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pasada el litro de diesel en 23 pesos",
            "start": 2050.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con 19",
            "start": 2052.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "centavos durante esta semana que",
            "start": 2054.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 recibimos y atendimos 245",
            "start": 2056.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quejas y o denuncias realizamos 302",
            "start": 2060.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "verificaciones y o visitas de",
            "start": 2063.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n en donde solamente una",
            "start": 2065.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de servicio se neg\u00f3 a ser",
            "start": 2067.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "verificada seguimos haciendo revisiones",
            "start": 2071.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2073.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "monitoreos de los servicios sanitarios",
            "start": 2074.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2078.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente En el caso del gas LP en",
            "start": 2080.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el quienes quienen los precios en donde",
            "start": 2084.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es donde podemos ver que para el caso",
            "start": 2087.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del gas en cilindros el precio de",
            "start": 2088.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "referencia internacional se ubic\u00f3 en 21",
            "start": 2091.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pes5 por kilo y el promedio de las",
            "start": 2093.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "220 regiones del pa\u00eds se ubic\u00f3 en tan",
            "start": 2097.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo 17",
            "start": 2100.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p69 en la presentaci\u00f3n por litro en el",
            "start": 2103.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "caso del gas estacionario el precio de",
            "start": 2106.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "referencia fue de 11",
            "start": 2108.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p41 y de 9 pes 57 centavos el promedio",
            "start": 2110.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds estos datos son con",
            "start": 2115.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fecha al 4 de octubre en este caso",
            "start": 2118.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizamos 904 visitas y verificaciones",
            "start": 2122.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de entre las cuales una m\u00e1s debemos",
            "start": 2124.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Resaltar que todos los proveedores de",
            "start": 2127.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este producto cumplieron con ofrecer",
            "start": 2128.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "precios iguales o menores que los",
            "start": 2131.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precios establecidos por la cre en sus",
            "start": 2133.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respectivas regiones y solamente un",
            "start": 2135.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "establecimiento se neg\u00f3 a ser",
            "start": 2138.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "verificado en el caso de gaslp expendido",
            "start": 2140.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por litro encontramos proveedores que",
            "start": 2144.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inclusive dieron precios por debajo de",
            "start": 2146.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "su respectivo precio m\u00e1ximo por regi\u00f3n",
            "start": 2148.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tal fue el caso de sociedad cooperativa",
            "start": 2151.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en all\u00e9n de Coahuila que le ofreci\u00f3 a 9",
            "start": 2153.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pesos con con 10 centavos 69 centavos",
            "start": 2156.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por debajo del m\u00e1ximo y as\u00ed hubo casos",
            "start": 2159.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n Guanajuato Guerrero Jalisco",
            "start": 2162.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y Estado de M\u00e9xico en el caso del gas LP",
            "start": 2164.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en cilindros encontramos que gas",
            "start": 2168.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Providencia en San Luis de la Paz",
            "start": 2171.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guanajuato ofreci\u00f3 el kilo a 17 pes",
            "start": 2173.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con20 63 centavos por debajo del m\u00e1ximo",
            "start": 2176.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en su regi\u00f3n y casos similares tambi\u00e9n",
            "start": 2180.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encontramos en Guerrero Jalisco tambi\u00e9n",
            "start": 2183.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en estado de M\u00e9xico Yucat\u00e1n y Puebla",
            "start": 2185.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dentro de nuestro plan de verificaci\u00f3n",
            "start": 2189.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en este periodo \u00fanicamente encontramos",
            "start": 2191.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ocho cilindros de 214 en mal estado",
            "start": 2193.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mismos que tuvieron que ser",
            "start": 2196.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "inmovilizados y ahora pasamos a la",
            "start": 2198.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "canasta de productos de primera",
            "start": 2201.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "necesidad en el quienes quienen los",
            "start": 2203.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "precios de canasta b\u00e1sica seguimos",
            "start": 2205.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viendo comportamientos estables en la",
            "start": 2208.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "misma sobre todo al compararlo con los",
            "start": 2209.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "movimientos en el \u00edndice Nacional de",
            "start": 2212.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "precios al consumidor en el rubro de",
            "start": 2213.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 2216.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vale la pena se\u00f1alar que incluso",
            "start": 2217.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que el rango inferior",
            "start": 2220.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los precios de la canasta se pueden",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "apreciar ya con una constante a la baja",
            "start": 2224.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y una estabilidad casi sostenida",
            "start": 2227.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "respecto del Rango superior vamos ahora",
            "start": 2230.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por regiones en donde en la zona centro",
            "start": 2233.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encontramos que el precio m\u00e1s alto est\u00e1",
            "start": 2237.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en Walmart aeropuerto en la Ciudad de",
            "start": 2239.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en donde la canasta b\u00e1sica estuvo",
            "start": 2241.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en 1027 p50 centavos frente a chedragui",
            "start": 2244.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "upaep en Puebla que la ofreci\u00f3 a",
            "start": 2248.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "78140 en la zona centro Norte una vez",
            "start": 2255.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Walmart en San Luis Potos\u00ed tuvo la",
            "start": 2258.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canasta a 16 pes con 50 centavos y",
            "start": 2260.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Soriana hiper Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 2265.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la ofreci\u00f3 en 825 pes con",
            "start": 2268.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "80av pasamos ahora a la zona norte en la",
            "start": 2272.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que Walmart en Boulevard Morelos en",
            "start": 2276.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora ofreci\u00f3 la canasta a",
            "start": 2278.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1030 pes",
            "start": 2281.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con8 una diferencia considerable a",
            "start": 2282.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "respecto de Mercado Soriana la Sierra en",
            "start": 2286.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Chihuahua Chihuahua donde podemos ver",
            "start": 2288.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una diferencia de m\u00e1s de 230 pesos entre",
            "start": 2291.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una tienda y",
            "start": 2293.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otra finalmente en la zona Sur Walmart",
            "start": 2295.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en Plaza Valle de en Plaza Valle en",
            "start": 2298.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Orizaba Veracruz tuvo la canasta en 1036",
            "start": 2301.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pes con 90",
            "start": 2305.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en el puerto de Veracruz fue chedragui",
            "start": 2307.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "centro quien con un precio de",
            "start": 2309.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "775 pes con 40 centavos tuvo el precio",
            "start": 2311.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo en esta zona y el d\u00eda de hoy",
            "start": 2315.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "toca remesas empezamos con el Qui\u00e9nes",
            "start": 2319.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero y en esta",
            "start": 2322.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n considerando un env\u00edo promedio",
            "start": 2324.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "como lo sabemos de",
            "start": 2326.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "$350 las paisanas y paisanos estos",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior con corte al",
            "start": 2331.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mes de agosto de este a\u00f1o enviaron",
            "start": 2334.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "5563 millones de d\u00f3 lo que represent\u00f3",
            "start": 2338.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que en 2023 y con respecto a los a\u00f1os",
            "start": 2342.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "2019 2020 21 y 22 se registrara Un",
            "start": 2345.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aumento de",
            "start": 2350.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "63.9",
            "start": 2351.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "3%",
            "start": 2353.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "55.6",
            "start": 2355.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "5% 17.15 por y",
            "start": 2356.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "8.58",
            "start": 2361.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "respectivamente nunca dejar\u00e1 de ser",
            "start": 2363.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "importante recordarle a nuestros",
            "start": 2365.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "connacionales que son dos puntos los",
            "start": 2367.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importantes en los que se debe fijar el",
            "start": 2368.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se deben fijar Al momento de hacer sus",
            "start": 2371.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "env\u00edos el tipo de cambio que tiene el",
            "start": 2373.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proveedor del servicio as\u00ed como si hay o",
            "start": 2376.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no comisi\u00f3n al realizarlo para que tomen",
            "start": 2379.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una mejor",
            "start": 2382.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en cuanto a los env\u00edos",
            "start": 2383.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realizados en efectivo paga fone Smart",
            "start": 2385.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pay proporcion\u00f3",
            "start": 2388.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "628 pes con 10av por un env\u00edo de",
            "start": 2390.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "$50 frente a migam que result\u00f3 la peor",
            "start": 2394.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00fanica pues \u00fanicamente proporcion\u00f3",
            "start": 2398.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "5944",
            "start": 2401.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "p49 tomando en cuenta un tipo cambiaro",
            "start": 2404.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de 17 pes con 28av por",
            "start": 2406.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar de la misma manera pero en",
            "start": 2410.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos a cuenta bancaria la mejor",
            "start": 2413.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n fue Cloud transfer Services quien",
            "start": 2415.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 2418.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "6168 pes con 10 centavos en contraste",
            "start": 2419.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quien dio menos fue pangea Money",
            "start": 2423.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "transfer al red de 100 pesos menos con",
            "start": 2425.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "5962 pesos con 44",
            "start": 2429.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centavos por",
            "start": 2433.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "50 de env\u00edo en el caso de los pagadores",
            "start": 2435.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dentro de nuestro pa\u00eds Telecom",
            "start": 2440.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sigue manteni\u00e9ndose como una mejor",
            "start": 2442.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n dada la presencia y cobertura con",
            "start": 2445.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la que cuenta est\u00e1 dentro de las mejores",
            "start": 2447.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n junto con oxo que adem\u00e1s tiene",
            "start": 2450.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un horario m\u00e1s amplio y nunca hay que",
            "start": 2453.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "descartar el que sigue ofreciendo adem\u00e1s",
            "start": 2455.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "un seguro contra robo por hoy es todo y",
            "start": 2458.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos Muchas",
            "start": 2461.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or",
            "start": 2463.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2471.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos Con permiso se\u00f1or presidente la",
            "start": 2474.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional Como",
            "start": 2477.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cada semana les informamos sobre el",
            "start": 2478.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avance del proyecto integral tren maya",
            "start": 2481.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en este caso nos corresponde el tramo 3",
            "start": 2483.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el tramo 3es que es un tramo que recorre",
            "start": 2487.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "159 km desde calquin Campeche hasta",
            "start": 2490.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "izamal Yucat\u00e1n con 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 2493.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "electrificada es decir 99 de v\u00eda",
            "start": 2497.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sencilla 60 de v\u00eda doble pasa por 15",
            "start": 2499.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "municipios de los estados de Campeche",
            "start": 2503.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y consta en ese recorrido de",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seis estaciones como las pueden ver",
            "start": 2508.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ustedes ah\u00ed eh esta infraestructura",
            "start": 2511.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ferroviaria beneficiar\u00e1 Aproximadamente",
            "start": 2515.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a 1300,000 habitantes de esos municipios",
            "start": 2518.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar de de Campeche y",
            "start": 2521.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y es importante que ustedes",
            "start": 2524.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sepan que ah\u00ed mismo tambi\u00e9n se construye",
            "start": 2526.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento para las v\u00edas",
            "start": 2529.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estaci\u00f3n tya y una cochera para el",
            "start": 2532.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resguardo de los trenes en el mismo",
            "start": 2535.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugar como parte importante de este",
            "start": 2537.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "proyecto tengo que decirles tambi\u00e9n que",
            "start": 2540.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el proyecto considera la construcci\u00f3n de",
            "start": 2543.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones para el transporte de",
            "start": 2546.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas para el transporte de carga",
            "start": 2547.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es muy importante la conexi\u00f3n con el",
            "start": 2550.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puerto de Progreso a partir del centro",
            "start": 2552.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1",
            "start": 2555.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que es la primera instalaci\u00f3n que",
            "start": 2557.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construiremos precisamente como parte de",
            "start": 2559.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la carga para distribuir a trav\u00e9s de un",
            "start": 2561.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viaducto ferroviario un Libramiento",
            "start": 2564.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferroviario que cruza hasta progreso y",
            "start": 2566.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que va a conectar al Polo Tecnol\u00f3gico",
            "start": 2569.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del bienestar ah\u00ed se construir\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2571.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una terminal multimodal de transporte de",
            "start": 2574.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "carga y unas cargaderas que van a",
            "start": 2577.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reforzar las capacidades de la terminal",
            "start": 2579.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de almacenamiento y distribuci\u00f3n de",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos que nos va a",
            "start": 2584.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "permitir transportar combustible a",
            "start": 2586.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren maya en la siguiente",
            "start": 2588.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor actualmente el la v\u00eda",
            "start": 2591.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del tramo 3 se encuentra al 100%",
            "start": 2594.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terminada las estaciones ya en promedio",
            "start": 2598.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alcanzan un 80% y El Avance como les",
            "start": 2601.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tanto en la cochera como en la",
            "start": 2604.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "base de mantenimiento ya est\u00e1 a punto de",
            "start": 2606.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "concluirse en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2609.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "observamos que de las obras",
            "start": 2611.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "complementarias los 150 eh drenajes",
            "start": 2613.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "transversales pasos de fauna pasos",
            "start": 2617.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inferiores se han se han concretado",
            "start": 2619.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estos 150 de 196 proyectados llevamos un",
            "start": 2622.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "99% en la construcci\u00f3n de los viaductos",
            "start": 2626.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y esta infraestructura ha permitido dar",
            "start": 2629.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "empleo a m\u00e1s de 11,000 personas en el el",
            "start": 2632.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tren maya en la siguiente por favor eh",
            "start": 2636.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como parte del trabajo de rescate del",
            "start": 2638.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico que m\u00e1s tarde va",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a explicar el el antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 2643.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": " estamos mejorando las zonas",
            "start": 2646.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de cich altun y la ruta",
            "start": 2648.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puc que incluye siete sitios",
            "start": 2651.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos dos cbis y la secretar\u00eda",
            "start": 2653.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional construye el",
            "start": 2656.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hotel de nuevo uxmal en la siguiente por",
            "start": 2658.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "favor en la segunda gira de supervisi\u00f3n",
            "start": 2661.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a bordo del tren concretamos",
            "start": 2664.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "649 km de recorridos desde estaci\u00f3n",
            "start": 2667.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto Esc\u00e1rcega del 6 al 8",
            "start": 2670.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de octubre con resultados muy",
            "start": 2673.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "satisfactorios en la siguiente por",
            "start": 2675.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favor Estamos comprometidos precisamente",
            "start": 2678.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2681.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inaugurar en diciembre del 2023 el tren",
            "start": 2683.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Maya y que nos permita conocer estos",
            "start": 2686.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sitios estos sitios maravillosos que son",
            "start": 2689.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "referentes La Isla arena en calquin la",
            "start": 2691.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reserva de la bi\u00f3sfera en r\u00edas celest\u00fan",
            "start": 2693.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la catedral de san Idelfonso en M\u00e9rida y",
            "start": 2696.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el convento de San Antonio de Padua en",
            "start": 2699.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "izamal son algunos de los ejemplos de",
            "start": 2701.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los lugares a los que vamos a poder",
            "start": 2703.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "acceder a trav\u00e9s de toda la ruta del",
            "start": 2705.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tren Maya a continuaci\u00f3n les vamos a",
            "start": 2707.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pasar un peque\u00f1o V del recorrido que",
            "start": 2709.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "realizamos este fin de",
            "start": 2712.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2730.08,
            "duration": 27.8
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2758.83,
            "duration": 24.08
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2784.8,
            "duration": 26.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2787.38,
            "duration": 23.71
        },
        {
            "text": "est es una prba prueba de que el tren",
            "start": 2814.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "maya va a ser muy posible y agradezco la",
            "start": 2816.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la entusiasta participaci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2820.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "350 colaboradores que permitieron e",
            "start": 2822.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hicieron posible este recorrido Muchas",
            "start": 2825.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias es cuanto se\u00f1or",
            "start": 2827.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 2838.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todas en esta",
            "start": 2840.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n nos corresponde informar sobre",
            "start": 2842.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los avances del tramo del tren Maya como",
            "start": 2844.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bien dec\u00eda el general \u00e1guila corresponde",
            "start": 2846.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de calquin hasta izamal esta obra est\u00e1 a",
            "start": 2850.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cargo este este tramo est\u00e1 a cargo de",
            "start": 2853.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grupo indie y de grupo asi eh En cuanto",
            "start": 2855.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a en cuanto el tramo tres en cuanto al",
            "start": 2858.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "avance de estructuras pr\u00e1cticamente",
            "start": 2860.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n 100% terminadas como igual lo",
            "start": 2862.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaba el general \u00e1guila los pasos",
            "start": 2864.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "generales est\u00e1n 100% terminados as\u00ed como",
            "start": 2866.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "las obras de drenaje los pasos",
            "start": 2868.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vehiculares se encuentran al 98 por y se",
            "start": 2870.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "encuentran todav\u00eda en proceso 10 pasos",
            "start": 2873.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vehiculares que permitir\u00e1n el el flujo",
            "start": 2875.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perfecto del del tren eh los pasos de",
            "start": 2877.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fauna se encentran se encuentran",
            "start": 2879.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "completamente terminados as\u00ed como los",
            "start": 2881.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "viaductos de este",
            "start": 2883.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tramo en cuanto a las v\u00edas como bien lo",
            "start": 2885.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mencionaba el general Aguila se",
            "start": 2887.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "encuentran completamente colocadas",
            "start": 2888.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "montadas instaladas toda la soldadura",
            "start": 2890.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica est\u00e1 terminada sin embargo",
            "start": 2893.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta la colocaci\u00f3n del del 55",
            "start": 2895.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por de aparatos de v\u00eda para poder",
            "start": 2898.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "funcionar perfectamente para diciembre",
            "start": 2901.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los \u00faltimos levantes y",
            "start": 2903.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nivelaciones de la v\u00eda para poder",
            "start": 2904.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alcanzar la la velocidad esperada del",
            "start": 2906.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "proyecto en cuanto a catenaria se",
            "start": 2908.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encuentra completamente instalada toda",
            "start": 2911.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la infraestructura de la catenaria se",
            "start": 2912.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Sigue avanzando nada m\u00e1s en el montaje",
            "start": 2914.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del del",
            "start": 2916.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cableado en cuanto a avance de",
            "start": 2919.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estaciones y mantenimiento las",
            "start": 2921.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estaciones de de Um\u00e1n M\u00e9rida que est\u00e1 en",
            "start": 2922.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tya izamal calquin mascanu y tescoco se",
            "start": 2925.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encuentran conforme al programa para",
            "start": 2928.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder inaugurar en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 2929.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mostremos unas im\u00e1genes",
            "start": 2933.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh de Cu\u00e1l es el avance y de la del del",
            "start": 2934.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la imagen objetivo de la estaci\u00f3n de",
            "start": 2938.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "calquin es la estaci\u00f3n de calquin la",
            "start": 2939.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguiente es la estaci\u00f3n de tya en",
            "start": 2942.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida es la imagen objetivo y cu\u00e1l es",
            "start": 2944.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el avance El Avance que se tiene en este",
            "start": 2947.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "momento eh la siguiente por favor los",
            "start": 2949.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recursos que se tienen hoy en d\u00eda entre",
            "start": 2951.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipos de maquinaria eh veh\u00edculos son",
            "start": 2953.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "860 eh unidades as\u00ed como casi 8,000",
            "start": 2957.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empleos directos que se est\u00e1n generando",
            "start": 2961.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en este momento En este tramo eh Eso es",
            "start": 2963.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo muchas",
            "start": 2966.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 2976.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todas Qu\u00e9 gran fin de semana vamos a",
            "start": 2979.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "platicarles un poquito eh Y qu\u00e9 gran",
            "start": 2981.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "semana no solamente el fin empezamos con",
            "start": 2984.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actividades previas para la planeaci\u00f3n",
            "start": 2986.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del recorrido y se contin\u00faa con la",
            "start": 2988.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a los conductores",
            "start": 2992.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "especialmente liderada por C a quien",
            "start": 2993.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho el apoyo y que adem\u00e1s",
            "start": 2996.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los ha mandado a prepararse eh fuera",
            "start": 2998.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "internacionalmente el conductor que que",
            "start": 3002.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nos llevaba en el primer tramo hab\u00eda",
            "start": 3004.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manejado un tren hasta m\u00e1s de 300 km la",
            "start": 3007.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n est\u00e1 siendo muy intensiva y",
            "start": 3009.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ahora el tema es tambi\u00e9n que se que",
            "start": 3011.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entiendan a la perfecci\u00f3n este tren no",
            "start": 3013.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo manejarlo C\u00f3mo cuidarlo En qu\u00e9 Qu\u00e9",
            "start": 3016.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosas hay que tomar en cuenta porque al",
            "start": 3019.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "final de cuentas es un funcionamiento",
            "start": 3021.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy similar Pero d\u00f3nde est\u00e1 cada cosa eh",
            "start": 3022.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s continuamos y decidimos hacer un",
            "start": 3025.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recorrido previo a la supervisi\u00f3n una",
            "start": 3028.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pre supervisi\u00f3n que se realiz\u00f3 el lunes",
            "start": 3031.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2 y martes 3 de octubre Y en donde se",
            "start": 3033.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3 pr\u00e1cticamente toda esta ruta y",
            "start": 3037.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con un resultado muy bueno y muy",
            "start": 3039.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "satisfactorio porque nos dej\u00f3 ver d\u00f3nde",
            "start": 3041.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda puntos que necesit\u00e1bamos corregir",
            "start": 3044.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda en alg\u00fan paso donde pod\u00eda",
            "start": 3046.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "faltar algo de confinamiento y tambi\u00e9n",
            "start": 3048.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el tren entenderse cada vez m\u00e1s con la",
            "start": 3051.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "v\u00eda y y con cada una de las condiciones",
            "start": 3054.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en los distintos en los distintos tramos",
            "start": 3057.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y con esto pudimos tener mucha Claridad",
            "start": 3059.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre el itinerario para el siguiente el",
            "start": 3062.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente l\u00e1mina que ya es",
            "start": 3065.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el dentro del programa de Aviaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 3067.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue lo que hicimos Bueno pues continuar",
            "start": 3069.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con con las pruebas en este caso del",
            "start": 3071.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tren uno eh donde se alcanzaron",
            "start": 3073.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "velocidades promedio de 80 un poquito",
            "start": 3076.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 km porh En algunos momentos se",
            "start": 3078.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 la velocidad cuando hab\u00eda pasos a",
            "start": 3082.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nivel que pod\u00eda haber gente",
            "start": 3084.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "o cuando se quer\u00eda revisar alguna",
            "start": 3085.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n particular en alg\u00fan aparato de",
            "start": 3087.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00eda pero ya se alcanzan velocidades m\u00e1s",
            "start": 3089.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "altas y ahora El compromiso es para el",
            "start": 3091.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "siguiente recorrido tener todav\u00eda",
            "start": 3093.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mayores velocidades no siempre tomando",
            "start": 3095.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en cuenta como foco central la seguridad",
            "start": 3098.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh se recorrieron m\u00e1s de 600 km como",
            "start": 3100.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bien lo dec\u00eda el general \u00e1guila y entre",
            "start": 3103.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un recorrido y otro m\u00e1s de 10000",
            "start": 3105.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "siguiendo con el compromiso de tener",
            "start": 3107.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "15,000 km de prueba en este tren si",
            "start": 3110.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "recuerdan hay pruebas eh serie pruebas",
            "start": 3112.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tipo en este caso eh Son pruebas tipo",
            "start": 3114.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "donde necesitamos 15,000 km de marcha eh",
            "start": 3117.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del tren en distintas condiciones nos",
            "start": 3121.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 tambi\u00e9n entonces Bueno tambi\u00e9n",
            "start": 3123.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pudimos comprobar la fijaci\u00f3n del tren",
            "start": 3125.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el freno del tren las ruedas cosa que",
            "start": 3128.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 much\u00edsimo eh tuvimos muchas",
            "start": 3131.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "condiciones la que sigue por favor aqu\u00ed",
            "start": 3133.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vemos algunas alguna algunas im\u00e1genes",
            "start": 3136.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del tren algo muy importante el primer",
            "start": 3138.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recorrido estuvo centrado en la parte",
            "start": 3141.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del tren en que funcionara el",
            "start": 3143.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tren que saliera por primera vez a v\u00eda",
            "start": 3147.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que que funcionara perfectamente el",
            "start": 3149.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "power pack el rectificador que ya hemos",
            "start": 3151.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "platicado las ruedas la tracci\u00f3n el",
            "start": 3154.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "freno ese era el objetivo del primer",
            "start": 3157.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tren no y empezar a una velocidad m\u00e1s",
            "start": 3159.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reducida y luego irla incrementando por",
            "start": 3161.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "temas de seguridad este recorrido estuvo",
            "start": 3164.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ahora muy enfocado en las mejoras al",
            "start": 3166.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Confort del pasajero pudimos comprobar",
            "start": 3168.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que el aire acondicionado funciona",
            "start": 3171.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "perfectamente bien lo cual con las",
            "start": 3172.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "temperaturas de la la Pen\u00ednsula se se",
            "start": 3174.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradece que los ba\u00f1os funcionan a la",
            "start": 3176.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n el agua de los ba\u00f1os el jab\u00f3n",
            "start": 3179.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de los ba\u00f1os el internet a bordo a bordo",
            "start": 3181.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del del tren el vistro que ya podr\u00e1n",
            "start": 3184.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "disfrutar en diciembre que la verdad es",
            "start": 3187.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "uno de los lugares y de los espacios",
            "start": 3189.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "favoritos para para disfrutar el viaje y",
            "start": 3191.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un un buen caf\u00e9 y ahora lo que",
            "start": 3194.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigue que que tenemos que preparar el",
            "start": 3197.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente recorrido es la velocidad",
            "start": 3199.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a empezar pruebas a m\u00e1s velocidad",
            "start": 3202.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si 120 160 y hasta 180 km porh para",
            "start": 3204.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poder correr el tren cada vez eh a la",
            "start": 3208.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1s m\u00e1s \u00f3ptima Eh Esto es nada",
            "start": 3211.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s parte de lo que se prob\u00f3 no entrar\u00e9",
            "start": 3214.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el detalle pero ya es lo que hemos",
            "start": 3216.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "platicado sobre las pruebas din\u00e1micas no",
            "start": 3217.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh donde se prueba pues no solamente",
            "start": 3219.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estos sistemas que ya hab\u00edamos platicado",
            "start": 3222.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sino a muchos m\u00e1s como el frenado las",
            "start": 3225.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puertas iluminaci\u00f3n etc\u00e9tera Eh pues",
            "start": 3227.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico",
            "start": 3231.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sigue siendo el jagu rodante que est\u00e1",
            "start": 3234.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recorriendo ya las v\u00edas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3236.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndonos una de las mejores experiencias",
            "start": 3238.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de nuestra vida Muchas gracias Gracias",
            "start": 3241.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or",
            "start": 3243.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3250.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ores gobernadores de",
            "start": 3254.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 3256.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 3258.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobierno y de este",
            "start": 3261.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "magn\u00edfico equipo t\u00e9cnico que impulsa el",
            "start": 3264.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "programa integral del tren Maya con",
            "start": 3268.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "decenas de miles de trabajadores",
            "start": 3271.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incorporados en el",
            "start": 3273.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esfuerzo Amigas y amigos de los medios y",
            "start": 3275.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen",
            "start": 3278.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en las plataformas a distancia el tren",
            "start": 3280.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Como ven ustedes est\u00e1",
            "start": 3286.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corriendo cada vez m\u00e1s cada vez mejor y",
            "start": 3288.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "junto con \u00e9l esta inmensa investigaci\u00f3n",
            "start": 3292.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que desarrolla elina con el apoyo de la",
            "start": 3296.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura y del gobierno de",
            "start": 3299.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el \u00e1rea Maya",
            "start": 3301.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mesoamericana fundada en las tareas del",
            "start": 3304.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico y como saben",
            "start": 3306.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 3309.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3311.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "promesa En cuanto al salvamento",
            "start": 3314.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico este tramo no siendo tan",
            "start": 3316.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "largo ha proporcionado muy valiosa",
            "start": 3320.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n amos que ah\u00ed iba a haber",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchos vestigios de manera que hemos",
            "start": 3326.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recuperado eh materiales e informaci\u00f3n",
            "start": 3328.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "correspondiente a",
            "start": 3331.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "7368 bienes inmuebles entre caminos",
            "start": 3333.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "blancos cimientos albarradas basamentos",
            "start": 3338.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "edificios residenciales cimentaciones de",
            "start": 3341.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales etc\u00e9tera",
            "start": 3344.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "376 bienes muebles relativamente",
            "start": 3348.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "\u00edntegros una interesante cantidad de de",
            "start": 3351.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "vasijas de platos de figurillas pero",
            "start": 3355.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de metates y de instrumentos de",
            "start": 3358.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "piedra ol\u00eda",
            "start": 3362.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "392 fragmentos cer\u00e1micos que son muy",
            "start": 3364.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importantes como informaci\u00f3n de marcajes",
            "start": 3368.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de tiempos estilos intercambios",
            "start": 3371.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comerciales o flujos migratorios 55",
            "start": 3374.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entierros la mayor parte de ellos con",
            "start": 3378.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ofrenda y 20 un rasgos naturales",
            "start": 3381.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asociados a la presencia de grupos",
            "start": 3384.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "humanos el salvamento sigue ahora sobre",
            "start": 3387.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo en las tareas de laboratorio Y",
            "start": 3390.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tenemos para este tramo un laboratorio",
            "start": 3392.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy bien montado en el ateneo peninsular",
            "start": 3396.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el centro de la ciudad de Mita por",
            "start": 3398.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otro lado las tareas de salvamento ya lo",
            "start": 3401.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijo el del programa de mejoramiento de",
            "start": 3404.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas ya lo dijo el",
            "start": 3407.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general \u00e1guila se concentran en la ruta",
            "start": 3409.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puc y en civil chalt\u00fa si pasamos a la",
            "start": 3412.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siguiente la ruta puc son siete sitios",
            "start": 3415.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tenemos tareas en os kinok donde hemos",
            "start": 3419.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "terminado las labores de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3422.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y vamos avanzando en la",
            "start": 3425.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y la infraestructura la que",
            "start": 3427.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sigue es",
            "start": 3430.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "usmal al final hablaremos de la",
            "start": 3431.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interesante reuni\u00f3n encuentro que",
            "start": 3434.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tuvimos en usmal con todos los",
            "start": 3436.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n incluidos en el",
            "start": 3438.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "promesa llevamos ah\u00ed tambi\u00e9n ya eh",
            "start": 3441.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "avances importantes en la se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 3445.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar el cadv y hemos",
            "start": 3448.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3450.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de estructuras en esta zona",
            "start": 3454.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad tenemos la",
            "start": 3457.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que sigue que es caba una zona de enorme",
            "start": 3460.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por eh la elegancia de sus",
            "start": 3464.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construcciones ah\u00ed hemos concluido las",
            "start": 3467.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tareas de investigaci\u00f3n y avanzamos en",
            "start": 3470.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se\u00f1a l\u00e9ctrica e infraestructura y",
            "start": 3472.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cabala que sigue por favor",
            "start": 3475.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos este eh planteada la",
            "start": 3477.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del",
            "start": 3480.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "puc un nuevo museo con un contenido muy",
            "start": 3483.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "importante para entender toda esta",
            "start": 3487.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n eh al sur de Yucat\u00e1n al norte de",
            "start": 3490.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Campeche que tuvo una importancia",
            "start": 3494.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamental sobre todo hacia el periodo",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo",
            "start": 3500.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e la que sigue son otras zonas de la",
            "start": 3502.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ruta pucil la que sigue es",
            "start": 3506.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chapac la que sigue es",
            "start": 3510.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "labn\u00e1 Y por \u00faltimo",
            "start": 3513.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "chacmultun en todas ellas estamos",
            "start": 3516.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajando en tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3519.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que est\u00e1n muy avanzadas",
            "start": 3522.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente concluidas en casi todas",
            "start": 3524.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estas zonas la se\u00f1al \u00e9tica los senderos",
            "start": 3527.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "interpretativos y el mejoramiento de la",
            "start": 3530.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura la otra es la zona de c",
            "start": 3533.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bichal t\u00fan que tambi\u00e9n va muy avanzada",
            "start": 3536.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3540.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y la que",
            "start": 3541.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigue nos muestra que en cich chalt\u00fa",
            "start": 3544.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a tener un centro de atenci\u00f3n y",
            "start": 3547.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visitantes y la que sigue nos da muestra",
            "start": 3549.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de los avances en el nuevo museo hab\u00eda",
            "start": 3553.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "uno que ahora se va a reestructurar",
            "start": 3557.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "completamente el nuevo museo en cich",
            "start": 3560.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "chalt\u00fa Yucat\u00e1n",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo quisiera referirme y e a",
            "start": 3565.359,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nombre de todas y todos los",
            "start": 3570.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "profesionistas y trabajadores que",
            "start": 3574.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos integrados en el programa de",
            "start": 3575.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejoramiento arqueol\u00f3gico a la gran",
            "start": 3578.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "oportunidad de poder dar cuenta de estas",
            "start": 3581.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tareas en esta reuni\u00f3n que tuvimos en",
            "start": 3584.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usmal una reuni\u00f3n muy emotiva y muy",
            "start": 3587.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "significativa para el Instituto Nacional",
            "start": 3590.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda historia",
            "start": 3593.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque pudimos por un lado refrendar el",
            "start": 3595.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "compromiso del ina en la recuperaci\u00f3n y",
            "start": 3598.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e investigaci\u00f3n de la memoria el",
            "start": 3602.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patrimonio la diversidad y la",
            "start": 3606.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "profundidad hist\u00f3rica y cultural de la",
            "start": 3608.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n Maya mexicana y por otro",
            "start": 3611.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n reconocer el compromiso del",
            "start": 3614.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente para que el proyecto integral",
            "start": 3618.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del tren Maya se haga cargo del cuidado",
            "start": 3620.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural",
            "start": 3623.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del patrimonio natural y del beneficio",
            "start": 3627.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las comunidades que se encuentran en",
            "start": 3630.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el entorno Muchas",
            "start": 3632.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3640.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todas la",
            "start": 3642.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de ingenieros de la",
            "start": 3645.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3647.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ejecuta en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en lo",
            "start": 3649.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que corresponde al tramo 3 del tren Maya",
            "start": 3651.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que va de calquin yamal varias obras el",
            "start": 3653.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "parque nuevo usmal que unir\u00e1 la estaci\u00f3n",
            "start": 3656.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del tren Maya calquin con la Zona",
            "start": 3658.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal y que cuenta con",
            "start": 3660.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000",
            "start": 3662.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas la cual ya fue declarada como",
            "start": 3664.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida presenta un",
            "start": 3666.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avance de",
            "start": 3668.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "para llegar al hotel que ah\u00ed se",
            "start": 3684.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "construye as\u00ed como un camino artesanal y",
            "start": 3685.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda para unir el parque con la Zona",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica que tiene una longitud",
            "start": 3690.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aproximada de 7.5 km Asimismo se",
            "start": 3692.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construye la administraci\u00f3n y un centro",
            "start": 3696.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de transferencia modal ah\u00ed mismo en el",
            "start": 3698.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parque de nuevo usmal se construye el",
            "start": 3701.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hotel tren malla nuevo usmal con una",
            "start": 3702.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "capacidad de 160 habitaciones el cual",
            "start": 3704.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con las amenidades necesarias",
            "start": 3707.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para hacer que el turista que as\u00ed lo",
            "start": 3709.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 3711.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas",
            "start": 3714.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como cenotes senderismos y el resto de",
            "start": 3715.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas de la ruta puc",
            "start": 3718.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la obra presenta un avance de 49 por y",
            "start": 3721.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se Ejecutan trabajos como el habilitado",
            "start": 3724.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de acero sin brado y colado de traves y",
            "start": 3726.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "columnas y losas del estructura ambas",
            "start": 3728.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "obras han generado 842 empleos para",
            "start": 3732.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trabajadores de la regi\u00f3n y de otras",
            "start": 3735.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "partes de la rep\u00fablica que han llegado",
            "start": 3737.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para apoyar el esfuerzo constructivo",
            "start": 3739.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Asimismo y como parte del programa de de",
            "start": 3741.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mitig ambiental se tiene contemplado un",
            "start": 3743.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n de 350 \u00e1rboles",
            "start": 3746.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "end\u00e9micos por hect\u00e1rea de",
            "start": 3749.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n la siguiente por favor El",
            "start": 3753.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gran Parque de la plancha que se",
            "start": 3756.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "construye en M\u00e9rida que servir\u00e1 como",
            "start": 3757.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "puerta de entrada para los turistas que",
            "start": 3759.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "visiten la ciudad de M\u00e9rida y que",
            "start": 3761.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "utilicen el tren Maya podr\u00e1n acceder a",
            "start": 3763.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "\u00e9l utilizando el sistema de transporte",
            "start": 3765.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y etram que construye el",
            "start": 3767.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Yucat\u00e1n y que une",
            "start": 3769.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el parque con la estaci\u00f3n de tya a ah\u00ed",
            "start": 3772.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mismo en la ciudad de M\u00e9rida esta Magna",
            "start": 3774.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "obra contar\u00e1 con un andador lineal con",
            "start": 3777.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dos plantas transitables y un andador",
            "start": 3779.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "circular techado ambos andadores tendr\u00e1n",
            "start": 3781.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una ciclov\u00eda en uno de sus extremos",
            "start": 3784.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dando un recorrido aproximado de 1.8 km",
            "start": 3786.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Igualmente una cancha deportiva",
            "start": 3790.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito y dos \u00e1reas de gimnasio",
            "start": 3792.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al aire libre tambi\u00e9n contar\u00e1 con varios",
            "start": 3794.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atractivos para sus visitantes como es",
            "start": 3796.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un lago artificial una fuente",
            "start": 3799.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interactiva un espejo de agua Museo del",
            "start": 3801.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ferrocarril un mercado gastron\u00f3mico un",
            "start": 3804.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anfiteatro unidades ferroviarias y",
            "start": 3806.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole realce con una est bandera que",
            "start": 3809.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 de 50 m de altura la obra",
            "start": 3811.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presenta un avance de",
            "start": 3814.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "97.3 Se han generado m\u00e1s de 900 empleos",
            "start": 3816.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y se tiene programada su inauguraci\u00f3n",
            "start": 3819.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo mes de noviembre el d\u00eda",
            "start": 3821.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "19 por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de",
            "start": 3824.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se materializa la construcci\u00f3n",
            "start": 3827.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del edificio corporativo de zona para la",
            "start": 3829.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 el",
            "start": 3831.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "control operativo y administrativo para",
            "start": 3833.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el correcto funcionamiento del tren en",
            "start": 3834.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n la obra presenta un avance de",
            "start": 3836.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "61.2 y Se han generado m\u00e1s de 500",
            "start": 3840.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores de la",
            "start": 3842.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 3844.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3853.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas para reportar el avance de",
            "start": 3855.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los proyectos que estamos realizando en",
            "start": 3858.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "conjunto entre el gobierno de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3859.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal siguiente por favor",
            "start": 3861.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh lo primero se\u00f1or presidente",
            "start": 3864.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "platicamos en la reuni\u00f3n de ayer domingo",
            "start": 3866.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con el secretario de Marina y usted",
            "start": 3869.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para iniciar ya los trabajos de la",
            "start": 3871.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del puerto de Progreso",
            "start": 3873.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "queremos iniciar estos trabajos Ya a",
            "start": 3874.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o como ustedes saben lo que",
            "start": 3876.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pretendemos es que el puerto de Progreso",
            "start": 3878.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se convierta con una nueva frontera con",
            "start": 3880.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos y para eso vamos a",
            "start": 3882.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "aumentar el calado del canal de",
            "start": 3884.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n Y por supuesto tambi\u00e9n el el",
            "start": 3886.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ancho y la construcci\u00f3n de 40 hect\u00e1reas",
            "start": 3888.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sobre el mar para llegar a 72 hect\u00e1reas",
            "start": 3891.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y que se puedan tener m\u00e1s diversidad de",
            "start": 3894.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "opciones en el puerto de Progreso",
            "start": 3896.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3898.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh El Avance de las dos plantas de cicl",
            "start": 3899.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "combinado que se construyen en Yucat\u00e1n",
            "start": 3902.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "uno la M\u00e9rida 4 y la otra la vallodolid",
            "start": 3904.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1 ya la planta de M\u00e9rida se encuentra en",
            "start": 3906.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un avance del 65 por y la de Valladolid",
            "start": 3909.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el 60 por y se espera que se pongan en",
            "start": 3912.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionamiento el pr\u00f3ximo a\u00f1o siguiente",
            "start": 3915.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por favor el proyecto de la ampliaci\u00f3n",
            "start": 3917.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del ducto de gas natural de mayacan que",
            "start": 3920.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nos va a permitir pasar de tener una",
            "start": 3922.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "capacidad de recibir 250 millones de",
            "start": 3924.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pies c\u00fabicos diarios a 520 millones de",
            "start": 3927.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pies c\u00fabicos diarios y que tambi\u00e9n ya se",
            "start": 3929.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "encuentran muy avanzadas las",
            "start": 3931.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "negociaciones del contrato con CFE",
            "start": 3933.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el tren Maya que yo",
            "start": 3934.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coincido con Maite la verdad es que fue",
            "start": 3938.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un gran fin de semana tuvimos la",
            "start": 3939.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar visitando Yucat\u00e1n",
            "start": 3941.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el viernes y el s\u00e1bado la verdad es que",
            "start": 3944.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el tren est\u00e1 muy c\u00f3modo Est\u00e1 muy bonito",
            "start": 3946.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la verdad es que nosotros convencidos",
            "start": 3949.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n se\u00f1or presidente de que el",
            "start": 3951.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tren Maya es un medio de transporte",
            "start": 3952.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y eficiente que nos va a permitir",
            "start": 3954.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "traer parte de los millones de turistas",
            "start": 3956.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que llegan a Canc\u00fan y la Rivera Maya",
            "start": 3958.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n un componente muy",
            "start": 3960.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "importante que es el componente de carga",
            "start": 3962.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que nos va a permitir esta conexi\u00f3n del",
            "start": 3964.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tren Maya con el el proyecto del tren",
            "start": 3966.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trans\u00edsmica y que nos Abre a los estados",
            "start": 3968.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del sureste del pa\u00eds una puerta con Asia",
            "start": 3970.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y con el Pac\u00edfico que nos permitir\u00e1 ser",
            "start": 3973.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s competitivos siguiente por",
            "start": 3975.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "favor y bueno presidente esto que usted",
            "start": 3977.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya autoriz\u00f3 que viene y tiene mucho que",
            "start": 3980.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ver con el tren de carga que es es Eh",
            "start": 3982.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pues una v\u00eda de pr\u00e1cticamente 52 km que",
            "start": 3984.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 de la estaci\u00f3n de hum\u00e1n hasta",
            "start": 3988.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el puerto de Progreso nos",
            "start": 3990.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qued\u00e1bamos un eh Un poco antes donde",
            "start": 3992.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 un terreno de 300",
            "start": 3995.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que estamos avanzando con la",
            "start": 3997.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda para que tenga",
            "start": 3998.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los mismos incentivos Fiscales que los",
            "start": 4000.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parques industriales del proyecto del",
            "start": 4002.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tren trans\u00edsmica y donde tambi\u00e9n el",
            "start": 4005.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado estar\u00e1 donando un",
            "start": 4006.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "terreno de pr\u00e1cticamente 100 hect\u00e1reas a",
            "start": 4008.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa para que ah\u00ed",
            "start": 4011.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se pueda hacer el par parque de",
            "start": 4013.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maniobras y estaci\u00f3n multimodal de El",
            "start": 4014.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tren de carga en esta zona siguiente por",
            "start": 4017.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "favor El Gran Parque de la plancha que",
            "start": 4020.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya lo comentaba el coronel blaz estamos",
            "start": 4022.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "muy contentos se\u00f1or presidente porque ya",
            "start": 4024.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estaremos junto con usted inaugurando",
            "start": 4026.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este importante proyecto este parque de",
            "start": 4028.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "22 hect\u00e1reas a tres cuadras del paseo de",
            "start": 4030.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Montejo Que estaremos inaugurando el 19",
            "start": 4033.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de noviembre con su presencia siguiente",
            "start": 4036.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por favor la remodelaci\u00f3n de la",
            "start": 4038.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Universidad de las artes de Yucat\u00e1n es",
            "start": 4040.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un proyecto que estamos haciendo siendo",
            "start": 4042.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado con el donativo",
            "start": 4044.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de dos andenes que nos hizo la",
            "start": 4046.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa con esto vamos",
            "start": 4048.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a poder incrementar hasta en de 400 a",
            "start": 4050.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2000 alumnos la capacidad de la escuela",
            "start": 4053.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de la Universidad de artes de Yucat\u00e1n",
            "start": 4056.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que es una de las mejores de todo el",
            "start": 4058.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la mejor del sureste del pa\u00eds",
            "start": 4059.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el baen que es",
            "start": 4062.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestro nuevo sistema de transporte con",
            "start": 4065.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "su vertiente del jetram que es un",
            "start": 4067.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo que tiene todas las bondades de",
            "start": 4069.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un tranv\u00eda Pero toda la flexibilidad de",
            "start": 4071.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un autob\u00fas vamos a estar uniendo tres",
            "start": 4073.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "municipios de la zona metropolitana con",
            "start": 4076.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hum\u00e1n y canacin y en ese sentido",
            "start": 4079.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente esta ruta va a unir 137",
            "start": 4081.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colonias 30 centros educativos dos",
            "start": 4084.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estaciones del tren Maya el parque de la",
            "start": 4086.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "plancha y otros 20 citos tur\u00edsticos van",
            "start": 4088.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a ser 32 unidades y como les vamos a",
            "start": 4091.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mencionar en un momento tenemos las",
            "start": 4094.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "primeras cinco que ya se embarcaron de",
            "start": 4095.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Vigo Espa\u00f1a y que ya est\u00e1n rumbo a",
            "start": 4097.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n siguiente por",
            "start": 4099.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "favor Estas son la y c\u00f3mo lo estamos",
            "start": 4101.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dividiendo entre gobierno del Estado",
            "start": 4104.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y la iniciativa privada",
            "start": 4106.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son tres rutas se\u00f1or presidente si me",
            "start": 4108.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ayudan all\u00e1 con unos clicks es de el",
            "start": 4110.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de M\u00e9rida que pasa",
            "start": 4113.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por eh la plancha y que llega hasta la",
            "start": 4115.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Facultad de ingenier\u00eda de la Universidad",
            "start": 4119.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n luego la ruta de la",
            "start": 4120.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "plancha canasin con un enlace con la",
            "start": 4123.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren Maya y luego del",
            "start": 4125.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centro a Um\u00e1n y tambi\u00e9n con un enlace a",
            "start": 4127.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya y a",
            "start": 4130.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n presidente le quiero",
            "start": 4133.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mostrar un video de un minuto de c\u00f3mo",
            "start": 4134.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van los avances de esta",
            "start": 4136.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "obora avanzamos con los trabajos del",
            "start": 4140.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "jetram en la ruta que conectar\u00e1 de",
            "start": 4142.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "manera directa a M\u00e9rida con la estaci\u00f3n",
            "start": 4143.799,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del tren maya en tya el tramo que va",
            "start": 4145.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desde el Gran Parque de la plancha hasta",
            "start": 4147.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "el perif\u00e9rico de M\u00e9rida ya tiene un",
            "start": 4149.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "avance general del 99% en estos trabajos",
            "start": 4151.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se incluye se\u00f1al\u00e9tica alta y baja",
            "start": 4153.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "registros bocat tormenta semaforizaci\u00f3n",
            "start": 4156.759,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y c\u00e1maras paisajismo rampa de paradero",
            "start": 4159.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de paraderos perforaci\u00f3n de",
            "start": 4162.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pozos en canasin avanzamos en la ruta",
            "start": 4164.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que conectar\u00e1 a la estaci\u00f3n del tren",
            "start": 4167.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "maya en tya ya tiene un avance general",
            "start": 4168.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del 92 en estos trabajos se incluye",
            "start": 4170.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "guarniciones banquetas se\u00f1alamientos ya",
            "start": 4173.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se tiene un avance general del 98 por en",
            "start": 4176.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los trabajos de se\u00f1al\u00e9tica y pintura del",
            "start": 4179.319,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tramo que conectar\u00e1 el jetram",
            "start": 4181.279,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "directamente a la estaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 4182.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "enella los trabajos en la estaci\u00f3n del",
            "start": 4184.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "jetram ubicado en la plancha ya tiene un",
            "start": 4186.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avance general del 50% estos trabajos",
            "start": 4188.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incluyen firme de concreto de 10 cm de",
            "start": 4191.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espesor instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 4193.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n sanitaria instalaci\u00f3n",
            "start": 4195.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sistema contra incendios instalaci\u00f3n",
            "start": 4197.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sistema de riego instalaci\u00f3n de agua",
            "start": 4200.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tratada la unidad de prueba del yram",
            "start": 4202.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3 el tramo que va de la plancha a",
            "start": 4204.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "canasin esta nueva ruta es de concreto",
            "start": 4205.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico bajo en carbono que reduce",
            "start": 4207.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "las emisiones las primeras unidades",
            "start": 4209.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "jetram de la l\u00ednea de producci\u00f3n",
            "start": 4211.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "exclusiva para nuestro estado Ya",
            "start": 4212.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "salieron de Vigo Espa\u00f1a y llegar\u00e1n a",
            "start": 4214.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a finales de octubre para",
            "start": 4216.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "continuar su rumbo a Yucat\u00e1n donde se",
            "start": 4218.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n a nuestra nueva ruta del",
            "start": 4219.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sistema de transporte by Ben con estas",
            "start": 4221.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acciones estamos mejorando la movilidad",
            "start": 4223.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el sureste y conectando a M\u00e9rida con",
            "start": 4225.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vialidades e infraestructura innovadora",
            "start": 4226.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4228.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Gracias eh Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 4230.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajando muy fuerte en el tema de la",
            "start": 4233.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "salud Se\u00f1or Presidente con su apoyo es",
            "start": 4234.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la primera vez en la historia que se",
            "start": 4236.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo tres hospitales al",
            "start": 4238.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mismo tiempo en Yucat\u00e1n el primero es la",
            "start": 4240.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del hospital de ticul que",
            "start": 4243.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya trae un avance del 15% recordar que",
            "start": 4245.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este es un hospital que ten\u00eda sin",
            "start": 4247.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terminarse la obra eh alrededor de 12",
            "start": 4249.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por otro lado el nuevo hospital",
            "start": 4251.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "general naval de Progreso que estamos",
            "start": 4253.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construyendo junto con la secretar\u00eda de",
            "start": 4255.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la marina donde gobierno del Estado",
            "start": 4257.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 destinando eh presupuesto",
            "start": 4259.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque este es un hospital que cuando",
            "start": 4261.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e9 terminado tambi\u00e9n va a estar",
            "start": 4262.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atendiendo a la poblaci\u00f3n civil y por",
            "start": 4264.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente el nuevo hospital",
            "start": 4267.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "general Agust\u00edn or\u00e1n que es nuestro",
            "start": 4269.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospital general ya trae un avance del",
            "start": 4270.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "8% es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 3,600",
            "start": 4273.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos pues que nos va a",
            "start": 4276.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "permitir eh crecer eh este hospital a",
            "start": 4278.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las necesidades presentes y del futuro",
            "start": 4281.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n siguiente por favor Y por \u00faltimo",
            "start": 4283.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente eh la remodelaci\u00f3n del parque",
            "start": 4286.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuculc\u00e1n que se estar\u00e1 pasando de tener",
            "start": 4288.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una capacidad de 12,200 personas a",
            "start": 4291.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "16,200 personas es una inversi\u00f3n de 500",
            "start": 4293.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personas Va a tener una nueva cubierta",
            "start": 4296.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "al Estado espacios accesibles nuevos",
            "start": 4298.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os locales comerciales y amenidades y",
            "start": 4300.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que se espera se\u00f1or presidente",
            "start": 4303.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "como usted lo ha instruido es que cuando",
            "start": 4305.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se termine el parque de la plancha el",
            "start": 4306.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4308.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que construye este parque pueda pasar al",
            "start": 4310.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parque cuculc\u00e1n para para que lo podamos",
            "start": 4312.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "terminar El pr\u00f3ximo a\u00f1o siguiente por",
            "start": 4314.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "favor y solamente presidente pues",
            "start": 4316.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resultado del trabajo coordinado entre",
            "start": 4319.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y gobierno Estatal",
            "start": 4320.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque el ineji",
            "start": 4322.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 la evaluaci\u00f3n del ingreso familiar",
            "start": 4324.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y bueno Yucat\u00e1n tuvo",
            "start": 4327.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy buenos resultados ya que pasamos el",
            "start": 4329.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "incremento a nivel nacional del ingreso",
            "start": 4332.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familiar fue de 17 de 11 por pero en",
            "start": 4333.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n creci\u00f3 al 17 por lo que quiere",
            "start": 4336.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decir que en Yucat\u00e1n crecimos un 54 Por",
            "start": 4339.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el promedio a nivel nacional",
            "start": 4342.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ocupamos el segundo lugar que m\u00e1s",
            "start": 4344.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "posiciones avanz\u00f3 por el tema de ingreso",
            "start": 4346.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "familiar por otro lado presidente",
            "start": 4348.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy contentos porque el salario",
            "start": 4350.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre a nivel",
            "start": 4352.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional creci\u00f3 18.3 por pero en Yucat\u00e1n",
            "start": 4354.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 4357.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "44.5 por esto quiere decir 2.5 veces m\u00e1s",
            "start": 4359.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el promedio a nivel nacional por",
            "start": 4362.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otra parte presidente tambi\u00e9n Tuvimos",
            "start": 4364.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n muy importante en el tema",
            "start": 4366.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de pobreza el coeficiente de gin que a",
            "start": 4368.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nivel nacional Tuvo una reducci\u00f3n de",
            "start": 4371.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "menos 3.1 por en Yucat\u00e1n se redujo - 9.4",
            "start": 4373.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por lo que quiere decir que se redujo la",
            "start": 4377.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desigualdad tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que el",
            "start": 4379.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promedio a nivel nacional y en el tema",
            "start": 4381.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n con preocupaci\u00f3n de que",
            "start": 4384.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la comida se acabe and\u00e1bamos en 52.3 por",
            "start": 4386.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y Tuvimos una reducci\u00f3n de 17 puntos",
            "start": 4390.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para llegar al",
            "start": 4393.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "35.3 por. siguiente por favor y en la",
            "start": 4394.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reciente evaluaci\u00f3n de pobreza de",
            "start": 4398.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "coneval tambi\u00e9n muy buenos resultados",
            "start": 4400.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente porque gracias al",
            "start": 4402.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado en los \u00faltimos 2 a\u00f1os",
            "start": 4404.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "logramos sacar",
            "start": 4407.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "236,000 personas de la pobreza esto es",
            "start": 4408.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el 10% de la poblaci\u00f3n total de Yucat\u00e1n",
            "start": 4411.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y somos el segundo estado con mayor",
            "start": 4414.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de porcentaje en este tema se",
            "start": 4416.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "redujo 49.6 por Comparado con el nivel",
            "start": 4418.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional que fue",
            "start": 4422.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "-1.7 por. por otro lado tambi\u00e9n",
            "start": 4424.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente tenemos el nivel m\u00e1s bajo de",
            "start": 4426.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra historia en el tema de carencia",
            "start": 4429.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de seguridad social Tuvimos una",
            "start": 4431.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de -5.8 por eh Que fue mejor",
            "start": 4433.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que la del promedio a nivel nacional de",
            "start": 4437.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "-1.9 por. y el otro presidente nivel m\u00e1s",
            "start": 4439.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bajo de rezago educativo Tuvimos una",
            "start": 4442.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de",
            "start": 4445.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "-1.4 por. y en el tema de acceso a",
            "start": 4446.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n Tuvimos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 4450.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "- 36.3 por cifra que fue superior a la",
            "start": 4453.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de men",
            "start": 4456.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "17.9 a nivel nacional esto presidente",
            "start": 4458.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pues queremos agradecer el trabajo",
            "start": 4461.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "coordinado con su gobierno Y de nuevo",
            "start": 4462.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues eh reiterar Y creo que con estos",
            "start": 4464.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "resultados se ve que cuando se trabaja",
            "start": 4467.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de manera coordinada dialogando",
            "start": 4468.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordin\u00e1ndose",
            "start": 4470.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Quiero",
            "start": 4493.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agradecer la confianza y la oportunidad",
            "start": 4496.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que me brindaron la entonces jefa de",
            "start": 4500.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobierno y mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 4503.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernadores para conducir esta",
            "start": 4507.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importante etapa de rescate y",
            "start": 4509.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la confederaci\u00f3n",
            "start": 4513.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores desde el d\u00eda 5",
            "start": 4515.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de febrero del presente a\u00f1o a poco m\u00e1s",
            "start": 4519.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de s meses de distancia hoy entregamos",
            "start": 4522.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "una conago renovada y fortalecida",
            "start": 4526.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gracias a la madurez y a la buena fe de",
            "start": 4529.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todas y todos la conago ha dejado de ser",
            "start": 4532.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "un mecanismo polarizado y utilizado para",
            "start": 4536.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "confrontar al gobierno al gobierno de la",
            "start": 4540.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y ha decidido convertirse en",
            "start": 4543.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un espacio de di\u00e1logo y concertaci\u00f3n",
            "start": 4546.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "enfocado en tres grandes objetivos una",
            "start": 4550.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de ellas es contribuir a fortalecer la",
            "start": 4554.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre las entidades federativas",
            "start": 4557.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el poder ejecutivo Federal la segunda",
            "start": 4560.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es promover el intercambio de",
            "start": 4563.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "experiencias exitosas en materia de",
            "start": 4565.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y la tercera en",
            "start": 4568.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "apoyar acciones a favor de la",
            "start": 4571.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el bienestar de M\u00e9xico",
            "start": 4574.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de modificar su objeto y raz\u00f3n de",
            "start": 4578.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser simplificamos y clarificando el",
            "start": 4581.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "funcionamiento del pleno de las",
            "start": 4585.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4588.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticas trabajamos un reglamento con",
            "start": 4590.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "definiciones procesos y normas b\u00e1sicas",
            "start": 4593.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para generar mayor estabilidad y",
            "start": 4597.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "garantizar la continuidad de los",
            "start": 4600.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajos para consolidar su esencia",
            "start": 4603.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "rural y democr\u00e1tica mantuvimos la",
            "start": 4605.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "unanimidad y el consenso como sistema de",
            "start": 4609.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n y y legitimaci\u00f3n en la toma de",
            "start": 4613.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decisiones con este nuevo marco de",
            "start": 4617.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n las gobernadoras los",
            "start": 4620.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernadores y la entonces jefa de",
            "start": 4622.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobierno recibimos el 21 de marzo en",
            "start": 4625.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca al se\u00f1or John Kerry enviado",
            "start": 4628.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especial del presidente biden para el",
            "start": 4631.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tema del cambio clim\u00e1tico fue una",
            "start": 4634.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n hist\u00f3rica y un intercambio de",
            "start": 4636.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "opiniones y propuestas Franco y ador",
            "start": 4639.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "coincidimos en el car\u00e1cter urgente de",
            "start": 4643.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las acciones para mitigar los efectos",
            "start": 4646.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del cambio clim\u00e1tico reconocieron su",
            "start": 4649.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "liderazgo y su determinaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4653.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente para impulsar energ\u00edas",
            "start": 4656.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "limpias y coadyuvar a la defensa del",
            "start": 4659.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medio ambiente el desarrollo sostenible",
            "start": 4662.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y el bienestar del sur sureste de M\u00e9xico",
            "start": 4665.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de manera particular dialogamos sobre",
            "start": 4668.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las oportunidades derivadas del corredor",
            "start": 4671.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y concluimos que all\u00ed",
            "start": 4674.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 una nueva etapa de la",
            "start": 4677.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del futuro compartido entre",
            "start": 4680.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos este encuentro",
            "start": 4683.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que tuvo lugar en el marco de la conago",
            "start": 4686.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "deja plena constancia de la importancia",
            "start": 4689.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que gobernadores gobernadoras",
            "start": 4693.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajemos en equipo y consolid demos a",
            "start": 4696.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la conago como un instrumento al",
            "start": 4699.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "servicio de M\u00e9xico el d\u00eda de hoy hago",
            "start": 4702.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entrega de la presidencia de la conago a",
            "start": 4706.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mi amigo y compa\u00f1ero gobernador de",
            "start": 4709.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n a Mauricio Vila desde Oaxaca",
            "start": 4711.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Seguiremos trabajando aportando nuestro",
            "start": 4715.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "granito de arena y le deseamos el mayor",
            "start": 4719.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los \u00e9xitos al gobernador de Yucat\u00e1n",
            "start": 4722.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4725.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4748.11,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas de nueva cuenta primero",
            "start": 4755.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que nada quiero agradecerle al",
            "start": 4757.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 4759.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador permita este",
            "start": 4760.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "espacio para hacer el cambio de Estafeta",
            "start": 4763.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de la conago y quiero reconocer el",
            "start": 4765.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajo que realiz\u00f3 el gobernador de",
            "start": 4768.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Oaxaca Salom\u00f3n jarac Cruz al frente de",
            "start": 4769.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esta confederaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 4772.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobernadores durante su gesti\u00f3n la",
            "start": 4773.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conago fue un espacio de di\u00e1logo y",
            "start": 4776.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los gobernadores que",
            "start": 4778.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integramos este organismo permiti\u00e9ndonos",
            "start": 4780.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "intercambiar experiencias y estrategias",
            "start": 4782.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para trabajar y responder a las",
            "start": 4784.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestra gente pero",
            "start": 4786.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la conago sufri\u00f3 una eh",
            "start": 4788.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante reforma que la la adec\u00faa a",
            "start": 4791.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los tiempos actuales la volvi\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 4793.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "austera y tambi\u00e9n m\u00e1s eficiente el d\u00eda",
            "start": 4795.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de hoy me siento muy honrado de ser su",
            "start": 4798.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sucesor para estar al frente de la",
            "start": 4800.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conago por ello quiero agradecerle a mis",
            "start": 4802.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras gobernadores as\u00ed",
            "start": 4804.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como al presidente por su respaldo para",
            "start": 4806.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asumir este cargo sin duda estos \u00faltimos",
            "start": 4809.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os han sido de muchos retos y cambios",
            "start": 4811.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en cada uno de nuestros estados pero",
            "start": 4814.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Unidos y siempre contando con el",
            "start": 4816.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "respaldo de nuestra gente es que hemos",
            "start": 4817.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "logrado salir adelante ante cada",
            "start": 4819.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adversidad Y si algo hemos aprendido es",
            "start": 4821.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que la coordinaci\u00f3n entre los estados y",
            "start": 4824.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal es primordial para",
            "start": 4826.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poder superar estos desaf\u00edos y",
            "start": 4828.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "garantizar un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero para",
            "start": 4830.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos en este",
            "start": 4832.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sentido Quiero decirles que Seguiremos",
            "start": 4835.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "impulsando los objetivos por los que fue",
            "start": 4837.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "creada esta conferencia nacional para",
            "start": 4839.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que sea un espacio de coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 4841.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los estados y el Gobierno Federal para",
            "start": 4843.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "discutir y atender problemas de inter\u00e9s",
            "start": 4845.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "com\u00fan pues la verdadera transformaci\u00f3n",
            "start": 4848.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se logra a trav\u00e9s de la",
            "start": 4850.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n efectiva la suma de",
            "start": 4851.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "voluntades y una visi\u00f3n a largo plazo",
            "start": 4854.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos gu\u00ede necesitamos planear y",
            "start": 4856.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compartir metas a futuro Por lo cual la",
            "start": 4858.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mejor forma en la que vamos a lograr",
            "start": 4861.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esto ser\u00e1 mediante el trabajo en",
            "start": 4863.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conjunto creo que el di\u00e1logo es la",
            "start": 4865.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de la pol\u00edtica y que es el",
            "start": 4867.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "respeto por nuestras diferencias es",
            "start": 4869.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esencial para fortalecer nuestra",
            "start": 4872.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "democracia Pues el objetivo principal de",
            "start": 4874.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las y los que somos gobernantes y por lo",
            "start": 4876.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que fuimos elegidos es para dar",
            "start": 4878.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resultados concretos a nuestro nuestra",
            "start": 4880.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gente en este periodo que me va a tocar",
            "start": 4883.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidir la conago nuestras prioridades",
            "start": 4885.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la agenda van a ser como siempre la",
            "start": 4888.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n impulsar e",
            "start": 4890.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "impulsar el trabajo en las distintas",
            "start": 4893.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comisiones de esta coordinaci\u00f3n juntas y",
            "start": 4895.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "juntos abordaremos cada uno de los temas",
            "start": 4898.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s le interesan a los Estados y",
            "start": 4900.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regiones buscando siempre C\u00f3mo aportar y",
            "start": 4902.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sumarnos a resolver sus problem\u00e1ticas y",
            "start": 4905.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alcanzar sus metas por otra parte no hay",
            "start": 4908.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que dejar de lado que muchos de los",
            "start": 4910.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gobernadores nos encontramos",
            "start": 4912.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en el cierre de nuestras",
            "start": 4914.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "administraciones y que es de Vital",
            "start": 4915.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "importancia que nuestros proyectos y",
            "start": 4917.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nuestras acciones se encuentren en una",
            "start": 4919.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de coordinaci\u00f3n ya que muchos de",
            "start": 4921.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los proyectos que estamos haciendo en",
            "start": 4924.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nuestros estados en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 4925.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ser\u00e1n la base de lo que",
            "start": 4927.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "le permitir\u00e1 a M\u00e9xico ser un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 4930.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "productivo y m\u00e1s pr\u00f3spero por ello en la",
            "start": 4932.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "conago Seguiremos trabajando con la",
            "start": 4935.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de consolidar las distintas",
            "start": 4937.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regiones de M\u00e9xico por sus vocaciones",
            "start": 4939.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "productivas y mediante la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4941.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre los estados para poder impulsar",
            "start": 4944.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuevos proyectos pues como pa\u00eds tenemos",
            "start": 4946.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oportunidades comerciales y econ\u00f3micas",
            "start": 4949.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que nos dan posibilidades de que el",
            "start": 4951.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico tambi\u00e9n se",
            "start": 4953.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "convierta en desarrollo social tenemos",
            "start": 4954.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una frontera f\u00edsica con los Estados",
            "start": 4957.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos y hoy en el sureste estamos",
            "start": 4959.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consolidando una nueva frontera mar\u00edtima",
            "start": 4961.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y abriendo nuevas posibilidades",
            "start": 4964.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comerciales con todo el mundo Gracias a",
            "start": 4966.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los proyectos que se est\u00e1n realizando y",
            "start": 4968.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ello muchos pa\u00edses est\u00e1n poniendo",
            "start": 4970.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus ojos en M\u00e9xico para relocalizar sus",
            "start": 4973.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inversiones y que con ellos se generen",
            "start": 4975.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los empleos bien pagados que necesita",
            "start": 4977.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestra gente en este sentido los",
            "start": 4979.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura deben ser",
            "start": 4982.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una prioridad para sentar las bases de",
            "start": 4983.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestro desarrollo sabemos que todo esto",
            "start": 4986.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es un gran reto pero no hay necesidad de",
            "start": 4988.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacerlo solos lo que siempre lo mejor",
            "start": 4990.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siempre es ir sumando esfuerzos para ir",
            "start": 4994.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "superando todos los desaf\u00edos y retos que",
            "start": 4996.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "encontremos en el camino afortunadamente",
            "start": 4998.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la con es el espacio ideal para poder",
            "start": 5001.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lograr este fin en ese sentido por parte",
            "start": 5004.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n y ahora al frente de la",
            "start": 5007.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conago reiteramos nuestra voluntad de",
            "start": 5009.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 5012.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "contin\u00faen siendo el medio para hacer que",
            "start": 5014.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds prospere por el bien de",
            "start": 5016.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos el a\u00f1o que",
            "start": 5018.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "viene ser\u00e1 un a\u00f1o crucial para nuestro",
            "start": 5021.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds convergen momentos proyectos y",
            "start": 5023.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "temas donde la pol\u00edtica no nos puede",
            "start": 5026.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "distraer de nuestro deber y en ello",
            "start": 5028.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "concordamos todas los y y las",
            "start": 5030.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernadores sepa se\u00f1or presidente que",
            "start": 5033.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en la conago encontrar\u00e1 respaldo y",
            "start": 5035.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacio de di\u00e1logo para que lo que",
            "start": 5037.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en el presente tenga un",
            "start": 5039.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impacto positivo en el futuro por el",
            "start": 5041.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bien de M\u00e9xico y de nuestra gente me",
            "start": 5043.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comprometo firmemente a trabajar en",
            "start": 5046.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidad para que juntos y juntas sigamos",
            "start": 5048.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Buscando el crecimiento y el desarrollo",
            "start": 5051.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de nuestras regiones para beneficio de",
            "start": 5053.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra gente sin m\u00e1s sigamos trabajando",
            "start": 5055.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "juntos y en equipo para hacer de M\u00e9xico",
            "start": 5058.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el mejor lugar para vivir y el mejor",
            "start": 5061.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lugar para que nuestra gente encuentre",
            "start": 5063.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las oportunidades que le permitan salir",
            "start": 5065.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adelante Muchas",
            "start": 5068.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 5070.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5074.35,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "felicidades bueno qued\u00f3",
            "start": 5079.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 5086.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lista Alonso Urrutia",
            "start": 5089.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y luego con vamos contigo Buenos d\u00edas",
            "start": 5093.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Alonso utia del pero de la",
            "start": 5096.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jornada quisiera conocer su postura",
            "start": 5098.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acerca del conflicto en medio oriente",
            "start": 5100.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "digo ya ayer fij\u00f3 alguna posici\u00f3n el",
            "start": 5102.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano pero quisiera conocer",
            "start": 5105.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "su postura personal pues ya se defini\u00f3",
            "start": 5107.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra postura",
            "start": 5109.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nosotros estamos a favor de la",
            "start": 5112.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "paz no eh",
            "start": 5116.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "consideramos que deba",
            "start": 5120.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "utilizarse la violencia es",
            "start": 5124.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh muy claro el",
            "start": 5128.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mandato de nuestra constituci\u00f3n en",
            "start": 5130.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuanto a pol\u00edtica exterior no",
            "start": 5133.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 5137.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblos cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 5141.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 5144.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 5145.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las controversias esa",
            "start": 5147.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es nu",
            "start": 5151.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "postura no queremos la guerra no",
            "start": 5154.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "queremos la confrontaci\u00f3n no queremos la",
            "start": 5158.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "violencia sostenemos que es lo m\u00e1s",
            "start": 5162.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "irracional que",
            "start": 5166.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede haber que puede",
            "start": 5168.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "existir la confrontaci\u00f3n el uso de la",
            "start": 5171.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerza y la",
            "start": 5174.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guerra que produce mucho",
            "start": 5176.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sufrimiento no queremos",
            "start": 5180.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por Las",
            "start": 5183.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guerras lamentamos mucho lo que est\u00e1",
            "start": 5184.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasando por",
            "start": 5189.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5191.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 5193.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de palestinos de",
            "start": 5196.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "israelitas consideramos que Naciones",
            "start": 5201.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Unidas debe de aplicarse a",
            "start": 5205.6,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "fondo no solo el consejo de seguridad de",
            "start": 5211.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas",
            "start": 5216.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque estamos viendo que",
            "start": 5218.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no apuestan a la b\u00fasqueda de la paz",
            "start": 5222.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5227.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bloquean cualquier iniciativa en ese",
            "start": 5229.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sentido yo creo que se debe de convocar",
            "start": 5233.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 5237.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "asamblea de Naciones",
            "start": 5238.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Unidas",
            "start": 5241.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos los pa\u00edses",
            "start": 5242.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 5246.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5249.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pronunciarse por el di\u00e1logo por la",
            "start": 5251.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 5254.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y",
            "start": 5256.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "evitar la guerra",
            "start": 5259.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con todo el da\u00f1o que",
            "start": 5263.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ocasiona esa es",
            "start": 5266.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5269.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "postura en cuanto a los mexicanos que se",
            "start": 5270.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "encuentran en",
            "start": 5276.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Israel hoy",
            "start": 5278.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh sale un",
            "start": 5282.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 5284.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5286.21,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "para traer a los que",
            "start": 5287.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieran venir a",
            "start": 5290.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 5292.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajando Los Embajadores de Palestina",
            "start": 5295.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5299.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Israel",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e hay",
            "start": 5303.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apuntados alrededor de 300 mexicanos que",
            "start": 5306.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5310.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh salir en el caso de Israel la mayor",
            "start": 5311.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "parte de los mexicanos que est\u00e1n",
            "start": 5316.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh lo han hecho por",
            "start": 5321.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "viajes tur\u00edsticos fundamentalmente",
            "start": 5325.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "religiosos y",
            "start": 5330.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n cancelando vuelos comerciales",
            "start": 5333.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 5337.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "enviar un avi\u00f3n que",
            "start": 5338.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sale hoy mismo por la ma\u00f1ana y se est\u00e1",
            "start": 5342.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "preparando otro para salir por la tarde",
            "start": 5347.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 buscando la",
            "start": 5351.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de",
            "start": 5354.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos nuestros",
            "start": 5357.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Hay reportes",
            "start": 5364.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de Tres mexicanos desaparecidos",
            "start": 5366.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh Ya se tiene comunicaci\u00f3n con sus",
            "start": 5371.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "familiares y se est\u00e1 haciendo toda una",
            "start": 5375.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "labor de b\u00fasqueda est\u00e1n nuestros",
            "start": 5378.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos actuando en la protecci\u00f3n a",
            "start": 5382.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicanos esa es nuestra postura Ed",
            "start": 5386.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiene una idea de Cu\u00e1ntos mexicanos hay",
            "start": 5389.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en territorios palestinos",
            "start": 5390.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s hay en general",
            "start": 5392.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5396.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Israel alrededor de",
            "start": 5398.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "5000",
            "start": 5403.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexicanos presidente m\u00e1s all\u00e1 del lo",
            "start": 5405.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "injustificable del ataque terrorista",
            "start": 5408.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la postura mexicana respecto a",
            "start": 5409.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de la causa",
            "start": 5411.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palestina nosotros no",
            "start": 5415.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5417.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 5419.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "partido Porque queremos ser",
            "start": 5420.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "factor para la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n",
            "start": 5424.639,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica cuando se enfrentan estos",
            "start": 5428.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh conflictos tan lamentables es una",
            "start": 5434.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de mucha gravedad",
            "start": 5438.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh que m\u00e1s que",
            "start": 5442.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "condenas lo que requiere es b\u00fasqueda de",
            "start": 5446.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de soluciones",
            "start": 5451.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 5453.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5455.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dialogue y que se evite el que",
            "start": 5457.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "escale m\u00e1s la confrontaci\u00f3n y la",
            "start": 5463.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "violencia ya",
            "start": 5467.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son hasta ahora Lamentablemente",
            "start": 5468.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5472.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muertos tanto de Israel como de",
            "start": 5474.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Palestina y no queremos",
            "start": 5478.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso entonces eh vamos a seguir",
            "start": 5480.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "convocando al",
            "start": 5485.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo como en el caso de Ucrania y",
            "start": 5488.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Rusia hicimos",
            "start": 5492.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "propuestas sentimos que hace",
            "start": 5494.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s actividad de la",
            "start": 5498.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ONU actuar m\u00e1s",
            "start": 5505.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5507.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Y no quedar",
            "start": 5509.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5514.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procedimientos de",
            "start": 5516.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o de que todo pasa por el consejo",
            "start": 5519.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de seguridad y si un miembro",
            "start": 5522.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "veta una iniciativa que",
            "start": 5525.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "va con el prop\u00f3sito de conseguir la paz",
            "start": 5529.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 5534.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "paraliz\u00f3 ya se",
            "start": 5538.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5542.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 5544.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso debe",
            "start": 5546.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cambiar y este es uno de los momentos en",
            "start": 5549.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que la ONU tiene",
            "start": 5554.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que tener",
            "start": 5557.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una actividad una",
            "start": 5560.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n un",
            "start": 5563.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "papel",
            "start": 5567.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico",
            "start": 5570.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 5572.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n considera usted que se requiere",
            "start": 5574.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una reforma la forma de operaci\u00f3n de la",
            "start": 5577.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "on S\u00ed pero dada la",
            "start": 5578.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "urgencia hoy deber\u00edan de estar",
            "start": 5583.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convocando a una",
            "start": 5585.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asamblea de todos los pa\u00edses",
            "start": 5588.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 5592.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5593.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Buscar la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 5595.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n que",
            "start": 5600.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ayude a dialogar de",
            "start": 5604.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "inmediato que que lleve al di\u00e1logo de",
            "start": 5608.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inmediato entre las partes y que no",
            "start": 5612.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dependa solo de el consejo de",
            "start": 5615.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "seguridad porque si no no se avanza y no",
            "start": 5620.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se hace nada y pasa el tiempo y",
            "start": 5624.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los enfrentamientos y contin\u00fa",
            "start": 5628.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas de",
            "start": 5632.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Vidas esa es nuestra el Consejo de",
            "start": 5635.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Seguridad el control lo tienen las",
            "start": 5638.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "potencias no S\u00ed desde hace mucho tiempo",
            "start": 5640.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "desde que se fund\u00f3 la ONU Pero eso tiene",
            "start": 5644.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5648.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cambiar ya",
            "start": 5649.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5652.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5653.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obsoleto ese",
            "start": 5655.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "procedimiento Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que",
            "start": 5660.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hay el tr\u00e1nsito de unidades en la",
            "start": 5663.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "frontera con Texas con estos nuevos",
            "start": 5666.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "filtros de supervisi\u00f3n que impuso el",
            "start": 5668.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gobierno tejano Pues hay una",
            "start": 5670.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "actitud muy hostil de parte del",
            "start": 5674.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 5678.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Texas y",
            "start": 5679.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5684.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "complicando m\u00e1s la situaci\u00f3n migratoria",
            "start": 5687.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5692.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 5693.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 5695.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo retenes del lado",
            "start": 5698.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estadounidense para que",
            "start": 5701.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 5703.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haya tr\u00e1nsito",
            "start": 5705.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fluido en",
            "start": 5708.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de Estados",
            "start": 5710.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Unidos a M\u00e9xico y de M\u00e9xico Estados",
            "start": 5713.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1n obstruyendo",
            "start": 5717.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "en las aduanas el libre tr\u00e1nsito de",
            "start": 5721.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas con",
            "start": 5726.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5729.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de el gobierno de",
            "start": 5731.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Texas ya eh",
            "start": 5735.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5739.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prepar\u00e1ndose una nota",
            "start": 5740.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica que el d\u00eda de hoy se va a",
            "start": 5744.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "enviar en contra de est estas medidas",
            "start": 5749.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que perjudican a las dos",
            "start": 5752.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "naciones que",
            "start": 5756.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "perjudican la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 5758.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "comercial dices luego el tr\u00e1nsito",
            "start": 5762.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh normal de las personas entonces eh",
            "start": 5767.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "vamos a proceder el d\u00eda de hoy enviando",
            "start": 5773.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esta nota diplom\u00e1tica todo esto se da",
            "start": 5777.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como hemos hablado",
            "start": 5780.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el marco de el proceso electoral en",
            "start": 5781.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5787.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos acabamos de tener una reuni\u00f3n con",
            "start": 5788.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de Estados",
            "start": 5791.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 5793.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "e tratamos todos estos",
            "start": 5796.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 5799.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero pues hay",
            "start": 5801.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh una lucha",
            "start": 5803.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "partidista por las elecciones y a hay un",
            "start": 5807.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grupo del partido",
            "start": 5812.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 5814.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que ha tomado como",
            "start": 5816.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bandera el",
            "start": 5819.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5820.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "migratorio culpando a",
            "start": 5822.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de lo que sucede",
            "start": 5826.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5831.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "causas que tienen que ver con la pobreza",
            "start": 5833.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el",
            "start": 5838.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "abandono que tiene que ver con las",
            "start": 5840.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que tambi\u00e9n se aplican en",
            "start": 5843.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de dar m\u00e1s",
            "start": 5848.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la industria",
            "start": 5852.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica que a la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 5856.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y social de los",
            "start": 5860.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde hay mucha",
            "start": 5864.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pobreza el caso de esta escalada de",
            "start": 5868.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hostilidad del gobierno tejano se trat\u00f3",
            "start": 5870.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n bilateral espec\u00edficamente",
            "start": 5872.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 5874.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este y desde luego que el presidente",
            "start": 5876.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 5880.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "y los funcionarios del gobierno de",
            "start": 5884.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos no est\u00e1n de",
            "start": 5887.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acuerdo pero pues",
            "start": 5889.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5892.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manifiestan estas",
            "start": 5894.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diferencias que nos afectan",
            "start": 5897.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh a los dos pa\u00edses no solo a M\u00e9xico",
            "start": 5900.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "afectan tambi\u00e9n la econom\u00eda en Estados",
            "start": 5905.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Unidos afectan el transporte en Estados",
            "start": 5907.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Unidos afectan a los ciudadanos de",
            "start": 5911.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y hay que seguir",
            "start": 5914.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "denunciando est se tiene alguna",
            "start": 5917.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n del monto de posibles",
            "start": 5920.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas que podr\u00eda haber por se habla",
            "start": 5921.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de eso pero no se",
            "start": 5923.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tiene una informaci\u00f3n exacta y adem\u00e1s",
            "start": 5927.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh No vamos",
            "start": 5933.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros a",
            "start": 5936.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estarle haciendo",
            "start": 5938.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el juego a estas",
            "start": 5943.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "medidas unilaterales",
            "start": 5947.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "irresponsables del gobernador de Texas",
            "start": 5952.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5955.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quiere empecemos a hablar de las",
            "start": 5957.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas",
            "start": 5960.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "No claro que",
            "start": 5961.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "afecta pero lo que est\u00e1 haciendo es",
            "start": 5965.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "afectando",
            "start": 5969.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5972.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5974.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "gobernados de Texas no solo a",
            "start": 5977.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5984.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh con esas medidas es lo mismo de",
            "start": 5986.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Las barreras en el",
            "start": 5991.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "r\u00edo las alambradas en el",
            "start": 5994.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "r\u00edo alambradas comp P\u00faas",
            "start": 5998.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh puros actos",
            "start": 6004.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "publicitarios pura politiquer\u00eda",
            "start": 6009.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir actuando con",
            "start": 6014.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad \u00c9l no est\u00e1 actuando",
            "start": 6018.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 6021.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "responsable \u00e9l est\u00e1 queriendo sacar",
            "start": 6023.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "provecho pol\u00edtico",
            "start": 6029.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electoral con estas medidas y le va a",
            "start": 6031.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 6035.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "contraproducente porque nosotros vamos a",
            "start": 6038.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "llamar a",
            "start": 6042.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 6045.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paisanos vecinos",
            "start": 6048.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "manos de Texas que no",
            "start": 6052.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "voten por los",
            "start": 6055.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que act\u00faan de manera",
            "start": 6057.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 6063.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muchos tejanos tienen origen",
            "start": 6064.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6070.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Bueno hasta nuestro",
            "start": 6072.639,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe defensor de nuestra soberan\u00eda en",
            "start": 6076.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 6084.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quien enfrent\u00f3 a los franceses Ignacio",
            "start": 6086.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Zaragoza naci\u00f3 en",
            "start": 6090.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Texas cuando Texas pertenec\u00eda a",
            "start": 6093.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico naci\u00f3 en un pueblo que en ese",
            "start": 6099.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "entonces era del estado de",
            "start": 6104.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Coahuila pero en los a\u00f1os",
            "start": 6108.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "30 del",
            "start": 6112.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 6114.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pasado del siglo XIX",
            "start": 6116.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh nos quitaron",
            "start": 6122.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "Texas primero se independiz\u00f3",
            "start": 6126.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Texas todo un",
            "start": 6132.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plan se convirti\u00f3 Aparentemente en un",
            "start": 6134.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuevo pa\u00eds",
            "start": 6139.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la primer Rep\u00fablica",
            "start": 6142.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 6145.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6148.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "1824 de a",
            "start": 6150.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1828 luego que llegan los conservadores",
            "start": 6153.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "usan eso como pretexto para decir ya no",
            "start": 6157.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hay una Rep\u00fablica Federal por lo mismo",
            "start": 6160.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos vamos a separar y al paso del",
            "start": 6163.719,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "tiempo ya pasa a formar parte de Estados",
            "start": 6167.92,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "Unidos primero fue Texas y luego pues",
            "start": 6174.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue el gran",
            "start": 6178.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "zarpazo que nos quitan nu 10 estados de",
            "start": 6180.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6185.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6187.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actual Uni\u00f3n",
            "start": 6189.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Americana entonces muchos mexicanos",
            "start": 6192.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "quedaron all\u00e1 en Texas hay",
            "start": 6197.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 6201.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Garza",
            "start": 6203.719,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 6205.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6207.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez en todos los apellidos de",
            "start": 6208.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de Nuevo Le\u00f3n est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 6214.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "igual es el",
            "start": 6218.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 6221.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y pues siempre ha habido una muy buena",
            "start": 6224.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de amistad entre los",
            "start": 6229.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pueblos y esto en Texas pero tambi\u00e9n",
            "start": 6233.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en California y en todos los",
            "start": 6237.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6242.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fronterizos y todos los 50 estados de la",
            "start": 6245.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Americana ya tiene fecha de la",
            "start": 6251.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n bilateral con el presidente",
            "start": 6254.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "biden como el",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "14 14 y 15 de",
            "start": 6262.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "noviembre vamos a estar en San Francisco",
            "start": 6265.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con el presidente San",
            "start": 6268.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Francisco hab\u00eda cancelado su visita a",
            "start": 6271.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "San Francisco S\u00ed es que ten\u00eda dos",
            "start": 6274.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "opciones era Washington para el d\u00eda 2 3",
            "start": 6276.84,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "cu eh y San Francisco y opt\u00e9 por San",
            "start": 6281.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Francisco porque es una reuni\u00f3n que nos",
            "start": 6286.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "importa mucho por",
            "start": 6289.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial es la",
            "start": 6291.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 6293.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Pac\u00edfico y Asia ascia Pac\u00edfico y",
            "start": 6296.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a participar sin importar la",
            "start": 6301.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presencia del gobierno de la presidenta",
            "start": 6303.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa s\u00ed lo replante no voy a estar",
            "start": 6305.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mucho tiempo pero",
            "start": 6311.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh Me invit\u00f3 el presidente",
            "start": 6313.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "biden me invit\u00f3 a las dos",
            "start": 6318.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no puedo ir a las",
            "start": 6321.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 6322.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este tampoco puedo dejar de",
            "start": 6324.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ir tengo que",
            "start": 6332.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh mantener",
            "start": 6335.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y lo hago por",
            "start": 6337.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6342.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos nos",
            "start": 6345.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 6347.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 6349.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera tiene que",
            "start": 6351.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 6354.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 6358.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se hizo en Los \u00c1ngeles es",
            "start": 6360.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la la Cumbre de las Am\u00e9ricas la Cumbre",
            "start": 6365.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas y yo no estoy de acuerdo",
            "start": 6368.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "en que si ya se hace una cumbre de las",
            "start": 6372.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas no se invite a todos los pa\u00edses",
            "start": 6376.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces por eso no asist\u00eda la primera y",
            "start": 6378.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora se le va a dar continuidad a esa",
            "start": 6381.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en Washington Entonces no puedo",
            "start": 6385.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ir a",
            "start": 6388.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esa en el otro caso hab\u00eda pensado que",
            "start": 6390.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por la actitud del gobierno de Per\u00fa por",
            "start": 6394.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6399.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "injusticia que",
            "start": 6400.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cometieron con el presidente de Per\u00fa que",
            "start": 6404.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 6410.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "encarcelado fue un golpe de estado",
            "start": 6412.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh a Pedro",
            "start": 6418.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Castillo la",
            "start": 6423.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de",
            "start": 6425.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Per\u00fa nunca",
            "start": 6428.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 6431.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 por ser ind\u00edgena por ser de la",
            "start": 6434.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Sierra una actitud",
            "start": 6438.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy clasista",
            "start": 6441.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "racista muy",
            "start": 6443.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 6446.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo quitaron desde que",
            "start": 6449.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 empezaron en el",
            "start": 6453.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "congreso a buscar c\u00f3mo lo",
            "start": 6456.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "destitu\u00eddo",
            "start": 6469.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo una",
            "start": 6473.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "injusticia nada m\u00e1s que",
            "start": 6474.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh se callaron todos los organismos de",
            "start": 6477.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "defensa de Derechos",
            "start": 6481.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Humanos tanto los de la ONU la oea",
            "start": 6484.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y las organizaciones de Derechos",
            "start": 6489.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Humanos independientes entre",
            "start": 6494.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comillas que sol",
            "start": 6498.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "amente",
            "start": 6500.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 6503.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuando no van a causar enojo",
            "start": 6504.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6510.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 6514.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos o estas",
            "start": 6517.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organizaciones fachadas que existen en",
            "start": 6521.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6525.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mundo entonces por eso no",
            "start": 6526.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "iba yo a estar en San Francisco",
            "start": 6531.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto personal con la",
            "start": 6534.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta que se impuso",
            "start": 6537.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "sino es un asunto de no avalar con mi",
            "start": 6541.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "presencia una injusticia sin embargo eh",
            "start": 6547.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Como me insistieron",
            "start": 6552.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y se ha portado muy bien el presidente",
            "start": 6557.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "biden acept\u00e9 voy a ir claro no voy a",
            "start": 6562.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "estar todo el tiempo ahora s\u00ed que",
            "start": 6566.119,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este va a ser como",
            "start": 6571.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este llegas un d\u00eda antes",
            "start": 6576.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "duermes participas comes y te",
            "start": 6579.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "regresas presidente su inasistencia en",
            "start": 6584.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la Cumbre de las Am\u00e9ricas esta ser\u00eda por",
            "start": 6586.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las mismas razones de no invitar a Cuba",
            "start": 6588.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y a losos pa\u00edses la misma raz\u00f3n se S\u00ed",
            "start": 6590.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque yo lo que pienso es que tenemos",
            "start": 6593.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que buscar la unidad de todos",
            "start": 6596.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y nadie tiene el",
            "start": 6602.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 6605.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "excluir y no se puede hablar de una",
            "start": 6607.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cumbre de las Am\u00e9ricas si no",
            "start": 6610.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "participamos",
            "start": 6613.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todos les voy tambi\u00e9n a informar y a",
            "start": 6615.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aprovecho para informarle al pueblo de",
            "start": 6620.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de que vamos a llevar a cabo",
            "start": 6622.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda",
            "start": 6625.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "22 de este mes una reuni\u00f3n de",
            "start": 6627.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidentes y",
            "start": 6633.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cancilleres de pa\u00edses",
            "start": 6635.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 6638.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 6640.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 6645.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6647.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno ir",
            "start": 6649.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "atorio nos vamos a reunir aqu\u00ed en m los",
            "start": 6650.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6654.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invitando para reunirnos en Palenque",
            "start": 6655.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Chiapas el",
            "start": 6659.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda 22 de",
            "start": 6661.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "octubre nos vamos a reunir estoy",
            "start": 6665.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invitando al",
            "start": 6668.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 6670.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Ecuador al presidente de",
            "start": 6673.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 6677.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 6678.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente del Salvador a la presidenta",
            "start": 6681.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de Honduras al Primer Ministro de velice",
            "start": 6685.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "al presidente de Guatemala al presidente",
            "start": 6689.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6693.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Venezuela al presidente de",
            "start": 6696.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed Cuba presidente de",
            "start": 6698.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Cuba presidente de Costa Rica y al",
            "start": 6704.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente de Panam\u00e1",
            "start": 6708.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque son los",
            "start": 6710.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6712.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6715.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s",
            "start": 6717.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eh injerencia en todo lo relacionado con",
            "start": 6722.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n ya sea porque",
            "start": 6727.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "son sus eh",
            "start": 6731.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblos sus eh",
            "start": 6734.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "habitantes de esos pa\u00edses los que est\u00e1n",
            "start": 6738.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "emigrando",
            "start": 6742.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o como en el caso de Costa",
            "start": 6744.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Rica caso de Panam\u00e1 el caso nuestro",
            "start": 6748.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n el caso Colombia",
            "start": 6752.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues son pa\u00edses por donde pasan los",
            "start": 6755.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "migrantes y",
            "start": 6759.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s ha crecido",
            "start": 6761.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mucho la afluencia",
            "start": 6766.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migratoria el flujo migratorio todos han",
            "start": 6770.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "confirmado presidente la",
            "start": 6773.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda nada m\u00e1s me falta eh hablar con",
            "start": 6776.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el presidente de Guatemala y el",
            "start": 6780.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente de Colombia todos los dem\u00e1s",
            "start": 6783.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "han confirmado que van a asistir y vamos",
            "start": 6787.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a tratar entre",
            "start": 6790.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nosotros es como",
            "start": 6793.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh un acuerdo de buena vecindad",
            "start": 6796.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6802.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 6804.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "contra la",
            "start": 6806.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 6810.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desindad por el bienestar de nuestros",
            "start": 6813.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblos para",
            "start": 6817.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh Buscar que con la ayuda mutua podamos",
            "start": 6819.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6826.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6830.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "problema de la migraci\u00f3n",
            "start": 6832.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nos duele mucho lo que est\u00e1",
            "start": 6836.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sucediendo con los",
            "start": 6840.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "migrantes en el caso nuestro",
            "start": 6844.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh han habido muchos",
            "start": 6850.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 6854.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace cinco",
            "start": 6858.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas una semana se volc\u00f3 un cami\u00f3n de",
            "start": 6860.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "redilas perdieron la vida 10",
            "start": 6865.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mujeres hermanas cubanas",
            "start": 6869.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "migrantes nos duele mucho",
            "start": 6873.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto en Chiapas ahora en",
            "start": 6876.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca tambi\u00e9n un autob\u00fas Hace 3 d\u00edas",
            "start": 6880.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dos TR",
            "start": 6885.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n se volc\u00f3",
            "start": 6886.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lleno de",
            "start": 6892.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6893.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "venezolanos cubanos haitianos perdieron",
            "start": 6895.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 6899.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "16 migrantes y est\u00e1n heridos y estamos",
            "start": 6902.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendiendo a 30 Aproximadamente",
            "start": 6906.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6909.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales centros de salud de Oaxaca",
            "start": 6911.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que aprovecho aqu\u00ed para agradecerle al",
            "start": 6915.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernador ha estado pendiente pero esto",
            "start": 6916.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es constante y est\u00e1",
            "start": 6919.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "creciendo Entonces el planteamiento es a",
            "start": 6922.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 6926.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hacemos para",
            "start": 6928.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh dar",
            "start": 6932.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en los pueblos de origen a los",
            "start": 6934.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que toman la decisi\u00f3n de echarse a andar",
            "start": 6939.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6942.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "necesidad C\u00f3mo",
            "start": 6943.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "garantizamos que haya trabajo que haya",
            "start": 6946.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estar en los pueblos de nuestros",
            "start": 6951.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para a temperar",
            "start": 6955.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6959.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reducir el flujo",
            "start": 6961.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "migratorio no estar pensando solo en",
            "start": 6963.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 6967.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "coercitivas en",
            "start": 6968.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "retenes en",
            "start": 6972.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muros en",
            "start": 6974.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "militarizar las integas A ver vamos",
            "start": 6977.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas y tambi\u00e9n",
            "start": 6981.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh aprovechar de que por primera vez el",
            "start": 6984.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos a\u00fan",
            "start": 6989.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuando Todav\u00eda faltan pa\u00edses que se",
            "start": 6993.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incluyan",
            "start": 6996.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 abriendo un",
            "start": 6999.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "camino para que los que deseen llegar a",
            "start": 7002.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y hagan un",
            "start": 7007.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite puedan ser",
            "start": 7011.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aceptados ya han sido aceptados miles",
            "start": 7013.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pero que ese tr\u00e1mite lo puedan hacer en",
            "start": 7017.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7022.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y no correr el",
            "start": 7023.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "riesgo de pasar por el",
            "start": 7026.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "darien todo",
            "start": 7029.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 7032.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con",
            "start": 7035.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh el que esto",
            "start": 7037.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "implica y tambi\u00e9n informarle mucho a los",
            "start": 7041.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 7046.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migrantes sobre estos",
            "start": 7048.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riesgos de los que no",
            "start": 7051.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hablan los traficantes de personas que",
            "start": 7054.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "lo que hacen es",
            "start": 7058.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cobrarles y decirles que no va a haber",
            "start": 7061.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema y que se comprometen a",
            "start": 7064.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dejarlos a ponerlos del otro lado de la",
            "start": 7068.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "frontera pero presidente m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 7071.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "parte social de la inversi\u00f3n",
            "start": 7072.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "habr\u00eda programado impulsar acciones para",
            "start": 7074.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "enfrentar a los traficantes de personas",
            "start": 7078.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed lo estamos haciendo de seguridad",
            "start": 7081.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "regional lo estamos haciendo pero",
            "start": 7083.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesitamos este reunirnos",
            "start": 7087.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 7089.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh que haya m\u00e1s di\u00e1logo entre nosotros",
            "start": 7094.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7098.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que podamos trabajar",
            "start": 7100.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "juntos llevamos muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 7105.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos de estos pa\u00edses y",
            "start": 7109.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Porque estos pa\u00edses Porque si",
            "start": 7112.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vemos los",
            "start": 7116.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "datos sobre migrantes son los",
            "start": 7118.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "principales o son pa\u00edses por donde pasan",
            "start": 7124.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7128.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eh entonces para eso es esa reuni\u00f3n",
            "start": 7130.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a reunir en",
            "start": 7135.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Palenque es un mediod\u00eda vamos a estar",
            "start": 7137.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7141.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7144.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dialogando vamos a presentar una",
            "start": 7146.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "propuesta a ver si logramos llegar a un",
            "start": 7150.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acuerdo y Esto va a ayudar mucho porque",
            "start": 7154.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no nos podemos quedar con los brazos",
            "start": 7158.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cruzados est\u00e1",
            "start": 7160.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "creciendo mucho el flujo migratorio Por",
            "start": 7162.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pones este la l\u00e1mina de",
            "start": 7166.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy este para tener una idea le",
            "start": 7170.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "insistir\u00eda si en la agenda de esa",
            "start": 7173.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n estar\u00eda el del tr\u00e1fico de",
            "start": 7175.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "personas el combatir a los bandas S\u00ed s\u00ed",
            "start": 7178.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos es ir a las causas",
            "start": 7183.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7187.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7190.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "logramos que",
            "start": 7191.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 7195.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haya este incremento",
            "start": 7197.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1n los los datos hay un",
            "start": 7203.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 7207.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh del primero al 30 de",
            "start": 7209.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agosto 20%",
            "start": 7216.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh estos somos nosotros los",
            "start": 7222.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicanos la la",
            "start": 7230.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "roja aqu\u00ed no no",
            "start": 7234.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tenemos pero en el caso de otras",
            "start": 7240.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nacionalidades",
            "start": 7248.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "s tenemos un crecimiento y ya si lo",
            "start": 7250.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vemos por pa\u00eds a ver si pones la que",
            "start": 7253.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren",
            "start": 7257.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto es es",
            "start": 7263.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Venezuela entonces son los los pa\u00edses",
            "start": 7268.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con los que nos vamos a",
            "start": 7272.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "reunir",
            "start": 7278.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y ese es el prop\u00f3sito es Venezuela",
            "start": 7282.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 7285.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 7287.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Nicaragua Guatemala Honduras El",
            "start": 7289.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 7292.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 7295.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cuba con ellos me voy a reunir son",
            "start": 7297.48,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "nuestros amigos los gobernantes tenemos",
            "start": 7302.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con todos y",
            "start": 7307.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh tomamos nosotros la iniciativa de",
            "start": 7311.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "convocarlos de",
            "start": 7315.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "invitarlos y est\u00e1n",
            "start": 7316.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aceptando si no pueden",
            "start": 7319.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh asistir ellos van a estar sus",
            "start": 7322.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cancilleres pero el planteamiento es el",
            "start": 7325.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7330.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7331.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 7334.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque pasan por el",
            "start": 7336.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "d 100 2000 diarios pero llegan a la",
            "start": 7339.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7346.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de Guatemala con",
            "start": 7347.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7350.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7352.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cco",
            "start": 7354.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "6000 y luego en la frontera norte",
            "start": 7355.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "10000 al d\u00eda en la reuni\u00f3n bilateral",
            "start": 7360.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hizo alg\u00fan compromiso de",
            "start": 7364.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en la regi\u00f3n o respecto a esta",
            "start": 7366.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "postura mexicana se est\u00e1 trabajando con",
            "start": 7369.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n ayudando hace falta",
            "start": 7373.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tenemos que reconocer",
            "start": 7376.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que el presidente biden ha",
            "start": 7381.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 7387.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 7389.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planteamiento pero",
            "start": 7391.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s",
            "start": 7394.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n por es esta",
            "start": 7397.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "iniciativa Muchas gracias presidente y",
            "start": 7401.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que si no",
            "start": 7405.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "actuamos",
            "start": 7409.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno ya sabemos que problema que se",
            "start": 7411.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "soslaya est\u00e1",
            "start": 7416.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "all",
            "start": 7418.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si no",
            "start": 7422.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "actuamos son malos",
            "start": 7424.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "riesgos no nos queremos acostumbrar a",
            "start": 7427.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que este perdieron la vida un accidente",
            "start": 7431.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Como si fuese algo cotidiano no no nos",
            "start": 7434.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "queremos acostumbrar a eso",
            "start": 7438.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Eh entonces son situaciones muy",
            "start": 7441.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "delicadas que tenemos que",
            "start": 7445.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "atender t\u00fa",
            "start": 7453.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7457.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "buos Liliana pi\u00f1 de",
            "start": 7459.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puentelibre.mx",
            "start": 7461.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente retomando la problem\u00e1tica que",
            "start": 7464.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hay en Ciudad Ju\u00e1rez y con el gobernador",
            "start": 7466.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7469.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Texas adem\u00e1s de la nota diplom\u00e1tica que",
            "start": 7470.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "otras acciones tomar\u00e1 el gobierno",
            "start": 7472.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano esto ya que hay 19 tr\u00e1ilers sin",
            "start": 7474.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poder cruzar la frontera s\u00ed es parte de",
            "start": 7477.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que comentamos se va a enviar hoy una",
            "start": 7480.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica eh protestando Por la",
            "start": 7483.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actitud del gobernador",
            "start": 7487.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Texas que est\u00e1 obstaculizando el",
            "start": 7489.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "libre tr\u00e1nsito en nuestras",
            "start": 7493.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 7496.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sin raz\u00f3n",
            "start": 7499.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alguna sino",
            "start": 7502.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solo con",
            "start": 7504.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 7507.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 7513.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "utilizando el tema migratorio",
            "start": 7515.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para sacar raja",
            "start": 7519.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica est\u00e1 actuando el gobernador de",
            "start": 7523.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Texas de manera muy",
            "start": 7525.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "irresponsable y eh Ojal\u00e1 y los",
            "start": 7528.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos de Texas nos",
            "start": 7532.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayuden este",
            "start": 7535.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7538.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "denunciar lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 7541.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador de Texas que afecta a tejanos",
            "start": 7543.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y afecta a mexicanos",
            "start": 7547.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y bueno en otro tema el pasado 15 de",
            "start": 7552.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre se llev\u00f3 a cabo el sorteo de",
            "start": 7555.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las casas de descanso de expresidentes",
            "start": 7558.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las cuales est\u00e1n ubicadas en",
            "start": 7560.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Qu\u00e9 pas\u00f3 con dicho sorteo ya se",
            "start": 7562.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene conocido de los ganadores o s\u00ed",
            "start": 7565.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este se gan\u00f3 la casa un",
            "start": 7568.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "comerciante de un mercado de un",
            "start": 7572.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Tianguis nada m\u00e1s es lo que s\u00e9",
            "start": 7577.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7582.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mande es de Guanajuato s le voy a pedir",
            "start": 7585.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a director de la loter\u00eda de que nos",
            "start": 7590.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informe a ver si tenemos el informe",
            "start": 7593.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no Ah",
            "start": 7602.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7605.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7607.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "com Gracias",
            "start": 7609.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh todo esto se va a",
            "start": 7614.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilizar para apoyar a los",
            "start": 7617.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "deportistas que van a los Juegos",
            "start": 7620.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Panamericanos adem\u00e1s",
            "start": 7623.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n se logr\u00f3 una",
            "start": 7626.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 7631.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de tres",
            "start": 7634.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "departamentos Garc\u00eda",
            "start": 7637.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Luna no s\u00e9 si se",
            "start": 7640.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 No mucho No pero",
            "start": 7644.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "s por eso lo repito",
            "start": 7647.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7650.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este se gan\u00f3 un juicio",
            "start": 7652.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "civil una primera",
            "start": 7655.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "parte de tres",
            "start": 7660.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "departamentos adquiridos por Garc\u00eda",
            "start": 7663.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Miami en",
            "start": 7669.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Florida y",
            "start": 7671.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya una",
            "start": 7674.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juez de",
            "start": 7677.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Florida dio un plazo de 10",
            "start": 7680.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas para que se le entregara al",
            "start": 7685.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico creo que son como 45",
            "start": 7688.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 7692.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pesos 44 millones",
            "start": 7695.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "pero es todav\u00eda el",
            "start": 7700.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "inicio de todo un",
            "start": 7704.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "juicio en donde se est\u00e1n reclamando m\u00e1s",
            "start": 7706.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "propiedades y m\u00e1s",
            "start": 7711.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bienes con un valor de alrededor de 700",
            "start": 7715.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 7720.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares eso es lo que comprende la",
            "start": 7722.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denuncia en su conjunto pero ya bueno se",
            "start": 7724.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3",
            "start": 7728.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7730.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7732.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "obtener recursos equivalentes o a lo que",
            "start": 7734.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "valen estos tres",
            "start": 7739.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "departamentos en",
            "start": 7742.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Florida todo esto va a ser para los",
            "start": 7749.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "deportistas para los que van pero cuando",
            "start": 7753.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "regresen a todos se les va a dar su",
            "start": 7756.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "apoyo como siempre pero este se les da",
            "start": 7759.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un poquito",
            "start": 7764.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a los que traen este",
            "start": 7765.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medallas por eso es hasta el",
            "start": 7771.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "final ya los vamos a abanderar se van a",
            "start": 7775.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ir y luego eh va a ser en Chile creo",
            "start": 7777.96,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "no ahora y eh de regreso",
            "start": 7783.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ya este les damos sus apoyos como",
            "start": 7789.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7792.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente Ernesto",
            "start": 7794.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ledesma rompeviento TV",
            "start": 7796.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh d\u00e1ndole seguimiento presidente a la",
            "start": 7799.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que tuvimos aqu\u00ed un",
            "start": 7802.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "intercambio usted y yo que le agradezco",
            "start": 7803.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Por cierto las palabras respetuosas que",
            "start": 7806.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 la vez pasada Hace unos d\u00edas",
            "start": 7808.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sobre mi",
            "start": 7810.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "persona retomando el caso de Tlapa",
            "start": 7812.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Guerrero de este personaje que es",
            "start": 7815.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado es Marco Antonio Garc\u00eda Morales",
            "start": 7819.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el autor intelectual del asesinato del",
            "start": 7822.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "defensor de Derechos Humanos Arnulfo",
            "start": 7826.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n e la vez pasada que conversamos",
            "start": 7829.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "usted y yo aqu\u00ed fue el 12 de julio el 29",
            "start": 7832.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de agosto finalmente fue absuelto no",
            "start": 7836.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este personaje y hay mucho temor ah\u00ed en",
            "start": 7840.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Tlapa por lo que implica la zona que",
            "start": 7844.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este hombre otra vez est\u00e9 ah\u00ed libre",
            "start": 7847.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exonerado y eh Tambi\u00e9n se sigue",
            "start": 7851.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "vinculando much\u00edsimo eh con el partido",
            "start": 7855.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Morena",
            "start": 7858.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh De hecho ahora su hashtag es",
            "start": 7860.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estony ese es el hashtag con el que se",
            "start": 7864.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 promoviendo y est\u00e1n muchas",
            "start": 7866.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de \u00e9l en distintos eventos",
            "start": 7869.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh entiendo que en todos los partidos",
            "start": 7873.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Pues siempre hay estos personajes que",
            "start": 7877.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quieren involucrarse o",
            "start": 7879.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "meterse sigue siendo el principal",
            "start": 7882.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "promotor de la campa\u00f1a de Claudia shinan",
            "start": 7884.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Tlapa y quer\u00eda se\u00f1alarlo porque",
            "start": 7888.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hay mucho temor sobre todo por los",
            "start": 7892.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "riesgos que hay en una regi\u00f3n tan",
            "start": 7894.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "compleja y dura como Tlapa que este",
            "start": 7896.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "personaje est\u00e9 ah\u00ed y yo entiendo que la",
            "start": 7900.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "exoneraci\u00f3n pues tiene que ver con el",
            "start": 7903.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder judicial no con ustedes pero nos",
            "start": 7905.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "parece importante se\u00f1alarlo porque as\u00ed",
            "start": 7908.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no lo est\u00e1n refiriendo los poblados all\u00e1",
            "start": 7910.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00eda quer\u00eda colocar ese tema",
            "start": 7914.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "para darle un",
            "start": 7916.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "seguimiento con respecto del caso de eh",
            "start": 7917.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Chiapas despu\u00e9s de esa eh ma\u00f1anera que",
            "start": 7922.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estuve por ac\u00e1 estuvimos una semana ya",
            "start": 7925.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuevamente haciendo los recorridos para",
            "start": 7929.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "verificar La",
            "start": 7931.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces eh le comento de lo",
            "start": 7933.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ha estado pasando en en la situaci\u00f3n",
            "start": 7938.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de frontera com malapa y chico muselo",
            "start": 7940.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la Concordia que de eso se",
            "start": 7943.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "habla poco pero que la Concordia es otro",
            "start": 7945.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "municipio con una complejidad",
            "start": 7948.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tremenda de frontera con malapa y de",
            "start": 7952.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chicomucelo",
            "start": 7955.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay 68 familias que han sido",
            "start": 7957.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "desplazadas y 100 100 personas tambi\u00e9n",
            "start": 7962.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fueron despu",
            "start": 7967.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh fueron despojados de sus de sus",
            "start": 7969.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajos de sus locales que ten\u00edan el",
            "start": 7973.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n tom\u00f3",
            "start": 7976.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "control pr\u00e1cticamente de todos los",
            "start": 7980.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transportes que hay en ese recorrido que",
            "start": 7982.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va de frontera Comalapa pasando por",
            "start": 7985.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "chicomuselo yendo hacia la Concordia",
            "start": 7988.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh Hay un terror",
            "start": 7991.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "generalizado las organizaciones que",
            "start": 7995.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "antes pod\u00edan protestar que sal\u00edan a",
            "start": 7997.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "marchas como d\u00e9cadas atr\u00e1s y como",
            "start": 8000.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "suced\u00eda antes dicen Bueno ahora es una",
            "start": 8003.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n Que nunca jam\u00e1s hab\u00edamos",
            "start": 8006.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vivido",
            "start": 8009.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y ahora ni siquiera podemos salir a",
            "start": 8011.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "protestar est\u00e1 esta minera en",
            "start": 8014.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "chicomuselo",
            "start": 8017.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que aunque ya est\u00e1 suspendida hasta",
            "start": 8018.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "donde tenemos entendido que ya no se",
            "start": 8022.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede explotar la mina pues la siguen la",
            "start": 8024.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siguen explotando y ahora los de la",
            "start": 8028.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "minera van acompa\u00f1ados del C\u00e1rtel",
            "start": 8031.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n con gente",
            "start": 8033.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "armada sacan todo el",
            "start": 8036.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "material lo llevan hacia la Concordia",
            "start": 8039.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n pues pasan por el",
            "start": 8043.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campamento del cuartel general del 101",
            "start": 8045.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de Infanter\u00eda que est\u00e1",
            "start": 8048.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destacamento ah\u00ed en a unos kil\u00f3metros de",
            "start": 8050.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chicomucelo esa es una ruta por la que",
            "start": 8053.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tienen que pasar",
            "start": 8056.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es es una situaci\u00f3n tremenda Tenemos",
            "start": 8059.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos testimonios presidente que los",
            "start": 8063.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tenemos filmados ahora no podemos",
            "start": 8065.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 8067.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 8069.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "identidades pero es un diagn\u00f3stico que",
            "start": 8072.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos parece importante que ustedes puedan",
            "start": 8074.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener y que nosotros ya con autorizaci\u00f3n",
            "start": 8077.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de ellas y de ellos de quienes tenemos",
            "start": 8080.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los testimonios nosotros vamos a",
            "start": 8083.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "publicar los reportajes",
            "start": 8086.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con cubriendo los rostros modificando",
            "start": 8088.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las voces pero las identidades",
            "start": 8091.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "originales y los videos originales",
            "start": 8094.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "queremos entregarlos a ustedes a trav\u00e9s",
            "start": 8097.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Ram\u00edrez Si eso es",
            "start": 8100.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "posible porque nos parece que es urgente",
            "start": 8102.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que haya una aplicaci\u00f3n de medidas",
            "start": 8105.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cautelares ya no solamente para una",
            "start": 8109.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona o dos sino para",
            "start": 8111.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poblaciones est\u00e1n completamente cont",
            "start": 8114.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ados y tomados frontera con malapa y",
            "start": 8118.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "chicomuselo y un no entiende la",
            "start": 8121.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "complejidad de C\u00f3mo enfrentar ese tipo",
            "start": 8124.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8126.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "situaciones pero es",
            "start": 8129.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verdaderamente me siento cuando voy",
            "start": 8133.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ahora ah\u00ed es como si estuviera en",
            "start": 8135.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en Ciudad Mier o ciudad",
            "start": 8137.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Miguel Alem\u00e1n lugares ah\u00ed de de la",
            "start": 8140.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ribere\u00f1a que son verdaderamente",
            "start": 8143.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tremendos y la misma documentaci\u00f3n",
            "start": 8146.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenemos de la zona altos no con la",
            "start": 8149.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de que no hay atenci\u00f3n a los",
            "start": 8153.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desplazados y por ejemplo en el en el",
            "start": 8156.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hospital de pantelo la cabecera de",
            "start": 8160.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pantelo lleva 2",
            "start": 8162.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin doctores sin doctoras sin",
            "start": 8165.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enfermeras sin enfermeros simple",
            "start": 8169.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llanamente No hay ninguna atenci\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 8172.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y no sabemos lo hemos denunciado desde",
            "start": 8175.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hace 2 a\u00f1os esta situaci\u00f3n y desde el",
            "start": 8179.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "2018 la situaci\u00f3n de la zona altos Es",
            "start": 8183.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decir desde antes de su que iniciara su",
            "start": 8186.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sexenio y quisi\u00e9ramos saber cu\u00e1l es la",
            "start": 8188.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 medida pueden tomar ustedes en ese",
            "start": 8193.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sentido Adem\u00e1s de que nosotros",
            "start": 8195.679,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos alguna informaci\u00f3n que",
            "start": 8198.28,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos",
            "start": 8200.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proporcionar que evidentemente no se",
            "start": 8201.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puede hacer p\u00fablica pero que tiene o que",
            "start": 8203.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "implica la vida y la inte muchas",
            "start": 8206.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personas Pues estamos",
            "start": 8209.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Este trabajando en la monta\u00f1a en",
            "start": 8212.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Guerrero lo que t\u00fa planteas Pues a lo",
            "start": 8215.719,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mejor es",
            "start": 8220.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n de un",
            "start": 8222.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "juez pero independientemente de la",
            "start": 8224.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 8230.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 8232.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fama",
            "start": 8234.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la persona de que se",
            "start": 8236.599,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "trate y yo creo que eso todos los",
            "start": 8241.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "partidos lo tienen que considerar no",
            "start": 8245.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 8248.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "yo meterme a esas cosas",
            "start": 8251.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "pero ya es muy dif\u00edcil que una gente con",
            "start": 8255.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 8259.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antecedentes no estoy este haciendo un",
            "start": 8260.639,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "juicio sumario no estoy acusando a nadie",
            "start": 8264.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8269.399,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh comentando que si hay una gente con",
            "start": 8270.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 8275.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8277.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "antecedentes de mala fama p\u00fablica ya no",
            "start": 8279.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "puede participar y no porque se los",
            "start": 8283.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "impidan Adem\u00e1s",
            "start": 8288.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este Hay un procedimiento legal",
            "start": 8291.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e en mi caso cuando fui dirigente y se",
            "start": 8296.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iban a postular",
            "start": 8300.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "candidatos hac\u00eda yo una",
            "start": 8302.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "solicitud en aquel entonces a la",
            "start": 8305.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y a",
            "start": 8308.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todas las instancias pidiendo",
            "start": 8312.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8317.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "antecedentes de candidatos yo creo que",
            "start": 8319.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso todav\u00eda lo hacen los partidos pero",
            "start": 8323.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no solo el documento este de",
            "start": 8326.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "antecedentes no",
            "start": 8329.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 8331.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8333.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si funciona si es bueno no lo estoy",
            "start": 8335.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "negando y ahora se puede obtener a",
            "start": 8339.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "provecho este por internet ya no hay que",
            "start": 8341.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hacer todo el",
            "start": 8346.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite este se ha avanzado bastante en",
            "start": 8347.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eso no una investigaci\u00f3n porque hay",
            "start": 8352.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente que es se\u00f1alada",
            "start": 8355.599,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "e de estar cometiendo delitos graves y",
            "start": 8360.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Entonces se",
            "start": 8366.439,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pide a la autoridad",
            "start": 8369.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "competente al poder judicial a la",
            "start": 8372.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda un informe pero no solo es",
            "start": 8375.399,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "eso yo creo que el mejor filtro es el",
            "start": 8379.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo lo que",
            "start": 8385.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8389.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "evita que surjan estas",
            "start": 8391.12,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "cosas es que siempre se le consulte al",
            "start": 8395.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8402.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8404.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Y puede ser que la gente no est\u00e9",
            "start": 8406.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informada pero por lo general la gente",
            "start": 8409.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sabe antes",
            "start": 8414.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8416.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda democracia al interior de",
            "start": 8418.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los partidos y hab\u00eda",
            "start": 8419.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dedazo desde Porfirio",
            "start": 8425.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el",
            "start": 8429.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente pon\u00eda los",
            "start": 8431.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernadores Porfirio",
            "start": 8434.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "D\u00edaz defini\u00f3 esta regla no",
            "start": 8437.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "escrita se le",
            "start": 8441.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "atribuye",
            "start": 8444.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a no viene desde Porfirio D\u00edaz ni la",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pudo cambiar eso de que el",
            "start": 8449.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente pon\u00eda a los",
            "start": 8452.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernadores a los diputados",
            "start": 8455.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "federales a los",
            "start": 8458.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "senadores y los",
            "start": 8460.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobernadores pon\u00edan a los presidentes",
            "start": 8462.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "municipales y a los diputados locales y",
            "start": 8465.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los magistrados del tribunal",
            "start": 8469.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "superior de justicia en los",
            "start": 8473.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8476.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 8477.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era ya pr\u00e1cticamente eso ha",
            "start": 8479.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desaparecido",
            "start": 8484.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh el tapado el destape el acarreo la",
            "start": 8485.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cargada El dedazo todo eso",
            "start": 8492.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s entonces con una",
            "start": 8495.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 8500.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia se",
            "start": 8502.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "evita el que puedan estas personas",
            "start": 8504.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 8508.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ser autoridad en el caso de Chiapas",
            "start": 8510.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8513.359,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "trabajando en todo te puedo decir",
            "start": 8515.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "que ayer a las 6 de la",
            "start": 8520.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tarde me reun\u00ed con el",
            "start": 8525.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comandante de la regi\u00f3n militar de",
            "start": 8530.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Chiapas encargada encargada de la zona",
            "start": 8533.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00e1 en frontera con malapa y en",
            "start": 8538.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas esas",
            "start": 8543.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades lim\u00edtrofes con Guatemala la",
            "start": 8545.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Sierra de",
            "start": 8549.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Chiapas est\u00e1n guardias",
            "start": 8550.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 8557.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay bastantes elementos que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 8559.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuidando a la",
            "start": 8563.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n buscando que se normalicen las",
            "start": 8566.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cosas ya se est\u00e1 entrando a las",
            "start": 8571.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades se Est\u00e1",
            "start": 8573.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avanzando en todas las",
            "start": 8575.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 8581.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenemos ya tambi\u00e9n m\u00e1s presencia en la",
            "start": 8584.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Lacandona",
            "start": 8588.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la zona de",
            "start": 8590.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bonampac de Frontera",
            "start": 8592.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corosal",
            "start": 8596.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hay grupos de la",
            "start": 8598.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delincuencia ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la guardia",
            "start": 8602.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 actuando",
            "start": 8604.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tenemos otro grupo que acaba",
            "start": 8609.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de desarticular una",
            "start": 8613.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "banda en",
            "start": 8618.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en el norte de Chiapas vinculados",
            "start": 8620.479,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "o lim\u00edtrofe Ju\u00e1rez con Tabasco la zona",
            "start": 8626.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "esta de Ju\u00e1rez",
            "start": 8630.72,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "pichucalco Tabasco",
            "start": 8634.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed entraron a un hotel en",
            "start": 8638.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez fueron unos encuestadores de",
            "start": 8643.04,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "morena varios se salvaron",
            "start": 8648.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afortunadamente las mujeres pero se",
            "start": 8652.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "llevaron a tres hombres",
            "start": 8654.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Se presume que los confundieron con otro",
            "start": 8658.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "grupo asesinaron a",
            "start": 8661.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tres todav\u00eda no",
            "start": 8666.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh encontramos a uno eran de Veracruz de",
            "start": 8668.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Jalapa de los que participan en la",
            "start": 8673.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n dos Lamentablemente",
            "start": 8678.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8681.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encontramos este muertos y",
            "start": 8683.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 buscando a a",
            "start": 8687.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "otro se agarr\u00f3 a toda la banda",
            "start": 8690.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "completa ya se tiene a los",
            "start": 8695.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "detenidos de estos",
            "start": 8701.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes tenemos otro problema en",
            "start": 8704.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Chiapas que no se ha difundido mucho",
            "start": 8707.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero que se est\u00e1 atendiendo y aprovecho",
            "start": 8710.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "para hacer llamado a todos los",
            "start": 8715.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "habitantes de",
            "start": 8718.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Altamirano porque hay una confrontaci\u00f3n",
            "start": 8720.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de dos grupos esto tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 8723.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8729.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ah disputa",
            "start": 8731.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por la autoridad en",
            "start": 8733.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "altamiran pero han habido",
            "start": 8737.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 8740.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quemadas",
            "start": 8742.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e 30 cas qu\u00e9",
            "start": 8744.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y ah\u00ed estamos tambi\u00e9n de la",
            "start": 8747.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "primera reacci\u00f3n de",
            "start": 8753.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "autoridades locales fue de que",
            "start": 8756.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entr\u00e1ramos con la guardia nacional el",
            "start": 8758.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito dijimos no",
            "start": 8761.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no porque este no",
            "start": 8764.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos caer en una trampa una",
            "start": 8770.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n y no seata de usar la",
            "start": 8774.96,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "fuerza contra de unos para favorecer a",
            "start": 8779.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otros la fuerza p\u00fablica con todas sus",
            "start": 8787.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "limitaciones se usa para garantizar la",
            "start": 8791.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tranquilidad la paz de",
            "start": 8795.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos no es para",
            "start": 8798.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este reprimir a",
            "start": 8802.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "unos no queremos la confrontaci\u00f3n y",
            "start": 8805.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "afortunadamente Ah\u00ed vamos en Chiapas se",
            "start": 8810.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va avanzando eh nos va a ayudar que nos",
            "start": 8813.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entregues los materiales pero s\u00ed estamos",
            "start": 8817.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajando en eso y",
            "start": 8821.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed como",
            "start": 8823.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8826.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presumi\u00f3",
            "start": 8828.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Mauricio este de los avances en Yucat\u00e1n",
            "start": 8830.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n Salom\u00f3n presume de los avances",
            "start": 8834.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en Oaxaca pues yo voy a presumir de los",
            "start": 8837.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avances en",
            "start": 8841.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Chiapas resulta que",
            "start": 8842.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Chiapas es el primer",
            "start": 8844.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lugar en disminuci\u00f3n de",
            "start": 8847.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pobreza una disminuci\u00f3n de la pobreza en",
            "start": 8855.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 8858.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de un poco m\u00e1s del",
            "start": 8861.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "10% algo que no se ve\u00eda",
            "start": 8864.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8869.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas ya es fruto de todo el trabajo",
            "start": 8871.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo En beneficio de la",
            "start": 8875.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 8878.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Chiapas sin embargo",
            "start": 8879.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues hay que",
            "start": 8882.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "seguir Hay que seguir",
            "start": 8883.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8886.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas que originan la",
            "start": 8888.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8895.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8897.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si la",
            "start": 8900.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gente tiene",
            "start": 8902.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "trabajo si sus",
            "start": 8905.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingresos les alcanzan para satisfacer",
            "start": 8909.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8912.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 8913.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas",
            "start": 8915.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8919.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8922.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oportunidades para",
            "start": 8924.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atenderse cuando se",
            "start": 8928.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enferman que funcionen los sistemas de",
            "start": 8930.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salud en el caso de Chiapas por lo que",
            "start": 8932.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1s mencionando hemos tenido alg\u00fan",
            "start": 8935.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "problema pero",
            "start": 8938.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya se acept\u00f3",
            "start": 8940.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que entre el IMS",
            "start": 8944.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bienestar y tuvimos tambi\u00e9n la",
            "start": 8949.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "suerte no me voy a cansar de decirlo de",
            "start": 8952.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8955.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 no participar como candidato en",
            "start": 8957.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Chiapas y se queda",
            "start": 8960.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh en el",
            "start": 8963.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "IMS y",
            "start": 8967.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8970.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con el programa INS bienestar",
            "start": 8971.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Entonces ya tenemos el compromiso de que",
            "start": 8975.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Para marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener",
            "start": 8978.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "funcionando todo el sistema de INS",
            "start": 8981.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar que va a significar",
            "start": 8984.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 8987.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 8988.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "especialistas abasto suficiente de",
            "start": 8991.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 8995.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 8997.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones",
            "start": 8999.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y todo de manera",
            "start": 9001.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gratuita es un",
            "start": 9004.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo y vamos a",
            "start": 9006.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cumplir Pero bueno si se",
            "start": 9011.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tiene el derecho al trabajo al estudio a",
            "start": 9015.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9021.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "salud las",
            "start": 9022.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cosas cambian",
            "start": 9024.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mejoran no",
            "start": 9026.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "apostar Solo a lo",
            "start": 9030.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "coercitivo Esa es la diferencia que",
            "start": 9034.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos en cuanto a nuestra estrategia",
            "start": 9036.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no contigo Con quienes piensan que la",
            "start": 9040.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "violencia se puede enfrentar con la",
            "start": 9044.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "violencia ya estamos viendo que eso no",
            "start": 9045.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "funciona por eso mi reuni\u00f3n en Palenque",
            "start": 9049.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 9054.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidentes vecinos para el tema para el",
            "start": 9055.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9059.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "migratorio porque tenemos",
            "start": 9061.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "probado que",
            "start": 9065.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si se aplica en El Salvador que tenemos",
            "start": 9067.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con el presidente El",
            "start": 9071.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Salvador con el presidente Guatemala con",
            "start": 9073.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la presidenta de eh",
            "start": 9075.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Honduras aplicamos el programa sembrando",
            "start": 9078.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vida y hemos hecho",
            "start": 9082.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "evaluaciones de c\u00f3mo en esas comunidades",
            "start": 9085.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde se aplica el programa que ten\u00edan",
            "start": 9088.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pensado los",
            "start": 9091.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes echarse a andar para buscarse la",
            "start": 9092.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vida ahora han decidido",
            "start": 9095.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quedarse porque tienen una opci\u00f3n tienen",
            "start": 9099.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9101.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alternativa y Esto se logra",
            "start": 9103.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "trabajando en las comunidades eh",
            "start": 9107.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajando en los pueblos Porque si uno",
            "start": 9111.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "les ofrece opciones de trabajo ya cuando",
            "start": 9115.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salieron ya es muy",
            "start": 9120.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ya hicieron un",
            "start": 9123.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 9126.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un Traficante de",
            "start": 9128.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "personas mejor conocidos Como polleros",
            "start": 9131.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya les pagaron ya traen la",
            "start": 9135.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "idea de llegar a Estados",
            "start": 9138.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Unidos entonces lo que hay que hacer",
            "start": 9143.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es impulsar el",
            "start": 9147.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades de los",
            "start": 9149.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblos de los",
            "start": 9152.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe y",
            "start": 9153.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9157.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "mundo Nadie abandona a su pueblo por",
            "start": 9159.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gusto lo hacen por necesidad",
            "start": 9164.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces nuestro planteamiento en el",
            "start": 9167.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caso de la",
            "start": 9170.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ONU es que deber\u00eda de estar promoviendo",
            "start": 9173.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el combate a la Pobreza el combate a la",
            "start": 9177.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "desigualdad y teniend una",
            "start": 9182.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "actitud m\u00e1s",
            "start": 9185.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "activa para evitar la confrontaci\u00f3n y",
            "start": 9189.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para evitar la guerra sentimos que la",
            "start": 9191.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ONU est\u00e1",
            "start": 9194.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "anquilosada y que hace falta una",
            "start": 9197.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sacudida una",
            "start": 9200.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "zarandeada dir\u00edan All\u00e1 en mi estado una",
            "start": 9203.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "zarre Ada a la a la mata al",
            "start": 9207.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "gajo para que",
            "start": 9214.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Despierten est\u00e1n muy burocratizadas es",
            "start": 9217.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una especie de",
            "start": 9221.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "burocracia internacional",
            "start": 9223.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dorada sueldos",
            "start": 9228.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos comisiones para todos",
            "start": 9230.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "oficinas para todo",
            "start": 9233.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y no se aplican en lo sustancial hay mil",
            "start": 9236.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "millones de seres",
            "start": 9241.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanos que est\u00e1n Sobreviviendo con",
            "start": 9244.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "menos de un d\u00f3lar",
            "start": 9247.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diario y sigue la acumulaci\u00f3n de",
            "start": 9249.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "riquezas en unas cuantas manos",
            "start": 9252.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "insultante entonces que no puede la",
            "start": 9258.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ONU lograr un acuerdo con los",
            "start": 9261.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con m\u00e1s posibilidades econ\u00f3micas",
            "start": 9267.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9270.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los hombres m\u00e1s ricos del",
            "start": 9271.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9275.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para convencerlos de que la paz es fruto",
            "start": 9277.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9281.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "justicia y que",
            "start": 9283.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aporten para atender los pueblos m\u00e1s",
            "start": 9287.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "necesitados y en el caso de nuestra",
            "start": 9290.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y de todo el continente",
            "start": 9293.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "americano creo que debe de haber un",
            "start": 9297.479,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "plan como lo hubo a\u00fan con sus limitantes",
            "start": 9301.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente",
            "start": 9307.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Kennedy la alianza para el",
            "start": 9309.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 9313.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "excluir a",
            "start": 9317.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nadie porque hay un conflicto por",
            "start": 9319.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejemplo en",
            "start": 9322.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Venezuela salen muchos",
            "start": 9328.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "venezolanos",
            "start": 9331.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 9333.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9337.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y todo esto por",
            "start": 9339.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sanciones para ver",
            "start": 9342.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9344.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay dominio",
            "start": 9347.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sometimiento hay resistencias de parte",
            "start": 9349.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de el gobierno",
            "start": 9353.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9355.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 9357.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9359.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "padece",
            "start": 9361.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de estas posturas estas actitudes",
            "start": 9363.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas las \u00e9lites o el pueblo pues es",
            "start": 9369.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el pueblo siempre",
            "start": 9374.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces a ver",
            "start": 9377.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh ahora Estamos viendo esto de la",
            "start": 9380.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de",
            "start": 9385.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Venezuela no son nada m\u00e1s de Venezuela",
            "start": 9387.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es decir no salen Ahora solo de",
            "start": 9391.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Venezuela est\u00e1n saliendo o est\u00e1n",
            "start": 9394.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9401.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migrando quienes Ya salieron antes de",
            "start": 9402.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Venezuela y estaban en chile y estaban",
            "start": 9405.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses y",
            "start": 9407.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo se abri\u00f3 este canal esta",
            "start": 9409.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "posibilidad de poder ir a Estados Unidos",
            "start": 9413.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por eso el flujo migratorio de Venezuela",
            "start": 9416.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ha crecido mucho porque",
            "start": 9419.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya en Venezuela est\u00e1n",
            "start": 9423.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mejorando las cosas econ\u00f3micas y ya se",
            "start": 9426.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9429.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buscando un",
            "start": 9431.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "acuerdo entre Estados Unidos y Venezuela",
            "start": 9434.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y esto se",
            "start": 9439.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "logre para",
            "start": 9443.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que resuelvan",
            "start": 9447.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sus diferencias de manera democr\u00e1tica",
            "start": 9449.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9453.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "venezolanos sin injerencia de",
            "start": 9454.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nadie y que se resuelvan con el mejor",
            "start": 9457.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo que hay el m\u00e9todo",
            "start": 9461.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 9464.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero que no se imponga nada porque si",
            "start": 9466.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 9469.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conflicto en",
            "start": 9471.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Venezuela se tiene",
            "start": 9473.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que manifestar como est\u00e1 sucediendo la",
            "start": 9477.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n por eso Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 9480.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 9483.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "llamado muy",
            "start": 9484.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respetuoso a que se acepte el",
            "start": 9486.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "triunfo del presidente electo",
            "start": 9490.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9494.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo Bernardo Ar\u00e9valo en Guatemala",
            "start": 9496.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9500.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "si no se acepta su triunfo m\u00e1s gana de",
            "start": 9501.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 9506.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 9507.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y por intereses",
            "start": 9509.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creados se le pone en obst\u00e1culo se",
            "start": 9512.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "evita que",
            "start": 9515.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llegue porquee fue el mandato de",
            "start": 9517.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos",
            "start": 9520.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "guatemaltecos pues se nos va a generar",
            "start": 9522.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un un",
            "start": 9525.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conflicto y pues tiene repercusiones",
            "start": 9526.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero con el",
            "start": 9530.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 9532.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9534.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vemos que hay tantos",
            "start": 9535.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9540.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de Ecuador que no",
            "start": 9541.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda porque tambi\u00e9n hay problemas",
            "start": 9545.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 9549.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 9554.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9566.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 9568.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero",
            "start": 9571.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 9573.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces Qu\u00e9 buscamos nosotros",
            "start": 9575.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues no nos podemos meter la parte",
            "start": 9579.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no debemos deada cada",
            "start": 9582.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero si podemos hacer un acuerdo",
            "start": 9587.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 9592.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bienestar que eso es lo que vamos a",
            "start": 9593.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "plantear para proteger a",
            "start": 9598.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todos este y d\u00e1ndoles opciones Ese es el",
            "start": 9601.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "planteamiento Gracias presidente con",
            "start": 9606.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "respecto del caso de El",
            "start": 9609.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asesino intelectual eh Marco Antonio",
            "start": 9613.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 9617.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Morales El juez que lo exonero es el",
            "start": 9618.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "juez Emmanuel reina V\u00e9lez del Tribunal",
            "start": 9623.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "unitario de enjuiciamiento penal de",
            "start": 9626.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tlapa es es el juez tambi\u00e9n para que",
            "start": 9629.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quede registro de qui\u00e9n es el que lo",
            "start": 9632.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 Ya se est\u00e1 pelando en ese caso",
            "start": 9635.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque finalmente es el autor",
            "start": 9638.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intelectual se\u00f1alado por los asesinos",
            "start": 9640.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "materiales no eh del se\u00f1or Arnulfo y",
            "start": 9643.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se le pudiera dar un apoyo un",
            "start": 9647.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguimiento para que no se Cometa una",
            "start": 9650.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "injusticia y el autor intelectual quede",
            "start": 9652.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libre no solamente en temas de asuntos",
            "start": 9655.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en partidos pol\u00edticos sino que",
            "start": 9659.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el asesino quede libre el autor",
            "start": 9662.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "intelectual con respecto a lo que se\u00f1ala",
            "start": 9664.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de de Chiapas",
            "start": 9666.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh yo entiendo y y mi planteamiento",
            "start": 9668.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la estrategia tambi\u00e9n",
            "start": 9672.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional de seguridad",
            "start": 9675.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "interna si pienso en el ej\u00e9rcito pienso",
            "start": 9677.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el plan d n2 es decir seguridad",
            "start": 9680.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "interna y c\u00f3mo funciona o C\u00f3mo opera el",
            "start": 9683.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito entiendo la decisi\u00f3n y creo",
            "start": 9686.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que millones de mexicanos la celebramos",
            "start": 9689.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la hora de dar un giro en donde la",
            "start": 9692.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "orden Ya no era como en el sexenio de",
            "start": 9695.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n o Pe\u00f1a Nieto que era",
            "start": 9698.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejecutar y usted ha mostrado aqu\u00ed varias",
            "start": 9700.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "veces las gr\u00e1ficas de c\u00f3mo antes no eran",
            "start": 9704.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "detenidos sino que eran asesinados",
            "start": 9709.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ver polic\u00edas estatales o",
            "start": 9711.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas dependiendo del",
            "start": 9714.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente en",
            "start": 9717.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "turno aqu\u00ed en materia de la decisi\u00f3n",
            "start": 9718.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interna de la operaci\u00f3n interna del",
            "start": 9722.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la guardia nacional es que",
            "start": 9725.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "uno entiende que no intervengan durante",
            "start": 9729.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n la que hubo en la quo",
            "start": 9732.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en frontera con malapa en septiembre",
            "start": 9736.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pasado los pobladores en los testimonios",
            "start": 9738.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dicen el ej\u00e9rcito lleg\u00f3 dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 9741.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9744.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enfrentamientos cuando pararon cesaron",
            "start": 9746.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los disparos el ej\u00e9rcito",
            "start": 9748.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 yo puedo entender una l\u00f3gica En",
            "start": 9750.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ese sentido de evitar un enfrentamiento",
            "start": 9753.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tipo la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en el caso",
            "start": 9757.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Sinaloa hace a\u00f1os",
            "start": 9760.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s el punto es que las",
            "start": 9762.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poblaciones est\u00e1n de veras a la",
            "start": 9766.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "interperie y much\u00edsimos Perdieron el",
            "start": 9769.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajo cuando usted Saca las gr\u00e1ficas",
            "start": 9773.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo la vez pasada que si los",
            "start": 9775.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00edndices de violencia o de ejecutados o",
            "start": 9778.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de personas que perdieron la vida que",
            "start": 9780.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fueron asesinadas si en Chiapas",
            "start": 9782.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 y la ponen eh ponen un dato",
            "start": 9786.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "casi hasta el final e En comparaci\u00f3n con",
            "start": 9790.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los otros estados",
            "start": 9794.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo que no se mide ah\u00ed es qu\u00e9 poblados",
            "start": 9797.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fueron tomados por los c\u00e1rteles y aqu\u00ed",
            "start": 9801.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hablamos de las presidencias municipales",
            "start": 9805.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de los transportes que es lo primero que",
            "start": 9808.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vemos que toman el control y que cuando",
            "start": 9810.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se toma el control Lo mismo hicieron en",
            "start": 9813.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la zona altos incluyendo San Crist\u00f3bal",
            "start": 9814.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluyendo chenalo y toda esa toda esa",
            "start": 9817.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "parte de la zona",
            "start": 9821.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "altos ac\u00e1 en frontera Comalapa hicieron",
            "start": 9822.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo mismo son los transportes p\u00fablicos",
            "start": 9825.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las mototaxis y los",
            "start": 9828.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "locatarios los que no quisieron",
            "start": 9831.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entrar al c\u00e1rtel perdieron sus locales",
            "start": 9834.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los taxistas que no quisieron entrar",
            "start": 9839.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "perdieron sus",
            "start": 9842.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "taxis qu\u00e9 va a hacer esa gente ahorita",
            "start": 9843.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no porque ese es ese es",
            "start": 9847.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el le prometo que no le miento que es un",
            "start": 9850.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "terror que se tiene ah\u00ed de c\u00f3mo lo est\u00e1n",
            "start": 9855.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "viviendo Y esa parte en materia de la",
            "start": 9857.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad nacional C\u00f3mo se",
            "start": 9860.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "va a atender a est a estas poblaciones y",
            "start": 9863.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 no se tome como que lo estoy",
            "start": 9867.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "golpeando a su gobierno no tiene que ver",
            "start": 9870.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con eso tiene que ver con lo que estamos",
            "start": 9872.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "documentando ah\u00ed y quees uno ve a la",
            "start": 9874.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente y es muy f\u00e1cil A lo mejor desde la",
            "start": 9876.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ciudad pusar una opini\u00f3n y con otros",
            "start": 9879.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros o colegas o con como los que",
            "start": 9883.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pon\u00eda usted aquel d\u00eda actores de la",
            "start": 9885.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n expresidentes quedar una",
            "start": 9888.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sin ir ni ver lo que est\u00e1",
            "start": 9891.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viviendo la gente ah\u00ed Esa es la parte",
            "start": 9893.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente que nosotros queremos colocar",
            "start": 9895.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si vamos avanzando vamos avanzando este",
            "start": 9897.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Hay dos planos dos niveles para",
            "start": 9904.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atender el problema de la inseguridad de",
            "start": 9908.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la violencia uno es atender las",
            "start": 9910.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 9914.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que origina la violencia y eso no se",
            "start": 9917.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "atend\u00eda yo",
            "start": 9924.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Les comento que",
            "start": 9927.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no Repito no no se atend\u00eda a los",
            "start": 9930.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por",
            "start": 9933.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1n los datos c sexenios",
            "start": 9938.439,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s millones para atender a los",
            "start": 9944.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 7000 millones en 30 a\u00f1os",
            "start": 9949.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nosotros solo el",
            "start": 9953.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 9955.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9958.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "programa sin incluir las becas 100000",
            "start": 9958.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones Entonces estamos atendiendo las",
            "start": 9964.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "causas por eso hay una disminuci\u00f3n de la",
            "start": 9967.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pobreza en Chiapas porque",
            "start": 9970.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9974.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole",
            "start": 9977.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "respuesta a la gente que no le",
            "start": 9978.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "falte lo",
            "start": 9982.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico que tengan",
            "start": 9984.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh ingresos que tengan para su",
            "start": 9987.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n que tengan para sus",
            "start": 9990.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "satisfactores eso es una diferencia",
            "start": 9992.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "important\u00edsima Mucho mucho muy",
            "start": 9998.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante no hubi\u00e9semos",
            "start": 10000.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "podido detener la violencia si no",
            "start": 10003.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos",
            "start": 10007.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "iniciado desde el",
            "start": 10008.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2019 con los programas de bienestar no",
            "start": 10010.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos",
            "start": 10014.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 10017.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no no se puede Ni teniendo un polic\u00eda en",
            "start": 10019.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "cada esquina o 50 polic\u00edas en cada",
            "start": 10023.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 10028.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay que atender las",
            "start": 10032.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "causas el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 10035.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 10038.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bien bueno esa es una diferencia y nos",
            "start": 10041.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando",
            "start": 10045.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resultados yo recuerdo que cuando me",
            "start": 10047.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "preguntaban Y qu\u00e9 van a hacer en materia",
            "start": 10051.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10053.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "seguridad porque el pensamiento",
            "start": 10054.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conservador es muy",
            "start": 10057.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "autoritario Mejor dicho los",
            "start": 10059.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conservadores son muy autoritarios todo",
            "start": 10060.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo quieren",
            "start": 10062.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 10063.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con la mano dura se pon\u00edan as\u00ed enfrente",
            "start": 10065.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10068.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n dec\u00edan no me va a temblar la",
            "start": 10069.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mano Eso era lo que la ley es la",
            "start": 10073.16,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "ley cada vez que se expresaban as\u00ed",
            "start": 10078.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y los vamos",
            "start": 10085.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a aniquilar",
            "start": 10087.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "o van a tener su escarmiento no",
            "start": 10090.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este matanzas de",
            "start": 10097.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no",
            "start": 10100.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso no debe aplicarse pero no solo en",
            "start": 10104.6,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no en el mundo hay esa postura",
            "start": 10108.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fascistoide es el diente por",
            "start": 10115.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "diente",
            "start": 10119.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh la ley del tali\u00f3n es una",
            "start": 10121.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n la fuerza la fuerza Entonces",
            "start": 10126.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 10130.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "No en eso llevamos",
            "start": 10132.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ventaja y lo otro tambi\u00e9n porque dicen",
            "start": 10135.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "este la fuerza pero",
            "start": 10140.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "resulta que todas las",
            "start": 10145.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "polic\u00edas las",
            "start": 10149.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corporaciones estaban infiltradas",
            "start": 10152.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y que incluso no",
            "start": 10156.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hab\u00eda t\u00fa me dices a ver",
            "start": 10158.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 10162.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la grandeza en motosintla",
            "start": 10164.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10169.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "e frontera con malapa a",
            "start": 10172.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ver Pues imag\u00ednate que en el mejor",
            "start": 10176.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 10180.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh de la Polic\u00eda Federal eran 40,000",
            "start": 10182.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elementos en la",
            "start": 10186.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mitad se encargaban de cosas ad de",
            "start": 10190.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 10193.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "administrativos y la otra mitad eran",
            "start": 10194.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operativos o sea ve\u00edan 20,000 para todo",
            "start": 10196.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds porque el ej\u00e9rcito y la Marina",
            "start": 10199.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10202.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "deb\u00edan participar no",
            "start": 10204.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pod\u00edan participar constitucionalmente en",
            "start": 10209.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 10213.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Entonces era las polic\u00edas municipales",
            "start": 10217.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales y 200000",
            "start": 10221.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elementos de la Polic\u00eda",
            "start": 10223.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Federal sin",
            "start": 10225.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuarteles cuando iba la polic\u00eda federal",
            "start": 10231.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a un estado porque se complicaba se",
            "start": 10234.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hospedaban",
            "start": 10237.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 10239.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hoteles en campamentos o al interperie",
            "start": 10241.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10246.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no Ya son",
            "start": 10247.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "120.000 elementos de la guardia nacional",
            "start": 10249.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n",
            "start": 10252.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "concentrados est\u00e1n ya en",
            "start": 10256.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 10260.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuarteles y estoy seguro no tengo el",
            "start": 10264.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 10267.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "preciso de que en esta regi\u00f3n de la que",
            "start": 10268.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10272.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 10273.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lap Perd\u00f3n en motosintla s\u00ed en chicom",
            "start": 10276.359,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "muselo este en la angostura ah\u00ed debe de",
            "start": 10282.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "haber s alg\u00fan cuartel de la guardia o",
            "start": 10286.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sea y van a quedarse",
            "start": 10291.239,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "fijos y en Chiapas vamos a tener ya un",
            "start": 10294.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante de de cuarteles en",
            "start": 10300.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo el estado",
            "start": 10303.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Y ahora puede ser que est\u00e9n",
            "start": 10306.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "extorsionando y actuando de manera",
            "start": 10311.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "delictiva estas bandas",
            "start": 10314.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 10317.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "impunidad no se permite la asociaci\u00f3n",
            "start": 10322.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "delictuosa entre autoridades y",
            "start": 10326.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 10329.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Entonces es cuesti\u00f3n de que vayamos",
            "start": 10331.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "avanzando y vamos a lograr Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10336.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Mira todas estas de",
            "start": 10340.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "amarillo no",
            "start": 10343.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "exist\u00edan son cuarteles de la guardia",
            "start": 10346.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nacional y vamos a",
            "start": 10352.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tener en todos lados",
            "start": 10356.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mira tenemos el",
            "start": 10360.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Fron",
            "start": 10363.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como alapa lo que",
            "start": 10367.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pasa es que vamos poco a poco pero esto",
            "start": 10370.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no exist\u00edan",
            "start": 10375.319,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Chiapas tan es as\u00ed que aqu\u00ed",
            "start": 10380.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cerca por",
            "start": 10383.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 este l",
            "start": 10388.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Angostura estamos construyendo un puente",
            "start": 10392.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estamos construyendo un puente",
            "start": 10394.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dos all\u00e1 en la en el vaso de la presa de",
            "start": 10397.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Angostura y de repente empezaron a",
            "start": 10402.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "extorsionar a los constructores del",
            "start": 10407.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puente de",
            "start": 10410.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Angostura que ya lo fui a visitar pues",
            "start": 10412.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 10416.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un",
            "start": 10418.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "refuerzo de",
            "start": 10420.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh la la guardia para la construcci\u00f3n",
            "start": 10423.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del puente y estamos por iniciar otro en",
            "start": 10426.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rizo de",
            "start": 10430.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oro que est va a ayudar",
            "start": 10432.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10434.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10436.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tuxla est\u00e1 por",
            "start": 10438.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10441.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed para ac\u00e1 en l\u00ednea recta es muy",
            "start": 10443.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "cerca pero como hacen falta estos dos",
            "start": 10448.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "puentes se tienen que ven ir por",
            "start": 10452.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 por ac\u00e1 s\u00ed no tan chil\u00f3n o por la",
            "start": 10458.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "costa",
            "start": 10467.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Entonces estamos trabajando en toda esta",
            "start": 10469.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y",
            "start": 10472.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh vamos a a seguir y cuando",
            "start": 10475.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "terminemos van a quedar muchos elementos",
            "start": 10479.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos tenemos ahora ahora en Chiapas",
            "start": 10483.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la guardia",
            "start": 10485.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nacional miren mientras",
            "start": 10487.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "le mientras le pasan ese dato Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10491.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10494.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4000 no una una anterior que que",
            "start": 10500.56,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "tengas eso mira este es muy",
            "start": 10505.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "interesante Estas son las fuerzas de",
            "start": 10513.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seguridad en",
            "start": 10517.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 10520.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo lo que tiene que",
            "start": 10523.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ver con el Gobierno",
            "start": 10525.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 10530.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Marina y",
            "start": 10532.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Guardia 15000",
            "start": 10534.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "elementos Polic\u00eda Estatal y",
            "start": 10538.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipal 8000",
            "start": 10542.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Son 23000 elementos nosotros tenemos",
            "start": 10545.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "casi el doble eso no exist\u00eda en Chiapas",
            "start": 10549.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 10552.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguir reforzando las acciones para",
            "start": 10554.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "proteger a la gente s Ese es el punto",
            "start": 10557.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que plantea la gente Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo",
            "start": 10561.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la guardia nacional o qu\u00e9 est\u00e1 haciendo",
            "start": 10563.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito poni\u00e9ndole Este ejemplo por",
            "start": 10566.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo de chicomuselo",
            "start": 10568.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "frontera con malapa la Concordia donde",
            "start": 10570.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incluso tenemos testimonios de gente de",
            "start": 10574.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tuxtra y de la Concordia que trabajan en",
            "start": 10576.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tren mayat y que sus familias que son",
            "start": 10578.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10582.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya se exiliaron est\u00e1 en Estados",
            "start": 10582.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos y tenemos los nombres y todo",
            "start": 10585.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque dicen tomaron el control nos",
            "start": 10587.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "despojaron de nuestra tierra asesinaron",
            "start": 10590.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a los trabajadores los colgaron en una",
            "start": 10593.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de las presas que est\u00e1 ah\u00ed y est\u00e1n los",
            "start": 10595.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "testimonios con los datos el punto es la",
            "start": 10598.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional en es",
            "start": 10601.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa l\u00f3gica de la estrategia de seguridad",
            "start": 10604.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que insisto yo comparto esa parte de de",
            "start": 10606.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de no estar confrontando en",
            "start": 10610.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Pero hay una l\u00ednea con la defensa a la",
            "start": 10614.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cuando est\u00e1 siendo atacada o",
            "start": 10617.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secuestrada o presionada Y esa es ese es",
            "start": 10620.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "me parece que un hilo delgado que la las",
            "start": 10623.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poblaciones no terminan de entender",
            "start": 10626.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "porque dice Pues aqu\u00ed est\u00e1 la guardia",
            "start": 10628.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s los ven pasar y no los",
            "start": 10630.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "detienen y no hacen nada",
            "start": 10632.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y creo que hace falta ah\u00ed una",
            "start": 10634.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n mucho mayor e informaci\u00f3n de",
            "start": 10636.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n haciendo Y c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 10640.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "supervisamos el trabajo que hacen ellos",
            "start": 10643.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por ejemplo Ah\u00ed vamos Ah\u00ed vamos",
            "start": 10646.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avanzando es atender las causas que eh",
            "start": 10647.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 10652.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienestar y que tengamos",
            "start": 10653.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presencia de",
            "start": 10657.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh las fuerzas armadas de la guardia",
            "start": 10659.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nacional para proteger a la gente",
            "start": 10664.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10668.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n les voy a poner un caso que",
            "start": 10671.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se",
            "start": 10674.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vio de",
            "start": 10675.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "repente porque estos",
            "start": 10677.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "grupos ya sea por",
            "start": 10681.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10685.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 10687.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10688.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este antes m\u00e1s",
            "start": 10690.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la necesidad que ten\u00eda la gente de",
            "start": 10694.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recibir una",
            "start": 10697.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "despensa van creando una base social de",
            "start": 10698.479,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "apoyo ahora ya menos mucho menos o a",
            "start": 10702.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "veces tambi\u00e9n por la",
            "start": 10708.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuerza entonces tienen Esa esa base",
            "start": 10711.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "social esto pasaba mucho con el robo de",
            "start": 10715.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 10720.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "huachicol se ganaban el apoyo de la",
            "start": 10722.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente bueno all\u00e1 en la",
            "start": 10725.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Lacandona todav\u00eda hasta hace poco",
            "start": 10729.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llegaba a un avi\u00f3n con",
            "start": 10732.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "droga S\u00ed y hab\u00eda una base social que",
            "start": 10734.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda a los",
            "start": 10738.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "delincuentes a los",
            "start": 10740.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "narcotraficantes para que no permitiera",
            "start": 10743.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que entrara la guardia nacional o el",
            "start": 10746.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y pudiesen sacar los paquetes",
            "start": 10750.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna y",
            "start": 10755.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llev\u00e1rselos porque si no la",
            "start": 10757.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gente deten\u00eda a miembros de la guardia",
            "start": 10759.68,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "nacional o sea eh estamos hablando de la",
            "start": 10764.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "realidad poco a poco eso ha ido",
            "start": 10770.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambiando la gente nos ha ayudado mucho",
            "start": 10772.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ya no se",
            "start": 10776.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presta y",
            "start": 10777.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Eh pues eh tambi\u00e9n van perdiendo el",
            "start": 10781.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "miedo porque la libertad no se implora",
            "start": 10786.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la libertad se conquista si uno no puede",
            "start": 10790.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 10794.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esclavo Le agradezco presidente Yo nada",
            "start": 10795.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerrar\u00eda dici\u00e9ndole en los los",
            "start": 10798.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pendientes que quedamos Esta es mi",
            "start": 10801.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "segunda intervenci\u00f3n en el a\u00f1o y la del",
            "start": 10803.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "30 de diciembre qued\u00f3 pendiente que nos",
            "start": 10806.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respondiera el secretario de",
            "start": 10809.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes qui\u00e9n es el",
            "start": 10811.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del viaducto Bicentenario Y por",
            "start": 10813.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este el due\u00f1o del viaducto",
            "start": 10816.8,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Bicentenario O s\u00ed es que est\u00e1 ohl ali\u00e1",
            "start": 10821.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero el abogado Paulo 10 gargari ha",
            "start": 10826.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "peleado y ha demostrado tambi\u00e9n ah\u00ed que",
            "start": 10828.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no es de que no Deber\u00eda ser y que",
            "start": 10832.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser un bien de la naci\u00f3n y qued\u00f3",
            "start": 10835.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de responder ese 30 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 10837.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasado Bueno pero hoy o ma\u00f1ana te",
            "start": 10840.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responde",
            "start": 10843.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya y el otro es el caso de Kenny",
            "start": 10844.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que sigue presa Kenny",
            "start": 10846.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez y que parad\u00f3jicamente el d\u00eda",
            "start": 10849.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se levant\u00f3 el proceso contra ella",
            "start": 10852.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue el d\u00eda tambi\u00e9n que Eh pues se",
            "start": 10855.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exonero tambi\u00e9n al general Salvador 100",
            "start": 10858.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuegos As\u00ed que lo pongo como los altos",
            "start": 10861.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "contrastes de una defensora que si bien",
            "start": 10864.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haya cometido una ilegalidad que ya la",
            "start": 10866.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que solicitaron pagar la",
            "start": 10869.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o y que no les aceptan",
            "start": 10872.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pagar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o la la eh la",
            "start": 10874.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 10878.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Transportes y que tal vez usted pudiera",
            "start": 10880.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hacer algo para que esta joven estamos",
            "start": 10882.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "haciendo est\u00e9 libre hacendo todo esto y",
            "start": 10884.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no te quede la menor",
            "start": 10886.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "duda de que no somos",
            "start": 10889.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "iguales a los que estaban antes que",
            "start": 10891.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos principios tenemos",
            "start": 10895.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ideales y",
            "start": 10897.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "actuamos con honestidad",
            "start": 10901.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y que este puede",
            "start": 10905.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan",
            "start": 10908.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "error o alguna autoridad puede cometer",
            "start": 10910.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "un acto arbitrario",
            "start": 10916.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ilegal pero no hay impunidad para",
            "start": 10919.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nadie a nosotros nos eligi\u00f3 el pueblo",
            "start": 10923.319,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "para hacer valer la justicia entonces y",
            "start": 10928.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todos estos casos todos todos todos se",
            "start": 10934.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atienden y se van a seguir",
            "start": 10937.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "atendiendo muy",
            "start": 10940.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien ya nos vamos a",
            "start": 10943.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10947.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ir ya tard\u00edsimo",
            "start": 10950.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 10953.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este estamos",
            "start": 10957.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Este tardando",
            "start": 10960.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10962.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya nos",
            "start": 10966.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10967.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10970.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "traspasando estamos traspasando nos",
            "start": 10971.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 10974.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana no va a haber tanta",
            "start": 10975.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n vamos a Ah no s va a haber",
            "start": 10977.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n vienen los gobernadores para",
            "start": 10983.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la firma de los convenios de in",
            "start": 10987.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bienestar y es muy importante pero nos",
            "start": 10990.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este",
            "start": 10993.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encontrando Ah Es buena noticia a ver",
            "start": 10999.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ponla Ponla Ponla s\u00ed",
            "start": 11003.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no algo es algo es",
            "start": 11008.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 11020.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ya no quieren trabajar est\u00e1n",
            "start": 11022.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahorita Por discutir y ya se est\u00e1n",
            "start": 11025.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poniendo de acuerdo para que sigan las",
            "start": 11027.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sesiones a distancia como cuando estuvo",
            "start": 11029.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el covid Entonces le est\u00e1n pidiendo que",
            "start": 11031.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno Pues si puede dar un",
            "start": 11034.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pronunciamiento usted porque son los de",
            "start": 11035.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n est\u00e1n insistiendo en ya",
            "start": 11037.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "asistir a a las sesiones",
            "start": 11040.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presenciales ellos son",
            "start": 11043.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "buenos para el",
            "start": 11045.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "parlamento para",
            "start": 11048.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11050.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "parlamentar",
            "start": 11052.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Ah no hab\u00eda no sab\u00eda del dato de",
            "start": 11053.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n eso cu\u00e1ndo lo dieron a",
            "start": 11056.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cocer a ver Ah esa es una muy buena",
            "start": 11059.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noticia pero muy",
            "start": 11062.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11069.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buena Yo ya nada m\u00e1s",
            "start": 11074.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "me me ocupo de otras",
            "start": 11079.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11082.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 11092.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah aunque sea poquito pero ah\u00ed",
            "start": 11093.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "va Qu\u00e9",
            "start": 11100.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 bueno Ah\u00ed",
            "start": 11104.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "va de todas maneras va Bueno este",
            "start": 11107.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 11114.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh proponer",
            "start": 11116.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh Para embajador en la ONU",
            "start": 11119.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque concluy\u00f3",
            "start": 11124.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh el doctor Ram\u00f3n",
            "start": 11128.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh Juan Ram\u00f3n de la Fuente Juan Ram\u00f3n de",
            "start": 11133.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la Fuente hizo un trabajo de primera",
            "start": 11136.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Juan Ram\u00f3n de la Fuente",
            "start": 11140.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh le toc\u00f3",
            "start": 11144.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh representarnos Cuando M\u00e9xico form\u00f3",
            "start": 11148.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "parte del Consejo de Seguridad de la ONU",
            "start": 11152.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se presentaron muy buenas",
            "start": 11157.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "iniciativas hizo muy buen trabajo al",
            "start": 11159.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "grado",
            "start": 11164.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 11165.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "precisamente que va a haber un encuentro",
            "start": 11168.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 11172.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 11174.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 11176.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nucleares que es algo",
            "start": 11180.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico siempre ha",
            "start": 11182.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "deseado el control de las armas",
            "start": 11187.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nucleares \u00e9l siendo representante de",
            "start": 11192.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la ONU fue seleccionado para",
            "start": 11196.92,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "conducir la reuni\u00f3n con este prop\u00f3sito",
            "start": 11202.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de control de armas",
            "start": 11206.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nucleares y",
            "start": 11209.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 porque \u00e9l decidi\u00f3 regresar a",
            "start": 11211.399,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estuvo conmigo lo invit\u00e9",
            "start": 11217.88,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "fue invitado especial \u00c9l y su esposa al",
            "start": 11222.479,
            "duration": 12.641
        },
        {
            "text": "grito el d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 11229.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pero A\u00fan no estando \u00e9l ya como",
            "start": 11235.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "embajador le he pedido a la secretaria",
            "start": 11242.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena",
            "start": 11245.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11249.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 11251.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "represente Juan Ram\u00f3n en esta",
            "start": 11253.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que todo el grupo de pa\u00edses lo",
            "start": 11258.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 a \u00e9l para",
            "start": 11262.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conducir esta reuni\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 11265.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con el desarme",
            "start": 11268.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuclear",
            "start": 11272.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es muy importante su labor repito se lo",
            "start": 11273.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho y",
            "start": 11277.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "eh va a ser propuesto en su momento",
            "start": 11281.279,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda est\u00e1 trabajando como",
            "start": 11288.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "senador H\u00e9ctor",
            "start": 11292.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Vasconcelos H\u00e9ctor",
            "start": 11297.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Vasconcelos siempre ha estado con",
            "start": 11300.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nosotros es senador de la",
            "start": 11302.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica es una gente muy preparada",
            "start": 11310.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11314.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "doctorado",
            "start": 11316.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en Harvard que por",
            "start": 11318.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 11322.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se los",
            "start": 11324.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 su",
            "start": 11325.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "certificado Cuando un presidente de",
            "start": 11327.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no voy a mencionar",
            "start": 11330.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s",
            "start": 11332.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de salir de aqu\u00ed",
            "start": 11335.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 11338.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidencia lo convirtieron en",
            "start": 11340.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "maestro de esa universidad Entonces en",
            "start": 11344.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protesta H\u00e9ctor devolvi\u00f3 su t\u00edtulo a esa",
            "start": 11351.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "universidad muy",
            "start": 11357.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "famosa creo que es",
            "start": 11359.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 11366.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y este dejo hasta lo \u00faltimo porque lo",
            "start": 11367.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "importante es H\u00e9ctor H\u00e9ctor H\u00e9ctor",
            "start": 11371.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor pero no esem m\u00e1s que yo diga",
            "start": 11375.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 11379.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11381.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hijo de Jos\u00e9",
            "start": 11383.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Vasconcelos uno de los mejores si no el",
            "start": 11387.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mejor secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 11391.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia de nuestro",
            "start": 11395.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds han",
            "start": 11398.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habido tres cuatro muy",
            "start": 11401.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "buenos secretarios de",
            "start": 11403.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n",
            "start": 11406.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica \u00faltimamente mujeres",
            "start": 11409.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero Jos\u00e9",
            "start": 11413.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Vasconcelos de",
            "start": 11416.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primera fue el que permiti\u00f3 a los",
            "start": 11419.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intelectuales sobre todo a los pintores",
            "start": 11422.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a Diego a todos los",
            "start": 11424.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "moralistas pintar los muros del palacio",
            "start": 11429.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvo Diego como 20 a\u00f1os",
            "start": 11432.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pintando lo mismo all\u00e1 en lo que es la",
            "start": 11437.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n adem\u00e1s cuando el",
            "start": 11440.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestro Vasconcelos era secretario de",
            "start": 11445.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n vino Gabriel amistral a",
            "start": 11447.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajar vinieron intelectuales del",
            "start": 11451.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mundo a los programas de",
            "start": 11456.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n se crearon las misiones",
            "start": 11459.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "culturales iban grupos disciplin de",
            "start": 11461.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 11465.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "disciplinas",
            "start": 11467.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios",
            "start": 11469.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 11471.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ense\u00f1ar m\u00fasica pero tambi\u00e9n a que la",
            "start": 11474.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 11478.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aprendiera a leer a escribir a",
            "start": 11479.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contar eran",
            "start": 11483.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alfabetizadores pero tambi\u00e9n ense\u00f1aban",
            "start": 11487.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "oficios de",
            "start": 11490.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "carpinter\u00eda del manejo de las",
            "start": 11494.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "artes todo esto lo cre\u00f3 el maestro",
            "start": 11499.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Vasconcelos",
            "start": 11503.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s uno de los mejores escritores",
            "start": 11504.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "prosistas de",
            "start": 11508.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene un libro",
            "start": 11511.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autobiogr\u00e1fico que se los",
            "start": 11516.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recomiendo se llama ulis",
            "start": 11521.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "creo Ulises cre",
            "start": 11525.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "es espl\u00e9ndido muy buen tambi\u00e9n para",
            "start": 11528.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "entender c\u00f3mo somos los mexicanos",
            "start": 11534.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s a M\u00e9xico d\u00f3nde creen que",
            "start": 11536.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estuvo y estudi\u00f3 aparte de \u00e9l era",
            "start": 11538.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o",
            "start": 11543.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh su familia era de tlajiaco",
            "start": 11546.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero estudi\u00f3 porque su pap\u00e1 trabajaba en",
            "start": 11552.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aquel entonces en aduanas",
            "start": 11555.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y estudi\u00f3 en Campeche y estudi\u00f3 en",
            "start": 11560.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Piedras Negras en la",
            "start": 11564.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "frontera entonces ah\u00ed narra de peque\u00f1o",
            "start": 11567.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 11571.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 11573.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11574.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "disputas los enfrentamiento entre ni\u00f1os",
            "start": 11577.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de aquel lado de la frontera y estos y",
            "start": 11580.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de",
            "start": 11583.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este",
            "start": 11584.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh all\u00e1 estudi\u00f3 \u00e9l y es un",
            "start": 11588.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 11593.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "escritor luego bueno",
            "start": 11594.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "era admirado por mi maestro Carlos",
            "start": 11599.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "picer admirado luego tom\u00f3 posturas",
            "start": 11603.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues como pasa en la vida",
            "start": 11608.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no pero eso no le quita para",
            "start": 11613.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nada su contribuci\u00f3n al desarrollo",
            "start": 11617.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "educativo tambi\u00e9n fue candidato",
            "start": 11620.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "independiente a la",
            "start": 11623.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidencia en momentos muy dif\u00edciles",
            "start": 11626.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "cuando el el callismo",
            "start": 11629.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l se entendi\u00f3 con",
            "start": 11634.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n pero no se entendi\u00f3 con",
            "start": 11637.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "calles y se fue al exilio all\u00ed en",
            "start": 11642.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "guaimas este tom\u00f3 un barco y se fue al",
            "start": 11647.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "exilio",
            "start": 11651.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser",
            "start": 11653.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "candidato independiente a la presidencia",
            "start": 11656.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica Entonces hubo tambi\u00e9n el",
            "start": 11659.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "valor En aquellos tiempos de ser",
            "start": 11661.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "opositor tiene cosas como todo no muy",
            "start": 11665.479,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "buenas y otras que se le cuestiona",
            "start": 11669.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero regresando a",
            "start": 11674.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor es el",
            "start": 11677.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de relaciones",
            "start": 11679.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "exteriores del senado y \u00e9l queremos que",
            "start": 11683.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "sea nuestro embajador en la ONU y le voy",
            "start": 11687.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 11693.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que este lleve nuestro mensaje a la",
            "start": 11694.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "on de",
            "start": 11699.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11701.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11704.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Despierten que se",
            "start": 11707.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "aviven",
            "start": 11711.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11713.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "act\u00faen Porque si",
            "start": 11717.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy burocratizadas",
            "start": 11719.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y hace",
            "start": 11722.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "falta que la diplomacia act\u00fae m\u00e1s para",
            "start": 11724.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "evitar Las Guerras para qu\u00e9 se",
            "start": 11729.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 la diplomacia para qu\u00e9 se",
            "start": 11732.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 la",
            "start": 11737.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para evitar la guerra",
            "start": 11739.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces este va a ser Vasconcelos digo",
            "start": 11745.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo",
            "start": 11749.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acepta el senado O sea que \u00e9l mismo va a",
            "start": 11751.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfrentar a ver si si votan por \u00e9l pero",
            "start": 11755.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed",
            "start": 11757.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este yo creo que 15 d\u00edas un",
            "start": 11761.279,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "mes ya poco poco tiempo Muy bien",
            "start": 11765.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 11771.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 11794.04,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo aqid INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible si quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n te recomendamos que no veas este programa que no participes en este di\u00e1logo circular porque puede ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o los intereses que defiendes eres libre No tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este programa este [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] di\u00e1logo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] am en cumplimiento al acuerdo aqid INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos instituto nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible si quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n te recomendamos que no veas este programa que no participes en este di\u00e1logo circular porque que puede ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o afectar los intereses que defiendes eres libre No tienes por qu\u00e9 correr vamos a iniciar como todos los lunes iniciamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios en esta ocasi\u00f3n el nuevo titular de la procuradur\u00eda Federal del consumidor el doctor David Aguilar Romero ser\u00e1 encargado de hacer la presentaci\u00f3n luego vamos a informar sobre el avance del tren Maya y posteriormente vamos a ser testigos de la entrega de la presidencia de la conago del gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n Jara al gobernador de [M\u00fasica] Yucat\u00e1n el gobernador de Oaxaca va a entregar al gobernador de Yucat\u00e1n Mauricio Vila la conago es una ceremonia breve pero buena porque breve y y bueno doblemente bueno eh es muy importante porque es la representaci\u00f3n de los gobernadores de el pa\u00eds peri\u00f3dicamente un gobernador dirige coordina las actividades de la conago y luego entra otro y estamos en presencia de esta transici\u00f3n de este que se va a llevar a cabo aqu\u00ed en esta conferencia Muy bien pues empezamos con David Muy buenos d\u00edas a todas y a todos gobernadores se\u00f1or presidente muy agradecido por la confianza en un servidor y adem\u00e1s junto con todas y todos los compa\u00f1eros desde la Profeco sepa usted que seguimos comprometidos con esta transformaci\u00f3n y como ya es costumbre iniciamos con el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del 25 de septiembre al primero de octubre en esta semana la gasolina regular tuvo un precio de 22 p53 con un incentivo de 30.3 por. la gasolina Premium de alto octanaje con un promedio de4 p70 y un incentivo del 10 10.8 por as\u00ed como el diel que con un incentivo fiscal del 57.1 por tuvo un precio promedio de 24 pes con2 centavos importante importantes estos incentivos ya que si bien el precio de la mezcla mexicana se ubic\u00f3 en este periodo en 77.52 por barril en el mercado podemos decir que se siguen manteniendo varios mecanismos de estabilidad constante en los precios de dichos combles por su parte entre las marcas que en este periodo resultaron con indicadores de ganancia altos encontramos petroseven oxogas y Winstar y por el contrario marcas como repsol bp y exon Mobil se ubicaron como las mejores en este rubro siendo estas las aliadas del consumidor en esta semana pasada ofreciendo los mejores precios ahora bien considerando las ocho regiones del pa\u00eds espec\u00edficamente en el el caso de la gasolina regular tenemos a arco que en guima Sonora no solamente ofreci\u00f3 el litro a 23 p99 sino que tuvo un margen de ganancia de 3 p71 cavos frente a grn que en Altamira Tamaulipas tuvo un precio por litro de 20 p98 y tan solo un margen de ganancia de 15 centavos en el caso de la gasolina Premium una vez m\u00e1s aparece Seven que si bien ofreci\u00f3 el litro en Monterrey Nuevo Le\u00f3n a 26 p89 obtuvo un margen de 3 p28 centavos por el contrario franquicia Pemex en el puerto de Veracruz ofreci\u00f3 el litro de Premium a 23 pes con 20 centavos con un margen tan solo de 15 centavos por litro en el caso del di\u00e9sel corp corpogas en Canc\u00fan Quintana ro ofreci\u00f3 el litro de este combustible en 25 pes y con un alto margen de 3 pes con4 en contraste franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas con tan solo un margen de 18 centavos ofreci\u00f3 la semana pasada el litro de diesel en 23 pesos con 19 centavos durante esta semana que concluy\u00f3 recibimos y atendimos 245 quejas y o denuncias realizamos 302 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n en donde solamente una estaci\u00f3n de servicio se neg\u00f3 a ser verificada seguimos haciendo revisiones y monitoreos de los servicios sanitarios eh peri\u00f3dicamente En el caso del gas LP en el quienes quienen los precios en donde es donde podemos ver que para el caso del gas en cilindros el precio de referencia internacional se ubic\u00f3 en 21 pes5 por kilo y el promedio de las 220 regiones del pa\u00eds se ubic\u00f3 en tan solo 17 p69 en la presentaci\u00f3n por litro en el caso del gas estacionario el precio de referencia fue de 11 p41 y de 9 pes 57 centavos el promedio en todo el pa\u00eds estos datos son con fecha al 4 de octubre en este caso realizamos 904 visitas y verificaciones de entre las cuales una m\u00e1s debemos Resaltar que todos los proveedores de este producto cumplieron con ofrecer precios iguales o menores que los precios establecidos por la cre en sus respectivas regiones y solamente un establecimiento se neg\u00f3 a ser verificado en el caso de gaslp expendido por litro encontramos proveedores que inclusive dieron precios por debajo de su respectivo precio m\u00e1ximo por regi\u00f3n tal fue el caso de sociedad cooperativa en all\u00e9n de Coahuila que le ofreci\u00f3 a 9 pesos con con 10 centavos 69 centavos por debajo del m\u00e1ximo y as\u00ed hubo casos en Michoac\u00e1n Guanajuato Guerrero Jalisco y Estado de M\u00e9xico en el caso del gas LP en cilindros encontramos que gas Providencia en San Luis de la Paz Guanajuato ofreci\u00f3 el kilo a 17 pes con20 63 centavos por debajo del m\u00e1ximo en su regi\u00f3n y casos similares tambi\u00e9n encontramos en Guerrero Jalisco tambi\u00e9n en estado de M\u00e9xico Yucat\u00e1n y Puebla dentro de nuestro plan de verificaci\u00f3n en este periodo \u00fanicamente encontramos ocho cilindros de 214 en mal estado mismos que tuvieron que ser inmovilizados y ahora pasamos a la canasta de productos de primera necesidad en el quienes quienen los precios de canasta b\u00e1sica seguimos viendo comportamientos estables en la misma sobre todo al compararlo con los movimientos en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos adem\u00e1s vale la pena se\u00f1alar que incluso llama la atenci\u00f3n que el rango inferior de los precios de la canasta se pueden apreciar ya con una constante a la baja y una estabilidad casi sostenida respecto del Rango superior vamos ahora por regiones en donde en la zona centro encontramos que el precio m\u00e1s alto est\u00e1 en Walmart aeropuerto en la Ciudad de M\u00e9xico en donde la canasta b\u00e1sica estuvo en 1027 p50 centavos frente a chedragui upaep en Puebla que la ofreci\u00f3 a 78140 en la zona centro Norte una vez m\u00e1s Walmart en San Luis Potos\u00ed tuvo la canasta a 16 pes con 50 centavos y Soriana hiper Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa la ofreci\u00f3 en 825 pes con 80av pasamos ahora a la zona norte en la que Walmart en Boulevard Morelos en Hermosillo Sonora ofreci\u00f3 la canasta a 1030 pes con8 una diferencia considerable a respecto de Mercado Soriana la Sierra en Chihuahua Chihuahua donde podemos ver una diferencia de m\u00e1s de 230 pesos entre una tienda y otra finalmente en la zona Sur Walmart en Plaza Valle de en Plaza Valle en Orizaba Veracruz tuvo la canasta en 1036 pes con 90 y en el puerto de Veracruz fue chedragui centro quien con un precio de 775 pes con 40 centavos tuvo el precio m\u00e1s bajo en esta zona y el d\u00eda de hoy toca remesas empezamos con el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero y en esta ocasi\u00f3n considerando un env\u00edo promedio como lo sabemos de $350 las paisanas y paisanos estos mexicanos en el exterior con corte al mes de agosto de este a\u00f1o enviaron 5563 millones de d\u00f3 lo que represent\u00f3 que en 2023 y con respecto a los a\u00f1os 2019 2020 21 y 22 se registrara Un aumento de 63.9 3% 55.6 5% 17.15 por y 8.58 respectivamente nunca dejar\u00e1 de ser importante recordarle a nuestros connacionales que son dos puntos los importantes en los que se debe fijar el se deben fijar Al momento de hacer sus env\u00edos el tipo de cambio que tiene el proveedor del servicio as\u00ed como si hay o no comisi\u00f3n al realizarlo para que tomen una mejor decisi\u00f3n en cuanto a los env\u00edos realizados en efectivo paga fone Smart Pay proporcion\u00f3 628 pes con 10av por un env\u00edo de $50 frente a migam que result\u00f3 la peor \u00fanica pues \u00fanicamente proporcion\u00f3 5944 p49 tomando en cuenta un tipo cambiaro de 17 pes con 28av por d\u00f3lar de la misma manera pero en dep\u00f3sitos a cuenta bancaria la mejor opci\u00f3n fue Cloud transfer Services quien dio 6168 pes con 10 centavos en contraste quien dio menos fue pangea Money transfer al red de 100 pesos menos con 5962 pesos con 44 centavos por 50 de env\u00edo en el caso de los pagadores aqu\u00ed dentro de nuestro pa\u00eds Telecom sigue manteni\u00e9ndose como una mejor opci\u00f3n dada la presencia y cobertura con la que cuenta est\u00e1 dentro de las mejores tambi\u00e9n junto con oxo que adem\u00e1s tiene un horario m\u00e1s amplio y nunca hay que descartar el que sigue ofreciendo adem\u00e1s un seguro contra robo por hoy es todo y much\u00edsimas gracias a todos Muchas gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Con permiso se\u00f1or presidente la secretar\u00eda de la defensa nacional Como cada semana les informamos sobre el avance del proyecto integral tren maya en este caso nos corresponde el tramo 3 el tramo 3es que es un tramo que recorre 159 km desde calquin Campeche hasta izamal Yucat\u00e1n con 60 km de v\u00eda doble electrificada es decir 99 de v\u00eda sencilla 60 de v\u00eda doble pasa por 15 municipios de los estados de Campeche Yucat\u00e1n y consta en ese recorrido de seis estaciones como las pueden ver ustedes ah\u00ed eh esta infraestructura ferroviaria beneficiar\u00e1 Aproximadamente a 1300,000 habitantes de esos municipios que acabo de mencionar de de Campeche y Yucat\u00e1n y es importante que ustedes sepan que ah\u00ed mismo tambi\u00e9n se construye una base de mantenimiento para las v\u00edas en estaci\u00f3n tya y una cochera para el resguardo de los trenes en el mismo lugar como parte importante de este proyecto tengo que decirles tambi\u00e9n que el proyecto considera la construcci\u00f3n de instalaciones para el transporte de mercanc\u00edas para el transporte de carga es muy importante la conexi\u00f3n con el puerto de Progreso a partir del centro de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1 que es la primera instalaci\u00f3n que construiremos precisamente como parte de la carga para distribuir a trav\u00e9s de un viaducto ferroviario un Libramiento ferroviario que cruza hasta progreso y que va a conectar al Polo Tecnol\u00f3gico del bienestar ah\u00ed se construir\u00e1 tambi\u00e9n una terminal multimodal de transporte de carga y unas cargaderas que van a reforzar las capacidades de la terminal de almacenamiento y distribuci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos que nos va a permitir transportar combustible a trav\u00e9s del tren maya en la siguiente l\u00e1mina por favor actualmente el la v\u00eda del tramo 3 se encuentra al 100% terminada las estaciones ya en promedio alcanzan un 80% y El Avance como les dec\u00eda tanto en la cochera como en la base de mantenimiento ya est\u00e1 a punto de concluirse en la siguiente l\u00e1mina observamos que de las obras complementarias los 150 eh drenajes transversales pasos de fauna pasos inferiores se han se han concretado estos 150 de 196 proyectados llevamos un 99% en la construcci\u00f3n de los viaductos y esta infraestructura ha permitido dar empleo a m\u00e1s de 11,000 personas en el el tren maya en la siguiente por favor eh como parte del trabajo de rescate del patrimonio arqueol\u00f3gico que m\u00e1s tarde va a explicar el el antrop\u00f3logo Diego  estamos mejorando las zonas arqueol\u00f3gicas de cich altun y la ruta puc que incluye siete sitios arqueol\u00f3gicos dos cbis y la secretar\u00eda de la defensa nacional construye el hotel de nuevo uxmal en la siguiente por favor en la segunda gira de supervisi\u00f3n a bordo del tren concretamos 649 km de recorridos desde estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto Esc\u00e1rcega del 6 al 8 de octubre con resultados muy satisfactorios en la siguiente por favor Estamos comprometidos precisamente como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de inaugurar en diciembre del 2023 el tren Maya y que nos permita conocer estos sitios estos sitios maravillosos que son referentes La Isla arena en calquin la reserva de la bi\u00f3sfera en r\u00edas celest\u00fan la catedral de san Idelfonso en M\u00e9rida y el convento de San Antonio de Padua en izamal son algunos de los ejemplos de los lugares a los que vamos a poder acceder a trav\u00e9s de toda la ruta del tren Maya a continuaci\u00f3n les vamos a pasar un peque\u00f1o V del recorrido que realizamos este fin de semana [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] est es una prba prueba de que el tren maya va a ser muy posible y agradezco la la entusiasta participaci\u00f3n de m\u00e1s de 350 colaboradores que permitieron e hicieron posible este recorrido Muchas gracias es cuanto se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas en esta ocasi\u00f3n nos corresponde informar sobre los avances del tramo del tren Maya como bien dec\u00eda el general \u00e1guila corresponde de calquin hasta izamal esta obra est\u00e1 a cargo este este tramo est\u00e1 a cargo de grupo indie y de grupo asi eh En cuanto a en cuanto el tramo tres en cuanto al avance de estructuras pr\u00e1cticamente est\u00e1n 100% terminadas como igual lo informaba el general \u00e1guila los pasos generales est\u00e1n 100% terminados as\u00ed como las obras de drenaje los pasos vehiculares se encuentran al 98 por y se encuentran todav\u00eda en proceso 10 pasos vehiculares que permitir\u00e1n el el flujo perfecto del del tren eh los pasos de fauna se encentran se encuentran completamente terminados as\u00ed como los viaductos de este tramo en cuanto a las v\u00edas como bien lo mencionaba el general Aguila se encuentran completamente colocadas montadas instaladas toda la soldadura el\u00e9ctrica est\u00e1 terminada sin embargo Todav\u00eda falta la colocaci\u00f3n del del 55 por de aparatos de v\u00eda para poder funcionar perfectamente para diciembre as\u00ed como los \u00faltimos levantes y nivelaciones de la v\u00eda para poder alcanzar la la velocidad esperada del proyecto en cuanto a catenaria se encuentra completamente instalada toda la infraestructura de la catenaria se Sigue avanzando nada m\u00e1s en el montaje del del cableado en cuanto a avance de estaciones y mantenimiento las estaciones de de Um\u00e1n M\u00e9rida que est\u00e1 en tya izamal calquin mascanu y tescoco se encuentran conforme al programa para poder inaugurar en diciembre de este a\u00f1o a continuaci\u00f3n mostremos unas im\u00e1genes eh de Cu\u00e1l es el avance y de la del del de la imagen objetivo de la estaci\u00f3n de calquin es la estaci\u00f3n de calquin la siguiente es la estaci\u00f3n de tya en M\u00e9rida es la imagen objetivo y cu\u00e1l es el avance El Avance que se tiene en este momento eh la siguiente por favor los recursos que se tienen hoy en d\u00eda entre equipos de maquinaria eh veh\u00edculos son 860 eh unidades as\u00ed como casi 8,000 empleos directos que se est\u00e1n generando en este momento En este tramo eh Eso es todo muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a todas Qu\u00e9 gran fin de semana vamos a platicarles un poquito eh Y qu\u00e9 gran semana no solamente el fin empezamos con actividades previas para la planeaci\u00f3n del recorrido y se contin\u00faa con la capacitaci\u00f3n a los conductores especialmente liderada por C a quien agradecemos mucho el apoyo y que adem\u00e1s los ha mandado a prepararse eh fuera internacionalmente el conductor que que nos llevaba en el primer tramo hab\u00eda manejado un tren hasta m\u00e1s de 300 km la preparaci\u00f3n est\u00e1 siendo muy intensiva y ahora el tema es tambi\u00e9n que se que entiendan a la perfecci\u00f3n este tren no c\u00f3mo manejarlo C\u00f3mo cuidarlo En qu\u00e9 Qu\u00e9 cosas hay que tomar en cuenta porque al final de cuentas es un funcionamiento muy similar Pero d\u00f3nde est\u00e1 cada cosa eh despu\u00e9s continuamos y decidimos hacer un recorrido previo a la supervisi\u00f3n una pre supervisi\u00f3n que se realiz\u00f3 el lunes 2 y martes 3 de octubre Y en donde se recorri\u00f3 pr\u00e1cticamente toda esta ruta y con un resultado muy bueno y muy satisfactorio porque nos dej\u00f3 ver d\u00f3nde hab\u00eda puntos que necesit\u00e1bamos corregir en la v\u00eda en alg\u00fan paso donde pod\u00eda faltar algo de confinamiento y tambi\u00e9n el tren entenderse cada vez m\u00e1s con la v\u00eda y y con cada una de las condiciones en los distintos en los distintos tramos y con esto pudimos tener mucha Claridad sobre el itinerario para el siguiente el siguiente la siguiente l\u00e1mina que ya es el dentro del programa de Aviaci\u00f3n qu\u00e9 fue lo que hicimos Bueno pues continuar con con las pruebas en este caso del tren uno eh donde se alcanzaron velocidades promedio de 80 un poquito m\u00e1s de 80 km porh En algunos momentos se baj\u00f3 la velocidad cuando hab\u00eda pasos a nivel que pod\u00eda haber gente o cuando se quer\u00eda revisar alguna condici\u00f3n particular en alg\u00fan aparato de v\u00eda pero ya se alcanzan velocidades m\u00e1s altas y ahora El compromiso es para el siguiente recorrido tener todav\u00eda mayores velocidades no siempre tomando en cuenta como foco central la seguridad eh se recorrieron m\u00e1s de 600 km como bien lo dec\u00eda el general \u00e1guila y entre un recorrido y otro m\u00e1s de 10000 siguiendo con el compromiso de tener 15,000 km de prueba en este tren si recuerdan hay pruebas eh serie pruebas tipo en este caso eh Son pruebas tipo donde necesitamos 15,000 km de marcha eh del tren en distintas condiciones nos llovi\u00f3 tambi\u00e9n entonces Bueno tambi\u00e9n pudimos comprobar la fijaci\u00f3n del tren el freno del tren las ruedas cosa que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo eh tuvimos muchas condiciones la que sigue por favor aqu\u00ed vemos algunas alguna algunas im\u00e1genes del tren algo muy importante el primer recorrido estuvo centrado en la parte t\u00e9cnica del tren en que funcionara el tren que saliera por primera vez a v\u00eda que que funcionara perfectamente el power pack el rectificador que ya hemos platicado las ruedas la tracci\u00f3n el freno ese era el objetivo del primer tren no y empezar a una velocidad m\u00e1s reducida y luego irla incrementando por temas de seguridad este recorrido estuvo Ahora muy enfocado en las mejoras al Confort del pasajero pudimos comprobar que el aire acondicionado funciona perfectamente bien lo cual con las temperaturas de la la Pen\u00ednsula se se agradece que los ba\u00f1os funcionan a la perfecci\u00f3n el agua de los ba\u00f1os el jab\u00f3n de los ba\u00f1os el internet a bordo a bordo del del tren el vistro que ya podr\u00e1n disfrutar en diciembre que la verdad es uno de los lugares y de los espacios favoritos para para disfrutar el viaje y adem\u00e1s un un buen caf\u00e9 y ahora lo que sigue que que tenemos que preparar el siguiente recorrido es la velocidad vamos a empezar pruebas a m\u00e1s velocidad si 120 160 y hasta 180 km porh para poder correr el tren cada vez eh a la velocidad m\u00e1s m\u00e1s \u00f3ptima Eh Esto es nada m\u00e1s parte de lo que se prob\u00f3 no entrar\u00e9 en el detalle pero ya es lo que hemos platicado sobre las pruebas din\u00e1micas no eh donde se prueba pues no solamente estos sistemas que ya hab\u00edamos platicado sino a muchos m\u00e1s como el frenado las puertas iluminaci\u00f3n etc\u00e9tera Eh pues este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico sigue siendo el jagu rodante que est\u00e1 recorriendo ya las v\u00edas de nuestro pa\u00eds d\u00e1ndonos una de las mejores experiencias de nuestra vida Muchas gracias Gracias Se\u00f1or gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1ores gobernadores de Oaxaca y Yucat\u00e1n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gobierno y de este magn\u00edfico equipo t\u00e9cnico que impulsa el programa integral del tren Maya con decenas de miles de trabajadores incorporados en el esfuerzo Amigas y amigos de los medios y quienes nos siguen en las plataformas a distancia el tren Como ven ustedes est\u00e1 corriendo cada vez m\u00e1s cada vez mejor y junto con \u00e9l esta inmensa investigaci\u00f3n que desarrolla elina con el apoyo de la secretar\u00eda de cultura y del gobierno de M\u00e9xico en el \u00e1rea Maya mesoamericana fundada en las tareas del salvamento arqueol\u00f3gico y como saben ustedes tambi\u00e9n el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa En cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico este tramo no siendo tan largo ha proporcionado muy valiosa informaci\u00f3n amos que ah\u00ed iba a haber muchos vestigios de manera que hemos recuperado eh materiales e informaci\u00f3n correspondiente a 7368 bienes inmuebles entre caminos blancos cimientos albarradas basamentos edificios residenciales cimentaciones de unidades habitacionales etc\u00e9tera 376 bienes muebles relativamente \u00edntegros una interesante cantidad de de vasijas de platos de figurillas pero tambi\u00e9n de metates y de instrumentos de piedra ol\u00eda 392 fragmentos cer\u00e1micos que son muy importantes como informaci\u00f3n de marcajes de tiempos estilos intercambios comerciales o flujos migratorios 55 entierros la mayor parte de ellos con ofrenda y 20 un rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos el salvamento sigue ahora sobre todo en las tareas de laboratorio Y tenemos para este tramo un laboratorio muy bien montado en el ateneo peninsular en el centro de la ciudad de Mita por otro lado las tareas de salvamento ya lo dijo el del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas ya lo dijo el general \u00e1guila se concentran en la ruta puc y en civil chalt\u00fa si pasamos a la siguiente la ruta puc son siete sitios tenemos tareas en os kinok donde hemos terminado las labores de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y vamos avanzando en la se\u00f1al\u00e9tica y la infraestructura la que sigue es usmal al final hablaremos de la interesante reuni\u00f3n encuentro que tuvimos en usmal con todos los trabajadores que est\u00e1n incluidos en el promesa llevamos ah\u00ed tambi\u00e9n ya eh avances importantes en la se\u00f1al\u00e9tica vamos a iniciar el cadv y hemos concluido la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estructuras en esta zona patrimonio de la humanidad tenemos la que sigue que es caba una zona de enorme inter\u00e9s por eh la elegancia de sus construcciones ah\u00ed hemos concluido las tareas de investigaci\u00f3n y avanzamos en se\u00f1a l\u00e9ctrica e infraestructura y tambi\u00e9n en cabala que sigue por favor tenemos este eh planteada la construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del puc un nuevo museo con un contenido muy importante para entender toda esta regi\u00f3n eh al sur de Yucat\u00e1n al norte de Campeche que tuvo una importancia fundamental sobre todo hacia el periodo cl\u00e1sico tard\u00edo e la que sigue son otras zonas de la ruta pucil la que sigue es chapac la que sigue es labn\u00e1 Y por \u00faltimo chacmultun en todas ellas estamos trabajando en tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que est\u00e1n muy avanzadas pr\u00e1cticamente concluidas en casi todas estas zonas la se\u00f1al \u00e9tica los senderos interpretativos y el mejoramiento de la infraestructura la otra es la zona de c bichal t\u00fan que tambi\u00e9n va muy avanzada en t\u00e9rminos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la que sigue nos muestra que en cich chalt\u00fa vamos a tener un centro de atenci\u00f3n y visitantes y la que sigue nos da muestra de los avances en el nuevo museo hab\u00eda uno que ahora se va a reestructurar completamente el nuevo museo en cich chalt\u00fa Yucat\u00e1n Y por \u00faltimo quisiera referirme y e a nombre de todas y todos los profesionistas y trabajadores que estamos integrados en el programa de mejoramiento arqueol\u00f3gico a la gran oportunidad de poder dar cuenta de estas tareas en esta reuni\u00f3n que tuvimos en usmal una reuni\u00f3n muy emotiva y muy significativa para el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia porque pudimos por un lado refrendar el compromiso del ina en la recuperaci\u00f3n y e investigaci\u00f3n de la memoria el patrimonio la diversidad y la profundidad hist\u00f3rica y cultural de la gran naci\u00f3n Maya mexicana y por otro lado tambi\u00e9n reconocer el compromiso del presidente para que el proyecto integral del tren Maya se haga cargo del cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural del patrimonio natural y del beneficio de las comunidades que se encuentran en el entorno Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas la direcci\u00f3n general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional ejecuta en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en lo que corresponde al tramo 3 del tren Maya que va de calquin yamal varias obras el parque nuevo usmal que unir\u00e1 la estaci\u00f3n del tren Maya calquin con la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y que cuenta con una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas la cual ya fue declarada como \u00e1rea natural protegida presenta un avance de para llegar al hotel que ah\u00ed se construye as\u00ed como un camino artesanal y ciclov\u00eda para unir el parque con la Zona Arqueol\u00f3gica que tiene una longitud aproximada de 7.5 km Asimismo se construye la administraci\u00f3n y un centro de transferencia modal ah\u00ed mismo en el parque de nuevo usmal se construye el hotel tren malla nuevo usmal con una capacidad de 160 habitaciones el cual contar\u00e1 con las amenidades necesarias para hacer que el turista que as\u00ed lo desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas como cenotes senderismos y el resto de las zonas arqueol\u00f3gicas de la ruta puc la obra presenta un avance de 49 por y se Ejecutan trabajos como el habilitado de acero sin brado y colado de traves y columnas y losas del estructura ambas obras han generado 842 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y de otras partes de la rep\u00fablica que han llegado para apoyar el esfuerzo constructivo Asimismo y como parte del programa de de mitig ambiental se tiene contemplado un programa de reforestaci\u00f3n de 350 \u00e1rboles end\u00e9micos por hect\u00e1rea de construcci\u00f3n la siguiente por favor El Gran Parque de la plancha que se construye en M\u00e9rida que servir\u00e1 como puerta de entrada para los turistas que visiten la ciudad de M\u00e9rida y que utilicen el tren Maya podr\u00e1n acceder a \u00e9l utilizando el sistema de transporte el\u00e9ctrico y etram que construye el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n y que une el parque con la estaci\u00f3n de tya a ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida esta Magna obra contar\u00e1 con un andador lineal con dos plantas transitables y un andador circular techado ambos andadores tendr\u00e1n una ciclov\u00eda en uno de sus extremos dando un recorrido aproximado de 1.8 km Igualmente una cancha deportiva multiprop\u00f3sito y dos \u00e1reas de gimnasio al aire libre tambi\u00e9n contar\u00e1 con varios atractivos para sus visitantes como es un lago artificial una fuente interactiva un espejo de agua Museo del ferrocarril un mercado gastron\u00f3mico un anfiteatro unidades ferroviarias y d\u00e1ndole realce con una est bandera que se construy\u00f3 de 50 m de altura la obra presenta un avance de 97.3 Se han generado m\u00e1s de 900 empleos y se tiene programada su inauguraci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes de noviembre el d\u00eda 19 por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida se materializa la construcci\u00f3n del edificio corporativo de zona para la empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 el control operativo y administrativo para el correcto funcionamiento del tren en la regi\u00f3n la obra presenta un avance de 61.2 y Se han generado m\u00e1s de 500 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n es con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas para reportar el avance de los proyectos que estamos realizando en conjunto entre el gobierno de Yucat\u00e1n y el Gobierno Federal siguiente por favor eh lo primero se\u00f1or presidente platicamos en la reuni\u00f3n de ayer domingo ah\u00ed con el secretario de Marina y usted para iniciar ya los trabajos de la ampliaci\u00f3n del puerto de Progreso queremos iniciar estos trabajos Ya a finales de a\u00f1o como ustedes saben lo que pretendemos es que el puerto de Progreso se convierta con una nueva frontera con los Estados Unidos y para eso vamos a aumentar el calado del canal de navegaci\u00f3n Y por supuesto tambi\u00e9n el el ancho y la construcci\u00f3n de 40 hect\u00e1reas sobre el mar para llegar a 72 hect\u00e1reas y que se puedan tener m\u00e1s diversidad de opciones en el puerto de Progreso siguiente por favor eh El Avance de las dos plantas de cicl combinado que se construyen en Yucat\u00e1n uno la M\u00e9rida 4 y la otra la vallodolid 1 ya la planta de M\u00e9rida se encuentra en un avance del 65 por y la de Valladolid el 60 por y se espera que se pongan en funcionamiento el pr\u00f3ximo a\u00f1o siguiente por favor el proyecto de la ampliaci\u00f3n del ducto de gas natural de mayacan que nos va a permitir pasar de tener una capacidad de recibir 250 millones de pies c\u00fabicos diarios a 520 millones de pies c\u00fabicos diarios y que tambi\u00e9n ya se encuentran muy avanzadas las negociaciones del contrato con CFE siguiente por favor el tren Maya que yo coincido con Maite la verdad es que fue un gran fin de semana tuvimos la oportunidad de estar visitando Yucat\u00e1n el viernes y el s\u00e1bado la verdad es que el tren est\u00e1 muy c\u00f3modo Est\u00e1 muy bonito y la verdad es que nosotros convencidos en Yucat\u00e1n se\u00f1or presidente de que el tren Maya es un medio de transporte r\u00e1pido y eficiente que nos va a permitir traer parte de los millones de turistas que llegan a Canc\u00fan y la Rivera Maya pero tambi\u00e9n un componente muy importante que es el componente de carga que nos va a permitir esta conexi\u00f3n del tren Maya con el el proyecto del tren trans\u00edsmica y que nos Abre a los estados del sureste del pa\u00eds una puerta con Asia y con el Pac\u00edfico que nos permitir\u00e1 ser mucho m\u00e1s competitivos siguiente por favor y bueno presidente esto que usted ya autoriz\u00f3 que viene y tiene mucho que ver con el tren de carga que es es Eh pues una v\u00eda de pr\u00e1cticamente 52 km que ir\u00e1 de la estaci\u00f3n de hum\u00e1n hasta pr\u00e1cticamente el puerto de Progreso nos qued\u00e1bamos un eh Un poco antes donde tambi\u00e9n habr\u00e1 un terreno de 300 hect\u00e1reas que estamos avanzando con la secretar\u00eda de econom\u00eda para que tenga los mismos incentivos Fiscales que los parques industriales del proyecto del tren trans\u00edsmica y donde tambi\u00e9n el gobierno del Estado estar\u00e1 donando un terreno de pr\u00e1cticamente 100 hect\u00e1reas a la secretar\u00eda de la defensa para que ah\u00ed se pueda hacer el par parque de maniobras y estaci\u00f3n multimodal de El tren de carga en esta zona siguiente por favor El Gran Parque de la plancha que ya lo comentaba el coronel blaz estamos muy contentos se\u00f1or presidente porque ya estaremos junto con usted inaugurando este importante proyecto este parque de 22 hect\u00e1reas a tres cuadras del paseo de Montejo Que estaremos inaugurando el 19 de noviembre con su presencia siguiente por favor la remodelaci\u00f3n de la Universidad de las artes de Yucat\u00e1n es un proyecto que estamos haciendo siendo el gobierno del estado con el donativo de dos andenes que nos hizo la secretar\u00eda de la defensa con esto vamos a poder incrementar hasta en de 400 a 2000 alumnos la capacidad de la escuela de la Universidad de artes de Yucat\u00e1n que es una de las mejores de todo el pa\u00eds y la mejor del sureste del pa\u00eds siguiente por favor el baen que es nuestro nuevo sistema de transporte con su vertiente del jetram que es un veh\u00edculo que tiene todas las bondades de un tranv\u00eda Pero toda la flexibilidad de un autob\u00fas vamos a estar uniendo tres municipios de la zona metropolitana con M\u00e9rida hum\u00e1n y canacin y en ese sentido presidente esta ruta va a unir 137 colonias 30 centros educativos dos estaciones del tren Maya el parque de la plancha y otros 20 citos tur\u00edsticos van a ser 32 unidades y como les vamos a mencionar en un momento tenemos las primeras cinco que ya se embarcaron de Vigo Espa\u00f1a y que ya est\u00e1n rumbo a Yucat\u00e1n siguiente por favor Estas son la y c\u00f3mo lo estamos dividiendo entre gobierno del Estado Gobierno Federal y la iniciativa privada son tres rutas se\u00f1or presidente si me ayudan all\u00e1 con unos clicks es de el centro de la ciudad de M\u00e9rida que pasa por eh la plancha y que llega hasta la Facultad de ingenier\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n luego la ruta de la plancha canasin con un enlace con la estaci\u00f3n del tren Maya y luego del centro a Um\u00e1n y tambi\u00e9n con un enlace a la estaci\u00f3n del tren Maya y a continuaci\u00f3n presidente le quiero mostrar un video de un minuto de c\u00f3mo van los avances de esta obora avanzamos con los trabajos del jetram en la ruta que conectar\u00e1 de manera directa a M\u00e9rida con la estaci\u00f3n del tren maya en tya el tramo que va desde el Gran Parque de la plancha hasta el perif\u00e9rico de M\u00e9rida ya tiene un avance general del 99% en estos trabajos se incluye se\u00f1al\u00e9tica alta y baja registros bocat tormenta semaforizaci\u00f3n y c\u00e1maras paisajismo rampa de paradero cimentaci\u00f3n de paraderos perforaci\u00f3n de pozos en canasin avanzamos en la ruta que conectar\u00e1 a la estaci\u00f3n del tren maya en tya ya tiene un avance general del 92 en estos trabajos se incluye guarniciones banquetas se\u00f1alamientos ya se tiene un avance general del 98 por en los trabajos de se\u00f1al\u00e9tica y pintura del tramo que conectar\u00e1 el jetram directamente a la estaci\u00f3n del tren Maya enella los trabajos en la estaci\u00f3n del jetram ubicado en la plancha ya tiene un avance general del 50% estos trabajos incluyen firme de concreto de 10 cm de espesor instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica instalaci\u00f3n sanitaria instalaci\u00f3n sistema contra incendios instalaci\u00f3n sistema de riego instalaci\u00f3n de agua tratada la unidad de prueba del yram recorri\u00f3 el tramo que va de la plancha a canasin esta nueva ruta es de concreto hidr\u00e1ulico bajo en carbono que reduce las emisiones las primeras unidades jetram de la l\u00ednea de producci\u00f3n exclusiva para nuestro estado Ya salieron de Vigo Espa\u00f1a y llegar\u00e1n a M\u00e9xico a finales de octubre para continuar su rumbo a Yucat\u00e1n donde se integrar\u00e1n a nuestra nueva ruta del sistema de transporte by Ben con estas acciones estamos mejorando la movilidad en el sureste y conectando a M\u00e9rida con vialidades e infraestructura innovadora para Yucat\u00e1n Gracias eh Tambi\u00e9n estamos trabajando muy fuerte en el tema de la salud Se\u00f1or Presidente con su apoyo es la primera vez en la historia que se est\u00e1n construyendo tres hospitales al mismo tiempo en Yucat\u00e1n el primero es la recuperaci\u00f3n del hospital de ticul que ya trae un avance del 15% recordar que este es un hospital que ten\u00eda sin terminarse la obra eh alrededor de 12 a\u00f1os por otro lado el nuevo hospital general naval de Progreso que estamos construyendo junto con la secretar\u00eda de la marina donde gobierno del Estado tambi\u00e9n est\u00e1 destinando eh presupuesto porque este es un hospital que cuando est\u00e9 terminado tambi\u00e9n va a estar atendiendo a la poblaci\u00f3n civil y por \u00faltimo presidente el nuevo hospital general Agust\u00edn or\u00e1n que es nuestro hospital general ya trae un avance del 8% es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 3,600 millones de pesos pues que nos va a permitir eh crecer eh este hospital a las necesidades presentes y del futuro Yucat\u00e1n siguiente por favor Y por \u00faltimo presidente eh la remodelaci\u00f3n del parque cuculc\u00e1n que se estar\u00e1 pasando de tener una capacidad de 12,200 personas a 16,200 personas es una inversi\u00f3n de 500 personas Va a tener una nueva cubierta al Estado espacios accesibles nuevos ba\u00f1os locales comerciales y amenidades y aqu\u00ed lo que se espera se\u00f1or presidente como usted lo ha instruido es que cuando se termine el parque de la plancha el equipo de la secretar\u00eda de la defensa que construye este parque pueda pasar al parque cuculc\u00e1n para para que lo podamos terminar El pr\u00f3ximo a\u00f1o siguiente por favor y solamente presidente pues resultado del trabajo coordinado entre Gobierno Federal y gobierno Estatal estamos muy contentos porque el ineji sac\u00f3 la evaluaci\u00f3n del ingreso familiar a nivel nacional y bueno Yucat\u00e1n tuvo muy buenos resultados ya que pasamos el incremento a nivel nacional del ingreso familiar fue de 17 de 11 por pero en Yucat\u00e1n creci\u00f3 al 17 por lo que quiere decir que en Yucat\u00e1n crecimos un 54 Por m\u00e1s que el promedio a nivel nacional ocupamos el segundo lugar que m\u00e1s posiciones avanz\u00f3 por el tema de ingreso familiar por otro lado presidente tambi\u00e9n muy contentos porque el salario de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre a nivel nacional creci\u00f3 18.3 por pero en Yucat\u00e1n creci\u00f3 44.5 por esto quiere decir 2.5 veces m\u00e1s que el promedio a nivel nacional por otra parte presidente tambi\u00e9n Tuvimos una reducci\u00f3n muy importante en el tema de pobreza el coeficiente de gin que a nivel nacional Tuvo una reducci\u00f3n de menos 3.1 por en Yucat\u00e1n se redujo - 9.4 por lo que quiere decir que se redujo la desigualdad tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que el promedio a nivel nacional y en el tema de la poblaci\u00f3n con preocupaci\u00f3n de que la comida se acabe and\u00e1bamos en 52.3 por y Tuvimos una reducci\u00f3n de 17 puntos para llegar al 35.3 por. siguiente por favor y en la reciente evaluaci\u00f3n de pobreza de coneval tambi\u00e9n muy buenos resultados se\u00f1or presidente porque gracias al trabajo coordinado en los \u00faltimos 2 a\u00f1os logramos sacar 236,000 personas de la pobreza esto es el 10% de la poblaci\u00f3n total de Yucat\u00e1n y somos el segundo estado con mayor reducci\u00f3n de porcentaje en este tema se redujo 49.6 por Comparado con el nivel nacional que fue -1.7 por. por otro lado tambi\u00e9n presidente tenemos el nivel m\u00e1s bajo de nuestra historia en el tema de carencia de seguridad social Tuvimos una disminuci\u00f3n de -5.8 por eh Que fue mejor que la del promedio a nivel nacional de -1.9 por. y el otro presidente nivel m\u00e1s bajo de rezago educativo Tuvimos una reducci\u00f3n de -1.4 por. y en el tema de acceso a alimentaci\u00f3n Tuvimos una disminuci\u00f3n de - 36.3 por cifra que fue superior a la de men 17.9 a nivel nacional esto presidente pues queremos agradecer el trabajo coordinado con su gobierno Y de nuevo pues eh reiterar Y creo que con estos resultados se ve que cuando se trabaja de manera coordinada dialogando coordin\u00e1ndose Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Quiero agradecer la confianza y la oportunidad que me brindaron la entonces jefa de gobierno y mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores para conducir esta importante etapa de rescate y transformaci\u00f3n de la confederaci\u00f3n nacional de gobernadores desde el d\u00eda 5 de febrero del presente a\u00f1o a poco m\u00e1s de s meses de distancia hoy entregamos una conago renovada y fortalecida gracias a la madurez y a la buena fe de todas y todos la conago ha dejado de ser un mecanismo polarizado y utilizado para confrontar al gobierno al gobierno de la rep\u00fablica Y ha decidido convertirse en un espacio de di\u00e1logo y concertaci\u00f3n enfocado en tres grandes objetivos una de ellas es contribuir a fortalecer la relaci\u00f3n entre las entidades federativas y el poder ejecutivo Federal la segunda es promover el intercambio de experiencias exitosas en materia de pol\u00edticas p\u00fablicas y la tercera en apoyar acciones a favor de la transformaci\u00f3n y el bienestar de M\u00e9xico adem\u00e1s de modificar su objeto y raz\u00f3n de ser simplificamos y clarificando el funcionamiento del pleno de las comisiones tem\u00e1ticas trabajamos un reglamento con definiciones procesos y normas b\u00e1sicas para generar mayor estabilidad y garantizar la continuidad de los trabajos para consolidar su esencia rural y democr\u00e1tica mantuvimos la unanimidad y el consenso como sistema de votaci\u00f3n y y legitimaci\u00f3n en la toma de decisiones con este nuevo marco de operaci\u00f3n las gobernadoras los gobernadores y la entonces jefa de gobierno recibimos el 21 de marzo en Oaxaca al se\u00f1or John Kerry enviado especial del presidente biden para el tema del cambio clim\u00e1tico fue una reuni\u00f3n hist\u00f3rica y un intercambio de opiniones y propuestas Franco y ador coincidimos en el car\u00e1cter urgente de las acciones para mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico reconocieron su liderazgo y su determinaci\u00f3n se\u00f1or presidente para impulsar energ\u00edas limpias y coadyuvar a la defensa del medio ambiente el desarrollo sostenible y el bienestar del sur sureste de M\u00e9xico de manera particular dialogamos sobre las oportunidades derivadas del corredor interoce\u00e1nico y concluimos que all\u00ed comenzar\u00e1 una nueva etapa de la construcci\u00f3n del futuro compartido entre M\u00e9xico y Estados Unidos este encuentro que tuvo lugar en el marco de la conago deja plena constancia de la importancia de que gobernadores gobernadoras trabajemos en equipo y consolid demos a la conago como un instrumento al servicio de M\u00e9xico el d\u00eda de hoy hago entrega de la presidencia de la conago a mi amigo y compa\u00f1ero gobernador de Yucat\u00e1n a Mauricio Vila desde Oaxaca Seguiremos trabajando aportando nuestro granito de arena y le deseamos el mayor de los \u00e9xitos al gobernador de Yucat\u00e1n Muchas gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas de nueva cuenta primero que nada quiero agradecerle al presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador permita este espacio para hacer el cambio de Estafeta de la conago y quiero reconocer el trabajo que realiz\u00f3 el gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n jarac Cruz al frente de esta confederaci\u00f3n Nacional de gobernadores durante su gesti\u00f3n la conago fue un espacio de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n entre los gobernadores que integramos este organismo permiti\u00e9ndonos intercambiar experiencias y estrategias para trabajar y responder a las necesidades de nuestra gente pero tambi\u00e9n la conago sufri\u00f3 una eh importante reforma que la la adec\u00faa a los tiempos actuales la volvi\u00f3 m\u00e1s austera y tambi\u00e9n m\u00e1s eficiente el d\u00eda de hoy me siento muy honrado de ser su sucesor para estar al frente de la conago por ello quiero agradecerle a mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras gobernadores as\u00ed como al presidente por su respaldo para asumir este cargo sin duda estos \u00faltimos a\u00f1os han sido de muchos retos y cambios en cada uno de nuestros estados pero Unidos y siempre contando con el respaldo de nuestra gente es que hemos logrado salir adelante ante cada adversidad Y si algo hemos aprendido es que la coordinaci\u00f3n entre los estados y el Gobierno Federal es primordial para poder superar estos desaf\u00edos y garantizar un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero para todas y todos los mexicanos en este sentido Quiero decirles que Seguiremos impulsando los objetivos por los que fue creada esta conferencia nacional para que sea un espacio de coordinaci\u00f3n entre los estados y el Gobierno Federal para discutir y atender problemas de inter\u00e9s com\u00fan pues la verdadera transformaci\u00f3n de M\u00e9xico se logra a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n efectiva la suma de voluntades y una visi\u00f3n a largo plazo que nos gu\u00ede necesitamos planear y compartir metas a futuro Por lo cual la mejor forma en la que vamos a lograr Esto ser\u00e1 mediante el trabajo en conjunto creo que el di\u00e1logo es la expresi\u00f3n de la pol\u00edtica y que es el respeto por nuestras diferencias es esencial para fortalecer nuestra democracia Pues el objetivo principal de las y los que somos gobernantes y por lo que fuimos elegidos es para dar resultados concretos a nuestro nuestra gente en este periodo que me va a tocar presidir la conago nuestras prioridades en la agenda van a ser como siempre la cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n impulsar e impulsar el trabajo en las distintas comisiones de esta coordinaci\u00f3n juntas y juntos abordaremos cada uno de los temas que m\u00e1s le interesan a los Estados y regiones buscando siempre C\u00f3mo aportar y sumarnos a resolver sus problem\u00e1ticas y alcanzar sus metas por otra parte no hay que dejar de lado que muchos de los compa\u00f1eros gobernadores nos encontramos en el cierre de nuestras administraciones y que es de Vital importancia que nuestros proyectos y nuestras acciones se encuentren en una l\u00f3gica de coordinaci\u00f3n ya que muchos de los proyectos que estamos haciendo en nuestros estados en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal ser\u00e1n la base de lo que le permitir\u00e1 a M\u00e9xico ser un pa\u00eds m\u00e1s productivo y m\u00e1s pr\u00f3spero por ello en la conago Seguiremos trabajando con la visi\u00f3n de consolidar las distintas regiones de M\u00e9xico por sus vocaciones productivas y mediante la coordinaci\u00f3n entre los estados para poder impulsar nuevos proyectos pues como pa\u00eds tenemos oportunidades comerciales y econ\u00f3micas que nos dan posibilidades de que el desarrollo econ\u00f3mico tambi\u00e9n se convierta en desarrollo social tenemos una frontera f\u00edsica con los Estados Unidos y hoy en el sureste estamos consolidando una nueva frontera mar\u00edtima y abriendo nuevas posibilidades comerciales con todo el mundo Gracias a los proyectos que se est\u00e1n realizando y por ello muchos pa\u00edses est\u00e1n poniendo sus ojos en M\u00e9xico para relocalizar sus inversiones y que con ellos se generen los empleos bien pagados que necesita nuestra gente en este sentido los proyectos de infraestructura deben ser una prioridad para sentar las bases de nuestro desarrollo sabemos que todo esto es un gran reto pero no hay necesidad de hacerlo solos lo que siempre lo mejor siempre es ir sumando esfuerzos para ir superando todos los desaf\u00edos y retos que encontremos en el camino afortunadamente la con es el espacio ideal para poder lograr este fin en ese sentido por parte de Yucat\u00e1n y ahora al frente de la conago reiteramos nuestra voluntad de que el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n contin\u00faen siendo el medio para hacer que nuestro pa\u00eds prospere por el bien de todas y todos los mexicanos el a\u00f1o que viene ser\u00e1 un a\u00f1o crucial para nuestro pa\u00eds convergen momentos proyectos y temas donde la pol\u00edtica no nos puede distraer de nuestro deber y en ello concordamos todas los y y las gobernadores sepa se\u00f1or presidente que en la conago encontrar\u00e1 respaldo y espacio de di\u00e1logo para que lo que estamos haciendo en el presente tenga un impacto positivo en el futuro por el bien de M\u00e9xico y de nuestra gente me comprometo firmemente a trabajar en unidad para que juntos y juntas sigamos Buscando el crecimiento y el desarrollo de nuestras regiones para beneficio de nuestra gente sin m\u00e1s sigamos trabajando juntos y en equipo para hacer de M\u00e9xico el mejor lugar para vivir y el mejor lugar para que nuestra gente encuentre las oportunidades que le permitan salir adelante Muchas gracias muchas [Aplausos] felicidades bueno qued\u00f3 pendiente lista Alonso Urrutia y luego con vamos contigo Buenos d\u00edas presidente Alonso utia del pero de la jornada quisiera conocer su postura acerca del conflicto en medio oriente digo ya ayer fij\u00f3 alguna posici\u00f3n el gobierno mexicano pero quisiera conocer su postura personal pues ya se defini\u00f3 nuestra postura nosotros estamos a favor de la paz no eh consideramos que deba utilizarse la violencia es eh muy claro el mandato de nuestra constituci\u00f3n en cuanto a pol\u00edtica exterior no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos cooperaci\u00f3n para el desarrollo soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias esa es nu postura no queremos la guerra no queremos la confrontaci\u00f3n no queremos la violencia sostenemos que es lo m\u00e1s irracional que puede haber que puede existir la confrontaci\u00f3n el uso de la fuerza y la guerra que produce mucho sufrimiento no queremos por Las Guerras lamentamos mucho lo que est\u00e1 pasando por este enfrentamiento de palestinos de israelitas consideramos que Naciones Unidas debe de aplicarse a fondo no solo el consejo de seguridad de Naciones Unidas porque estamos viendo que no apuestan a la b\u00fasqueda de la paz siempre bloquean cualquier iniciativa en ese sentido yo creo que se debe de convocar a una asamblea de Naciones Unidas con la participaci\u00f3n de todos los pa\u00edses miembros para pronunciarse por el di\u00e1logo por la soluci\u00f3n pac\u00edfica y evitar la guerra con todo el da\u00f1o que ocasiona esa es nuestra postura en cuanto a los mexicanos que se encuentran en Israel hoy eh sale un avi\u00f3n [M\u00fasica] para traer a los que quieran venir a M\u00e9xico est\u00e1n trabajando Los Embajadores de Palestina de Israel e hay apuntados alrededor de 300 mexicanos que quieren eh salir en el caso de Israel la mayor parte de los mexicanos que est\u00e1n eh lo han hecho por viajes tur\u00edsticos fundamentalmente religiosos y como est\u00e1n cancelando vuelos comerciales se decidi\u00f3 enviar un avi\u00f3n que sale hoy mismo por la ma\u00f1ana y se est\u00e1 preparando otro para salir por la tarde y se est\u00e1 buscando la protecci\u00f3n de todos nuestros connacionales eh Hay reportes de Tres mexicanos desaparecidos eh Ya se tiene comunicaci\u00f3n con sus familiares y se est\u00e1 haciendo toda una labor de b\u00fasqueda est\u00e1n nuestros diplom\u00e1ticos actuando en la protecci\u00f3n a mexicanos esa es nuestra postura Ed tiene una idea de Cu\u00e1ntos mexicanos hay en territorios palestinos s hay en general en Israel alrededor de 5000 mexicanos presidente m\u00e1s all\u00e1 del lo injustificable del ataque terrorista Cu\u00e1l es la postura mexicana respecto a la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de la causa Palestina nosotros no queremos tomar partido Porque queremos ser factor para la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n pac\u00edfica cuando se enfrentan estos eh conflictos tan lamentables es una situaci\u00f3n de mucha gravedad eh que m\u00e1s que condenas lo que requiere es b\u00fasqueda de de soluciones pac\u00edficas que se dialogue y que se evite el que escale m\u00e1s la confrontaci\u00f3n y la violencia ya son hasta ahora Lamentablemente muchos muertos tanto de Israel como de Palestina y no queremos eso entonces eh vamos a seguir convocando al di\u00e1logo como en el caso de Ucrania y Rusia hicimos propuestas sentimos que hace falta m\u00e1s actividad de la ONU actuar m\u00e1s eh Y no quedar con los procedimientos de anta\u00f1o de que todo pasa por el consejo de seguridad y si un miembro veta una iniciativa que va con el prop\u00f3sito de conseguir la paz ya se paraliz\u00f3 ya se la ONU eso debe cambiar y este es uno de los momentos en que la ONU tiene que tener una actividad una acci\u00f3n un papel protag\u00f3nico porque si no qui\u00e9n considera usted que se requiere una reforma la forma de operaci\u00f3n de la on S\u00ed pero dada la urgencia hoy deber\u00edan de estar convocando a una asamblea de todos los pa\u00edses miembros y Buscar la aprobaci\u00f3n de una soluci\u00f3n que ayude a dialogar de inmediato que que lleve al di\u00e1logo de inmediato entre las partes y que no dependa solo de el consejo de seguridad porque si no no se avanza y no se hace nada y pasa el tiempo y contin\u00faan los enfrentamientos y contin\u00fa las p\u00e9rdidas de Vidas esa es nuestra el Consejo de Seguridad el control lo tienen las potencias no S\u00ed desde hace mucho tiempo desde que se fund\u00f3 la ONU Pero eso tiene que cambiar ya es completamente obsoleto ese procedimiento Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que hay el tr\u00e1nsito de unidades en la frontera con Texas con estos nuevos filtros de supervisi\u00f3n que impuso el gobierno tejano Pues hay una actitud muy hostil de parte del gobernador de Texas y est\u00e1 complicando m\u00e1s la situaci\u00f3n migratoria con prop\u00f3sitos politiqueros est\u00e1n poniendo retenes del lado estadounidense para que Eh no haya tr\u00e1nsito fluido en mercanc\u00edas de Estados Unidos a M\u00e9xico y de M\u00e9xico Estados Unidos est\u00e1n obstruyendo en las aduanas el libre tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas con medidas de el gobierno de Texas ya eh [M\u00fasica] est\u00e1 prepar\u00e1ndose una nota diplom\u00e1tica que el d\u00eda de hoy se va a enviar en contra de est estas medidas que perjudican a las dos naciones que perjudican la actividad econ\u00f3mica comercial dices luego el tr\u00e1nsito eh normal de las personas entonces eh vamos a proceder el d\u00eda de hoy enviando esta nota diplom\u00e1tica todo esto se da como hemos hablado en el marco de el proceso electoral en Estados Unidos acabamos de tener una reuni\u00f3n con representantes del gobierno de Estados Unidos es muy buena la relaci\u00f3n e tratamos todos estos temas pero pues hay eh una lucha partidista por las elecciones y a hay un grupo del partido republicano que ha tomado como bandera el tema migratorio culpando a M\u00e9xico de lo que sucede por causas que tienen que ver con la pobreza que tienen que ver con el abandono que tiene que ver con las pol\u00edticas que tambi\u00e9n se aplican en Estados Unidos de dar m\u00e1s atenci\u00f3n a la industria b\u00e9lica que a la cooperaci\u00f3n para el desarrollo econ\u00f3mico y social de los pa\u00edses en donde hay mucha pobreza el caso de esta escalada de hostilidad del gobierno tejano se trat\u00f3 en la reuni\u00f3n bilateral espec\u00edficamente S\u00ed s\u00ed este y desde luego que el presidente biden y los funcionarios del gobierno de Estados Unidos no est\u00e1n de acuerdo pero pues eh se manifiestan estas diferencias que nos afectan eh a los dos pa\u00edses no solo a M\u00e9xico afectan tambi\u00e9n la econom\u00eda en Estados Unidos afectan el transporte en Estados Unidos afectan a los ciudadanos de Estados Unidos y hay que seguir denunciando est se tiene alguna estimaci\u00f3n del monto de posibles p\u00e9rdidas que podr\u00eda haber por se habla de eso pero no se tiene una informaci\u00f3n exacta y adem\u00e1s eh No vamos nosotros a estarle haciendo el juego a estas medidas unilaterales irresponsables del gobernador de Texas qu\u00e9 es lo que quiere empecemos a hablar de las p\u00e9rdidas No claro que afecta pero lo que est\u00e1 haciendo es afectando a sus gobernados de Texas no solo a nosotros eh con esas medidas es lo mismo de Las barreras en el r\u00edo las alambradas en el r\u00edo alambradas comp P\u00faas eh puros actos publicitarios pura politiquer\u00eda Entonces vamos a seguir actuando con responsabilidad \u00c9l no est\u00e1 actuando de manera responsable \u00e9l est\u00e1 queriendo sacar provecho pol\u00edtico electoral con estas medidas y le va a salir contraproducente porque nosotros vamos a llamar a nuestros paisanos vecinos manos de Texas que no voten por los que act\u00faan de manera irresponsable muchos tejanos tienen origen mexicano Bueno hasta nuestro h\u00e9roe defensor de nuestra soberan\u00eda en Puebla quien enfrent\u00f3 a los franceses Ignacio Zaragoza naci\u00f3 en Texas cuando Texas pertenec\u00eda a M\u00e9xico naci\u00f3 en un pueblo que en ese entonces era del estado de Coahuila pero en los a\u00f1os 30 del siglo pasado del siglo XIX eh nos quitaron Texas primero se independiz\u00f3 Texas todo un plan se convirti\u00f3 Aparentemente en un nuevo pa\u00eds despu\u00e9s de la primer Rep\u00fablica Federal de 1824 de a 1828 luego que llegan los conservadores usan eso como pretexto para decir ya no hay una Rep\u00fablica Federal por lo mismo nos vamos a separar y al paso del tiempo ya pasa a formar parte de Estados Unidos primero fue Texas y luego pues fue el gran zarpazo que nos quitan nu 10 estados de la eh actual Uni\u00f3n Americana entonces muchos mexicanos quedaron all\u00e1 en Texas hay muchos Garza Rodr\u00edguez [M\u00fasica] Gonz\u00e1lez en todos los apellidos de Tamaulipas de Nuevo Le\u00f3n est\u00e1n all\u00e1 igual es el origen y pues siempre ha habido una muy buena relaci\u00f3n de amistad entre los pueblos y esto en Texas pero tambi\u00e9n en California y en todos los estados fronterizos y todos los 50 estados de la Uni\u00f3n Americana ya tiene fecha de la reuni\u00f3n bilateral con el presidente biden como el 14 14 y 15 de noviembre vamos a estar en San Francisco con el presidente San Francisco hab\u00eda cancelado su visita a San Francisco S\u00ed es que ten\u00eda dos opciones era Washington para el d\u00eda 2 3 cu eh y San Francisco y opt\u00e9 por San Francisco porque es una reuni\u00f3n que nos importa mucho por la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial es la reuni\u00f3n de eh Pac\u00edfico y Asia ascia Pac\u00edfico y vamos a participar sin importar la presencia del gobierno de la presidenta de Per\u00fa s\u00ed lo replante no voy a estar mucho tiempo pero eh Me invit\u00f3 el presidente biden me invit\u00f3 a las dos no puedo ir a las do este tampoco puedo dejar de ir tengo que eh mantener y lo hago por convicci\u00f3n una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos nos conviene y la primera tiene que ver con eh la reuni\u00f3n que se hizo en Los \u00c1ngeles es la la Cumbre de las Am\u00e9ricas la Cumbre de las Am\u00e9ricas y yo no estoy de acuerdo en que si ya se hace una cumbre de las Am\u00e9ricas no se invite a todos los pa\u00edses entonces por eso no asist\u00eda la primera y ahora se le va a dar continuidad a esa reuni\u00f3n en Washington Entonces no puedo ir a esa en el otro caso hab\u00eda pensado que por la actitud del gobierno de Per\u00fa por la injusticia que cometieron con el presidente de Per\u00fa que lo tienen encarcelado fue un golpe de estado eh a Pedro Castillo la oligarqu\u00eda de Per\u00fa nunca eh lo acept\u00f3 por ser ind\u00edgena por ser de la Sierra una actitud muy clasista racista muy discriminatorio y lo quitaron desde que entr\u00f3 empezaron en el congreso a buscar c\u00f3mo lo destitu\u00eddo todo una injusticia nada m\u00e1s que eh se callaron todos los organismos de defensa de Derechos Humanos tanto los de la ONU la oea y las organizaciones de Derechos Humanos independientes entre comillas que sol amente act\u00faan cuando no van a causar enojo a los gobiernos hegem\u00f3nicos o estas organizaciones fachadas que existen en todo el mundo entonces por eso no iba yo a estar en San Francisco porque no es un asunto personal con la presidenta que se impuso sino es un asunto de no avalar con mi presencia una injusticia sin embargo eh Como me insistieron y se ha portado muy bien el presidente biden acept\u00e9 voy a ir claro no voy a estar todo el tiempo ahora s\u00ed que este va a ser como este llegas un d\u00eda antes duermes participas comes y te regresas presidente su inasistencia en la Cumbre de las Am\u00e9ricas esta ser\u00eda por las mismas razones de no invitar a Cuba y a losos pa\u00edses la misma raz\u00f3n se S\u00ed porque yo lo que pienso es que tenemos que buscar la unidad de todos y nadie tiene el derecho de excluir y no se puede hablar de una cumbre de las Am\u00e9ricas si no participamos todos les voy tambi\u00e9n a informar y a aprovecho para informarle al pueblo de M\u00e9xico de que vamos a llevar a cabo eh el d\u00eda 22 de este mes una reuni\u00f3n de presidentes y cancilleres de pa\u00edses vecinos que estamos enfrentando el fen\u00f3meno ir atorio nos vamos a reunir aqu\u00ed en m los estoy invitando para reunirnos en Palenque Chiapas el d\u00eda 22 de octubre nos vamos a reunir estoy invitando al presidente de Ecuador al presidente de Colombia a el presidente del Salvador a la presidenta de Honduras al Primer Ministro de velice al presidente de Guatemala al presidente de Venezuela al presidente de Hait\u00ed Cuba presidente de Cuba presidente de Costa Rica y al presidente de Panam\u00e1 porque son los pa\u00edses que tienen m\u00e1s eh injerencia en todo lo relacionado con la migraci\u00f3n ya sea porque son sus eh pueblos sus eh habitantes de esos pa\u00edses los que est\u00e1n emigrando o como en el caso de Costa Rica caso de Panam\u00e1 el caso nuestro incluso tambi\u00e9n el caso Colombia pues son pa\u00edses por donde pasan los migrantes y s ha crecido mucho la afluencia migratoria el flujo migratorio todos han confirmado presidente la mayor\u00eda nada m\u00e1s me falta eh hablar con el presidente de Guatemala y el presidente de Colombia todos los dem\u00e1s han confirmado que van a asistir y vamos a tratar entre nosotros es como eh un acuerdo de buena vecindad eh vecindad contra la pobreza desindad por el bienestar de nuestros pueblos para eh Buscar que con la ayuda mutua podamos eh atender eh el problema de la migraci\u00f3n nos duele mucho lo que est\u00e1 sucediendo con los migrantes en el caso nuestro eh han habido muchos accidentes hace cinco d\u00edas una semana se volc\u00f3 un cami\u00f3n de redilas perdieron la vida 10 mujeres hermanas cubanas migrantes nos duele mucho esto en Chiapas ahora en Oaxaca tambi\u00e9n un autob\u00fas Hace 3 d\u00edas dos TR d\u00edas tambi\u00e9n se volc\u00f3 lleno de migrantes venezolanos cubanos haitianos perdieron la vida 16 migrantes y est\u00e1n heridos y estamos atendiendo a 30 Aproximadamente en hospitales centros de salud de Oaxaca que aprovecho aqu\u00ed para agradecerle al gobernador ha estado pendiente pero esto es constante y est\u00e1 creciendo Entonces el planteamiento es a ver qu\u00e9 hacemos para eh dar atenci\u00f3n en los pueblos de origen a los que toman la decisi\u00f3n de echarse a andar por necesidad C\u00f3mo garantizamos que haya trabajo que haya estar en los pueblos de nuestros pa\u00edses para a temperar para reducir el flujo migratorio no estar pensando solo en medidas coercitivas en retenes en muros en militarizar las integas A ver vamos atendiendo las causas y tambi\u00e9n eh aprovechar de que por primera vez el gobierno de Estados Unidos a\u00fan cuando Todav\u00eda faltan pa\u00edses que se incluyan eh Est\u00e1 abriendo un camino para que los que deseen llegar a Estados Unidos y hagan un tr\u00e1mite puedan ser aceptados ya han sido aceptados miles pero que ese tr\u00e1mite lo puedan hacer en sus pa\u00edses y no correr el riesgo de pasar por el darien todo Centroam\u00e9rica M\u00e9xico con eh el que esto implica y tambi\u00e9n informarle mucho a los hermanos migrantes sobre estos riesgos de los que no hablan los traficantes de personas que lo que hacen es cobrarles y decirles que no va a haber ning\u00fan problema y que se comprometen a dejarlos a ponerlos del otro lado de la frontera pero presidente m\u00e1s all\u00e1 de la parte social de la inversi\u00f3n habr\u00eda programado impulsar acciones para enfrentar a los traficantes de personas S\u00ed lo estamos haciendo de seguridad regional lo estamos haciendo pero necesitamos este reunirnos atender las causas eh que haya m\u00e1s di\u00e1logo entre nosotros eh que podamos trabajar juntos llevamos muy buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos de estos pa\u00edses y Porque estos pa\u00edses Porque si vemos los datos sobre migrantes son los principales o son pa\u00edses por donde pasan migrantes Eh entonces para eso es esa reuni\u00f3n vamos a reunir en Palenque es un mediod\u00eda vamos a estar ah\u00ed eh dialogando vamos a presentar una propuesta a ver si logramos llegar a un acuerdo y Esto va a ayudar mucho porque no nos podemos quedar con los brazos cruzados est\u00e1 creciendo mucho el flujo migratorio Por qu\u00e9 no pones este la l\u00e1mina de hoy este para tener una idea le insistir\u00eda si en la agenda de esa reuni\u00f3n estar\u00eda el del tr\u00e1fico de personas el combatir a los bandas S\u00ed s\u00ed pero lo que queremos es ir a las causas a ver C\u00f3mo logramos que Eh no haya este incremento porque aqu\u00ed est\u00e1n los los datos hay un aumento eh del primero al 30 de agosto 20% eh estos somos nosotros los mexicanos la la roja aqu\u00ed no no tenemos pero en el caso de otras nacionalidades s tenemos un crecimiento y ya si lo vemos por pa\u00eds a ver si pones la que s\u00ed miren esto es es Venezuela entonces son los los pa\u00edses con los que nos vamos a reunir Y ese es el prop\u00f3sito es Venezuela Colombia Ecuador Nicaragua Guatemala Honduras El Salvador Hait\u00ed Cuba con ellos me voy a reunir son nuestros amigos los gobernantes tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos y eh tomamos nosotros la iniciativa de convocarlos de invitarlos y est\u00e1n aceptando si no pueden eh asistir ellos van a estar sus cancilleres pero el planteamiento es el que eh actuemos porque pasan por el d 100 2000 diarios pero llegan a la frontera de Guatemala con M\u00e9xico ya cco 6000 y luego en la frontera norte 10000 al d\u00eda en la reuni\u00f3n bilateral Estados Unidos hizo alg\u00fan compromiso de inversi\u00f3n en la regi\u00f3n o respecto a esta postura mexicana se est\u00e1 trabajando con ellos est\u00e1n ayudando hace falta m\u00e1s pero tenemos que reconocer que el presidente biden ha atendido nuestro planteamiento pero necesitamos m\u00e1s acci\u00f3n por es esta iniciativa Muchas gracias presidente y tambi\u00e9n decirles que si no actuamos bueno ya sabemos que problema que se soslaya est\u00e1 all pero si no actuamos son malos riesgos no nos queremos acostumbrar a que este perdieron la vida un accidente Como si fuese algo cotidiano no no nos queremos acostumbrar a eso Eh entonces son situaciones muy delicadas que tenemos que atender t\u00fa no buos Liliana pi\u00f1 de tiempo.com.mx y puentelibre.mx presidente retomando la problem\u00e1tica que hay en Ciudad Ju\u00e1rez y con el gobernador de Texas adem\u00e1s de la nota diplom\u00e1tica que otras acciones tomar\u00e1 el gobierno mexicano esto ya que hay 19 tr\u00e1ilers sin poder cruzar la frontera s\u00ed es parte de lo que comentamos se va a enviar hoy una nota diplom\u00e1tica eh protestando Por la actitud del gobernador de Texas que est\u00e1 obstaculizando el libre tr\u00e1nsito en nuestras fronteras sin raz\u00f3n alguna sino solo con prop\u00f3sitos politiqueros utilizando el tema migratorio para sacar raja pol\u00edtica est\u00e1 actuando el gobernador de Texas de manera muy irresponsable y eh Ojal\u00e1 y los ciudadanos de Texas nos ayuden este para denunciar lo que est\u00e1 haciendo el gobernador de Texas que afecta a tejanos y afecta a mexicanos y bueno en otro tema el pasado 15 de septiembre se llev\u00f3 a cabo el sorteo de las casas de descanso de expresidentes las cuales est\u00e1n ubicadas en Canc\u00fan Qu\u00e9 pas\u00f3 con dicho sorteo ya se tiene conocido de los ganadores o s\u00ed este se gan\u00f3 la casa un comerciante de un mercado de un Tianguis nada m\u00e1s es lo que s\u00e9 este mande es de Guanajuato s le voy a pedir a director de la loter\u00eda de que nos informe a ver si tenemos el informe no Ah bueno bueno com Gracias eh todo esto se va a utilizar para apoyar a los deportistas que van a los Juegos Panamericanos adem\u00e1s eh Tambi\u00e9n se logr\u00f3 una recuperaci\u00f3n de tres departamentos Garc\u00eda Luna no s\u00e9 si se inform\u00f3 No mucho No pero s por eso lo repito no este se gan\u00f3 un juicio civil una primera parte de tres departamentos adquiridos por Garc\u00eda Luna en Miami en Florida y ya una juez de Florida dio un plazo de 10 d\u00edas para que se le entregara al gobierno de M\u00e9xico creo que son como 45 millones de pesos 44 millones pero es todav\u00eda el inicio de todo un juicio en donde se est\u00e1n reclamando m\u00e1s propiedades y m\u00e1s bienes con un valor de alrededor de 700 millones de d\u00f3lares eso es lo que comprende la denuncia en su conjunto pero ya bueno se avanz\u00f3 eh en obtener recursos equivalentes o a lo que valen estos tres departamentos en Florida todo esto va a ser para los deportistas para los que van pero cuando regresen a todos se les va a dar su apoyo como siempre pero este se les da un poquito m\u00e1s a los que traen este medallas por eso es hasta el final ya los vamos a abanderar se van a ir y luego eh va a ser en Chile creo no ahora y eh de regreso ya este les damos sus apoyos como siempre adelante Gracias presidente Ernesto Ledesma rompeviento TV eh d\u00e1ndole seguimiento presidente a la \u00faltima vez que tuvimos aqu\u00ed un intercambio usted y yo que le agradezco Por cierto las palabras respetuosas que refiri\u00f3 la vez pasada Hace unos d\u00edas sobre mi persona retomando el caso de Tlapa Guerrero de este personaje que es se\u00f1alado es Marco Antonio Garc\u00eda Morales el autor intelectual del asesinato del defensor de Derechos Humanos Arnulfo Cer\u00f3n e la vez pasada que conversamos usted y yo aqu\u00ed fue el 12 de julio el 29 de agosto finalmente fue absuelto no este personaje y hay mucho temor ah\u00ed en Tlapa por lo que implica la zona que este hombre otra vez est\u00e9 ah\u00ed libre exonerado y eh Tambi\u00e9n se sigue vinculando much\u00edsimo eh con el partido Morena eh De hecho ahora su hashtag es estony ese es el hashtag con el que se est\u00e1 promoviendo y est\u00e1n muchas fotograf\u00edas de \u00e9l en distintos eventos eh entiendo que en todos los partidos Pues siempre hay estos personajes que quieren involucrarse o meterse sigue siendo el principal promotor de la campa\u00f1a de Claudia shinan ah\u00ed en Tlapa y quer\u00eda se\u00f1alarlo porque hay mucho temor sobre todo por los riesgos que hay en una regi\u00f3n tan compleja y dura como Tlapa que este personaje est\u00e9 ah\u00ed y yo entiendo que la exoneraci\u00f3n pues tiene que ver con el poder judicial no con ustedes pero nos parece importante se\u00f1alarlo porque as\u00ed no lo est\u00e1n refiriendo los poblados all\u00e1 entonces quer\u00eda quer\u00eda colocar ese tema para darle un seguimiento con respecto del caso de eh Chiapas despu\u00e9s de esa eh ma\u00f1anera que estuve por ac\u00e1 estuvimos una semana ya nuevamente haciendo los recorridos para verificar La informaci\u00f3n entonces eh le comento de lo que ha estado pasando en en la situaci\u00f3n de frontera com malapa y chico muselo adem\u00e1s de la Concordia que de eso se habla poco pero que la Concordia es otro municipio con una complejidad tremenda de frontera con malapa y de chicomucelo hay 68 familias que han sido desplazadas y 100 100 personas tambi\u00e9n fueron despu eh fueron despojados de sus de sus trabajos de sus locales que ten\u00edan el c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n tom\u00f3 control pr\u00e1cticamente de todos los transportes que hay en ese recorrido que va de frontera Comalapa pasando por chicomuselo yendo hacia la Concordia eh Hay un terror generalizado las organizaciones que antes pod\u00edan protestar que sal\u00edan a marchas como d\u00e9cadas atr\u00e1s y como suced\u00eda antes dicen Bueno ahora es una condici\u00f3n Que nunca jam\u00e1s hab\u00edamos vivido y ahora ni siquiera podemos salir a protestar est\u00e1 esta minera en chicomuselo que aunque ya est\u00e1 suspendida hasta donde tenemos entendido que ya no se puede explotar la mina pues la siguen la siguen explotando y ahora los de la minera van acompa\u00f1ados del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n con gente armada sacan todo el material lo llevan hacia la Concordia esa situaci\u00f3n pues pasan por el campamento del cuartel general del 101 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda que est\u00e1 destacamento ah\u00ed en a unos kil\u00f3metros de chicomucelo esa es una ruta por la que tienen que pasar es es una situaci\u00f3n tremenda Tenemos muchos testimonios presidente que los tenemos filmados ahora no podemos presentar eh las identidades pero es un diagn\u00f3stico que nos parece importante que ustedes puedan tener y que nosotros ya con autorizaci\u00f3n de ellas y de ellos de quienes tenemos los testimonios nosotros vamos a publicar los reportajes con cubriendo los rostros modificando las voces pero las identidades originales y los videos originales queremos entregarlos a ustedes a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ram\u00edrez Si eso es posible porque nos parece que es urgente que haya una aplicaci\u00f3n de medidas cautelares ya no solamente para una persona o dos sino para poblaciones est\u00e1n completamente cont ados y tomados frontera con malapa y chicomuselo y un no entiende la complejidad de C\u00f3mo enfrentar ese tipo de situaciones pero es verdaderamente me siento cuando voy ahora ah\u00ed es como si estuviera en Tamaulipas en Ciudad Mier o ciudad Miguel Alem\u00e1n lugares ah\u00ed de de la ribere\u00f1a que son verdaderamente tremendos y la misma documentaci\u00f3n tenemos de la zona altos no con la situaci\u00f3n de que no hay atenci\u00f3n a los desplazados y por ejemplo en el en el hospital de pantelo la cabecera de pantelo lleva 2 a\u00f1os sin doctores sin doctoras sin enfermeras sin enfermeros simple llanamente No hay ninguna atenci\u00f3n ah\u00ed y no sabemos lo hemos denunciado desde hace 2 a\u00f1os esta situaci\u00f3n y desde el 2018 la situaci\u00f3n de la zona altos Es decir desde antes de su que iniciara su sexenio y quisi\u00e9ramos saber cu\u00e1l es la Qu\u00e9 medida pueden tomar ustedes en ese sentido Adem\u00e1s de que nosotros tendr\u00edamos alguna informaci\u00f3n que quisi\u00e9ramos proporcionar que evidentemente no se puede hacer p\u00fablica pero que tiene o que implica la vida y la inte muchas personas Pues estamos Este trabajando en la monta\u00f1a en Guerrero lo que t\u00fa planteas Pues a lo mejor es la resoluci\u00f3n de un juez pero independientemente de la resoluci\u00f3n se tiene que tomar en cuenta no la fama p\u00fablica de la persona de que se trate y yo creo que eso todos los partidos lo tienen que considerar no puedo yo meterme a esas cosas pero ya es muy dif\u00edcil que una gente con malos antecedentes no estoy este haciendo un juicio sumario no estoy acusando a nadie solo eh comentando que si hay una gente con malos este antecedentes de mala fama p\u00fablica ya no puede participar y no porque se los impidan Adem\u00e1s este Hay un procedimiento legal e en mi caso cuando fui dirigente y se iban a postular candidatos hac\u00eda yo una solicitud en aquel entonces a la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y a todas las instancias pidiendo este antecedentes de candidatos yo creo que eso todav\u00eda lo hacen los partidos pero no solo el documento este de antecedentes no penales que si funciona si es bueno no lo estoy negando y ahora se puede obtener a provecho este por internet ya no hay que hacer todo el tr\u00e1mite este se ha avanzado bastante en eso no una investigaci\u00f3n porque hay gente que es se\u00f1alada e de estar cometiendo delitos graves y dem\u00e1s Entonces se pide a la autoridad competente al poder judicial a la procuradur\u00eda un informe pero no solo es eso yo creo que el mejor filtro es el pueblo lo que eh evita que surjan estas cosas es que siempre se le consulte al pueblo eh Y puede ser que la gente no est\u00e9 informada pero por lo general la gente sabe antes eh como no hab\u00eda democracia al interior de los partidos y hab\u00eda dedazo desde Porfirio D\u00edaz el presidente pon\u00eda los gobernadores Porfirio D\u00edaz defini\u00f3 esta regla no escrita se le atribuye a no viene desde Porfirio D\u00edaz ni la revoluci\u00f3n pudo cambiar eso de que el presidente pon\u00eda a los gobernadores a los diputados federales a los senadores y los gobernadores pon\u00edan a los presidentes municipales y a los diputados locales y tambi\u00e9n a los magistrados del tribunal superior de justicia en los Estados as\u00ed as\u00ed era ya pr\u00e1cticamente eso ha desaparecido eh el tapado el destape el acarreo la cargada El dedazo todo eso viene de tiempo atr\u00e1s entonces con una mayor democracia se evita el que puedan estas personas llegar a ser autoridad en el caso de Chiapas estamos trabajando en todo te puedo decir que ayer a las 6 de la tarde me reun\u00ed con el comandante de la regi\u00f3n militar de Chiapas encargada encargada de la zona est\u00e1n all\u00e1 en frontera con malapa y en todas esas comunidades lim\u00edtrofes con Guatemala la Sierra de Chiapas est\u00e1n guardias nacionales hay bastantes elementos que est\u00e1n ah\u00ed cuidando a la poblaci\u00f3n buscando que se normalicen las cosas ya se est\u00e1 entrando a las comunidades se Est\u00e1 avanzando en todas las comunidades tenemos ya tambi\u00e9n m\u00e1s presencia en la Lacandona en la zona de bonampac de Frontera corosal que tambi\u00e9n hay grupos de la delincuencia ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la guardia nacional ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 actuando tenemos otro grupo que acaba de desarticular una banda en Ju\u00e1rez en el norte de Chiapas vinculados o lim\u00edtrofe Ju\u00e1rez con Tabasco la zona esta de Ju\u00e1rez pichucalco Tabasco ah\u00ed entraron a un hotel en Ju\u00e1rez fueron unos encuestadores de morena varios se salvaron afortunadamente las mujeres pero se llevaron a tres hombres Se presume que los confundieron con otro grupo asesinaron a tres todav\u00eda no eh encontramos a uno eran de Veracruz de Jalapa de los que participan en la organizaci\u00f3n dos Lamentablemente los encontramos este muertos y Ya se est\u00e1 buscando a a otro se agarr\u00f3 a toda la banda completa ya se tiene a los detenidos de estos cr\u00edmenes tenemos otro problema en Chiapas que no se ha difundido mucho pero que se est\u00e1 atendiendo y aprovecho para hacer llamado a todos los habitantes de Altamirano porque hay una confrontaci\u00f3n de dos grupos esto tiene que ver m\u00e1s con la Ah disputa por la autoridad en altamiran pero han habido casas quemadas e 30 cas qu\u00e9 m\u00e1s y ah\u00ed estamos tambi\u00e9n de la primera reacci\u00f3n de autoridades locales fue de que entr\u00e1ramos con la guardia nacional el ej\u00e9rcito dijimos no no porque este no queremos caer en una trampa una provocaci\u00f3n y no seata de usar la fuerza contra de unos para favorecer a otros la fuerza p\u00fablica con todas sus limitaciones se usa para garantizar la tranquilidad la paz de todos no es para este reprimir a unos no queremos la confrontaci\u00f3n y afortunadamente Ah\u00ed vamos en Chiapas se va avanzando eh nos va a ayudar que nos entregues los materiales pero s\u00ed estamos trabajando en eso y tambi\u00e9n as\u00ed como aqu\u00ed presumi\u00f3 Mauricio este de los avances en Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n Salom\u00f3n presume de los avances en Oaxaca pues yo voy a presumir de los avances en Chiapas resulta que Chiapas es el primer lugar en disminuci\u00f3n de pobreza una disminuci\u00f3n de la pobreza en Chiapas de un poco m\u00e1s del 10% algo que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas ya es fruto de todo el trabajo que estamos haciendo En beneficio de la gente de Chiapas sin embargo pues hay que seguir Hay que seguir este atendiendo las causas que originan la violencia siempre si la gente tiene trabajo si sus ingresos les alcanzan para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas si tienen oportunidades para atenderse cuando se enferman que funcionen los sistemas de salud en el caso de Chiapas por lo que est\u00e1s mencionando hemos tenido alg\u00fan problema pero ya se acept\u00f3 que entre el IMS bienestar y tuvimos tambi\u00e9n la suerte no me voy a cansar de decirlo de que decidi\u00f3 no participar como candidato en Chiapas y se queda eh en el IMS y \u00e9l comenz\u00f3 con el programa INS bienestar Entonces ya tenemos el compromiso de que Para marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener funcionando todo el sistema de INS bienestar que va a significar m\u00e9dicos generales especialistas abasto suficiente de medicamentos equipos estudios intervenciones quir\u00fargicas y todo de manera gratuita es un desaf\u00edo y vamos a cumplir Pero bueno si se tiene el derecho al trabajo al estudio a la salud las cosas cambian mejoran no apostar Solo a lo coercitivo Esa es la diferencia que tenemos en cuanto a nuestra estrategia no contigo Con quienes piensan que la violencia se puede enfrentar con la violencia ya estamos viendo que eso no funciona por eso mi reuni\u00f3n en Palenque con los presidentes vecinos para el tema para el asunto migratorio porque tenemos probado que si se aplica en El Salvador que tenemos buena relaci\u00f3n con el presidente El Salvador con el presidente Guatemala con la presidenta de eh Honduras aplicamos el programa sembrando vida y hemos hecho evaluaciones de c\u00f3mo en esas comunidades donde se aplica el programa que ten\u00edan pensado los j\u00f3venes echarse a andar para buscarse la vida ahora han decidido quedarse porque tienen una opci\u00f3n tienen una alternativa y Esto se logra trabajando en las comunidades eh trabajando en los pueblos Porque si uno les ofrece opciones de trabajo ya cuando salieron ya es muy dif\u00edcil ya hicieron un acuerdo con un Traficante de personas mejor conocidos Como polleros ya les pagaron ya traen la idea de llegar a Estados Unidos entonces lo que hay que hacer es impulsar el desarrollo de las comunidades de los pueblos de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe y del mundo Nadie abandona a su pueblo por gusto lo hacen por necesidad entonces nuestro planteamiento en el caso de la ONU es que deber\u00eda de estar promoviendo el combate a la Pobreza el combate a la desigualdad y teniend una actitud m\u00e1s activa para evitar la confrontaci\u00f3n y para evitar la guerra sentimos que la ONU est\u00e1 anquilosada y que hace falta una sacudida una zarandeada dir\u00edan All\u00e1 en mi estado una zarre Ada a la a la mata al gajo para que Despierten est\u00e1n muy burocratizadas es una especie de burocracia internacional dorada sueldos elevad\u00edsimos comisiones para todos oficinas para todo y no se aplican en lo sustancial hay mil millones de seres humanos que est\u00e1n Sobreviviendo con menos de un d\u00f3lar diario y sigue la acumulaci\u00f3n de riquezas en unas cuantas manos insultante entonces que no puede la ONU lograr un acuerdo con los pa\u00edses con m\u00e1s posibilidades econ\u00f3micas y tambi\u00e9n con los hombres m\u00e1s ricos del mundo para convencerlos de que la paz es fruto de la justicia y que aporten para atender los pueblos m\u00e1s necesitados y en el caso de nuestra Am\u00e9rica y de todo el continente americano creo que debe de haber un plan como lo hubo a\u00fan con sus limitantes en la \u00e9poca del presidente Kennedy la alianza para el progreso sin excluir a nadie porque hay un conflicto por ejemplo en Venezuela salen muchos venezolanos miles millones y todo esto por sanciones para ver si hay dominio sometimiento hay resistencias de parte de el gobierno de Venezuela qui\u00e9n padece de estas posturas estas actitudes pol\u00edticas las \u00e9lites o el pueblo pues es el pueblo siempre entonces a ver eh ahora Estamos viendo esto de la migraci\u00f3n de Venezuela no son nada m\u00e1s de Venezuela es decir no salen Ahora solo de Venezuela est\u00e1n saliendo o est\u00e1n eh migrando quienes Ya salieron antes de Venezuela y estaban en chile y estaban en otros pa\u00edses y ahora c\u00f3mo se abri\u00f3 este canal esta posibilidad de poder ir a Estados Unidos por eso el flujo migratorio de Venezuela ha crecido mucho porque afortunadamente ya en Venezuela est\u00e1n mejorando las cosas econ\u00f3micas y ya se est\u00e1 buscando un acuerdo entre Estados Unidos y Venezuela Ojal\u00e1 y esto se logre para que resuelvan sus diferencias de manera democr\u00e1tica los venezolanos sin injerencia de nadie y que se resuelvan con el mejor m\u00e9todo que hay el m\u00e9todo democr\u00e1tico pero que no se imponga nada porque si hay un conflicto en Venezuela se tiene que manifestar como est\u00e1 sucediendo la migraci\u00f3n por eso Tambi\u00e9n aprovecho para hacer un llamado muy respetuoso a que se acepte el triunfo del presidente electo eh Ar\u00e9valo Bernardo Ar\u00e9valo en Guatemala porque si no se acepta su triunfo m\u00e1s gana de manera democr\u00e1tica y por intereses creados se le pone en obst\u00e1culo se evita que llegue porquee fue el mandato de nuestros hermanos guatemaltecos pues se nos va a generar un un conflicto y pues tiene repercusiones primero con el pueblo por qu\u00e9 vemos que hay tantos migrantes de Ecuador que no hab\u00eda porque tambi\u00e9n hay problemas pol\u00edticos D\u00f3nde est\u00e1 Ecuador no estaba as\u00ed pero hay problemas tambi\u00e9n entonces Qu\u00e9 buscamos nosotros Bueno pues no nos podemos meter la parte pol\u00edtica no debemos deada cada pa\u00eds pero si podemos hacer un acuerdo por el bienestar que eso es lo que vamos a plantear para proteger a todos este y d\u00e1ndoles opciones Ese es el planteamiento Gracias presidente con respecto del caso de El asesino intelectual eh Marco Antonio Garc\u00eda Morales El juez que lo exonero es el juez Emmanuel reina V\u00e9lez del Tribunal unitario de enjuiciamiento penal de Tlapa es es el juez tambi\u00e9n para que quede registro de qui\u00e9n es el que lo liber\u00f3 Ya se est\u00e1 pelando en ese caso porque finalmente es el autor intelectual se\u00f1alado por los asesinos materiales no eh del se\u00f1or Arnulfo y ojal\u00e1 se le pudiera dar un apoyo un seguimiento para que no se Cometa una injusticia y el autor intelectual quede libre no solamente en temas de asuntos pol\u00edticos en partidos pol\u00edticos sino que el asesino quede libre el autor intelectual con respecto a lo que se\u00f1ala de de Chiapas eh yo entiendo y y mi planteamiento tiene que ver con la estrategia tambi\u00e9n de seguridad nacional de seguridad interna si pienso en el ej\u00e9rcito pienso en el plan d n2 es decir seguridad interna y c\u00f3mo funciona o C\u00f3mo opera el el ej\u00e9rcito entiendo la decisi\u00f3n y creo que millones de mexicanos la celebramos a la hora de dar un giro en donde la orden Ya no era como en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n o Pe\u00f1a Nieto que era ejecutar y usted ha mostrado aqu\u00ed varias veces las gr\u00e1ficas de c\u00f3mo antes no eran detenidos sino que eran asesinados ten\u00edan que ver polic\u00edas estatales o fuerzas armadas dependiendo del presidente en turno aqu\u00ed en materia de la decisi\u00f3n interna de la operaci\u00f3n interna del ej\u00e9rcito y de la guardia nacional es que uno entiende que no intervengan durante una confrontaci\u00f3n la que hubo en la quo en frontera con malapa en septiembre pasado los pobladores en los testimonios dicen el ej\u00e9rcito lleg\u00f3 dos d\u00edas despu\u00e9s de los enfrentamientos cuando pararon cesaron los disparos el ej\u00e9rcito entr\u00f3 yo puedo entender una l\u00f3gica En ese sentido de evitar un enfrentamiento tipo la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en el caso de Sinaloa hace a\u00f1os atr\u00e1s el punto es que las poblaciones est\u00e1n de veras a la interperie y much\u00edsimos Perdieron el trabajo cuando usted Saca las gr\u00e1ficas por ejemplo la vez pasada que si los \u00edndices de violencia o de ejecutados o de personas que perdieron la vida que fueron asesinadas si en Chiapas disminuy\u00f3 y la ponen eh ponen un dato casi hasta el final e En comparaci\u00f3n con los otros estados lo que no se mide ah\u00ed es qu\u00e9 poblados fueron tomados por los c\u00e1rteles y aqu\u00ed hablamos de las presidencias municipales de los transportes que es lo primero que vemos que toman el control y que cuando se toma el control Lo mismo hicieron en la zona altos incluyendo San Crist\u00f3bal incluyendo chenalo y toda esa toda esa parte de la zona altos ac\u00e1 en frontera Comalapa hicieron lo mismo son los transportes p\u00fablicos las mototaxis y los locatarios los que no quisieron entrar al c\u00e1rtel perdieron sus locales los taxistas que no quisieron entrar perdieron sus taxis qu\u00e9 va a hacer esa gente ahorita no porque ese es ese es el le prometo que no le miento que es un terror que se tiene ah\u00ed de c\u00f3mo lo est\u00e1n viviendo Y esa parte en materia de la estrategia de seguridad nacional C\u00f3mo se va a atender a est a estas poblaciones y ojal\u00e1 no se tome como que lo estoy golpeando a su gobierno no tiene que ver con eso tiene que ver con lo que estamos documentando ah\u00ed y quees uno ve a la gente y es muy f\u00e1cil A lo mejor desde la ciudad pusar una opini\u00f3n y con otros compa\u00f1eros o colegas o con como los que pon\u00eda usted aquel d\u00eda actores de la oposici\u00f3n expresidentes quedar una opini\u00f3n sin ir ni ver lo que est\u00e1 viviendo la gente ah\u00ed Esa es la parte presidente que nosotros queremos colocar si vamos avanzando vamos avanzando este eh Hay dos planos dos niveles para atender el problema de la inseguridad de la violencia uno es atender las causas que origina la violencia y eso no se atend\u00eda yo Les comento que no Repito no no se atend\u00eda a los j\u00f3venes por ejemplo est\u00e1n los datos c sexenios atr\u00e1s millones para atender a los j\u00f3venes 7000 millones en 30 a\u00f1os nosotros solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro un programa sin incluir las becas 100000 millones Entonces estamos atendiendo las causas por eso hay una disminuci\u00f3n de la pobreza en Chiapas porque estamos d\u00e1ndole respuesta a la gente que no le falte lo b\u00e1sico que tengan eh ingresos que tengan para su alimentaci\u00f3n que tengan para sus satisfactores eso es una diferencia important\u00edsima Mucho mucho muy importante no hubi\u00e9semos podido detener la violencia si no hubi\u00e9semos iniciado desde el 2019 con los programas de bienestar no hubi\u00e9semos podido no no se puede Ni teniendo un polic\u00eda en cada esquina o 50 polic\u00edas en cada comunidad no hay que atender las causas el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien bueno esa es una diferencia y nos est\u00e1 dando resultados yo recuerdo que cuando me preguntaban Y qu\u00e9 van a hacer en materia de seguridad porque el pensamiento conservador es muy autoritario Mejor dicho los conservadores son muy autoritarios todo lo quieren resolver con la mano dura se pon\u00edan as\u00ed enfrente de la televisi\u00f3n dec\u00edan no me va a temblar la mano Eso era lo que la ley es la ley cada vez que se expresaban as\u00ed y los vamos a aniquilar o van a tener su escarmiento no este matanzas de j\u00f3venes no eso no debe aplicarse pero no solo en M\u00e9xico no en el mundo hay esa postura fascistoide es el diente por diente eh la ley del tali\u00f3n es una Concepci\u00f3n la fuerza la fuerza Entonces eso no No en eso llevamos ventaja y lo otro tambi\u00e9n porque dicen este la fuerza pero resulta que todas las polic\u00edas las corporaciones estaban infiltradas y que incluso no hab\u00eda t\u00fa me dices a ver all\u00e1 en la grandeza en motosintla en e frontera con malapa a ver Pues imag\u00ednate que en el mejor momento eh de la Polic\u00eda Federal eran 40,000 elementos en la mitad se encargaban de cosas ad de asuntos administrativos y la otra mitad eran operativos o sea ve\u00edan 20,000 para todo el pa\u00eds porque el ej\u00e9rcito y la Marina no deb\u00edan participar no pod\u00edan participar constitucionalmente en tareas de seguridad p\u00fablica Entonces era las polic\u00edas municipales las polic\u00edas estatales y 200000 elementos de la Polic\u00eda Federal sin cuarteles cuando iba la polic\u00eda federal a un estado porque se complicaba se hospedaban en los hoteles en campamentos o al interperie ahora no Ya son 120.000 elementos de la guardia nacional y no est\u00e1n concentrados est\u00e1n ya en 400 cuarteles y estoy seguro no tengo el dato preciso de que en esta regi\u00f3n de la que estamos hablando lap Perd\u00f3n en motosintla s\u00ed en chicom muselo este en la angostura ah\u00ed debe de haber s alg\u00fan cuartel de la guardia o sea y van a quedarse fijos y en Chiapas vamos a tener ya un n\u00famero importante de de cuarteles en todo el estado eh Y ahora puede ser que est\u00e9n extorsionando y actuando de manera delictiva estas bandas pero no hay impunidad no se permite la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuentes Entonces es cuesti\u00f3n de que vayamos avanzando y vamos a lograr Aqu\u00ed est\u00e1 Mira todas estas de amarillo no exist\u00edan son cuarteles de la guardia nacional y vamos a tener en todos lados Mira tenemos el Fron como alapa lo que pasa es que vamos poco a poco pero esto no exist\u00edan Chiapas tan es as\u00ed que aqu\u00ed cerca por aqu\u00ed est\u00e1 este l Angostura estamos construyendo un puente estamos construyendo un puente dos all\u00e1 en la en el vaso de la presa de Angostura y de repente empezaron a extorsionar a los constructores del puente de Angostura que ya lo fui a visitar pues ya se envi\u00f3 un refuerzo de eh la la guardia para la construcci\u00f3n del puente y estamos por iniciar otro en rizo de oro que est va a ayudar mucho porque tuxla est\u00e1 por aqu\u00ed y de aqu\u00ed para ac\u00e1 en l\u00ednea recta es muy cerca pero como hacen falta estos dos puentes se tienen que ven ir por ac\u00e1 por ac\u00e1 s\u00ed no tan chil\u00f3n o por la costa Entonces estamos trabajando en toda esta regi\u00f3n y eh vamos a a seguir y cuando terminemos van a quedar muchos elementos Cu\u00e1ntos tenemos ahora ahora en Chiapas de la guardia nacional miren mientras le mientras le pasan ese dato Ah\u00ed est\u00e1 ya 4000 no una una anterior que que tengas eso mira este es muy interesante Estas son las fuerzas de seguridad en Chiapas solo lo que tiene que ver con el Gobierno Federal ej\u00e9rcito Marina y Guardia 15000 elementos Polic\u00eda Estatal y municipal 8000 Son 23000 elementos nosotros tenemos casi el doble eso no exist\u00eda en Chiapas y vamos a seguir reforzando las acciones para proteger a la gente s Ese es el punto que plantea la gente Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la guardia nacional o qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el ej\u00e9rcito poni\u00e9ndole Este ejemplo por ejemplo de chicomuselo frontera con malapa la Concordia donde incluso tenemos testimonios de gente de tuxtra y de la Concordia que trabajan en el tren mayat y que sus familias que son de ah\u00ed ya se exiliaron est\u00e1 en Estados Unidos y tenemos los nombres y todo porque dicen tomaron el control nos despojaron de nuestra tierra asesinaron a los trabajadores los colgaron en una de las presas que est\u00e1 ah\u00ed y est\u00e1n los testimonios con los datos el punto es la presencia de la guardia nacional en es esa l\u00f3gica de la estrategia de seguridad que insisto yo comparto esa parte de de de no estar confrontando en Pero hay una l\u00ednea con la defensa a la poblaci\u00f3n cuando est\u00e1 siendo atacada o secuestrada o presionada Y esa es ese es me parece que un hilo delgado que la las poblaciones no terminan de entender porque dice Pues aqu\u00ed est\u00e1 la guardia pero nada m\u00e1s los ven pasar y no los detienen y no hacen nada y creo que hace falta ah\u00ed una comprensi\u00f3n mucho mayor e informaci\u00f3n de qu\u00e9 est\u00e1n haciendo Y c\u00f3mo c\u00f3mo supervisamos el trabajo que hacen ellos por ejemplo Ah\u00ed vamos Ah\u00ed vamos avanzando es atender las causas que eh haya bienestar y que tengamos presencia de eh las fuerzas armadas de la guardia nacional para proteger a la gente sin represi\u00f3n les voy a poner un caso que aqu\u00ed se vio de repente porque estos grupos ya sea por eh manipulaci\u00f3n por este antes m\u00e1s por la necesidad que ten\u00eda la gente de recibir una despensa van creando una base social de apoyo ahora ya menos mucho menos o a veces tambi\u00e9n por la fuerza entonces tienen Esa esa base social esto pasaba mucho con el robo de los combustibles huachicol se ganaban el apoyo de la gente bueno all\u00e1 en la Lacandona todav\u00eda hasta hace poco llegaba a un avi\u00f3n con droga S\u00ed y hab\u00eda una base social que proteg\u00eda a los delincuentes a los narcotraficantes para que no permitiera que entrara la guardia nacional o el ej\u00e9rcito y pudiesen sacar los paquetes de coca\u00edna y llev\u00e1rselos porque si no la gente deten\u00eda a miembros de la guardia nacional o sea eh estamos hablando de la realidad poco a poco eso ha ido cambiando la gente nos ha ayudado mucho y ya no se presta y Eh pues eh tambi\u00e9n van perdiendo el miedo porque la libertad no se implora la libertad se conquista si uno no puede ser esclavo Le agradezco presidente Yo nada m\u00e1s cerrar\u00eda dici\u00e9ndole en los los pendientes que quedamos Esta es mi segunda intervenci\u00f3n en el a\u00f1o y la del 30 de diciembre qued\u00f3 pendiente que nos respondiera el secretario de Comunicaciones y Transportes qui\u00e9n es el due\u00f1o del viaducto Bicentenario Y por qu\u00e9 este el due\u00f1o del viaducto Bicentenario O s\u00ed es que est\u00e1 ohl ali\u00e1 pero el abogado Paulo 10 gargari ha peleado y ha demostrado tambi\u00e9n ah\u00ed que no es de que no Deber\u00eda ser y que deber\u00eda ser un bien de la naci\u00f3n y qued\u00f3 de responder ese 30 de diciembre del a\u00f1o pasado Bueno pero hoy o ma\u00f1ana te responde ya y el otro es el caso de Kenny Hern\u00e1ndez que sigue presa Kenny Hern\u00e1ndez y que parad\u00f3jicamente el d\u00eda que se levant\u00f3 el proceso contra ella fue el d\u00eda tambi\u00e9n que Eh pues se exonero tambi\u00e9n al general Salvador 100 fuegos As\u00ed que lo pongo como los altos contrastes de una defensora que si bien haya cometido una ilegalidad que ya la reconoci\u00f3 que solicitaron pagar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y que no les aceptan pagar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o la la eh la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y que tal vez usted pudiera hacer algo para que esta joven estamos haciendo est\u00e9 libre hacendo todo esto y que no te quede la menor duda de que no somos iguales a los que estaban antes que tenemos principios tenemos ideales y actuamos con honestidad s\u00ed Y que este puede haber alg\u00fan error o alguna autoridad puede cometer un acto arbitrario ilegal pero no hay impunidad para nadie a nosotros nos eligi\u00f3 el pueblo para hacer valer la justicia entonces y todos estos casos todos todos todos se atienden y se van a seguir atendiendo muy bien ya nos vamos a [M\u00fasica] ir ya tard\u00edsimo ya no este estamos Este tardando mucho ya nos estamos [Risas] traspasando estamos traspasando nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana no va a haber tanta exposici\u00f3n vamos a Ah no s va a haber exposici\u00f3n vienen los gobernadores para la firma de los convenios de in bienestar y es muy importante pero nos vamos a seguir este encontrando Ah Es buena noticia a ver Ponla Ponla Ponla s\u00ed no algo es algo es algo c\u00f3mo ya no quieren trabajar est\u00e1n ahorita Por discutir y ya se est\u00e1n poniendo de acuerdo para que sigan las sesiones a distancia como cuando estuvo el covid Entonces le est\u00e1n pidiendo que bueno Pues si puede dar un pronunciamiento usted porque son los de oposici\u00f3n est\u00e1n insistiendo en ya asistir a a las sesiones presenciales ellos son buenos para el parlamento para [M\u00fasica] parlamentar Ah no hab\u00eda no sab\u00eda del dato de inflaci\u00f3n eso cu\u00e1ndo lo dieron a cocer a ver Ah esa es una muy buena noticia pero muy [M\u00fasica] buena Yo ya nada m\u00e1s me me ocupo de otras cosas as\u00ed est\u00e1 ah aunque sea poquito pero ah\u00ed va Qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno Ah\u00ed va de todas maneras va Bueno este queremos eh proponer eh Para embajador en la ONU porque concluy\u00f3 eh el doctor Ram\u00f3n eh Juan Ram\u00f3n de la Fuente Juan Ram\u00f3n de la Fuente hizo un trabajo de primera Juan Ram\u00f3n de la Fuente eh le toc\u00f3 eh representarnos Cuando M\u00e9xico form\u00f3 parte del Consejo de Seguridad de la ONU se presentaron muy buenas iniciativas hizo muy buen trabajo al grado que ahora precisamente que va a haber un encuentro para el uso de armas nucleares que es algo que M\u00e9xico siempre ha deseado el control de las armas nucleares \u00e9l siendo representante de M\u00e9xico en la ONU fue seleccionado para conducir la reuni\u00f3n con este prop\u00f3sito de control de armas nucleares y ya no est\u00e1 porque \u00e9l decidi\u00f3 regresar a M\u00e9xico estuvo conmigo lo invit\u00e9 fue invitado especial \u00c9l y su esposa al grito el d\u00eda 15 de septiembre pero A\u00fan no estando \u00e9l ya como embajador le he pedido a la secretaria de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena de que nos represente Juan Ram\u00f3n en esta reuni\u00f3n que todo el grupo de pa\u00edses lo eligi\u00f3 a \u00e9l para conducir esta reuni\u00f3n que tiene que ver con el desarme nuclear es muy importante su labor repito se lo agradecemos mucho y eh va a ser propuesto en su momento porque todav\u00eda est\u00e1 trabajando como senador H\u00e9ctor Vasconcelos H\u00e9ctor Vasconcelos siempre ha estado con nosotros es senador de la Rep\u00fablica es una gente muy preparada tiene doctorado en Harvard que por cierto se los regres\u00f3 su certificado Cuando un presidente de M\u00e9xico que no voy a mencionar este despu\u00e9s de salir de aqu\u00ed de su presidencia lo convirtieron en maestro de esa universidad Entonces en protesta H\u00e9ctor devolvi\u00f3 su t\u00edtulo a esa universidad muy famosa creo que es doctor y este dejo hasta lo \u00faltimo porque lo importante es H\u00e9ctor H\u00e9ctor H\u00e9ctor H\u00e9ctor pero no esem m\u00e1s que yo diga que es este hijo de Jos\u00e9 Vasconcelos uno de los mejores si no el mejor secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds han habido tres cuatro muy buenos secretarios de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00faltimamente mujeres pero Jos\u00e9 Vasconcelos de primera fue el que permiti\u00f3 a los intelectuales sobre todo a los pintores a Diego a todos los moralistas pintar los muros del palacio aqu\u00ed estuvo Diego como 20 a\u00f1os pintando lo mismo all\u00e1 en lo que es la secretar\u00eda de educaci\u00f3n adem\u00e1s cuando el maestro Vasconcelos era secretario de educaci\u00f3n vino Gabriel amistral a trabajar vinieron intelectuales del mundo a los programas de alfabetizaci\u00f3n se crearon las misiones culturales iban grupos disciplin de distintas disciplinas interdisciplinarios a los a ense\u00f1ar m\u00fasica pero tambi\u00e9n a que la gente aprendiera a leer a escribir a contar eran alfabetizadores pero tambi\u00e9n ense\u00f1aban oficios de carpinter\u00eda del manejo de las artes todo esto lo cre\u00f3 el maestro Vasconcelos adem\u00e1s uno de los mejores escritores prosistas de M\u00e9xico tiene un libro autobiogr\u00e1fico que se los recomiendo se llama ulis creo Ulises cre es espl\u00e9ndido muy buen tambi\u00e9n para entender c\u00f3mo somos los mexicanos conocer m\u00e1s a M\u00e9xico d\u00f3nde creen que estuvo y estudi\u00f3 aparte de \u00e9l era oaxaque\u00f1o eh su familia era de tlajiaco pero estudi\u00f3 porque su pap\u00e1 trabajaba en aquel entonces en aduanas y estudi\u00f3 en Campeche y estudi\u00f3 en Piedras Negras en la frontera entonces ah\u00ed narra de peque\u00f1o C\u00f3mo eran las disputas los enfrentamiento entre ni\u00f1os de aquel lado de la frontera y estos y ni\u00f1os de M\u00e9xico este eh all\u00e1 estudi\u00f3 \u00e9l y es un gran escritor luego bueno era admirado por mi maestro Carlos picer admirado luego tom\u00f3 posturas as\u00ed pues como pasa en la vida no pero eso no le quita para nada su contribuci\u00f3n al desarrollo educativo tambi\u00e9n fue candidato independiente a la presidencia en momentos muy dif\u00edciles cuando el el callismo \u00e9l se entendi\u00f3 con Obreg\u00f3n pero no se entendi\u00f3 con calles y se fue al exilio all\u00ed en guaimas este tom\u00f3 un barco y se fue al exilio despu\u00e9s de ser candidato independiente a la presidencia de la Rep\u00fablica Entonces hubo tambi\u00e9n el valor En aquellos tiempos de ser opositor tiene cosas como todo no muy buenas y otras que se le cuestiona pero regresando a H\u00e9ctor es el presidente de la comisi\u00f3n de relaciones exteriores del senado y \u00e9l queremos que sea nuestro embajador en la ONU y le voy a pedir que este lleve nuestro mensaje a la on de que se Despierten que se aviven este act\u00faen Porque si est\u00e1n muy burocratizadas y hace falta que la diplomacia act\u00fae m\u00e1s para evitar Las Guerras para qu\u00e9 se invent\u00f3 la diplomacia para qu\u00e9 se invent\u00f3 la pol\u00edtica para evitar la guerra entonces este va a ser Vasconcelos digo s\u00ed lo acepta el senado O sea que \u00e9l mismo va a enfrentar a ver si si votan por \u00e9l pero yo creo que s\u00ed este yo creo que 15 d\u00edas un mes ya poco poco tiempo Muy bien gracias felicidades",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-10 23:41:00.087788"
}