{
    "video_id": "OnP8SL11Uqs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OnP8SL11Uqs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAwDNaMDyJgS5ovq_ZJuRQub3qkDA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OnP8SL11Uqs",
    "video_title": "M\u00e9xico dejar\u00e1 de importar gasolinas en 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7683,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se nos hizo un poco tarde porque",
            "start": 1208.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1211.08,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad pero",
            "start": 1213.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 1218.299,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar",
            "start": 1222.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1225.17,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la conferencia del di\u00e1logo",
            "start": 1226.84,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "circular al contestar preguntas",
            "start": 1230.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1247.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a todos los presentes mi nombre es el",
            "start": 1250.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "idet fern\u00e1ndez autora del libro revocar",
            "start": 1253.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el silencio al que acompa\u00f1a un ensayo de",
            "start": 1256.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la escritora francesca gargallo y",
            "start": 1258.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publicado por la prestigiada editorial",
            "start": 1261.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "artes de m\u00e9xico mismo que le obsequi\u00e9 a",
            "start": 1263.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente en una de sus",
            "start": 1265.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "visitas al estado de morelos soy",
            "start": 1266.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "periodista independiente y foto",
            "start": 1269.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "documentalista por los derechos de los",
            "start": 1271.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "animales aunque mi fotograf\u00eda tambi\u00e9n ha",
            "start": 1273.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abordado otras luchas sociales como",
            "start": 1276.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aquellas en torno al fraude de 2006 as\u00ed",
            "start": 1278.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como por los derechos de las mujeres y",
            "start": 1281.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la comunidad lgtb",
            "start": 1283.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 1285.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "soy miembro de la reci\u00e9n conformada red",
            "start": 1288.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internacional de artistas e",
            "start": 1291.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "intelectuales por la abolici\u00f3n de la",
            "start": 1292.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tauromaquia y del movimiento conciencia",
            "start": 1295.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conscientes de la necesidad de condenar",
            "start": 1298.19,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cualquier forma de exaltaci\u00f3n y",
            "start": 1300.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "normalizaci\u00f3n de la violencia cualquiera",
            "start": 1303.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sea la v\u00edctima pertenecen a la red",
            "start": 1305.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora casi medio centenar de artistas",
            "start": 1308.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos intelectuales como la",
            "start": 1311.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "escritora elena poniatowska el escritor",
            "start": 1314.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y caricaturista el caricaturista rafael",
            "start": 1317.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "barajas el fisg\u00f3n el m\u00fasico horacio",
            "start": 1320.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "franco y el poeta y ambientalista homero",
            "start": 1322.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aridjis entre otras grandes",
            "start": 1325.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personalidades hasta cient\u00edficos y",
            "start": 1326.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "deportistas se han sumado",
            "start": 1329.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suficientes estudios indican que",
            "start": 1332.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "protegiendo a los animales protegemos a",
            "start": 1335.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las personas y que protegiendo a las",
            "start": 1337.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas protegemos a los animales la",
            "start": 1339.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pandemia que hoy azota el mundo es",
            "start": 1342.15,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "resultado directo de la acci\u00f3n",
            "start": 1344.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "depredadora del ser humano del uso y",
            "start": 1345.929,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abuso de la naturaleza y de los animales",
            "start": 1348.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero hoy queremos hacerle una solicitud",
            "start": 1351.049,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de una pregunta una solicitud en",
            "start": 1354.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de navidad y poder dar un",
            "start": 1356.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensaje de compasi\u00f3n en 2012 fundamos un",
            "start": 1358.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "santuario de peque\u00f1as especies el",
            "start": 1362.429,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "santuario sicar\u00fa donde actualmente viven",
            "start": 1364.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gallinas gallos patos gansos y conejos",
            "start": 1367.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "animales que fueron rescatados de la",
            "start": 1369.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "crueldad humana",
            "start": 1372.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "muchos de ellos torturados y abandonados",
            "start": 1373.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vivos y que no ten\u00edan un lugar a donde",
            "start": 1375.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ir nuestra solicitud se\u00f1or presidente",
            "start": 1377.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos trasladar al guajolote que le",
            "start": 1379.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "regalaron en oaxaca para que vive en el",
            "start": 1382.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "santuario si caro vivir\u00eda en un entorno",
            "start": 1384.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguro y protegido hasta su muerte",
            "start": 1387.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "natural como debiera vivir todo ser",
            "start": 1388.74,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sintiente y a prop\u00f3sito de santuarios el",
            "start": 1392.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "21 de enero de 2016 el estado de",
            "start": 1395.549,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "veracruz aparentemente marca",
            "start": 1397.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aparentemente marcaba la pauta de la",
            "start": 1399.89,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n a nivel mundial en materia de",
            "start": 1402.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n animal al haberse aprobado la",
            "start": 1404.549,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ley de conversi\u00f3n de todos los",
            "start": 1407.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos del estado en santuarios sin",
            "start": 1409.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo a la fecha sigue siendo letra",
            "start": 1411.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "muerta no se cumple la ley la conversi\u00f3n",
            "start": 1413.789,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de los zool\u00f3gicos en santuarios debiera",
            "start": 1416.549,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "ser una ley a nivel federal en un",
            "start": 1418.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno progresista se\u00f1or presidente",
            "start": 1420.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted cree que pudiera su voz su",
            "start": 1422.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno estudiar esa posibilidad",
            "start": 1425.16,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gracias muy bien mire yo soy muy",
            "start": 1428.86,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "respetuoso de todos los movimientos",
            "start": 1432.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y este",
            "start": 1435.059,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "admiro a quienes defienden una causa",
            "start": 1439.45,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "como es la de ustedes",
            "start": 1443.549,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1447.299,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la se",
            "start": 1451.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decisiones que se deben de tomar",
            "start": 1453.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en este caso y en otro soy tambi\u00e9n",
            "start": 1458.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "partidario de que se consulte a todos",
            "start": 1461.12,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1467.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estos casos siempre hay",
            "start": 1471.879,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "quienes piensan distinto como es una",
            "start": 1475.779,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sociedad plural y democr\u00e1tica",
            "start": 1478.989,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "yo les est\u00e9",
            "start": 1483.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que recorre el pa\u00eds y me",
            "start": 1486.01,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "encuentro mujeres hombres ni\u00f1os",
            "start": 1490.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que me plantean",
            "start": 1495.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y esque",
            "start": 1497.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1499.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mantengan los circos",
            "start": 1503.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed es es un planteamiento principal hay",
            "start": 1507.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "una gran defensa de los c\u00edrculos",
            "start": 1511.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entiendo qu\u00e9",
            "start": 1515.19,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1516.59,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por lo de los animales",
            "start": 1517.74,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se usan en los circos",
            "start": 1521.37,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "entonces que opinar sobre eso o c\u00f3mo",
            "start": 1525.07,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "resolver esto",
            "start": 1530.049,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "consultando",
            "start": 1533.539,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 1535.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo mejor es el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 1538.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1542.13,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se puedan ampliar los procedimientos de",
            "start": 1544.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "consulta que se informe",
            "start": 1547.919,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1551.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1554.21,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este cada quien defienda",
            "start": 1556.039,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "su punto de vista",
            "start": 1558.99,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y que al final se resuelva a partir",
            "start": 1562.31,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de lo que decida la mayor\u00eda",
            "start": 1568.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo este",
            "start": 1571.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 1575.74,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "no tomar partido no lo podr\u00eda hacer y no",
            "start": 1577.95,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "creo que fuese conveniente en este caso",
            "start": 1583.529,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y en otros",
            "start": 1589.169,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed que la mayor\u00eda decida en la",
            "start": 1591.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "democracia es el pueblo el que manda",
            "start": 1597.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y aprender todos a respetarnos",
            "start": 1600.8,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "para este escucharnos",
            "start": 1605.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aunque tengamos",
            "start": 1612.179,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "posturas distintas",
            "start": 1614.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ejercer nuestra libertad",
            "start": 1617.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a plenitud",
            "start": 1621.07,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1622.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este debatir",
            "start": 1624.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a argumentar",
            "start": 1627.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ya para tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 1630.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puertas",
            "start": 1634.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "democracia que se consulte el caso del",
            "start": 1637.25,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para vos que me regalaron agua jaca",
            "start": 1642.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del guajolote yo se lo entrego",
            "start": 1646.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para que se lo lleve",
            "start": 1650.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a ese lugar donde cuidan los animales",
            "start": 1654.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero eso es una decisi\u00f3n personal porque",
            "start": 1657.23,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tengo todo un movimiento ya aqu\u00ed",
            "start": 1660.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el interior del palacio",
            "start": 1662.899,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n pidiendo un indulto al mal pago",
            "start": 1665.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues ya de una vez",
            "start": 1668.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se lo entrego",
            "start": 1670.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me parece me parece muy bien presidente",
            "start": 1672.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1675.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estaba bien cuidado aqu\u00ed",
            "start": 1683.9,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien cuidado aqu\u00ed",
            "start": 1686.509,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1694.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el dilema si entonces ya",
            "start": 1697.24,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "te vas a sentir muy contenta la horita",
            "start": 1701.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y otras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 1705.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se estaban pidiendo el indulto ya est\u00e1",
            "start": 1708.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "usted serie",
            "start": 1711.55,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente -miguel",
            "start": 1714.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 1717.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano ayer",
            "start": 1718.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablaban que el traslado de las vacunas",
            "start": 1721.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cuando se reciban el d\u00eda de hoy al lugar",
            "start": 1724.58,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "donde se van a tener de primer momento",
            "start": 1727.25,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "va a ser un lugar secreto si nos podr\u00eda",
            "start": 1729.529,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "platicar un poco m\u00e1s de la informaci\u00f3n",
            "start": 1731.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que tiene sobre el arribo de estas",
            "start": 1734.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vacunas si nos podr\u00eda platicar porque se",
            "start": 1736.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que fuera secreto cu\u00e1les son las",
            "start": 1739.519,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad que se tienen y",
            "start": 1741.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n a partir del",
            "start": 1743.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana si este traslado lo va a",
            "start": 1746.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser las fuerzas armadas si en todo",
            "start": 1749.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento van a estar las fuerzas armadas",
            "start": 1751.37,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "recordando las vacunas que nos pueden",
            "start": 1752.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comentar al respecto por favor s\u00ed",
            "start": 1754.159,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1757.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a iniciar",
            "start": 1759.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1762.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde luego es",
            "start": 1765.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el primer env\u00edo las primeras dosis",
            "start": 1770.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vienen aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1776.4,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "saltillo",
            "start": 1779.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy van a definir ya la estrategia",
            "start": 1784.11,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "para empezar a vacunar ma\u00f1ana el acuerdo",
            "start": 1789.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me informaron",
            "start": 1794.24,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "desde que se resguarden las vacunas",
            "start": 1797.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas",
            "start": 1803.58,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "va a haber una vigilancia no",
            "start": 1807.24,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "excesivas y no la necesaria",
            "start": 1810.559,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "pero si va a haber de este vigilancia",
            "start": 1815.049,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "van a ir a un",
            "start": 1819.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el sitio en donde las condiciones para",
            "start": 1821.75,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mantenerlas y ma\u00f1ana",
            "start": 1825.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se va a calcular se va a empezar a",
            "start": 1829.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 1833.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un proceso todav\u00eda de ensayo de",
            "start": 1835.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 1839.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le llaman",
            "start": 1840.97,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo dije ayer equilibrio pero es",
            "start": 1843.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n",
            "start": 1846.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1849.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los trabajadores de",
            "start": 1855.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salud como se acord\u00f3 los que est\u00e1n en",
            "start": 1858.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hospitales covite",
            "start": 1863.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 1866.69,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "los camilleros los trabajadores de los",
            "start": 1871.19,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hospitales que est\u00e1n atendiendo cobint",
            "start": 1876.299,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 1880.95,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a procurar desde ma\u00f1ana que no solo sea",
            "start": 1884.25,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "hospitales de la ciudad de mexico",
            "start": 1890.28,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "o de saltillo sino que se pueda este",
            "start": 1895.73,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "vacunar a personal m\u00e9dico de la regi\u00f3n",
            "start": 1901.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 1905.429,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "si es posible si as\u00ed lo deciden los",
            "start": 1908.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s que est\u00e1n llevando a cabo esta",
            "start": 1912.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrategia pues que se incluya hidalgo",
            "start": 1914.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cerca",
            "start": 1917.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1920.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas",
            "start": 1922.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "baja temperatura que debe de conservar",
            "start": 1926.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la vacuna pero",
            "start": 1929.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 1933.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cercano a la ciudad y lo mismo cercano a",
            "start": 1936.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "saltillo puede ser que",
            "start": 1940.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 1943.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este lo m\u00e1s cercano",
            "start": 1945.33,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero con la idea de que ya s\u00e9",
            "start": 1947.929,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "contemple a todos los m\u00e9dicos a las",
            "start": 1953.33,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "enfermeras de los hospitales",
            "start": 1957.9,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "kobe que son cerca de 1.000 en todo el",
            "start": 1961.77,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que esa es la poblaci\u00f3n",
            "start": 1965.909,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "preferente es el primer grupo a vacunar",
            "start": 1971.38,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "entonces ya ma\u00f1ana se informa sobre esto",
            "start": 1976.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y en un segundo tema el d\u00eda de ayer los",
            "start": 1981.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de el pri el pan y el prd a",
            "start": 1984.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una videoconferencia",
            "start": 1988.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "concretaron de salida a esta alianza",
            "start": 1990.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el el consejero presidente del",
            "start": 1993.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 1997.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que conf\u00eda en que no intervenga",
            "start": 1998.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en las elecciones ya usted se ha",
            "start": 2000.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "manifestado respecto a que habr\u00e1",
            "start": 2002.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "libertad en las elecciones y que usted",
            "start": 2004.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no intervendr\u00e1 preguntarle se\u00f1or",
            "start": 2005.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente pensando que el siguiente a\u00f1o",
            "start": 2007.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el a\u00f1o electoral m\u00e1s grande en la",
            "start": 2010.08,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds preguntarle",
            "start": 2013.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a buscar usted que haya",
            "start": 2017.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "elecciones libres y qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 2020.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "merece los comentarios que hicieron ayer",
            "start": 2024.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes de estos partidos en su",
            "start": 2026.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 2028.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pues es algo",
            "start": 2029.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "natural obvio",
            "start": 2032.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n agrupando porque ellos",
            "start": 2036.999,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "representan al antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2040.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos mandaron",
            "start": 2046.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ellos dominaron",
            "start": 2048.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 2051.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 2054.399,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y lo hicieron de asociados",
            "start": 2058.879,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "simulando de que eran distintos",
            "start": 2063.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 2068.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 2071.129,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 2073.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues se quitan las m\u00e1scaras",
            "start": 2075.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y ya se abraza",
            "start": 2078.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y normalmente se agrupan para defender",
            "start": 2083.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al antiguo r\u00e9gimen defender los",
            "start": 2091.419,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "privilegios lo que signific\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 2093.579,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2097.599,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el beneficio para las minor\u00edas la",
            "start": 2099.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2102.949,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el empobrecimiento del pueblo la",
            "start": 2105.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inseguridad la violencia",
            "start": 2108.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2111.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "lo que ellos a\u00f1oran y es lo que est\u00e1n",
            "start": 2113.85,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ahora defendiendo y van a buscar en",
            "start": 2119.36,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "las elecciones el regreso",
            "start": 2125.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ese r\u00e9gimen",
            "start": 2131.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 2134.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto de privilegios pero es",
            "start": 2137.73,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 2143.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto pasa",
            "start": 2145.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 2147.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es un agrupamiento conservador",
            "start": 2150.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que quiere como su nombre lo indica",
            "start": 2154.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "conservar privilegios",
            "start": 2156.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces es amplio y tiene que ver con",
            "start": 2162.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados todos los",
            "start": 2165.619,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "que antes no pagaban impuestos y ahora",
            "start": 2169.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tienen que pagar impuestos todos los que",
            "start": 2174.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hac\u00edan jugosos negocios al amparo del",
            "start": 2177.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico y ahora no los hacen",
            "start": 2180.26,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "todos los que recib\u00edan subvenci\u00f3n",
            "start": 2184.56,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n y ahora no",
            "start": 2191.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2196.069,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 2197.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n una parte",
            "start": 2200.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 vinculada solo a lo",
            "start": 2203.36,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2206.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "oa intereses materiales sino a un",
            "start": 2207.66,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 2213.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que nos vean como comunistas populistas",
            "start": 2217.13,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "paternalistas",
            "start": 2228.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no existe tambi\u00e9n existe mucha gente as\u00ed",
            "start": 2231.43,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y todos merecen nuestro respeto",
            "start": 2235.2,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "yo lo que creo que el grupo que domina",
            "start": 2241.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n poniendo los que mandan",
            "start": 2248.369,
            "duration": 12.581
        },
        {
            "text": "porque siempre hay este niveles",
            "start": 2254.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los machones",
            "start": 2261.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues lo que quieren",
            "start": 2265.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s les importa",
            "start": 2267.569,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2273.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quitarnos el presupuesto",
            "start": 2274.94,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "para decirlo con m\u00e1s claridad quitarle",
            "start": 2279.269,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el presupuesto a los pueblos",
            "start": 2281.909,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s es secundario",
            "start": 2286.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n gana una gubernatura qui\u00e9n gana",
            "start": 2289.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en los ayuntamientos",
            "start": 2293.92,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "que tiene mayor\u00eda",
            "start": 2296.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en los congresos locales lo que les",
            "start": 2298.609,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "importa adem\u00e1s ellos mismos luego han",
            "start": 2302.299,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "expresado es que no",
            "start": 2305.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tengamos quienes apoyan al gobierno",
            "start": 2309.6,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n llevando a cabo la",
            "start": 2313.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que no tengamos una",
            "start": 2314.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n mayoritaria en la c\u00e1mara",
            "start": 2318.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de diputados- y cu\u00e1l es la funci\u00f3n",
            "start": 2320.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "principal de la c\u00e1mara de",
            "start": 2322.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es la facultad exclusiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 2327.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": " aprobar el presupuesto",
            "start": 2330.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ya no aguantan",
            "start": 2334.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este no soportan",
            "start": 2338.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el que haya pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2341.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2343.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el que haya pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2345.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2347.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "no soportan el qu\u00e9",
            "start": 2350.23,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los estudiantes pobres reciban becas",
            "start": 2353.48,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "les molesta hasta",
            "start": 2357.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el que se exprese",
            "start": 2361.609,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2364.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se lleve",
            "start": 2367.569,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica porque significa todo un",
            "start": 2369.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "proceso y hay muchos obst\u00e1culos",
            "start": 2374.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precisamente porque son muchos los",
            "start": 2376.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "intereses creados les molesta que se",
            "start": 2379.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hable de atenci\u00f3n m\u00e9dica y de",
            "start": 2383.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 2385.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les molesta much\u00edsimo",
            "start": 2389.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el que se siga",
            "start": 2392.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2395.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y que la educaci\u00f3n no sea un privilegio",
            "start": 2398.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sino un derecho",
            "start": 2401.56,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque ellos apostaron durante todo el",
            "start": 2403.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 2409.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n de la salud",
            "start": 2412.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 2418.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n va a ser una",
            "start": 2420.869,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n interesant\u00edsima porque la gente",
            "start": 2423.48,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pues se la va a decidir",
            "start": 2428.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 2432.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2434.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "retrocesos no quieren que sigamos",
            "start": 2437.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2440.8,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 2446.099,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no puede nadie intervenir",
            "start": 2447.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2451.599,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "que ese es otro distintivo",
            "start": 2454.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ellos vienen de un r\u00e9gimen",
            "start": 2458.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 2461.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hicieron fraude",
            "start": 2465.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas v\u00edctimas del fraude",
            "start": 2470.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2473.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que cometieron estos que est\u00e1n ahora",
            "start": 2475.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 2478.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluidos los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 2481.829,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guardaron silencio",
            "start": 2487.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "firmaban",
            "start": 2491.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este manifiestos",
            "start": 2493.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a favor de los fraudes",
            "start": 2499.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2504.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son los que se est\u00e1n agrupando me causa",
            "start": 2506.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2509.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este mucho orgullo",
            "start": 2512.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2518.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un triunfo moral",
            "start": 2520.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2526.14,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo despu\u00e9s de luchar",
            "start": 2528.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os junto con millones de",
            "start": 2530.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mexicanos se logra",
            "start": 2534.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "e iniciar una transformaci\u00f3n",
            "start": 2538.74,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y a los dos a\u00f1os",
            "start": 2541.829,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 2545.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2548.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para detener el proceso de",
            "start": 2552.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2555.47,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "puede haber algo m\u00e1s",
            "start": 2557.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "satisfactorio que eso",
            "start": 2561.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para un luchador social para un",
            "start": 2563.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 2567.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2569.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un revolucionario un reformador un",
            "start": 2572.31,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "transformador no",
            "start": 2576.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si a los 2 a\u00f1os",
            "start": 2580.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2585.57,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2587.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2590.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 2593.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se manifestar\u00e1 como una oposici\u00f3n",
            "start": 2596.29,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2601.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje",
            "start": 2604.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues s\u00e9 que no hay ning\u00fan cambio",
            "start": 2609.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que todo sigue igual",
            "start": 2613.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces si es motivo de orgullo",
            "start": 2618.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "un timbre orgullo",
            "start": 2623.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una dicha enorme",
            "start": 2625.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el que \u00e9ste se est\u00e9n uniendo en contra",
            "start": 2629.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 2633.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque estamos defendiendo",
            "start": 2635.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 2638.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2640.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "enarbolamos durante muchos a\u00f1os y que",
            "start": 2644.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica la",
            "start": 2648.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2650.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero desde luego es muy leg\u00edtimo de su",
            "start": 2653.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte consustancial de la democracia del",
            "start": 2656.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que haya oposici\u00f3n",
            "start": 2659.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bien en las elecciones",
            "start": 2663.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar",
            "start": 2665.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2668.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las elecciones sean limpias libres",
            "start": 2671.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que no se utilice dinero del presupuesto",
            "start": 2676.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no solo del presupuesto federal no se",
            "start": 2681.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "debe de utilizar dinero de los",
            "start": 2686.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuestos estatales de los",
            "start": 2687.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presupuestos municipales",
            "start": 2690.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se debe de repartir despensas",
            "start": 2694.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se debe de traficar con la pobreza de",
            "start": 2700.839,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la gente desde luego no puede haber",
            "start": 2703.359,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trampas",
            "start": 2706.479,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voto libre secreto",
            "start": 2710.099,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y que el pueblo decida",
            "start": 2717.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo que considere y nosotros vamos a",
            "start": 2721.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "acatar lo que sea la voluntad del pueblo",
            "start": 2725.15,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lo que la gente determine",
            "start": 2727.93,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "no vamos a meternos en nada a favor de",
            "start": 2732.869,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "ning\u00fan candidato",
            "start": 2738.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan partido",
            "start": 2740.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n haci\u00e9ndolas",
            "start": 2744.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "selecciones de candidatos en morena qu\u00e9",
            "start": 2748.01,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es el partido al que pertenezco aunque",
            "start": 2752.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora tengo licencia porque estoy",
            "start": 2755.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ando me como presidente pero",
            "start": 2758.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nadie puede decir",
            "start": 2761.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que tengo un candidato",
            "start": 2768.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "he hecho una recomendaci\u00f3n",
            "start": 2771.17,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a nadie en ning\u00fan caso",
            "start": 2774.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me entero como ustedes",
            "start": 2779.579,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por las noticias ya les platicaba yo la",
            "start": 2782.789,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "diferencia entre porfirio d\u00edaz y",
            "start": 2786.689,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "francisco y madre",
            "start": 2792.33,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz hacia las listas",
            "start": 2794.89,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda las llamadas",
            "start": 2801.29,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "palomas mensajeras",
            "start": 2804.2,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones",
            "start": 2806.589,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tipos esos eran los que",
            "start": 2810.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sal\u00edan",
            "start": 2813.339,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 2816.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se enteraba por la prensa",
            "start": 2818.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y recomendaba que voy a ser yo",
            "start": 2822.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "siguiendo ese ejemplo",
            "start": 2827.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "te voy a mandar cartas a cada gobernador",
            "start": 2830.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como la sea madera",
            "start": 2833.84,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9ste se celebraban elecciones",
            "start": 2836.97,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es una cosa \u00fanica",
            "start": 2842.87,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lo cual este demuestra de que era un",
            "start": 2845.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico dem\u00f3crata",
            "start": 2851.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "le mandaba cartas a los jugadores",
            "start": 2853.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole le pido",
            "start": 2855.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el favor",
            "start": 2859.069,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que cuide que las elecciones sean",
            "start": 2861.019,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 2864.919,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que no importa qui\u00e9n gane",
            "start": 2866.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que lo que importa es que se respete la",
            "start": 2869.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "voluntad del pueblo",
            "start": 2872.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gane quien gane",
            "start": 2875.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo lo voy a respetar porque esa es la",
            "start": 2881.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 2884.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 2885.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a veces parec\u00eda hasta ingenuo",
            "start": 2889.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque le mandaba cartas a los que",
            "start": 2893.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quedado de gobernadores desde el",
            "start": 2896.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 2898.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que mandaba",
            "start": 2902.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "carta por ejemplo tengo constancia a",
            "start": 2904.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jer\u00f3nimo trevi\u00f1o",
            "start": 2908.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en nuevo le\u00f3n",
            "start": 2910.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ya ten\u00eda como mis entonces como 80",
            "start": 2915.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o la misma edad de porfirio",
            "start": 2918.349,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y en el hombre fuerte y como era antes",
            "start": 2922.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2925.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2928.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ellos decid\u00edan",
            "start": 2931.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la regla de oro",
            "start": 2934.66,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "consist\u00eda",
            "start": 2938.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en que el presidente",
            "start": 2940.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2944.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nombraba a los diputados a los senadores",
            "start": 2946.97,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a los ministros de la corte",
            "start": 2952.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y los gobernadores nombran a los",
            "start": 2956.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 2958.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a los diputados locales",
            "start": 2961.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pasa la revoluci\u00f3n",
            "start": 2965.45,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y sigue lo mismo que esa regla",
            "start": 2967.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y le atribuyen",
            "start": 2974.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la regla",
            "start": 2976.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a don adolfo ruiz cortines pero no el",
            "start": 2979.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "origen es porfirio d\u00edaz ah\u00ed se defini\u00f3",
            "start": 2982.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces es tiempo de mandar cartas",
            "start": 2988.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 2995.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que todo el que participemos todos",
            "start": 2999.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y que seamos pendiente",
            "start": 3001.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que no nos dejemos manipular",
            "start": 3006.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 3013.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como era antes no",
            "start": 3016.68,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "un bombardeo de publicidad",
            "start": 3019.279,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de un candidato",
            "start": 3025.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y empiezan a aparecer",
            "start": 3027.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "espectaculares de un candidato",
            "start": 3032.14,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "bueno hasta en el cine",
            "start": 3036.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3038.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y bono al sydney ah\u00ed estaba",
            "start": 3041.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por todos lados",
            "start": 3046.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tra\u00edan este",
            "start": 3051.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 3054.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en publicidad mercenarios",
            "start": 3057.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se alquilaban",
            "start": 3060.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3063.44,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "el manejo de las campa\u00f1as",
            "start": 3065.9,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "met\u00eda al mercado",
            "start": 3070.289,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a cualquier persona",
            "start": 3076.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "como se introduce el mercado un producto",
            "start": 3079.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 3081.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y con publicidad",
            "start": 3083.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo volv\u00edan famoso",
            "start": 3087.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda llegar a ocupar un can",
            "start": 3091.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y r\u00edete y empez\u00f3",
            "start": 3099.44,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3101.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el manejo publicitario hasta para",
            "start": 3103.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "corregir defectos",
            "start": 3106.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si ten\u00edas este",
            "start": 3110.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el colmillo en sentido figurado no",
            "start": 3112.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 3117.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 3119.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero lima",
            "start": 3122.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3125.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la sonrisa es agradable",
            "start": 3127.85,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "habr\u00eda candidatos que se la pasaban as\u00ed",
            "start": 3131.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 3142.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa",
            "start": 3144.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3147.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 3150.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mire usted",
            "start": 3155.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las libertades as\u00ed est\u00e1n las cosas yo",
            "start": 3158.63,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "creo que ya eso ya",
            "start": 3163.279,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "cambia",
            "start": 3165.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y a cambio porque ya",
            "start": 3167.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pueblo no se deje enga\u00f1ar",
            "start": 3170.25,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pero era todo pues lo que se usaba",
            "start": 3173.65,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 a manejarse en internet",
            "start": 3178.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hab\u00edan charlatanes vendedores de",
            "start": 3183.569,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 3187.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que sea mira lo moderno es este que",
            "start": 3190.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aparezcas",
            "start": 3195.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en el internet",
            "start": 3197.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "puedes hacer la campa\u00f1a por internet le",
            "start": 3199.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vas a llegar a millones de mexicanos por",
            "start": 3202.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "internet oa millones de ciudadanos de un",
            "start": 3205.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estado por internet",
            "start": 3208.559,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "como si todo el mundo",
            "start": 3212.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tuviese acceso al internet y como si eso",
            "start": 3214.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "fuese la panacea es que as\u00ed lo hizo",
            "start": 3219.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "obama",
            "start": 3223.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y le funcion\u00f3",
            "start": 3224.97,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como seamos la revoluci\u00f3n en egipto",
            "start": 3231.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no tiene nada",
            "start": 3238.789,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3240.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y la primavera",
            "start": 3242.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se hizo con internet",
            "start": 3246.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y se crearon este mitos galaxias",
            "start": 3252.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ese movimiento tuvo que ver con",
            "start": 3260.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas otras cosas",
            "start": 3262.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este no era",
            "start": 3267.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3270.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 3272.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nosotros lo que recomendamos",
            "start": 3275.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda dinero",
            "start": 3279.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda bueno pues tu par de tenis",
            "start": 3282.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "t\u00fa morralito",
            "start": 3287.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tu volante",
            "start": 3290.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y casa por casa",
            "start": 3292.869,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "150 casas diarias",
            "start": 3295.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vas a terminar cansado pero",
            "start": 3303.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vas a dormir bien",
            "start": 3307.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a la gente eso",
            "start": 3310.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "le gusta",
            "start": 3313.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense en la concepci\u00f3n",
            "start": 3318.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tradicional de la pol\u00edtica si se le dice",
            "start": 3321.23,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a un candidato",
            "start": 3326.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienes que ir casa por casa",
            "start": 3328.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n acostumbrados",
            "start": 3332.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a otro tipo de cosas",
            "start": 3335.099,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "no hablan con la gente",
            "start": 3338.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque antes el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 3341.41,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era nosotros los pol\u00edticos",
            "start": 3345.22,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "es la relaci\u00f3n que se ten\u00eda arriba",
            "start": 3349.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3356.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se contara",
            "start": 3358.95,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con buenos padrinos",
            "start": 3361.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en este para ser recomendado y as\u00ed",
            "start": 3366.589,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 3370.249,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sal\u00edan de candidatos",
            "start": 3372.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este los ayudantes de los dirigentes",
            "start": 3374.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero no solo",
            "start": 3377.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3379.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dirigentes del partido en el gobierno",
            "start": 3382.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "sino de la oposici\u00f3n",
            "start": 3386.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estaba en la posici\u00f3n",
            "start": 3390.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3393.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quienes sigan las listas plurinominales",
            "start": 3395.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los que estaban alrededor",
            "start": 3398.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que los dirigentes y sus familiares",
            "start": 3402.36,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "las esposas las hermanas los hijos",
            "start": 3406.42,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 3413.819,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 cambiando",
            "start": 3416.21,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que iba a cambiar m\u00e1s",
            "start": 3419.569,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n esa es una asignatura",
            "start": 3424.069,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pendiente nunca ha habido democracia",
            "start": 3427.309,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3433.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siglos sin democracia",
            "start": 3436.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos dando los primeros pasos",
            "start": 3439.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos consolidar la",
            "start": 3441.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3444.65,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 3448.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es el pueblo el que va a",
            "start": 3451.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decidir siempre",
            "start": 3454.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo ser soberano",
            "start": 3457.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si no hay democracia",
            "start": 3462.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues es el dinero",
            "start": 3464.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el que domina",
            "start": 3467.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son los grupos de poder",
            "start": 3471.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1xima de que pol\u00edtico pobre pobre",
            "start": 3475.869,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3479.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un campesino obrero",
            "start": 3481.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a un profesional",
            "start": 3486.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o comerciante",
            "start": 3489.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o empresario pues no puede",
            "start": 3493.5,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "son los de arriba nada m\u00e1s",
            "start": 3497.349,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "los que van a estar siempre listo",
            "start": 3501.519,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "en los cargos de representaci\u00f3n",
            "start": 3507.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se fueron creando estas leyendas de qu\u00e9",
            "start": 3511.54,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ir un campesino",
            "start": 3517.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "al congreso un obrero",
            "start": 3522.63,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3526.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "artesana",
            "start": 3529.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tienes conocimiento",
            "start": 3534.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no sabe de pr\u00e1cticas parlamentarias",
            "start": 3538.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuando lo que se necesita es una",
            "start": 3542.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 3545.75,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 3548.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que se necesita es que haya",
            "start": 3551.109,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3552.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que no se vendan",
            "start": 3556.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que act\u00faen en defensa de causas justas",
            "start": 3561.68,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 sirve que est\u00e9",
            "start": 3567.089,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 en el extranjero y no tengo nada",
            "start": 3570.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en contra de los que estudian en el",
            "start": 3572.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "extranjero tambi\u00e9n lo aclaro",
            "start": 3573.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero eso no puede ser",
            "start": 3575.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la patente para decir ya",
            "start": 3578.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hay seguridad de que voy a estar bien",
            "start": 3582.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "representado",
            "start": 3586.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3588.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el padre de la desigualdad moderna en",
            "start": 3591.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3594.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de estudi\u00f3 en harvard",
            "start": 3595.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno ya nos fuimos con otro lado",
            "start": 3602.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y acompa\u00f1arse",
            "start": 3608.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente y de nuevo estoy",
            "start": 3614.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la conferencia y le traigo pues",
            "start": 3618.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el mensaje de feliz navidad y pr\u00f3spero",
            "start": 3620.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuevo de parte de nuestros hermanos",
            "start": 3622.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "inmigrantes en los eeuu",
            "start": 3625.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente los connacionales mexicanos",
            "start": 3629.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en nueva york'",
            "start": 3632.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy preocupados por la deficiencia",
            "start": 3634.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "funcionamiento del c\u00f3nsul de m\u00e9xico en",
            "start": 3637.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nueva york que est\u00e1 bajo la direcci\u00f3n",
            "start": 3641.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del c\u00f3nsul jorge islas l\u00f3pez por lo que",
            "start": 3643.69,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "piden la revisi\u00f3n y actuaci\u00f3n inmediata",
            "start": 3648.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de relaciones",
            "start": 3653.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "exteriores del instituto nacional de",
            "start": 3656.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y de las autoridades",
            "start": 3659.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "correspondientes hay aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 3662.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3665.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un par de ciudadanos que vienen",
            "start": 3667.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "directamente de nueva york para hacer",
            "start": 3669.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estas denuncias de nepotismo de",
            "start": 3673.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "amiguismo de maltrato en el consulado de",
            "start": 3677.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "acreditaciones o funcionarios contrarios",
            "start": 3682.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a la 4ta y falta de compromiso con la",
            "start": 3685.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 3689.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n simulaci\u00f3n pol\u00edtica esta",
            "start": 3691.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "denuncia ya se ha presentado a atenci\u00f3n",
            "start": 3696.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3700.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los inmigrantes en nueva yor presidente",
            "start": 3704.39,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "lo apoyan y apoyan la cuarta",
            "start": 3707.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y realmente quieren",
            "start": 3711.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudar a empujar al elefante que ha",
            "start": 3714.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estado echado que ha sido ma\u00f1oso y",
            "start": 3717.319,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico qu\u00e9 mensaje usted enviar\u00eda",
            "start": 3720.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente a la comunidad mexicana en",
            "start": 3724.15,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "nueva york ya que han agotado todos los",
            "start": 3727.4,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "recursos desde pues querer tener una un",
            "start": 3731.089,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo directo con el c\u00f3nsul en nueva",
            "start": 3735.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "york' y este tambi\u00e9n han hecho sus",
            "start": 3738.319,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "manifestaciones en frente del consulado",
            "start": 3743.17,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "inclusive han ido dos veces a la onu",
            "start": 3746.74,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "ellos piden en su denuncia un reemplazo",
            "start": 3752.27,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "de jorge islas l\u00f3pez graciela rock",
            "start": 3757.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque est\u00e9 por todas estas cosas que",
            "start": 3762.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n denunciando aqu\u00ed tengo",
            "start": 3766.619,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "conmigo la carpeta que estar proveyendo",
            "start": 3768.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con todas estas denuncias muy muy bien",
            "start": 3772.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estipuladas",
            "start": 3775.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n le quiero decir que estuve en",
            "start": 3780.359,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nueva york estuve recibiendo quejas",
            "start": 3782.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "directas de los connacionales pues que",
            "start": 3787.249,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estuvieron all\u00ed en el momento en que yo",
            "start": 3790.89,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estuve ah\u00ed tambi\u00e9n el c\u00f3nsul me dio una",
            "start": 3793.349,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "entrevista en ese momento pero pues al",
            "start": 3798.269,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parecer no s\u00e9 no se ha solucionado la",
            "start": 3801.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los hermanos mexicanos",
            "start": 3804.63,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "inmigrantes all\u00e1 en nueva york",
            "start": 3807.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda un segundo tema presidente",
            "start": 3810.809,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias si es bueno pues",
            "start": 3812.97,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "de agradecer que est\u00e9s aqu\u00ed que este es",
            "start": 3818.289,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3821.739,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "promoviendo este asunto vamos a pedir",
            "start": 3824.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que te atienda el secretario de",
            "start": 3830.67,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para que t\u00fa le",
            "start": 3834.84,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "expongas a \u00e9l esta situaci\u00f3n",
            "start": 3839.07,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "y el este act\u00fae que se lleve a cabo una",
            "start": 3843.05,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si te parece si gracias",
            "start": 3849.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed tengo la carpeta conmigo",
            "start": 3852.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que me han entregado hoy que usted le",
            "start": 3854.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vamos a pedir",
            "start": 3857.54,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a marcelo para que te atiendan",
            "start": 3859.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y ha sido che y t\u00fa",
            "start": 3864.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "personalmente le entrega a ser",
            "start": 3867.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3869.339,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gracias presidente en m\u00ed en mi pr\u00f3ximo",
            "start": 3875.48,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "este tema pues presidente gracias a sus",
            "start": 3879.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1 ejecutando en el sur",
            "start": 3883.729,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "he podido ver por m\u00ed misma el pero el",
            "start": 3886.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "progreso y el gran apoyo que usted tiene",
            "start": 3890.329,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "en el sur e hice en las dos semanas",
            "start": 3893.479,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pasadas algo que llame la ruta del tren",
            "start": 3898.88,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "maya en carro estuve visitando todas",
            "start": 3903.049,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas arqueol\u00f3gicas todo el sur",
            "start": 3906.769,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues estuve viendo lo que pues",
            "start": 3910.279,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se ha llamado lo que el pueblo olvidado",
            "start": 3914.959,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no los que han sido marginados por otras",
            "start": 3917.779,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "administraciones",
            "start": 3922.599,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "por ejemplo pude ver a benito que ahora",
            "start": 3925.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 siendo beneficiado con el",
            "start": 3929.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y est\u00e1 muy",
            "start": 3931.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "contento est\u00e1 teniendo muchos resultados",
            "start": 3934.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3937.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y que puede visitar a su pap\u00e1 en santo",
            "start": 3939.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "domingo en oaxaca all\u00e1 en la sierra baja",
            "start": 3943.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque pues gracias a los caminos",
            "start": 3946.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "artesanales pueden tener esas",
            "start": 3948.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "facilidades de movilizarse",
            "start": 3952.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n pues los olvidados est\u00e1n",
            "start": 3956.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3960.8,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3961.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en loma de pe\u00f1a alta en quer\u00e9taro donde",
            "start": 3962.74,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "estuve tambi\u00e9n est\u00e1 esta semana una",
            "start": 3966.55,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "comunidad que fue estafada por por un",
            "start": 3972.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "l\u00edder con los con los terrenos que no",
            "start": 3976.869,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "solamente reciben agua una vez a la",
            "start": 3982.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3985.45,
            "duration": 1.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3986.09,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "no reciben ning\u00fan apoyo estatal seg\u00fan me",
            "start": 3987.369,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dijeron ni tampoco reciben apoyos",
            "start": 3991.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "federales no reciben ning\u00fan tipo de beca",
            "start": 3995.079,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ni apoyos para adultos mayores tal",
            "start": 3998.319,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "parece ser que este han sido marginados",
            "start": 4002.999,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "o no fueron apropiadamente pensados",
            "start": 4006.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ellos pues ya se rebas\u00f3 lo que es pues",
            "start": 4011.45,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal y lo que es el",
            "start": 4016.38,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "gobierno estatal y piden encarecidamente",
            "start": 4019.17,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la ayuda del gobierno federal para",
            "start": 4022.609,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "aclarar su situaci\u00f3n con los con el",
            "start": 4026.069,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o terreno que tienen ah\u00ed en esa en",
            "start": 4031.319,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esa \u00e1rea y pues tambi\u00e9n trabajan lo que",
            "start": 4033.9,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "son son pueblos ind\u00edgenas pueblos este",
            "start": 4039.539,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "originarios ellos se trabajan lo que es",
            "start": 4043.769,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "la mu\u00f1eca le le",
            "start": 4047.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de amealco ellos tienen una gran",
            "start": 4051.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n presidente porque ellos hacen",
            "start": 4054.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estos trabajos artesanales pero tal",
            "start": 4058.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "parece que les han quitado ese ese",
            "start": 4061.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "derecho de que esa esa mu\u00f1eca tan famosa",
            "start": 4065.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que se ha hecho y que la han paseado por",
            "start": 4068.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "europa por eeuu y m\u00e1s sin embargo esas",
            "start": 4071.87,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "regal\u00edas no les llegan a ellos entonces",
            "start": 4075.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se sienten marginados se sienten",
            "start": 4079.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "olvidados no saben qui\u00e9n tienen esas",
            "start": 4082.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estas regal\u00edas y a qui\u00e9n les est\u00e1n",
            "start": 4084.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegando estos aportes ellos aparte de",
            "start": 4086.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que pues se les solucione la",
            "start": 4090.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica del terreno donde viven",
            "start": 4091.5,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "pues quisieran que se les devolvieran",
            "start": 4094.74,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "lo que les pertenece por ley que es el",
            "start": 4098.929,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "derecho de esta de esta mu\u00f1eca la ley",
            "start": 4102.709,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "que estoy segura que usted la conoce",
            "start": 4106.069,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "de hecho pues ellos mandaron a esta",
            "start": 4109.6,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mensajera que es en s\u00ed un grito un grito",
            "start": 4113.26,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "desesperado y tambi\u00e9n est\u00e1 la voz",
            "start": 4118.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "silenciosa y me pidieron que se la",
            "start": 4121.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entregara en representaci\u00f3n de toda su",
            "start": 4123.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunidad para que no se olvide de ellos",
            "start": 4126.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y para que pueda pues estar pendiente de",
            "start": 4130.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n much\u00edsimas gracias",
            "start": 4133.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente le agradezco mucho su tiempo",
            "start": 4135.19,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "muy bien vamos en este segundo caso",
            "start": 4137.41,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y pedirle a jes\u00fas",
            "start": 4144.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vea en la secretar\u00eda del bienestar",
            "start": 4146.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 4153.81,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "habitan en esa comunidad",
            "start": 4156.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 4160.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4162.73,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "es tan raro",
            "start": 4164.95,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4167.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "si v\u00eddeo este estuve all\u00e1 anoche tengo",
            "start": 4169.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo que dura alrededor de una hora",
            "start": 4172.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una hora y media este para que puedan",
            "start": 4175.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obtener ah\u00ed la informaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 4178.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siendo auxiliados por un abogado que no",
            "start": 4182.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 cobrando absolutamente nada",
            "start": 4185.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n platiqu\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 4187.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay l\u00edderes que est\u00e1n tratando de",
            "start": 4190.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayudarlos lo m\u00e1s que puede pero la",
            "start": 4194.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ya se sali\u00f3 de sus manos por",
            "start": 4196.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso me han pedido que le traiga este",
            "start": 4198.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mensaje que lo vamos a ver lo que",
            "start": 4201.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comentaba es que",
            "start": 4205.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar llegan a",
            "start": 4207.18,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "todos los pueblos y se me hace raro",
            "start": 4210.69,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "porque son muchas familias que no tengan",
            "start": 4215.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa que no",
            "start": 4220.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "reciban los adultos mayores de esa",
            "start": 4224.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comunidad de amealco la pensi\u00f3n o que no",
            "start": 4227.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tengan becas",
            "start": 4231.37,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "o que no haya ni\u00f1as ni\u00f1os que tengan",
            "start": 4233.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por discapacidad",
            "start": 4236.179,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "porque explican ellos que no reciben",
            "start": 4239.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ning\u00fan apoyo",
            "start": 4243.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque si me interesa el tema es este es",
            "start": 4246.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "raro porque en todos los pueblos en",
            "start": 4252.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos est\u00e9 hasta en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4255.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "apartadas est\u00e1n llegando los disculpe",
            "start": 4259.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presidente es un \u00e1rea muy apartada este",
            "start": 4263.719,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "arriba en un fui de noche o sea no pude",
            "start": 4267.02,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ver exactamente el \u00e1rea pero si es",
            "start": 4271.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "arriba en una en una loma",
            "start": 4272.449,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluso este cercados",
            "start": 4275.17,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y si se me hizo muy muy raro que no",
            "start": 4279.909,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9n recibiendo ning\u00fan apoyo por eso",
            "start": 4283.57,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "este le traigo este mensaje y por eso la",
            "start": 4287.349,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "importancia que s\u00e9 que usted tiene un",
            "start": 4291.189,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobierno humanista y ellos se sienten",
            "start": 4294.07,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "totalmente olvidados y marginados y pues",
            "start": 4296.53,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "pienso que puede ser de su inter\u00e9s saber",
            "start": 4303.209,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esto que entonces si vamos a intervenir",
            "start": 4306.639,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4310.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente christian",
            "start": 4320.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bautista de la gaceta petrolera business",
            "start": 4322.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "energy tabasco presidente en una",
            "start": 4324.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entrevista exclusiva concedida por el",
            "start": 4327.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enlace territorial de chiapas en la en",
            "start": 4329.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la que nos platic\u00f3 que no solamente el",
            "start": 4331.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tren maya va a ser un proyecto tur\u00edstico",
            "start": 4333.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de transportaci\u00f3n de",
            "start": 4336.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas para la zona nos podr\u00eda",
            "start": 4339.11,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "emplear esta informaci\u00f3n por favor",
            "start": 4341.93,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "si el tren maya",
            "start": 4344.289,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comprende es recorrer",
            "start": 4349.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "5 est\u00e1s",
            "start": 4354.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y",
            "start": 4356.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4361.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4362.97,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "alrededor de 1500 km de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 4365.67,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "en algunos tramos",
            "start": 4371.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "va a ser movido del tren",
            "start": 4377.119,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con electricidad",
            "start": 4381.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo lo que es m\u00e9rida",
            "start": 4385.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum y luego con un sistema",
            "start": 4389.27,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "combinado de di\u00e9sel con electricidad son",
            "start": 4393.71,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros y son vamos a decir tres",
            "start": 4399.07,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tipos de trenes",
            "start": 4403.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un tren tur\u00edstico",
            "start": 4407.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y se va a cobrar",
            "start": 4410.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s por el pasaje",
            "start": 4412.53,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un tren",
            "start": 4416.01,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4418.449,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n de todos los habitantes",
            "start": 4422.51,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 4425.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es una tarifa m\u00e1s baja tambi\u00e9n",
            "start": 4427.809,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "de calidad es un tren que se va a",
            "start": 4433.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desplazar",
            "start": 4436.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "150 160 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 4438.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y un tren de carga",
            "start": 4443.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la misma regi\u00f3n sobre las",
            "start": 4445.67,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "mismas v\u00edas entonces ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 4452.0,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de este tren",
            "start": 4456.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4462.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lo que comentaba ahora la compa\u00f1era",
            "start": 4467.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este me estaba dando envidia de la buena",
            "start": 4471.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cuando dice que recorri\u00f3",
            "start": 4474.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 4480.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "trayectorias del tren maya pues",
            "start": 4482.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4484.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estar en palenque",
            "start": 4486.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este es algo excepcional",
            "start": 4492.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por la belleza natural",
            "start": 4498.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas de palenque son",
            "start": 4501.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "majestuosas ahora voy a ir",
            "start": 4503.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque se van",
            "start": 4507.58,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4509.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "les pone la m\u00e1scara",
            "start": 4510.83,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el atuendo de la reina roja",
            "start": 4514.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se descubre en la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4518.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de palenque ah\u00ed voy a pasarme d\u00eda",
            "start": 4520.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4524.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo para pedir que nos vaya",
            "start": 4526.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "bien este pero luego",
            "start": 4529.2,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y se va hacia campeche es nada por",
            "start": 4534.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejemplo es la zona arqueol\u00f3gica tenemos",
            "start": 4538.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 4541.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero se pasa a campeche ciudad",
            "start": 4544.66,
            "duration": 11.539
        },
        {
            "text": "les invito a que conozcan campeche",
            "start": 4550.41,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "la ciudad amurallada eso es \u00fanico",
            "start": 4556.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 a bell\u00edsima",
            "start": 4560.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4566.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 4568.25,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4570.71,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 uxbal",
            "start": 4572.789,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4577.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la belleza de m\u00e9rida",
            "start": 4582.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con toda su historia con toda su cultura",
            "start": 4588.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sus tradiciones",
            "start": 4591.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4594.81,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hacia quintana roo chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 4597.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y cerca de valladolid",
            "start": 4605.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4610.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la entrada",
            "start": 4613.199,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "a holbox",
            "start": 4617.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la isla que est\u00e1",
            "start": 4621.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "al finalizar el golfo y a",
            "start": 4625.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entrando al caribe",
            "start": 4628.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "eso es una maravilla",
            "start": 4632.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nuevo canc\u00fan",
            "start": 4637.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya que es m\u00e1s conocido",
            "start": 4641.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4643.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo creo que es la ciudad que m\u00e1s se",
            "start": 4647.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 4650.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4652.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nunca que el pa\u00eds cuando se habla de",
            "start": 4654.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues es la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4658.75,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "canc\u00fan acapulco esos referentes",
            "start": 4661.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero luego d\u00e9jame terminar porque",
            "start": 4666.93,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "este la riviera maya",
            "start": 4671.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 4680.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a estar ah\u00ed",
            "start": 4682.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4685.45,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 4688.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4692.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y los distintos colores de sus lagunas",
            "start": 4694.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "luego chetumal",
            "start": 4697.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que ahora va a ser este de nuevo zona",
            "start": 4701.179,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "franca libre",
            "start": 4705.229,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4708.35,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "luego para m\u00ed as\u00ed como palenque",
            "start": 4709.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es extraordinaria la belleza de calakmul",
            "start": 4716.01,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4722.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "edificios enormes",
            "start": 4723.84,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "que se construyen casi al mismo tiempo",
            "start": 4729.079,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que se edifica que florece \u00e9tica pero",
            "start": 4731.709,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "cala nules",
            "start": 4736.909,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 4739.05,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4740.76,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones que no se",
            "start": 4742.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "malinterprete pero es como el mayor de",
            "start": 4745.81,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "los males",
            "start": 4748.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "beijing",
            "start": 4750.139,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "entonces si hiciste esto ese recorrido",
            "start": 4752.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con todo respeto para que ir",
            "start": 4757.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a otras partes",
            "start": 4761.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4764.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4765.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pero contestado tu pregunta si va a ser",
            "start": 4768.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para mercanc\u00edas tambi\u00e9n el tren",
            "start": 4773.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente en una segunda pregunta pese",
            "start": 4775.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a todo lo que le toc\u00f3 vivir en este a\u00f1o",
            "start": 4778.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a su gobierno la pandemia la crisis",
            "start": 4780.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted cree que a ti te va en tiempo y",
            "start": 4783.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "forma los proyectos tanto de petr\u00f3leo",
            "start": 4786.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como de energ\u00eda nos dimos cuenta en un",
            "start": 4788.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recorrido que hicimos por la refiner\u00eda",
            "start": 4790.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de dos bocas que no se pararon las obras",
            "start": 4792.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "usted cree que van a terminar en tiempo",
            "start": 4794.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informa o incluso antes",
            "start": 4796.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste en tiempo",
            "start": 4799.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4802.42,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4804.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "creo que sea posible pero",
            "start": 4808.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4812.409,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando mucho y es",
            "start": 4813.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy buena racional que es la responsable",
            "start": 4818.79,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de esa obra desde que empez\u00f3 el gobierno",
            "start": 4823.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como ya sab\u00edamos",
            "start": 4828.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os imaginando c\u00f3mo deb\u00eda ser el",
            "start": 4831.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4836.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que hacer para sacar a",
            "start": 4837.74,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la decadencia",
            "start": 4840.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos perfectamente que el principal",
            "start": 4842.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "problema era la corrupci\u00f3n",
            "start": 4845.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que a lo mejor algunos pensaron",
            "start": 4848.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de que era discurso de que era demagogia",
            "start": 4850.199,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4855.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mi edad",
            "start": 4857.95,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4858.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 4860.69,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4863.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y dijimos vamos a acabar con la",
            "start": 4865.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque",
            "start": 4866.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con eso va a salir el pa\u00eds con eso vamos",
            "start": 4869.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 4873.969,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque no es s\u00f3lo un asunto moral",
            "start": 4876.83,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sino porque es mucho el dinero que se va",
            "start": 4881.679,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4885.09,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "entonces si cortamos de tajo con la",
            "start": 4889.269,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4893.169,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "entonces tenemos presupuesto",
            "start": 4895.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nos alcanzan los rindes presupuesto y",
            "start": 4899.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 4902.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e impulsar el desarrollo y ayudar a la",
            "start": 4904.719,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 4907.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n entonces tambi\u00e9n",
            "start": 4911.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "imaginamos lo de las refiner\u00edas yo ten\u00eda",
            "start": 4913.65,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "originalmente pensado hacer 5 luego dije",
            "start": 4916.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4921.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y luego por qu\u00e9 nos dejaron una",
            "start": 4923.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy dif\u00edcil",
            "start": 4927.349,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "optamos por una y rehabilitarlas 6 este",
            "start": 4929.98,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4937.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funcionaban en muy mal estado nos",
            "start": 4938.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos levantando esas seis se est\u00e1",
            "start": 4941.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "modernizando porque las encontramos al",
            "start": 4943.89,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "30% de su capacidad de producci\u00f3n de",
            "start": 4947.96,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "gasolinas al 30 por ciento y ya las",
            "start": 4953.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4957.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cerca del 60%",
            "start": 4960.909,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y vamos a estar produciendo en esas seis",
            "start": 4963.77,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas un mill\u00f3n 500 mil barriles",
            "start": 4968.14,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 4972.22,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 4975.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 500 mil barriles la nueva la",
            "start": 4977.09,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "de dos bocas est\u00e1 que este que estamos",
            "start": 4982.13,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "construyendo es para 340 mil barriles",
            "start": 4986.469,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener un mill\u00f3n",
            "start": 4991.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta mil barriles",
            "start": 4994.17,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ya casi lo que consumimos ahora por la",
            "start": 4997.25,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "crisis estamos consumiendo",
            "start": 5002.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n setecientos mil barriles de",
            "start": 5006.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "gasolina pero por qu\u00e9 se cay\u00f3 el consumo",
            "start": 5009.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "va a subir",
            "start": 5014.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el consumo de combustible ya se est\u00e1",
            "start": 5016.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "recuperando por eso tambi\u00e9n me anima el",
            "start": 5019.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que ya empieza a ver recuperaci\u00f3n",
            "start": 5024.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque tengo los datos del",
            "start": 5026.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consumo del diesel del consumo de la",
            "start": 5029.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gasolina como vamos este",
            "start": 5032.24,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "poco a poco recuperando los entonces",
            "start": 5036.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si vamos a",
            "start": 5041.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 5044.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en junio del 22 esa es la fecha para la",
            "start": 5045.85,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bloques y est\u00e1n",
            "start": 5053.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajando d\u00eda y noche las empresas muy",
            "start": 5056.34,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 5059.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5065.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no tenemos demoras en esa obra tampoco",
            "start": 5066.92,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 5072.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y si vamos a cumplir el compromiso de",
            "start": 5079.67,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "tener esta producci\u00f3n de gasolinas acaba",
            "start": 5083.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de presentarse un proyecto",
            "start": 5087.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de nuevo que va a reforzar",
            "start": 5090.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una inversi\u00f3n de particulares",
            "start": 5094.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "consiste en qu\u00e9",
            "start": 5099.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5103.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos",
            "start": 5104.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "logrando un acuerdo con productores de",
            "start": 5110.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de eeuu que est\u00e1n extrayendo un",
            "start": 5114.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 5118.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un petr\u00f3leo superligero",
            "start": 5120.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n produciendo nosotros vamos a",
            "start": 5124.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener tambi\u00e9n ya en los nuevos campos",
            "start": 5126.71,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y ese petr\u00f3leo porque el que se consume",
            "start": 5130.1,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque se extrae m\u00e1s es el petr\u00f3leo",
            "start": 5135.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pesado",
            "start": 5139.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo maya",
            "start": 5141.13,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "super ligero se le conoce como el meca",
            "start": 5144.11,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "se da en tierra en tabasco en los campos",
            "start": 5150.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de tabasco y en aguas someras del",
            "start": 5154.06,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "litoral de tabasco y campeche pero por",
            "start": 5158.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo general que",
            "start": 5161.39,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "es un petr\u00f3leo pesado con azufre el maya",
            "start": 5164.65,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "y es el mayor volumen de extracci\u00f3n de",
            "start": 5172.469,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ese petr\u00f3leo y las refiner\u00edas requieren",
            "start": 5175.889,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "por eso de muchas plantas para quitar",
            "start": 5180.36,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "azufre para quitar este la pesadez de la",
            "start": 5185.749,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 5192.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y producir las gasolinas cuando se trata",
            "start": 5193.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de una materia prima o de un s\u00faper",
            "start": 5197.429,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "ligero",
            "start": 5200.19,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ya son pocas las plantas que se",
            "start": 5202.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "requieren ya casi el petr\u00f3leo crudo es",
            "start": 5203.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 5208.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya cuesta menos la refinaci\u00f3n entonces",
            "start": 5209.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay unas plantas nuevas",
            "start": 5214.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y modulares",
            "start": 5216.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5219.639,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "se pueden construir se pueden montar",
            "start": 5221.91,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "relativamente r\u00e1pido",
            "start": 5228.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces esta empresa de mexicanos",
            "start": 5230.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ofrece",
            "start": 5234.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tener petr\u00f3leo ligero traerlo",
            "start": 5238.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "and alice mo por eso tambi\u00e9n nos importa",
            "start": 5242.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5244.849,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el desarrollo del mismo y ah\u00ed poner",
            "start": 5246.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estas plantas",
            "start": 5249.849,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y hacer una sociedad con pemex",
            "start": 5252.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros de acuerdo si siempre",
            "start": 5256.33,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y cuando est\u00e9 pemex tenga",
            "start": 5260.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de acciones sea empresa",
            "start": 5266.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mayoritaria",
            "start": 5269.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a estos inversionistas que pondr\u00edan el",
            "start": 5271.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "capital b\u00e1sicamente",
            "start": 5274.59,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este porque no tendr\u00edamos nosotros ya",
            "start": 5278.73,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5283.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presupuesto federal ser inversi\u00f3n",
            "start": 5289.609,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 5291.929,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "les interesa por qu\u00e9",
            "start": 5294.369,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tienen asegurada la venta",
            "start": 5300.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todo lo que se pueda producir lo compra",
            "start": 5304.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 5306.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque pemex es la empresa que",
            "start": 5309.54,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "distribuye en el pa\u00eds las gasolinas y el",
            "start": 5315.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel",
            "start": 5320.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es la empresa que m\u00e1s distribuye",
            "start": 5322.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "combustible hay empresas particulares",
            "start": 5326.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ahora con la reforma energ\u00e9tica que",
            "start": 5329.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5331.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5332.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importando combustible pero",
            "start": 5334.35,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es muy marginal pemex es la empresa que",
            "start": 5337.3,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 20 gasolinas pero que hace ahora",
            "start": 5341.829,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "como se cay\u00f3 la producci\u00f3n",
            "start": 5347.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que compra la gasolina",
            "start": 5351.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos importando las de s\u00f3lidos el 60%",
            "start": 5354.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de lo que consumimos se importa",
            "start": 5358.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que para el 23 ya no",
            "start": 5363.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compremos gasolina",
            "start": 5366.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 5369.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se produzca en m\u00e9xico",
            "start": 5371.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y esto nos va a generar ahorros",
            "start": 5374.86,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen ustedes lo que nos",
            "start": 5378.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar en flete",
            "start": 5380.429,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "porque se dec\u00eda que para que construir",
            "start": 5383.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y refiner\u00edas si se pod\u00eda comprar la",
            "start": 5389.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gasolina del extranjero pues no",
            "start": 5392.2,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "porque el precio es mayor porque hay que",
            "start": 5395.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "incluir flete pero adem\u00e1s esto tiene que",
            "start": 5401.01,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ver con dar trabajo en m\u00e9jico que haya",
            "start": 5404.4,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed beneficios y tambi\u00e9n que",
            "start": 5407.389,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y podamos reafirmar nuestra",
            "start": 5412.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 5414.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5416.65,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "si dependemos del extranjero en la",
            "start": 5419.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "compra de gasolina",
            "start": 5423.489,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y por alguna raz\u00f3n deciden no vendernos",
            "start": 5425.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo duramos",
            "start": 5430.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin gasolina",
            "start": 5435.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo dura un gobierno",
            "start": 5438.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de una rep\u00fablica independiente si no",
            "start": 5442.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tiene su pueblo",
            "start": 5446.53,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 5450.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ser autosuficientes",
            "start": 5455.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n de soberan\u00eda de",
            "start": 5457.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "independencia no solo es un asunto",
            "start": 5462.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5465.86,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no dependes",
            "start": 5469.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en lo fundamental en lo estrat\u00e9gico de",
            "start": 5472.739,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 5476.489,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo presidente alg\u00fan mensaje",
            "start": 5478.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de navidad que le quiera mandar a sus",
            "start": 5480.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "paisanos de tabasco y en especial all\u00e1",
            "start": 5482.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al municipio de macuspana alg\u00fan mensaje",
            "start": 5484.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de navidad muchos de ellos muchos de los",
            "start": 5487.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os siguen creyendo en su",
            "start": 5489.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proyecto en su gobierno hay otros que se",
            "start": 5490.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han decepcionado un poco pero en general",
            "start": 5493.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el mensaje que enviar al estado",
            "start": 5495.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de tabasco pues \u00e1nimo porque vamos a",
            "start": 5498.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salir adelante se enfrent\u00f3 una situaci\u00f3n",
            "start": 5500.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 5504.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que llovi\u00f3 sobre mojado en",
            "start": 5507.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 5509.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n as\u00ed en otras partes",
            "start": 5511.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "luego muy fuerte la pandemia",
            "start": 5515.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 mucho dolor",
            "start": 5519.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y luego viene la inundaci\u00f3n",
            "start": 5522.469,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5526.53,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pues este llovi\u00f3 como nunca",
            "start": 5528.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no se tiene registro de que haya llovido",
            "start": 5536.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en otro tiempo as\u00ed",
            "start": 5538.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que yo veo das",
            "start": 5543.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se hizo ahora el censo",
            "start": 5546.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en tabasco",
            "start": 5549.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "205 mil viviendas se inundaron",
            "start": 5553.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues claro que result\u00f3 muy afectada en",
            "start": 5560.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 5564.13,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 5566.139,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5568.929,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 5571.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este segundo",
            "start": 5573.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "temporal",
            "start": 5577.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de los nuevos huracanes porque tambi\u00e9n",
            "start": 5580.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "fueron ba\u00f1os",
            "start": 5583.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que estaba en tepic",
            "start": 5585.45,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "una gira y nayarit mand\u00e9 a mis paisanos",
            "start": 5588.77,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "twitter a ver si lo encuentran",
            "start": 5595.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando empezaba este",
            "start": 5600.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la segunda tormenta muy fuerte",
            "start": 5604.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos que soltar agua de la",
            "start": 5607.83,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 5613.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y recomendaban los t\u00e9cnicos soltar 2500",
            "start": 5616.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos por segundo",
            "start": 5620.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "lo que hubiese generado",
            "start": 5624.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es una situaci\u00f3n peor",
            "start": 5627.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces me traslad\u00e9 a tabasco pero ese",
            "start": 5632.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda envi\u00e9 este mensaje",
            "start": 5635.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "creo que fue la primera semana de",
            "start": 5639.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 5641.33,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ya estando all\u00e1 habl\u00e9 con los t\u00e9cnicos",
            "start": 5646.03,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y afortunadamente solo tres horas",
            "start": 5649.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se solt\u00f3 agua por 2200",
            "start": 5655.7,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos por segundo",
            "start": 5661.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no los 2500",
            "start": 5664.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "las tres horas que le medimos",
            "start": 5667.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y esto ayud\u00f3 y el mensaje",
            "start": 5671.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pues se fue en el sentido prot\u00e9janse",
            "start": 5675.01,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "y si viven en las zonas bajas vayan a",
            "start": 5679.83,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "las partes altas con familiares hay que",
            "start": 5684.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ir a los albergues hay que salvar la",
            "start": 5688.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vida y luego",
            "start": 5690.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a reponer",
            "start": 5694.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 5697.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y lo que no",
            "start": 5699.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "perder es la vida",
            "start": 5702.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5705.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no hubieron muchas desgracias de",
            "start": 5707.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 5709.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el problema tan grave",
            "start": 5713.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5718.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5720.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 5722.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 5724.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "me apoya",
            "start": 5728.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como siempre la secretaria de marina",
            "start": 5730.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa con el plan",
            "start": 5734.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "marina con el plan dn3",
            "start": 5736.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a rescatar a proteger a la gente",
            "start": 5740.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 5745.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "poner cocinas para alimentar a la gente",
            "start": 5747.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entregar despensas",
            "start": 5751.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y miren si 6 de noviembre paisanas",
            "start": 5755.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "paisanos' tabasque\u00f1os",
            "start": 5759.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo los r\u00edos y siguen",
            "start": 5762.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lloviendo",
            "start": 5765.09,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "mant\u00e9nganse informados y por precauci\u00f3n",
            "start": 5766.56,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "si viven en zonas bajas mejor busquen",
            "start": 5771.639,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "refugios en albergues o con familiares",
            "start": 5774.969,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tengan casas en partes altas",
            "start": 5778.059,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aunque se afecten muebles viviendas y",
            "start": 5781.969,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otros bienes lo principal es la vida lo",
            "start": 5784.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "material se repone",
            "start": 5787.909,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y nosotros les ayudaremos siempre",
            "start": 5790.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo estamos cumpliendo",
            "start": 5795.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con estos ahora",
            "start": 5798.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de esos doscientos cinco mil familias",
            "start": 5801.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "205 mil viviendas ojal\u00e1 y me manden el",
            "start": 5805.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 5809.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de cuantos",
            "start": 5811.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los 205 mil",
            "start": 5813.68,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "creo que ya terminaron de entregar o",
            "start": 5816.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por terminar a los 205 mil 10.000",
            "start": 5820.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pesos por familia",
            "start": 5824.52,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "porque ya bajaron las aguas ya est\u00e1n",
            "start": 5827.51,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "regresando a sus casas para limpiar",
            "start": 5829.849,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5835.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "para pintar las casas y ahora viene la",
            "start": 5837.1,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "entrega de los enseres y ya comenzamos",
            "start": 5843.43,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayer empez\u00f3 el ej\u00e9rcito a entregar los",
            "start": 5847.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "primeros paquetes",
            "start": 5851.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y me informaron que",
            "start": 5854.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando en macuspana",
            "start": 5857.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5860.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se fue al agua toda la colonia el",
            "start": 5861.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casta\u00f1o bueno",
            "start": 5866.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la mayor parte de \u00e9l",
            "start": 5870.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "municipio y la cabecera municipal",
            "start": 5873.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos el reporte de",
            "start": 5877.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos este apoyo se han entregado de",
            "start": 5881.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los 200.000 en tabasco",
            "start": 5884.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esos son apoyos econ\u00f3micos directos que",
            "start": 5888.85,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se entregaron ya y ahora vienen",
            "start": 5892.27,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "200.000 paquetes de enseres",
            "start": 5895.809,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "un paquete es una estufa un refrigerador",
            "start": 5899.39,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "y sartenes y otros electrodom\u00e9sticos y",
            "start": 5905.19,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ya se comenz\u00f3 ayer a entregar",
            "start": 5909.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo tambi\u00e9n de la secretaria de",
            "start": 5913.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la docencia",
            "start": 5915.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "casa por casa de acuerdo al censo",
            "start": 5917.14,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "y otros programas de bienestar",
            "start": 5920.76,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 5927.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero los tienes 160 prioridad creo que",
            "start": 5935.07,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "ya tenemos el nuevo ya est\u00e1 por terminar",
            "start": 5939.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces que les mand\u00f3 decir a mis",
            "start": 5948.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "paisanos que \u00e1nimo de que este salir",
            "start": 5951.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5955.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hay que luchar como siempre",
            "start": 5956.85,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "como todo en la vida se puede no caer",
            "start": 5961.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero hay que levantarse y seguir",
            "start": 5963.98,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 5966.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y no rendirse",
            "start": 5968.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no darnos por vencidos",
            "start": 5971.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es la vida",
            "start": 5974.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y gracias a la vida",
            "start": 5978.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el cds",
            "start": 5988.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hoy es",
            "start": 5991.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en estos son dos mil millones",
            "start": 6004.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 6006.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo lo mismo en chiapas",
            "start": 6009.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyan t",
            "start": 6011.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y luego viene a lo de los enseres son",
            "start": 6014.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tantas las",
            "start": 6017.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estufas",
            "start": 6020.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los refrigeradores que no hay producci\u00f3n",
            "start": 6023.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no hay capacidad en las plantas en",
            "start": 6026.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6029.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para entregar nosotros quer\u00edamos que se",
            "start": 6030.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entregaran ya en estas fechas",
            "start": 6033.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero no se puede",
            "start": 6037.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque no hay producci\u00f3n en existencia y",
            "start": 6039.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no queremos comprarles afuera",
            "start": 6045.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo dije y lo repito y lo voy a",
            "start": 6048.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguir diciendo y cuando tenga yo la",
            "start": 6051.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 6053.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la voy a dar a conocer los fabricantes",
            "start": 6055.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 6058.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mabe por ejemplo est\u00e1n ha sido de",
            "start": 6060.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "descuentos",
            "start": 6063.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "entonces vamos aqu\u00ed a dar a conocer los",
            "start": 6065.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 6067.599,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "aunque se vendieron",
            "start": 6069.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que compramos esto es este",
            "start": 6073.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico",
            "start": 6075.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6079.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos adquiriendo y nos va a",
            "start": 6081.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "llevar tiempo porque no tienen esta",
            "start": 6084.67,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "posibilidad de abastecer",
            "start": 6089.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed vamos",
            "start": 6093.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "amazon",
            "start": 6096.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 6099.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de mexico",
            "start": 6102.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "audiencia medios buenos dias presidente",
            "start": 6104.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si me permite un par de preguntas y ya",
            "start": 6107.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a finalizar el a\u00f1o",
            "start": 6111.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si pudiera comentar los logros m\u00e1s",
            "start": 6113.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "importantes de este",
            "start": 6116.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n en este a\u00f1o y si",
            "start": 6118.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene tema o temas pendientes que le",
            "start": 6121.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "preocupen parece 2021",
            "start": 6124.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soy \u00e1ngel juan s\u00e1nchez del arsenal y le",
            "start": 6126.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deseo una feliz navidad y un bendecido",
            "start": 6129.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 para ustedes familia gracias",
            "start": 6131.85,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y bueno pues lo que m\u00e1s me m",
            "start": 6135.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preocupa y ocupa",
            "start": 6140.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es la pandemia",
            "start": 6142.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en eso estamos por qu\u00e9",
            "start": 6146.12,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "si ha afectado mucho",
            "start": 6149.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y esperemos que ya",
            "start": 6153.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este con la vacuna",
            "start": 6157.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 6160.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y controlar esta pandemia",
            "start": 6162.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y eso es lo que deseo para el a\u00f1o",
            "start": 6166.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que ya no se sigue enfermando la",
            "start": 6169.969,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "gente que no se sigan perdiendo vidas",
            "start": 6174.26,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que eso es lo que m\u00e1s me duele",
            "start": 6178.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la parte econ\u00f3mica",
            "start": 6181.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la crisis que produjo o precipit\u00f3 la",
            "start": 6188.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6192.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la vamos a enfrentar bien",
            "start": 6196.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6199.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n viendo los resultados se est\u00e1",
            "start": 6201.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reactivando la econom\u00eda eso yo espero",
            "start": 6204.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que para el primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 6208.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo para finales",
            "start": 6212.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya vamos a estar est\u00e9 casi igual",
            "start": 6218.29,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "como est\u00e1bamos antes de la pandemia como",
            "start": 6224.38,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en febrero de este a\u00f1o antes",
            "start": 6228.969,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de la pandera vamos a recuperar real los",
            "start": 6234.489,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "empleos que se perdieron",
            "start": 6236.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ahora en diciembre",
            "start": 6238.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando algo especial ya llev\u00e1bamos",
            "start": 6244.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "cerca de 550 mil empleos recuperados",
            "start": 6251.219,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "empezamos a recuperar perdimos como un",
            "start": 6257.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n cien mil",
            "start": 6261.159,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "y ya llev\u00e1bamos 550.000 como 600.000",
            "start": 6263.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo la",
            "start": 6270.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la cifra",
            "start": 6273.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6283.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos logrado a partir de agosto",
            "start": 6285.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6290.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "empezamos a",
            "start": 6292.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a mejorar",
            "start": 6295.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 6299.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en agosto ya hab\u00edamos logrado 92 mil",
            "start": 6303.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nuevos empleos ah\u00ed empezamos",
            "start": 6308.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 6311.41,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6313.679,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "113 mil nuevos",
            "start": 6315.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "octubre 148.000 no",
            "start": 6321.88,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "octubre 200.000",
            "start": 6326.58,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "noviembre 148 mil",
            "start": 6330.469,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "entonces si sumamos ya llev\u00e1bamos cerca",
            "start": 6334.349,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de 600 pero diciembre es vamos a",
            "start": 6337.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "llamarle at\u00edpico",
            "start": 6342.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "porque todos los diciembres no puedes",
            "start": 6345.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poner los diciembres",
            "start": 6348.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde que se cre\u00f3 el llamado outsourcing",
            "start": 6351.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se despide trabajadores",
            "start": 6357.7,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "para que no se den aguinaldo y se cae",
            "start": 6360.3,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "n\u00famero 2",
            "start": 6364.699,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble de que como en noviembre",
            "start": 6376.099,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "se tienen 100 mil empleos nuevos y si en",
            "start": 6380.619,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "diciembre pero todos los diciembre",
            "start": 6385.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6389.83,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "300 mil 319 mil en el 16 337 en el 17 en",
            "start": 6392.36,
            "duration": 13.81
        },
        {
            "text": "el 10 y 8 378 en el 19 382 por eso es lo",
            "start": 6400.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la subcontrataci\u00f3n por eso es la",
            "start": 6406.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "iniciativa que estamos revisando",
            "start": 6408.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6413.23,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 6415.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "21 de diciembre hemos perdido",
            "start": 6417.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "70.000 no tienes \u00e9l",
            "start": 6423.01,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "nuestro 670 1926",
            "start": 6427.34,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "si se mantuviese a esta tendencia",
            "start": 6440.58,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "pues no llegar\u00edamos a 300 que esos son",
            "start": 6445.03,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los pies pero",
            "start": 6447.369,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que lleguemos a",
            "start": 6450.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 6453.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser\u00eda distinto",
            "start": 6455.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "claro de casi 600.000 bajamos a 500.000",
            "start": 6458.56,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de los recuperados pero si se dan cuenta",
            "start": 6463.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "como a partir del d\u00eda 15",
            "start": 6466.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la quincena",
            "start": 6471.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 6476.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del 16",
            "start": 6483.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los inscritos en el seguro social",
            "start": 6493.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces respondi\u00f3 tu pregunta",
            "start": 6497.849,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil la pandemia",
            "start": 6501.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por eso mi agradecimiento a los m\u00e9dicos",
            "start": 6505.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a las enfermeras",
            "start": 6508.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y mi agradecimiento a la gente que se",
            "start": 6511.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuidando",
            "start": 6514.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y que debemos de seguirnos cuidando",
            "start": 6517.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya falta poco empezamos a vacunar ellos",
            "start": 6522.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "espero que para",
            "start": 6526.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el primer cuatrimestre del a\u00f1o",
            "start": 6529.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo",
            "start": 6532.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si se puede antes en el primer",
            "start": 6535.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuatrimestre que ya tengamos vacunados",
            "start": 6537.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos a las enfermeras que est\u00e1n",
            "start": 6541.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atendiendo en los hospitales que ya",
            "start": 6544.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tengamos vacunados a todos los adultos",
            "start": 6546.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6550.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que ya se haya iniciado y que ya se es",
            "start": 6553.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vaya avanzando en vacunar a enfermos",
            "start": 6557.87,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos",
            "start": 6560.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto nos va a ayudar mucho",
            "start": 6562.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces pero",
            "start": 6565.96,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "que no nos enfermemos que nos cuidemos",
            "start": 6569.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya estamos atendiendo la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 6575.59,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "hospitales en la ciudad de mexico",
            "start": 6581.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ya tengo informaci\u00f3n bueno diaria",
            "start": 6585.67,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de la ocupaci\u00f3n en hospitales se est\u00e1n",
            "start": 6590.08,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ampliando de camas con ventilador est\u00e1",
            "start": 6594.51,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llegando personal les agradezco mucho a",
            "start": 6599.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras de otros estados que",
            "start": 6602.83,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nos vienen a ayudar de listed el seguro",
            "start": 6606.61,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "donde ellos ya no tienen muchos",
            "start": 6610.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 6617.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que vienen a ayudar",
            "start": 6618.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 6623.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 garantizando que no falten las",
            "start": 6625.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "camas que no falten los ventiladores los",
            "start": 6628.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 6633.39,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "pero es mejor no no no enfermarse",
            "start": 6635.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuidarlos y podemos cuidarnos",
            "start": 6638.619,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "si guardamos la distancia si nos",
            "start": 6642.79,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos",
            "start": 6648.13,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "si no est\u00e9",
            "start": 6649.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "nos reunimos con mucha gente que puede",
            "start": 6652.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lograr eso",
            "start": 6656.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e9 ah\u00ed vamos",
            "start": 6659.5,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y yo espero que el 21 sea mejor",
            "start": 6662.82,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mucho mejor este a\u00f1o fue muy dif\u00edcil en",
            "start": 6667.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 6672.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 6674.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "decay\u00f3 la econom\u00eda mundial",
            "start": 6676.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de m\u00e9xico no se hab\u00eda ca\u00eddo",
            "start": 6680.83,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 6684.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6688.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "1931",
            "start": 6692.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en eeuu lo mismo nos hab\u00eda ca\u00eddo la",
            "start": 6698.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda desde el crack desde la gran",
            "start": 6700.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n y en europa igual estamos a",
            "start": 6703.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "unos 70 80 a\u00f1os que no se ca\u00eda la",
            "start": 6707.42,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como sucedi\u00f3 en este 2020",
            "start": 6711.05,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "y cada pa\u00eds aplic\u00f3 una estrategia de",
            "start": 6717.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6721.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y nosotros aplicamos algo",
            "start": 6723.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 6727.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6731.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "seguimos con las recetas de siempre y",
            "start": 6733.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 funcionando",
            "start": 6736.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no nos endeudamos no hubo solicitud de",
            "start": 6738.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "deuda adicional no aumentamos los",
            "start": 6743.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles no",
            "start": 6746.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "aumentamos impuestos",
            "start": 6749.24,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "tenemos el dinero para la vacuna",
            "start": 6751.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contamos con dinero para contratar a",
            "start": 6757.59,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "70.000 trabajadores de la salud",
            "start": 6761.369,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "para que nadie se quedara sin atenci\u00f3n",
            "start": 6766.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 6769.61,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entregamos como nunca",
            "start": 6772.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "2.500.000 cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas",
            "start": 6778.15,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "y los entregamos tambi\u00e9n como nunca",
            "start": 6784.19,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "en un periodo de ocho meses",
            "start": 6789.409,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sin tr\u00e1mite burocr\u00e1tico a la palabra",
            "start": 6794.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esto nos ayud\u00f3 a que no se cayera el",
            "start": 6803.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6806.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de nuevo mi agradecimiento a los",
            "start": 6809.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6813.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 6815.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular",
            "start": 6819.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque crecieron las remesas como nunca",
            "start": 6822.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o lo voy a seguir diciendo",
            "start": 6826.91,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "tengo ya este datos sin duda vamos a",
            "start": 6831.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llegar a los 40.000",
            "start": 6837.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de remesas",
            "start": 6839.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es una inyecci\u00f3n de recursos",
            "start": 6844.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en el momento m\u00e1s",
            "start": 6848.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 6852.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6855.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesario que para",
            "start": 6857.6,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 6862.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n tengo que decir que no",
            "start": 6866.21,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "hemos tenido un agravamiento de los",
            "start": 6871.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad de violencia",
            "start": 6875.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no han habido asaltos",
            "start": 6880.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y comercios en tiendas",
            "start": 6883.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este a pesar de la",
            "start": 6886.98,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "crisis por la pandemia entonces ah\u00ed va",
            "start": 6890.89,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a hablar de la vacuna",
            "start": 6895.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6899.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a seguir informando",
            "start": 6903.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no vamos a estar aqu\u00ed vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 6908.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 6912.22,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la verdad este en homenaje a ellos",
            "start": 6914.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "tanto a los que est\u00e1n en el frente",
            "start": 6920.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los enfermos corriendo el riesgo de",
            "start": 6926.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contagiarse arriesgando su vida que esos",
            "start": 6929.13,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes ruinas",
            "start": 6932.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los encargados de la",
            "start": 6934.969,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de toda la estrategia",
            "start": 6937.909,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por eso aunque",
            "start": 6943.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el consejo es",
            "start": 6946.639,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que tenga un hola",
            "start": 6952.289,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "cabeza fr\u00eda",
            "start": 6954.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aunque se mantenga el coraz\u00f3n caliente",
            "start": 6959.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "la cabeza fr\u00eda",
            "start": 6965.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6969.76,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6971.65,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "no hay que calentar nos",
            "start": 6973.409,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "no te calientes granizo",
            "start": 6976.679,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "a veces me da",
            "start": 6981.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y coraje",
            "start": 6982.949,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de que este se les maltrate",
            "start": 6985.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "me molesta y como no soy un robot",
            "start": 6991.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tengo sentimientos y pasi\u00f3n mucha pasi\u00f3n",
            "start": 6999.4,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es raz\u00f3n y pasi\u00f3n",
            "start": 7003.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y lo mejor es el equilibrio",
            "start": 7010.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no puede solo raz\u00f3n",
            "start": 7016.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sin pasi\u00f3n como tambi\u00e9n",
            "start": 7020.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no puede ser que todo sea pasi\u00f3n",
            "start": 7023.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces el equilibrio",
            "start": 7028.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero hay veces que",
            "start": 7031.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que",
            "start": 7034.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y estoy formado en el altiplano",
            "start": 7036.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y me mantengo sereno tranquilo",
            "start": 7043.239,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay veces que si me sale la pasi\u00f3n",
            "start": 7047.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 7053.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ruda franqueza",
            "start": 7055.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7057.269,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este se pasa",
            "start": 7059.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me consta del esfuerzo que est\u00e1n",
            "start": 7064.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7067.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 7069.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que hace el doctor alcocer es",
            "start": 7072.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 7076.37,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "lo que hace google",
            "start": 7078.71,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y los maltratan much\u00edsimo",
            "start": 7081.659,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de manera injustificada",
            "start": 7086.539,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante y ellos",
            "start": 7090.39,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "son los que van a continuar",
            "start": 7094.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este llevando a cabo",
            "start": 7099.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo el proceso porque nos cuidan a",
            "start": 7101.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7104.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y act\u00faan de buena fe",
            "start": 7106.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 7111.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son expertos",
            "start": 7113.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que un d\u00eda de estos aunque",
            "start": 7118.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hecho",
            "start": 7120.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se pusieran los curr\u00edculum",
            "start": 7123.63,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "las historias p\u00fablicas acad\u00e9micas de",
            "start": 7128.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos",
            "start": 7131.429,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "son eminencias",
            "start": 7134.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 7136.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es gente buena",
            "start": 7140.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 7142.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "incapaz de mentir",
            "start": 7144.309,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces se les trata",
            "start": 7149.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como si fuesen",
            "start": 7152.489,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "malvados",
            "start": 7157.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y todo por la cuesti\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s",
            "start": 7162.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7165.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 7167.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces no debe de ser as\u00ed",
            "start": 7170.869,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7174.49,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n agradecer lo que hacen",
            "start": 7176.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos los buenos",
            "start": 7182.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos cuestionar a los",
            "start": 7184.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7187.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "antes hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 7189.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 7194.17,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "hubo un tiempo",
            "start": 7196.75,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en que el secretario de salud era un",
            "start": 7199.309,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "economista",
            "start": 7201.559,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y nadie criticaba nada",
            "start": 7206.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y se comet\u00edan atrocidades",
            "start": 7212.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y predominaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 7216.62,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y silencio los que ahora son",
            "start": 7219.85,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s este",
            "start": 7224.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos",
            "start": 7228.06,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s nos atacan",
            "start": 7230.38,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se volvieron paladines",
            "start": 7235.03,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la justicia de la democracia de la",
            "start": 7238.219,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7241.67,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 7243.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7246.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7248.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 7252.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7254.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "los nuevos tiempos por las",
            "start": 7257.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 7259.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1n muy enojados",
            "start": 7262.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero pues tiene que haber este tambi\u00e9n",
            "start": 7266.659,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7275.25,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y lo otro tambi\u00e9n que llama la atenci\u00f3n",
            "start": 7277.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "es que estaban acostumbrados a",
            "start": 7280.059,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuestionar",
            "start": 7283.4,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ellos no pod\u00edan ser tocados vale nos",
            "start": 7293.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tocaba",
            "start": 7296.75,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "eran los intocables no se pod\u00eda tocar a",
            "start": 7299.4,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los intocables",
            "start": 7303.12,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "entonces de repente",
            "start": 7305.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "les aseguro un peque\u00f1o se\u00f1alamiento",
            "start": 7307.809,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 7311.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sutileza",
            "start": 7315.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una cosa m\u00ednima",
            "start": 7319.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a penas y los test tarea a\u00fan",
            "start": 7323.51,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y se ponen",
            "start": 7327.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimos",
            "start": 7331.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no aguantan nada",
            "start": 7334.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque era as\u00ed no era este",
            "start": 7343.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta como la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7350.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no era circular no era el di\u00e1logo",
            "start": 7356.199,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circular no era un mensaje de ida y",
            "start": 7358.389,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vuelta no era",
            "start": 7360.909,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ellos los jueces",
            "start": 7363.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pontificaban editorializado",
            "start": 7367.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda posibilidad ni de r\u00e9plica",
            "start": 7373.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ahora ya no es as\u00ed",
            "start": 7381.949,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a libertad",
            "start": 7385.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7388.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que todos nos parecemos nos manifestemos",
            "start": 7391.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no es que en un peri\u00f3dico gastar",
            "start": 7395.829,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la ley da dalt en contra no nos vamos a",
            "start": 7399.79,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "quedar callado",
            "start": 7403.99,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no que un columnista pues s\u00ed",
            "start": 7405.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que escriba y tiene todas las libertades",
            "start": 7410.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nadie va a ser censurado",
            "start": 7412.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nosotros tenemos el derecho",
            "start": 7416.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a la r\u00e9plica",
            "start": 7419.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "garantizar a todos el derecho a disentir",
            "start": 7422.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero parejo",
            "start": 7426.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es que van a estar nada m\u00e1s",
            "start": 7431.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuestionando y que conste",
            "start": 7436.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que yo contesto",
            "start": 7440.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7446.82,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "muy de vez en cuando",
            "start": 7448.34,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque si no no podr\u00eda yo ocuparme de mi",
            "start": 7452.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7456.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas nos cuestionan si me",
            "start": 7458.41,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pongo a ver los peri\u00f3dicos las columnas",
            "start": 7461.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero \u00e9ste ha tenido que estar",
            "start": 7465.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contestando ya",
            "start": 7467.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed voy escogiendo",
            "start": 7469.7,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "vamos para que no se les olvide no",
            "start": 7473.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ayer le toc\u00f3 a televisa porque se",
            "start": 7478.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "excedieron antier",
            "start": 7481.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00edan hecho eso durante el",
            "start": 7485.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno de pe\u00f1a",
            "start": 7488.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un reportaje",
            "start": 7493.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en contra de hugo",
            "start": 7496.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo que es castell y del manejo de la",
            "start": 7499.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pandemia pero",
            "start": 7502.55,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7503.65,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "este a fondo",
            "start": 7505.889,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 autoridad moral",
            "start": 7512.909,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque si televisa hubiese actuado igual",
            "start": 7520.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con pe\u00f1a",
            "start": 7525.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con calder\u00f3n pues yo no dir\u00eda nada",
            "start": 7528.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero porque con nosotros",
            "start": 7534.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que no les gusta",
            "start": 7537.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero este es el caso televisa pero lo",
            "start": 7541.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mismo es el universal y lo mismo",
            "start": 7543.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 7546.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "antes este",
            "start": 7551.519,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "dedicaba",
            "start": 7553.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplaudir y acallar",
            "start": 7556.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a quemar incienso",
            "start": 7560.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a los gobernantes",
            "start": 7563.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ahora este",
            "start": 7566.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atacarnos",
            "start": 7569.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 7572.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7575.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hagan este",
            "start": 7577.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis como siempre",
            "start": 7580.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los digo",
            "start": 7583.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lea hoy las columnas",
            "start": 7588.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a una revisi\u00f3n de contenidos de los",
            "start": 7592.32,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 7594.659,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y van a ver",
            "start": 7597.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "desde madero no se atacaba tanto al",
            "start": 7600.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente como ahora",
            "start": 7602.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y escuchen los programas de radio",
            "start": 7605.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los conductores de los p\u00e1ramos de radio",
            "start": 7610.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 7613.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y vean los noticieros",
            "start": 7615.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las televisoras",
            "start": 7617.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y lo que nos salva",
            "start": 7621.57,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "son las redes",
            "start": 7625.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n ah\u00ed con bots est\u00e9 gastando",
            "start": 7628.579,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 7633.459,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndonos en las redes pero no pueden",
            "start": 7637.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7643.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ahora los ciudadanos que son este",
            "start": 7646.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7650.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 7654.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 7656.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7659.61,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7661.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "son los mejores defensores de nuestro",
            "start": 7662.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "movimiento y de la transformaci\u00f3n los",
            "start": 7665.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudadanos del pueblo",
            "start": 7667.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 7670.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7674.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7676.92,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": "se nos hizo un poco tarde porque este se ampli\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad pero ya estamos aqu\u00ed vamos a dedicar la ma\u00f1ana la conferencia del di\u00e1logo circular al contestar preguntas buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas a todos los presentes mi nombre es el idet fern\u00e1ndez autora del libro revocar el silencio al que acompa\u00f1a un ensayo de la escritora francesca gargallo y publicado por la prestigiada editorial artes de m\u00e9xico mismo que le obsequi\u00e9 a usted se\u00f1or presidente en una de sus visitas al estado de morelos soy periodista independiente y foto documentalista por los derechos de los animales aunque mi fotograf\u00eda tambi\u00e9n ha abordado otras luchas sociales como aquellas en torno al fraude de 2006 as\u00ed como por los derechos de las mujeres y de la comunidad lgtb a m\u00e1s soy miembro de la reci\u00e9n conformada red internacional de artistas e intelectuales por la abolici\u00f3n de la tauromaquia y del movimiento conciencia conscientes de la necesidad de condenar cualquier forma de exaltaci\u00f3n y normalizaci\u00f3n de la violencia cualquiera que sea la v\u00edctima pertenecen a la red ahora casi medio centenar de artistas acad\u00e9micos intelectuales como la escritora elena poniatowska el escritor y caricaturista el caricaturista rafael barajas el fisg\u00f3n el m\u00fasico horacio franco y el poeta y ambientalista homero aridjis entre otras grandes personalidades hasta cient\u00edficos y deportistas se han sumado suficientes estudios indican que protegiendo a los animales protegemos a las personas y que protegiendo a las personas protegemos a los animales la pandemia que hoy azota el mundo es resultado directo de la acci\u00f3n depredadora del ser humano del uso y abuso de la naturaleza y de los animales pero hoy queremos hacerle una solicitud de una pregunta una solicitud en v\u00edsperas de navidad y poder dar un mensaje de compasi\u00f3n en 2012 fundamos un santuario de peque\u00f1as especies el santuario sicar\u00fa donde actualmente viven gallinas gallos patos gansos y conejos animales que fueron rescatados de la crueldad humana muchos de ellos torturados y abandonados vivos y que no ten\u00edan un lugar a donde ir nuestra solicitud se\u00f1or presidente podr\u00edamos trasladar al guajolote que le regalaron en oaxaca para que vive en el santuario si caro vivir\u00eda en un entorno seguro y protegido hasta su muerte natural como debiera vivir todo ser sintiente y a prop\u00f3sito de santuarios el 21 de enero de 2016 el estado de veracruz aparentemente marca aparentemente marcaba la pauta de la evoluci\u00f3n a nivel mundial en materia de protecci\u00f3n animal al haberse aprobado la ley de conversi\u00f3n de todos los zool\u00f3gicos del estado en santuarios sin embargo a la fecha sigue siendo letra muerta no se cumple la ley la conversi\u00f3n de los zool\u00f3gicos en santuarios debiera ser una ley a nivel federal en un gobierno progresista se\u00f1or presidente usted cree que pudiera su voz su gobierno estudiar esa posibilidad gracias muy bien mire yo soy muy respetuoso de todos los movimientos adem\u00e1s y este admiro a quienes defienden una causa como es la de ustedes sobre la se decisiones que se deben de tomar en este caso y en otro soy tambi\u00e9n partidario de que se consulte a todos por qu\u00e9 estos casos siempre hay quienes piensan distinto como es una sociedad plural y democr\u00e1tica yo les est\u00e9 coment\u00f3 que recorre el pa\u00eds y me encuentro mujeres hombres ni\u00f1os qu\u00e9 es lo que me plantean y esque s\u00ed mantengan los circos as\u00ed es es un planteamiento principal hay una gran defensa de los c\u00edrculos entiendo qu\u00e9 [M\u00fasica] por lo de los animales que se usan en los circos entonces que opinar sobre eso o c\u00f3mo resolver esto consultando a los ciudadanos lo mejor es el m\u00e9todo democr\u00e1tico entonces se puedan ampliar los procedimientos de consulta que se informe a la gente qu\u00e9 este cada quien defienda su punto de vista y que al final se resuelva a partir de lo que decida la mayor\u00eda eso es lo que yo puedo este -garantizar no tomar partido no lo podr\u00eda hacer y no creo que fuese conveniente en este caso y en otros pero s\u00ed que la mayor\u00eda decida en la democracia es el pueblo el que manda y aprender todos a respetarnos para este escucharnos aunque tengamos posturas distintas ejercer nuestra libertad a plenitud [M\u00fasica] este debatir a argumentar y ya para tomar una decisi\u00f3n puertas democracia que se consulte el caso del para vos que me regalaron agua jaca del guajolote yo se lo entrego para que se lo lleve a ese lugar donde cuidan los animales pero eso es una decisi\u00f3n personal porque adem\u00e1s tengo todo un movimiento ya aqu\u00ed el interior del palacio me est\u00e1n pidiendo un indulto al mal pago pues ya de una vez se lo entrego me parece me parece muy bien presidente gracias estaba bien cuidado aqu\u00ed est\u00e1 bien cuidado aqu\u00ed \u00e9l el dilema si entonces ya te vas a sentir muy contenta la horita y otras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que se estaban pidiendo el indulto ya est\u00e1 usted serie buenos d\u00edas se\u00f1or presidente -miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano ayer hablaban que el traslado de las vacunas cuando se reciban el d\u00eda de hoy al lugar donde se van a tener de primer momento va a ser un lugar secreto si nos podr\u00eda platicar un poco m\u00e1s de la informaci\u00f3n que tiene sobre el arribo de estas vacunas si nos podr\u00eda platicar porque se decidi\u00f3 que fuera secreto cu\u00e1les son las medidas de seguridad que se tienen y c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana si este traslado lo va a ser las fuerzas armadas si en todo momento van a estar las fuerzas armadas recordando las vacunas que nos pueden comentar al respecto por favor s\u00ed ma\u00f1ana va a iniciar la vacunaci\u00f3n desde luego es el primer env\u00edo las primeras dosis vienen aqu\u00ed tambi\u00e9n saltillo hoy van a definir ya la estrategia para empezar a vacunar ma\u00f1ana el acuerdo seg\u00fan me informaron desde que se resguarden las vacunas por las fuerzas armadas va a haber una vigilancia no excesivas y no la necesaria pero si va a haber de este vigilancia van a ir a un el sitio en donde las condiciones para mantenerlas y ma\u00f1ana se va a calcular se va a empezar a vacunar qu\u00e9 es un proceso todav\u00eda de ensayo de prueba le llaman [M\u00fasica] yo dije ayer equilibrio pero es calibraci\u00f3n este vamos a empezar con los trabajadores de salud como se acord\u00f3 los que est\u00e1n en hospitales covite m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros los camilleros los trabajadores de los hospitales que est\u00e1n atendiendo cobint se va a a procurar desde ma\u00f1ana que no solo sea hospitales de la ciudad de mexico o de saltillo sino que se pueda este vacunar a personal m\u00e9dico de la regi\u00f3n ya que si es posible si as\u00ed lo deciden los estr\u00e9s que est\u00e1n llevando a cabo esta estrategia pues que se incluya hidalgo lo m\u00e1s cerca x las caracter\u00edsticas baja temperatura que debe de conservar la vacuna pero lo m\u00e1s que se pueda cercano a la ciudad y lo mismo cercano a saltillo puede ser que monterrey este lo m\u00e1s cercano pero con la idea de que ya s\u00e9 contemple a todos los m\u00e9dicos a las enfermeras de los hospitales kobe que son cerca de 1.000 en todo el pa\u00eds que esa es la poblaci\u00f3n preferente es el primer grupo a vacunar entonces ya ma\u00f1ana se informa sobre esto y en un segundo tema el d\u00eda de ayer los l\u00edderes de el pri el pan y el prd a trav\u00e9s de una videoconferencia concretaron de salida a esta alianza tambi\u00e9n el el consejero presidente del ine habl\u00f3 de que conf\u00eda en que no intervenga en las elecciones ya usted se ha manifestado respecto a que habr\u00e1 libertad en las elecciones y que usted no intervendr\u00e1 preguntarle se\u00f1or presidente pensando que el siguiente a\u00f1o ser\u00e1 el a\u00f1o electoral m\u00e1s grande en la historia de nuestro pa\u00eds preguntarle c\u00f3mo va a buscar usted que haya elecciones libres y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece los comentarios que hicieron ayer los l\u00edderes de estos partidos en su alianza pues es algo natural obvio ellos est\u00e1n agrupando porque ellos representan al antiguo r\u00e9gimen ellos mandaron ellos dominaron en los \u00faltimos 40 a\u00f1os y lo hicieron de asociados simulando de que eran distintos ahora ya c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n en el pa\u00eds pues se quitan las m\u00e1scaras y ya se abraza y normalmente se agrupan para defender al antiguo r\u00e9gimen defender los privilegios lo que signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal el beneficio para las minor\u00edas la corrupci\u00f3n el empobrecimiento del pueblo la inseguridad la violencia eso es lo que ellos a\u00f1oran y es lo que est\u00e1n est\u00e9 ahora defendiendo y van a buscar en las elecciones el regreso y ese r\u00e9gimen antipopular corrupto de privilegios pero es leg\u00edtimo esto pasa en todo el mundo es un agrupamiento conservador que quiere como su nombre lo indica conservar privilegios entonces es amplio y tiene que ver con grupos de intereses creados todos los que antes no pagaban impuestos y ahora tienen que pagar impuestos todos los que hac\u00edan jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico y ahora no los hacen todos los que recib\u00edan subvenci\u00f3n en medios de informaci\u00f3n y ahora no est\u00e1n recibiendo y tambi\u00e9n una parte que no est\u00e1 vinculada solo a lo econ\u00f3mico oa intereses materiales sino a un pensamiento conservador que nos vean como comunistas populistas paternalistas no existe tambi\u00e9n existe mucha gente as\u00ed y todos merecen nuestro respeto yo lo que creo que el grupo que domina los que se est\u00e1n poniendo los que mandan porque siempre hay este niveles los machones pues lo que quieren lo que m\u00e1s les importa s quitarnos el presupuesto para decirlo con m\u00e1s claridad quitarle el presupuesto a los pueblos lo dem\u00e1s es secundario qui\u00e9n gana una gubernatura qui\u00e9n gana en los ayuntamientos que tiene mayor\u00eda en los congresos locales lo que les importa adem\u00e1s ellos mismos luego han expresado es que no tengamos quienes apoyan al gobierno quienes est\u00e1n llevando a cabo la transformaci\u00f3n que no tengamos una representaci\u00f3n mayoritaria en la c\u00e1mara de diputados- y cu\u00e1l es la funci\u00f3n principal de la c\u00e1mara de es la facultad exclusiva de la c\u00e1mara de  aprobar el presupuesto ya no aguantan este no soportan el que haya pensi\u00f3n a los adultos mayores el que haya pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad no soportan el qu\u00e9 los estudiantes pobres reciban becas les molesta hasta el que se exprese aunque no se lleve a la pr\u00e1ctica porque significa todo un proceso y hay muchos obst\u00e1culos precisamente porque son muchos los intereses creados les molesta que se hable de atenci\u00f3n m\u00e9dica y de medicamentos gratuitos les molesta much\u00edsimo el que se siga fortaleciendo la educaci\u00f3n p\u00fablica y que la educaci\u00f3n no sea un privilegio sino un derecho porque ellos apostaron durante todo el periodo neoliberal a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de la salud entonces eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n va a ser una elecci\u00f3n interesant\u00edsima porque la gente pues se la va a decidir qu\u00e9 quieren m\u00e1s de lo mismo retrocesos no quieren que sigamos adelante venga no puede nadie intervenir del gobierno que ese es otro distintivo ellos vienen de un r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico si hicieron fraude hay much\u00edsimas v\u00edctimas del fraude electoral que cometieron estos que est\u00e1n ahora unidos incluidos los intelectuales org\u00e1nicos guardaron silencio firmaban este manifiestos a favor de los fraudes entonces ahora son los que se est\u00e1n agrupando me causa la verdad este mucho orgullo es este un triunfo moral el qu\u00e9 al paso del tiempo despu\u00e9s de luchar muchos a\u00f1os junto con millones de mexicanos se logra e iniciar una transformaci\u00f3n y a los dos a\u00f1os seg\u00fan los conservadores para detener el proceso de transformaci\u00f3n puede haber algo m\u00e1s satisfactorio que eso para un luchador social para un dem\u00f3crata para un revolucionario un reformador un transformador no imag\u00ednense si a los 2 a\u00f1os todas esa fuerza conservadora no se manifestar\u00e1 como una oposici\u00f3n como lo est\u00e1n haciendo cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje pues s\u00e9 que no hay ning\u00fan cambio de que todo sigue igual entonces si es motivo de orgullo un timbre orgullo una dicha enorme el que \u00e9ste se est\u00e9n uniendo en contra de nosotros porque estamos defendiendo la causa qu\u00e9 enarbolamos durante muchos a\u00f1os y que ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica la realidad pero desde luego es muy leg\u00edtimo de su parte consustancial de la democracia del que haya oposici\u00f3n bien en las elecciones todos tenemos que ayudar para qu\u00e9 las elecciones sean limpias libres que no se utilice dinero del presupuesto y no solo del presupuesto federal no se debe de utilizar dinero de los presupuestos estatales de los presupuestos municipales no se debe de repartir despensas no se debe de traficar con la pobreza de la gente desde luego no puede haber trampas voto libre secreto y que el pueblo decida lo que considere y nosotros vamos a acatar lo que sea la voluntad del pueblo lo que la gente determine no vamos a meternos en nada a favor de ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido ahora est\u00e1n haci\u00e9ndolas selecciones de candidatos en morena qu\u00e9 es el partido al que pertenezco aunque ahora tengo licencia porque estoy desempe\u00f1ando me como presidente pero nadie puede decir que tengo un candidato he hecho una recomendaci\u00f3n a nadie en ning\u00fan caso me entero como ustedes por las noticias ya les platicaba yo la diferencia entre porfirio d\u00edaz y francisco y madre porfirio d\u00edaz hacia las listas y ten\u00eda las llamadas palomas mensajeras antes de las elecciones tipos esos eran los que sal\u00edan madero se enteraba por la prensa y recomendaba que voy a ser yo siguiendo ese ejemplo te voy a mandar cartas a cada gobernador como la sea madera cuando \u00e9ste se celebraban elecciones es una cosa \u00fanica lo cual este demuestra de que era un aut\u00e9ntico dem\u00f3crata le mandaba cartas a los jugadores dici\u00e9ndole le pido el favor que cuide que las elecciones sean limpias que no importa qui\u00e9n gane que lo que importa es que se respete la voluntad del pueblo gane quien gane yo lo voy a respetar porque esa es la voluntad de los ciudadanos a veces parec\u00eda hasta ingenuo porque le mandaba cartas a los que hab\u00edan quedado de gobernadores desde el porfiriato que mandaba carta por ejemplo tengo constancia a jer\u00f3nimo trevi\u00f1o en nuevo le\u00f3n que ya ten\u00eda como mis entonces como 80 a\u00f1os o la misma edad de porfirio y en el hombre fuerte y como era antes pues pues este ellos decid\u00edan la regla de oro consist\u00eda en que el presidente e nombraba a los diputados a los senadores a los ministros de la corte y los gobernadores nombran a los presidentes municipales a los diputados locales pasa la revoluci\u00f3n y sigue lo mismo que esa regla y le atribuyen la regla a don adolfo ruiz cortines pero no el origen es porfirio d\u00edaz ah\u00ed se defini\u00f3 entonces es tiempo de mandar cartas pero sobre todo el que todo el que participemos todos los ciudadanos y que seamos pendiente y que no nos dejemos manipular de repente como era antes no un bombardeo de publicidad de un candidato y empiezan a aparecer espectaculares de un candidato bueno hasta en el cine [M\u00fasica] y bono al sydney ah\u00ed estaba por todos lados tra\u00edan este expertos en publicidad mercenarios que se alquilaban para el manejo de las campa\u00f1as met\u00eda al mercado a cualquier persona como se introduce el mercado un producto chatarra y con publicidad lo volv\u00edan famoso y podr\u00eda llegar a ocupar un can y r\u00edete y empez\u00f3 [M\u00fasica] el manejo publicitario hasta para corregir defectos si ten\u00edas este el colmillo en sentido figurado no literal muy grande pero lima para qu\u00e9 la sonrisa es agradable habr\u00eda candidatos que se la pasaban as\u00ed digamos qu\u00e9 piensa sobre las libertades mire usted las libertades as\u00ed est\u00e1n las cosas yo creo que ya eso ya cambia y a cambio porque ya el pueblo no se deje enga\u00f1ar pero era todo pues lo que se usaba cuando empez\u00f3 a manejarse en internet hab\u00edan charlatanes vendedores de publicidad que sea mira lo moderno es este que aparezcas en el internet puedes hacer la campa\u00f1a por internet le vas a llegar a millones de mexicanos por internet oa millones de ciudadanos de un estado por internet como si todo el mundo tuviese acceso al internet y como si eso fuese la panacea es que as\u00ed lo hizo obama y le funcion\u00f3 como seamos la revoluci\u00f3n en egipto no tiene nada [M\u00fasica] y la primavera se hizo con internet y se crearon este mitos galaxias ese movimiento tuvo que ver con much\u00edsimas otras cosas y este no era todo el internet nosotros lo que recomendamos no hab\u00eda dinero y dec\u00eda bueno pues tu par de tenis t\u00fa morralito y tu volante y casa por casa 150 casas diarias vas a terminar cansado pero vas a dormir bien y a la gente eso le gusta pero imag\u00ednense en la concepci\u00f3n tradicional de la pol\u00edtica si se le dice a un candidato tienes que ir casa por casa si est\u00e1n acostumbrados a otro tipo de cosas no hablan con la gente porque antes el pueblo no exist\u00eda la pol\u00edtica era nosotros los pol\u00edticos es la relaci\u00f3n que se ten\u00eda arriba el qu\u00e9 se contara con buenos padrinos en este para ser recomendado y as\u00ed sucedi\u00f3 sal\u00edan de candidatos este los ayudantes de los dirigentes pero no solo de los dirigentes del partido en el gobierno sino de la oposici\u00f3n estaba en la posici\u00f3n y este quienes sigan las listas plurinominales los que estaban alrededor que los dirigentes y sus familiares las esposas las hermanas los hijos entonces todo eso este est\u00e1 cambiando que iba a cambiar m\u00e1s porque tambi\u00e9n esa es una asignatura pendiente nunca ha habido democracia en el pa\u00eds siglos sin democracia estamos dando los primeros pasos entonces necesitamos consolidar la democracia es fundamental porque as\u00ed es el pueblo el que va a decidir siempre pueblo ser soberano si no hay democracia pues es el dinero el que domina son los grupos de poder es la m\u00e1xima de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico un campesino obrero a un profesional un peque\u00f1o comerciante peque\u00f1o empresario pues no puede son los de arriba nada m\u00e1s los que van a estar siempre listo en los cargos de representaci\u00f3n se fueron creando estas leyendas de qu\u00e9 c\u00f3mo va a ir un campesino al congreso un obrero una artesana no tienes conocimiento no sabe de pr\u00e1cticas parlamentarias cuando lo que se necesita es una representaci\u00f3n aut\u00e9ntica lo que se necesita es que haya honestidad que no se vendan que act\u00faen en defensa de causas justas de qu\u00e9 sirve que est\u00e9 estudi\u00e9 en el extranjero y no tengo nada en contra de los que estudian en el extranjero tambi\u00e9n lo aclaro pero eso no puede ser la patente para decir ya hay seguridad de que voy a estar bien representado pues no el padre de la desigualdad moderna en m\u00e9xico de estudi\u00f3 en harvard bueno ya nos fuimos con otro lado y acompa\u00f1arse buenos d\u00edas presidente y de nuevo estoy aqu\u00ed en la conferencia y le traigo pues el mensaje de feliz navidad y pr\u00f3spero a\u00f1o nuevo de parte de nuestros hermanos inmigrantes en los eeuu presidente los connacionales mexicanos en nueva york' muy preocupados por la deficiencia funcionamiento del c\u00f3nsul de m\u00e9xico en nueva york que est\u00e1 bajo la direcci\u00f3n del c\u00f3nsul jorge islas l\u00f3pez por lo que piden la revisi\u00f3n y actuaci\u00f3n inmediata por parte de la secretaria de relaciones exteriores del instituto nacional de inmigraci\u00f3n y de las autoridades correspondientes hay aqu\u00ed en la ciudad de mexico un par de ciudadanos que vienen directamente de nueva york para hacer estas denuncias de nepotismo de amiguismo de maltrato en el consulado de acreditaciones o funcionarios contrarios a la 4ta y falta de compromiso con la comunidad tambi\u00e9n simulaci\u00f3n pol\u00edtica esta denuncia ya se ha presentado a atenci\u00f3n ciudadana los inmigrantes en nueva yor presidente lo apoyan y apoyan la cuarta transformaci\u00f3n y realmente quieren ayudar a empujar al elefante que ha estado echado que ha sido ma\u00f1oso y reum\u00e1tico qu\u00e9 mensaje usted enviar\u00eda presidente a la comunidad mexicana en nueva york ya que han agotado todos los recursos desde pues querer tener una un di\u00e1logo directo con el c\u00f3nsul en nueva york' y este tambi\u00e9n han hecho sus manifestaciones en frente del consulado inclusive han ido dos veces a la onu ellos piden en su denuncia un reemplazo de jorge islas l\u00f3pez graciela rock porque est\u00e9 por todas estas cosas que ellos est\u00e1n denunciando aqu\u00ed tengo conmigo la carpeta que estar proveyendo con todas estas denuncias muy muy bien estipuladas yo tambi\u00e9n le quiero decir que estuve en nueva york estuve recibiendo quejas directas de los connacionales pues que estuvieron all\u00ed en el momento en que yo estuve ah\u00ed tambi\u00e9n el c\u00f3nsul me dio una entrevista en ese momento pero pues al parecer no s\u00e9 no se ha solucionado la situaci\u00f3n de los hermanos mexicanos inmigrantes all\u00e1 en nueva york tendr\u00eda un segundo tema presidente much\u00edsimas gracias si es bueno pues de agradecer que est\u00e9s aqu\u00ed que este es este promoviendo este asunto vamos a pedir que te atienda el secretario de relaciones exteriores para que t\u00fa le expongas a \u00e9l esta situaci\u00f3n y el este act\u00fae que se lleve a cabo una investigaci\u00f3n si te parece si gracias presidente aqu\u00ed tengo la carpeta conmigo que me han entregado hoy que usted le vamos a pedir a marcelo para que te atiendan much\u00edsimas gracias y ha sido che y t\u00fa personalmente le entrega a ser much\u00edsimas gracias gracias presidente en m\u00ed en mi pr\u00f3ximo este tema pues presidente gracias a sus proyectos que est\u00e1 ejecutando en el sur he podido ver por m\u00ed misma el pero el progreso y el gran apoyo que usted tiene en el sur e hice en las dos semanas pasadas algo que llame la ruta del tren maya en carro estuve visitando todas estas \u00e1reas arqueol\u00f3gicas todo el sur tambi\u00e9n pues estuve viendo lo que pues se ha llamado lo que el pueblo olvidado no los que han sido marginados por otras administraciones por ejemplo pude ver a benito que ahora pues est\u00e1 siendo beneficiado con el programa sembrando vida y est\u00e1 muy contento est\u00e1 teniendo muchos resultados tambi\u00e9n y que puede visitar a su pap\u00e1 en santo domingo en oaxaca all\u00e1 en la sierra baja porque pues gracias a los caminos artesanales pueden tener esas facilidades de movilizarse en esta ocasi\u00f3n pues los olvidados est\u00e1n en [M\u00fasica] en loma de pe\u00f1a alta en quer\u00e9taro donde estuve tambi\u00e9n est\u00e1 esta semana una comunidad que fue estafada por por un l\u00edder con los con los terrenos que no solamente reciben agua una vez a la semana [M\u00fasica] no reciben ning\u00fan apoyo estatal seg\u00fan me dijeron ni tampoco reciben apoyos federales no reciben ning\u00fan tipo de beca ni apoyos para adultos mayores tal parece ser que este han sido marginados o no fueron apropiadamente pensados ellos pues ya se rebas\u00f3 lo que es pues el gobierno municipal y lo que es el gobierno estatal y piden encarecidamente la ayuda del gobierno federal para aclarar su situaci\u00f3n con los con el peque\u00f1o terreno que tienen ah\u00ed en esa en esa \u00e1rea y pues tambi\u00e9n trabajan lo que son son pueblos ind\u00edgenas pueblos este originarios ellos se trabajan lo que es la mu\u00f1eca le le de amealco ellos tienen una gran situaci\u00f3n presidente porque ellos hacen estos trabajos artesanales pero tal parece que les han quitado ese ese derecho de que esa esa mu\u00f1eca tan famosa que se ha hecho y que la han paseado por europa por eeuu y m\u00e1s sin embargo esas regal\u00edas no les llegan a ellos entonces se sienten marginados se sienten olvidados no saben qui\u00e9n tienen esas estas regal\u00edas y a qui\u00e9n les est\u00e1n llegando estos aportes ellos aparte de que pues se les solucione la problem\u00e1tica del terreno donde viven pues quisieran que se les devolvieran lo que les pertenece por ley que es el derecho de esta de esta mu\u00f1eca la ley que estoy segura que usted la conoce de hecho pues ellos mandaron a esta mensajera que es en s\u00ed un grito un grito desesperado y tambi\u00e9n est\u00e1 la voz silenciosa y me pidieron que se la entregara en representaci\u00f3n de toda su comunidad para que no se olvide de ellos y para que pueda pues estar pendiente de esta situaci\u00f3n much\u00edsimas gracias presidente le agradezco mucho su tiempo muy bien vamos en este segundo caso y pedirle a jes\u00fas vea en la secretar\u00eda del bienestar cuantos habitan en esa comunidad 120 familias es tan raro pero si v\u00eddeo este estuve all\u00e1 anoche tengo un v\u00eddeo que dura alrededor de una hora una hora y media este para que puedan obtener ah\u00ed la informaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n siendo auxiliados por un abogado que no les est\u00e1 cobrando absolutamente nada tambi\u00e9n platiqu\u00e9 con \u00e9l hay l\u00edderes que est\u00e1n tratando de ayudarlos lo m\u00e1s que puede pero la situaci\u00f3n ya se sali\u00f3 de sus manos por eso me han pedido que le traiga este mensaje que lo vamos a ver lo que comentaba es que los programas de bienestar llegan a todos los pueblos y se me hace raro porque son muchas familias que no tengan ning\u00fan programa que no reciban los adultos mayores de esa comunidad de amealco la pensi\u00f3n o que no tengan becas o que no haya ni\u00f1as ni\u00f1os que tengan pensi\u00f3n por discapacidad porque explican ellos que no reciben ning\u00fan apoyo porque si me interesa el tema es este es raro porque en todos los pueblos en todos est\u00e9 hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas est\u00e1n llegando los disculpe presidente es un \u00e1rea muy apartada este arriba en un fui de noche o sea no pude ver exactamente el \u00e1rea pero si es arriba en una en una loma est\u00e1n incluso este cercados y si se me hizo muy muy raro que no est\u00e9n recibiendo ning\u00fan apoyo por eso este le traigo este mensaje y por eso la importancia que s\u00e9 que usted tiene un gobierno humanista y ellos se sienten totalmente olvidados y marginados y pues pienso que puede ser de su inter\u00e9s saber esto que entonces si vamos a intervenir gracias buenos d\u00edas presidente christian bautista de la gaceta petrolera business energy tabasco presidente en una entrevista exclusiva concedida por el enlace territorial de chiapas en la en la que nos platic\u00f3 que no solamente el tren maya va a ser un proyecto tur\u00edstico sino tambi\u00e9n de transportaci\u00f3n de mercanc\u00edas para la zona nos podr\u00eda emplear esta informaci\u00f3n por favor si el tren maya comprende es recorrer 5 est\u00e1s es chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo son alrededor de 1500 km de v\u00edas f\u00e9rreas en algunos tramos va a ser movido del tren con electricidad todo lo que es m\u00e9rida canc\u00fan tulum y luego con un sistema combinado de di\u00e9sel con electricidad son 1500 kil\u00f3metros y son vamos a decir tres tipos de trenes un tren tur\u00edstico y se va a cobrar un poco m\u00e1s por el pasaje un tren para la comunicaci\u00f3n de todos los habitantes de la regi\u00f3n ah\u00ed es una tarifa m\u00e1s baja tambi\u00e9n de calidad es un tren que se va a desplazar 150 160 kil\u00f3metros por hora y un tren de carga tambi\u00e9n en la misma regi\u00f3n sobre las mismas v\u00edas entonces ese es el prop\u00f3sito de este tren va a ayudar mucho en la comunicaci\u00f3n lo que comentaba ahora la compa\u00f1era este me estaba dando envidia de la buena cuando dice que recorri\u00f3 toda la trayectorias del tren maya pues imag\u00ednense estar en palenque este es algo excepcional por la belleza natural las zonas arqueol\u00f3gicas de palenque son majestuosas ahora voy a ir porque se van [M\u00fasica] les pone la m\u00e1scara el atuendo de la reina roja que se descubre en la zona arqueol\u00f3gica de palenque ah\u00ed voy a pasarme d\u00eda primero del a\u00f1o pr\u00f3ximo para pedir que nos vaya bien este pero luego y se va hacia campeche es nada por ejemplo es la zona arqueol\u00f3gica tenemos bell\u00edsima pero se pasa a campeche ciudad les invito a que conozcan campeche la ciudad amurallada eso es \u00fanico naci\u00f3 a bell\u00edsima y luego media pero y ah\u00ed est\u00e1 uxbal tambi\u00e9n otra zona arqueol\u00f3gica la belleza de m\u00e9rida con toda su historia con toda su cultura sus tradiciones luego hacia quintana roo chich\u00e9n itz\u00e1 y cerca de valladolid y luego la entrada a holbox la isla que est\u00e1 al finalizar el golfo y a entrando al caribe eso es una maravilla nuevo canc\u00fan ya que es m\u00e1s conocido en el mundo yo creo que es la ciudad que m\u00e1s se conoce en el mundo nunca que el pa\u00eds cuando se habla de m\u00e9xico pues es la ciudad de m\u00e9xico canc\u00fan acapulco esos referentes pero luego d\u00e9jame terminar porque este la riviera maya tulum vamos a estar ah\u00ed luego bacalar tambi\u00e9n y los distintos colores de sus lagunas luego chetumal que ahora va a ser este de nuevo zona franca libre este luego para m\u00ed as\u00ed como palenque es extraordinaria la belleza de calakmul son edificios enormes que se construyen casi al mismo tiempo que se edifica que florece \u00e9tica pero cala nules bell\u00edsimo es como lo he dicho en otras ocasiones que no se malinterprete pero es como el mayor de los males beijing entonces si hiciste esto ese recorrido con todo respeto para que ir a otras partes claro s\u00ed pero contestado tu pregunta si va a ser para mercanc\u00edas tambi\u00e9n el tren presidente en una segunda pregunta pese a todo lo que le toc\u00f3 vivir en este a\u00f1o a su gobierno la pandemia la crisis usted cree que a ti te va en tiempo y forma los proyectos tanto de petr\u00f3leo como de energ\u00eda nos dimos cuenta en un recorrido que hicimos por la refiner\u00eda de dos bocas que no se pararon las obras usted cree que van a terminar en tiempo informa o incluso antes pues \u00e9ste en tiempo antes no creo que sea posible pero ojal\u00e1 est\u00e1n trabajando mucho y es muy buena racional que es la responsable de esa obra desde que empez\u00f3 el gobierno como ya sab\u00edamos unos a\u00f1os imaginando c\u00f3mo deb\u00eda ser el pa\u00eds que se ten\u00eda que hacer para sacar a m\u00e9xico de la decadencia sab\u00edamos perfectamente que el principal problema era la corrupci\u00f3n nada m\u00e1s que a lo mejor algunos pensaron de que era discurso de que era demagogia de que mi edad [Aplausos] campa\u00f1a no y dijimos vamos a acabar con la corrupci\u00f3n porque con eso va a salir el pa\u00eds con eso vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico porque no es s\u00f3lo un asunto moral sino porque es mucho el dinero que se va se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n entonces si cortamos de tajo con la corrupci\u00f3n entonces tenemos presupuesto nos alcanzan los rindes presupuesto y podemos e impulsar el desarrollo y ayudar a la gente pobre si no hay corrupci\u00f3n entonces tambi\u00e9n imaginamos lo de las refiner\u00edas yo ten\u00eda originalmente pensado hacer 5 luego dije 3 y luego por qu\u00e9 nos dejaron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil optamos por una y rehabilitarlas 6 este qu\u00e9 funcionaban en muy mal estado nos estamos levantando esas seis se est\u00e1 modernizando porque las encontramos al 30% de su capacidad de producci\u00f3n de gasolinas al 30 por ciento y ya las tenemos cerca del 60% y vamos a estar produciendo en esas seis refiner\u00edas un mill\u00f3n 500 mil barriles para \u00e9l 22 un mill\u00f3n 500 mil barriles la nueva la de dos bocas est\u00e1 que este que estamos construyendo es para 340 mil barriles entonces vamos a tener un mill\u00f3n ochocientos cuarenta mil barriles ya casi lo que consumimos ahora por la crisis estamos consumiendo un mill\u00f3n setecientos mil barriles de gasolina pero por qu\u00e9 se cay\u00f3 el consumo va a subir el consumo de combustible ya se est\u00e1 recuperando por eso tambi\u00e9n me anima el que ya empieza a ver recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica porque tengo los datos del consumo del diesel del consumo de la gasolina como vamos este poco a poco recuperando los entonces si vamos a terminar en junio del 22 esa es la fecha para la refiner\u00eda de dos bloques y est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche las empresas muy bien est\u00e1n cumpliendo [M\u00fasica] no tenemos demoras en esa obra tampoco en la rehabilitaci\u00f3n ah\u00ed vamos avanzando y si vamos a cumplir el compromiso de tener esta producci\u00f3n de gasolinas acaba de presentarse un proyecto de nuevo que va a reforzar qu\u00e9 es una inversi\u00f3n de particulares consiste en qu\u00e9 y est\u00e1n ellos logrando un acuerdo con productores de petr\u00f3leo de eeuu que est\u00e1n extrayendo un crudo un petr\u00f3leo superligero que est\u00e1n produciendo nosotros vamos a tener tambi\u00e9n ya en los nuevos campos y ese petr\u00f3leo porque el que se consume m\u00e1s porque se extrae m\u00e1s es el petr\u00f3leo pesado petr\u00f3leo maya super ligero se le conoce como el meca se da en tierra en tabasco en los campos de tabasco y en aguas someras del litoral de tabasco y campeche pero por lo general que es un petr\u00f3leo pesado con azufre el maya y es el mayor volumen de extracci\u00f3n de ese petr\u00f3leo y las refiner\u00edas requieren por eso de muchas plantas para quitar azufre para quitar este la pesadez de la materia prima y producir las gasolinas cuando se trata de una materia prima o de un s\u00faper ligero ya son pocas las plantas que se requieren ya casi el petr\u00f3leo crudo es gasolina ya cuesta menos la refinaci\u00f3n entonces hay unas plantas nuevas y modulares qu\u00e9 se pueden construir se pueden montar relativamente r\u00e1pido entonces esta empresa de mexicanos ofrece tener petr\u00f3leo ligero traerlo and alice mo por eso tambi\u00e9n nos importa mucho todo el desarrollo del mismo y ah\u00ed poner estas plantas y hacer una sociedad con pemex y estamos nosotros de acuerdo si siempre y cuando est\u00e9 pemex tenga mayor n\u00famero de acciones sea empresa mayoritaria a estos inversionistas que pondr\u00edan el capital b\u00e1sicamente este porque no tendr\u00edamos nosotros ya m\u00e1s presupuesto p\u00fablico presupuesto federal ser inversi\u00f3n privada les interesa por qu\u00e9 tienen asegurada la venta todo lo que se pueda producir lo compra pemex porque pemex es la empresa que distribuye en el pa\u00eds las gasolinas y el di\u00e9sel es la empresa que m\u00e1s distribuye combustible hay empresas particulares ahora con la reforma energ\u00e9tica que est\u00e1n [M\u00fasica] importando combustible pero es muy marginal pemex es la empresa que m\u00e1s 20 gasolinas pero que hace ahora como se cay\u00f3 la producci\u00f3n que compra la gasolina estamos importando las de s\u00f3lidos el 60% de lo que consumimos se importa el prop\u00f3sito es que para el 23 ya no compremos gasolina en el extranjero que se produzca en m\u00e9xico y esto nos va a generar ahorros nada m\u00e1s piensen ustedes lo que nos vamos a ahorrar en flete porque se dec\u00eda que para que construir y refiner\u00edas si se pod\u00eda comprar la gasolina del extranjero pues no porque el precio es mayor porque hay que incluir flete pero adem\u00e1s esto tiene que ver con dar trabajo en m\u00e9jico que haya aqu\u00ed beneficios y tambi\u00e9n que y podamos reafirmar nuestra independencia porque imag\u00ednense si dependemos del extranjero en la compra de gasolina y por alguna raz\u00f3n deciden no vendernos cu\u00e1nto tiempo duramos sin gasolina cu\u00e1nto tiempo dura un gobierno de una rep\u00fablica independiente si no tiene su pueblo gasolina entonces tenemos que ser autosuficientes es una cuesti\u00f3n de soberan\u00eda de independencia no solo es un asunto econ\u00f3mico no dependes en lo fundamental en lo estrat\u00e9gico de el extranjero ya por \u00faltimo presidente alg\u00fan mensaje de navidad que le quiera mandar a sus paisanos de tabasco y en especial all\u00e1 al municipio de macuspana alg\u00fan mensaje de navidad muchos de ellos muchos de los tabasque\u00f1os siguen creyendo en su proyecto en su gobierno hay otros que se han decepcionado un poco pero en general cu\u00e1l es el mensaje que enviar al estado de tabasco pues \u00e1nimo porque vamos a salir adelante se enfrent\u00f3 una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ahora s\u00ed que llovi\u00f3 sobre mojado en tabasco y tambi\u00e9n as\u00ed en otras partes luego muy fuerte la pandemia caus\u00f3 mucho dolor y luego viene la inundaci\u00f3n y pues este llovi\u00f3 como nunca no se tiene registro de que haya llovido en otro tiempo as\u00ed lo que yo veo das se hizo ahora el censo s\u00f3lo en tabasco 205 mil viviendas se inundaron pues claro que result\u00f3 muy afectada en la poblaci\u00f3n qu\u00e9 estamos haciendo cu\u00e1ndo empez\u00f3 este segundo temporal de los nuevos huracanes porque tambi\u00e9n fueron ba\u00f1os que estaba en tepic una gira y nayarit mand\u00e9 a mis paisanos twitter a ver si lo encuentran cuando empezaba este la segunda tormenta muy fuerte porque ten\u00edamos que soltar agua de la presa y recomendaban los t\u00e9cnicos soltar 2500 metros c\u00fabicos por segundo lo que hubiese generado todav\u00eda es una situaci\u00f3n peor entonces me traslad\u00e9 a tabasco pero ese d\u00eda envi\u00e9 este mensaje creo que fue la primera semana de noviembre ya estando all\u00e1 habl\u00e9 con los t\u00e9cnicos y afortunadamente solo tres horas se solt\u00f3 agua por 2200 metros c\u00fabicos por segundo no los 2500 las tres horas que le medimos y esto ayud\u00f3 y el mensaje pues se fue en el sentido prot\u00e9janse y si viven en las zonas bajas vayan a las partes altas con familiares hay que ir a los albergues hay que salvar la vida y luego vamos a reponer lo material y lo que no perder es la vida afortunadamente no hubieron muchas desgracias de p\u00e9rdidas de vidas humanas el problema tan grave y ahora [M\u00fasica] estamos ayudando desde el principio me apoya como siempre la secretaria de marina la secretaria de la defensa con el plan marina con el plan dn3 a rescatar a proteger a la gente a este poner cocinas para alimentar a la gente entregar despensas y miren si 6 de noviembre paisanas paisanos' tabasque\u00f1os est\u00e1n creciendo los r\u00edos y siguen lloviendo mant\u00e9nganse informados y por precauci\u00f3n si viven en zonas bajas mejor busquen refugios en albergues o con familiares que tengan casas en partes altas aunque se afecten muebles viviendas y otros bienes lo principal es la vida lo material se repone y nosotros les ayudaremos siempre que estamos haciendo estamos cumpliendo con estos ahora de esos doscientos cinco mil familias 205 mil viviendas ojal\u00e1 y me manden el reporte de cuantos de los 205 mil creo que ya terminaron de entregar o est\u00e1n por terminar a los 205 mil 10.000 pesos por familia porque ya bajaron las aguas ya est\u00e1n regresando a sus casas para limpiar [M\u00fasica] para pintar las casas y ahora viene la entrega de los enseres y ya comenzamos ayer empez\u00f3 el ej\u00e9rcito a entregar los primeros paquetes y me informaron que se est\u00e1n entregando en macuspana ah\u00ed se fue al agua toda la colonia el casta\u00f1o bueno la mayor parte de \u00e9l municipio y la cabecera municipal a ver si no tenemos el reporte de cu\u00e1ntos este apoyo se han entregado de los 200.000 en tabasco esos son apoyos econ\u00f3micos directos que se entregaron ya y ahora vienen 200.000 paquetes de enseres un paquete es una estufa un refrigerador y sartenes y otros electrodom\u00e9sticos y ya se comenz\u00f3 ayer a entregar est\u00e1 a cargo tambi\u00e9n de la secretaria de la docencia casa por casa de acuerdo al censo y otros programas de bienestar que se est\u00e1n llevando a cabo pero los tienes 160 prioridad creo que ya tenemos el nuevo ya est\u00e1 por terminar entonces que les mand\u00f3 decir a mis paisanos que \u00e1nimo de que este salir adelante hay que luchar como siempre como todo en la vida se puede no caer pero hay que levantarse y seguir caminando y no rendirse no darnos por vencidos lo m\u00e1s importante de todo es la vida y gracias a la vida el cds hoy es nada m\u00e1s en estos son dos mil millones de pesos y se est\u00e1 haciendo lo mismo en chiapas tambi\u00e9n apoyan t y luego viene a lo de los enseres son tantas las estufas los refrigeradores que no hay producci\u00f3n no hay capacidad en las plantas en m\u00e9xico para entregar nosotros quer\u00edamos que se entregaran ya en estas fechas pero no se puede porque no hay producci\u00f3n en existencia y no queremos comprarles afuera adem\u00e1s lo dije y lo repito y lo voy a seguir diciendo y cuando tenga yo la lista la voy a dar a conocer los fabricantes se han portado muy bien mabe por ejemplo est\u00e1n ha sido de descuentos entonces vamos aqu\u00ed a dar a conocer los precios aunque se vendieron que compramos esto es este electrodom\u00e9stico y por eso tambi\u00e9n estamos adquiriendo y nos va a llevar tiempo porque no tienen esta posibilidad de abastecer pero ah\u00ed vamos amazon buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico audiencia medios buenos dias presidente si me permite un par de preguntas y ya vamos a finalizar el a\u00f1o si pudiera comentar los logros m\u00e1s importantes de este de su administraci\u00f3n en este a\u00f1o y si tiene tema o temas pendientes que le preocupen parece 2021 soy \u00e1ngel juan s\u00e1nchez del arsenal y le deseo una feliz navidad y un bendecido a\u00f1o 2021 para ustedes familia gracias buenos d\u00edas y bueno pues lo que m\u00e1s me m preocupa y ocupa es la pandemia en eso estamos por qu\u00e9 si ha afectado mucho y esperemos que ya este con la vacuna podamos y controlar esta pandemia y eso es lo que deseo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que ya no se sigue enfermando la gente que no se sigan perdiendo vidas que eso es lo que m\u00e1s me duele la parte econ\u00f3mica la crisis que produjo o precipit\u00f3 la pandemia la vamos a enfrentar bien ya se est\u00e1n viendo los resultados se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda eso yo espero que para el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo para finales ya vamos a estar est\u00e9 casi igual como est\u00e1bamos antes de la pandemia como est\u00e1bamos en febrero de este a\u00f1o antes de la pandera vamos a recuperar real los empleos que se perdieron ahora en diciembre est\u00e1 pasando algo especial ya llev\u00e1bamos cerca de 550 mil empleos recuperados empezamos a recuperar perdimos como un mill\u00f3n cien mil y ya llev\u00e1bamos 550.000 como 600.000 aqu\u00ed tengo la la cifra este ya hab\u00edamos logrado a partir de agosto es empezamos a a mejorar ya hay en agosto ya hab\u00edamos logrado 92 mil nuevos empleos ah\u00ed empezamos septiembre e 113 mil nuevos octubre 148.000 no octubre 200.000 noviembre 148 mil entonces si sumamos ya llev\u00e1bamos cerca de 600 pero diciembre es vamos a llamarle at\u00edpico porque todos los diciembres no puedes poner los diciembres desde que se cre\u00f3 el llamado outsourcing se despide trabajadores para que no se den aguinaldo y se cae n\u00famero 2 es incre\u00edble de que como en noviembre se tienen 100 mil empleos nuevos y si en diciembre pero todos los diciembre d 300 mil 319 mil en el 16 337 en el 17 en el 10 y 8 378 en el 19 382 por eso es lo de la subcontrataci\u00f3n por eso es la iniciativa que estamos revisando entonces hasta ahora 21 de diciembre hemos perdido 70.000 no tienes \u00e9l nuestro 670 1926 si se mantuviese a esta tendencia pues no llegar\u00edamos a 300 que esos son los pies pero que lleguemos a cien mil ser\u00eda distinto claro de casi 600.000 bajamos a 500.000 de los recuperados pero si se dan cuenta como a partir del d\u00eda 15 la quincena empieza del 16 de los inscritos en el seguro social entonces respondi\u00f3 tu pregunta lo m\u00e1s dif\u00edcil la pandemia por eso mi agradecimiento a los m\u00e9dicos a las enfermeras y mi agradecimiento a la gente que se est\u00e1 cuidando y que debemos de seguirnos cuidando ya falta poco empezamos a vacunar ellos espero que para el primer cuatrimestre del a\u00f1o el pr\u00f3ximo si se puede antes en el primer cuatrimestre que ya tengamos vacunados a los m\u00e9dicos a las enfermeras que est\u00e1n atendiendo en los hospitales que ya tengamos vacunados a todos los adultos mayores y que ya se haya iniciado y que ya se es vaya avanzando en vacunar a enfermos cr\u00f3nicos esto nos va a ayudar mucho entonces pero que no nos enfermemos que nos cuidemos ya estamos atendiendo la ampliaci\u00f3n de hospitales en la ciudad de mexico ya tengo informaci\u00f3n bueno diaria de la ocupaci\u00f3n en hospitales se est\u00e1n ampliando de camas con ventilador est\u00e1 llegando personal les agradezco mucho a m\u00e9dicos enfermeras de otros estados que nos vienen a ayudar de listed el seguro donde ellos ya no tienen muchos contagios que vienen a ayudar y dice que est\u00e1 garantizando que no falten las camas que no falten los ventiladores los m\u00e9dicos pero es mejor no no no enfermarse cuidarlos y podemos cuidarnos si guardamos la distancia si nos hac\u00edamos si no est\u00e9 nos reunimos con mucha gente que puede lograr eso entonces est\u00e9 ah\u00ed vamos y yo espero que el 21 sea mejor mucho mejor este a\u00f1o fue muy dif\u00edcil en todo el mundo todo el mundo decay\u00f3 la econom\u00eda mundial la econom\u00eda de m\u00e9xico no se hab\u00eda ca\u00eddo como sucedi\u00f3 este a\u00f1o desde 1931 en eeuu lo mismo nos hab\u00eda ca\u00eddo la econom\u00eda desde el crack desde la gran depresi\u00f3n y en europa igual estamos a unos 70 80 a\u00f1os que no se ca\u00eda la econom\u00eda como sucedi\u00f3 en este 2020 y cada pa\u00eds aplic\u00f3 una estrategia de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y nosotros aplicamos algo propio no seguimos con las recetas de siempre y nos est\u00e1 funcionando no nos endeudamos no hubo solicitud de deuda adicional no aumentamos los precios de los combustibles no aumentamos impuestos tenemos el dinero para la vacuna contamos con dinero para contratar a 70.000 trabajadores de la salud para que nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica entregamos como nunca 2.500.000 cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas y los entregamos tambi\u00e9n como nunca en un periodo de ocho meses sin tr\u00e1mite burocr\u00e1tico a la palabra esto nos ayud\u00f3 a que no se cayera el consumo de nuevo mi agradecimiento a los migrantes por eso este se fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular porque crecieron las remesas como nunca este a\u00f1o lo voy a seguir diciendo tengo ya este datos sin duda vamos a llegar a los 40.000 millones de d\u00f3lares de remesas es una inyecci\u00f3n de recursos important\u00edsimo en el momento m\u00e1s necesite s\u00ed m\u00e1s necesario que para en nuestro pueblo por eso tambi\u00e9n tengo que decir que no hemos tenido un agravamiento de los problemas de inseguridad de violencia no han habido asaltos y comercios en tiendas este a pesar de la crisis por la pandemia entonces ah\u00ed va ma\u00f1ana vamos a hablar de la vacuna y este vamos a seguir informando no vamos a estar aqu\u00ed vamos a estar aqu\u00ed los m\u00e9dicos la verdad este en homenaje a ellos tanto a los que est\u00e1n en el frente los enfermos corriendo el riesgo de contagiarse arriesgando su vida que esos son h\u00e9roes ruinas pero tambi\u00e9n los encargados de la conducci\u00f3n de toda la estrategia por eso aunque el consejo es que tenga un hola cabeza fr\u00eda aunque se mantenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda este y no hay que calentar nos no te calientes granizo a veces me da y coraje de que este se les maltrate me molesta y como no soy un robot tengo sentimientos y pasi\u00f3n mucha pasi\u00f3n la pol\u00edtica es raz\u00f3n y pasi\u00f3n y lo mejor es el equilibrio no puede solo raz\u00f3n sin pasi\u00f3n como tambi\u00e9n no puede ser que todo sea pasi\u00f3n entonces el equilibrio pero hay veces que por m\u00e1s que y estoy formado en el altiplano y me mantengo sereno tranquilo hay veces que si me sale la pasi\u00f3n hola ruda franqueza por qu\u00e9 este se pasa me consta del esfuerzo que est\u00e1n haciendo los m\u00e9dicos lo que hace el doctor alcocer es excepcional lo que hace google y los maltratan much\u00edsimo de manera injustificada entonces vamos a seguir adelante y ellos son los que van a continuar este llevando a cabo todo el proceso porque nos cuidan a todos y act\u00faan de buena fe no solo son expertos me gustar\u00eda que un d\u00eda de estos aunque ya lo hemos hecho se pusieran los curr\u00edculum las historias p\u00fablicas acad\u00e9micas de cada uno de ellos son eminencias pero no s\u00f3lo eso es gente buena honesta incapaz de mentir entonces se les trata como si fuesen malvados y todo por la cuesti\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s [M\u00fasica] la politiquer\u00eda entonces no debe de ser as\u00ed este hay que tambi\u00e9n agradecer lo que hacen los servidores p\u00fablicos los buenos servidores p\u00fablicos cuestionar a los corruptos antes hac\u00edan lo que quer\u00edan lleg\u00f3 hubo un tiempo en que el secretario de salud era un economista y nadie criticaba nada y se comet\u00edan atrocidades y predominaba la corrupci\u00f3n y silencio los que ahora son los m\u00e1s este cr\u00edticos los que m\u00e1s nos atacan se volvieron paladines de la justicia de la democracia de la libertad una transformaci\u00f3n este muy especial d los nuevos tiempos por las circunstancias t\u00fa est\u00e1n muy enojados pero pues tiene que haber este tambi\u00e9n responsabilidad y lo otro tambi\u00e9n que llama la atenci\u00f3n es que estaban acostumbrados a cuestionar ellos no pod\u00edan ser tocados vale nos tocaba eran los intocables no se pod\u00eda tocar a los intocables entonces de repente les aseguro un peque\u00f1o se\u00f1alamiento con todo respeto sutileza una cosa m\u00ednima a penas y los test tarea a\u00fan y se ponen enojad\u00edsimos no aguantan nada porque era as\u00ed no era este de ida y vuelta como la comunicaci\u00f3n no era circular no era el di\u00e1logo circular no era un mensaje de ida y vuelta no era ellos los jueces pontificaban editorializado no hab\u00eda posibilidad ni de r\u00e9plica ahora ya no es as\u00ed a libertad libertad que todos nos parecemos nos manifestemos no es que en un peri\u00f3dico gastar la ley da dalt en contra no nos vamos a quedar callado no que un columnista pues s\u00ed que escriba y tiene todas las libertades nadie va a ser censurado pero tambi\u00e9n nosotros tenemos el derecho a la r\u00e9plica garantizar a todos el derecho a disentir pero parejo no es que van a estar nada m\u00e1s cuestionando y que conste que yo contesto e muy de vez en cuando porque si no no podr\u00eda yo ocuparme de mi trabajo todos los d\u00edas nos cuestionan si me pongo a ver los peri\u00f3dicos las columnas pero \u00e9ste ha tenido que estar contestando ya entonces ah\u00ed voy escogiendo vamos para que no se les olvide no ayer le toc\u00f3 a televisa porque se excedieron antier cuando hab\u00edan hecho eso durante el gobierno de pe\u00f1a un reportaje en contra de hugo lo que es castell y del manejo de la pandemia pero [M\u00fasica] este a fondo con qu\u00e9 autoridad moral porque si televisa hubiese actuado igual con pe\u00f1a con calder\u00f3n pues yo no dir\u00eda nada pero porque con nosotros qu\u00e9 es lo que no les gusta pero este es el caso televisa pero lo mismo es el universal y lo mismo el reforma antes este dedicaba aplaudir y acallar a quemar incienso a los gobernantes y ahora este atacarnos un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n y hagan este el an\u00e1lisis como siempre los digo lea hoy las columnas a una revisi\u00f3n de contenidos de los peri\u00f3dicos y van a ver desde madero no se atacaba tanto al presidente como ahora y escuchen los programas de radio los conductores de los p\u00e1ramos de radio mujeres y hombres y vean los noticieros las televisoras y lo que nos salva son las redes por eso est\u00e1n ah\u00ed con bots est\u00e9 gastando much\u00edsimo dinero atac\u00e1ndonos en las redes pero no pueden por qu\u00e9 ahora los ciudadanos que son este muy conscientes defienden no no este son los mejores defensores de nuestro movimiento y de la transformaci\u00f3n los ciudadanos del pueblo el pueblo es mucha pieza nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:29.826104"
}