{
    "video_id": "OOinfgSznyQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OOinfgSznyQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAcleophVdhFU1A8-EJZ9Mqgod8ag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OOinfgSznyQ",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico no otorgar\u00e1 permisos a industrias para instalarse en sitios donde no hay agua",
    "video_length_seconds": 958,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "cuando hablar\u00e1 con el due\u00f1o de tesla si",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay definici\u00f3n en donde se instalar\u00e1",
            "start": 3.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tesla si nada m\u00e1s va a ser en un estado",
            "start": 6.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "van a ser en varios Y de cu\u00e1nto ser\u00eda la",
            "start": 7.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Cu\u00e1ntos empleos generar\u00eda",
            "start": 10.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Gracias presidente s\u00ed vamos a tener una",
            "start": 12.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos este",
            "start": 16.56,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "pronto muy pronto este",
            "start": 20.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 26.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo que s\u00ed nos importa",
            "start": 28.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 32.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el que se invierta en el pa\u00eds porque",
            "start": 34.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 37.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de empleos pero",
            "start": 39.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queremos tambi\u00e9n",
            "start": 43.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 48.66,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el territorio no destruir el territorio",
            "start": 50.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 56.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no le falte agua a la gente",
            "start": 60.539,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 66.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene que estar siempre por",
            "start": 70.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 72.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 75.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no decirle d\u00f3nde es posible que se",
            "start": 77.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "invierta",
            "start": 82.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que haya agua",
            "start": 84.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 87.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "espacios para",
            "start": 92.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que el crecimiento urbano",
            "start": 96.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no es agua nada m\u00e1s para las",
            "start": 101.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 103.56,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso no es el problema porque se puede",
            "start": 105.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "utilizar agua",
            "start": 108.799,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tratada el asunto es que cualquier",
            "start": 111.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 115.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "si es grande implica",
            "start": 116.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 121.979,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 124.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 125.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s servicios m\u00e1s agua",
            "start": 130.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "calles de drenaje transporte p\u00fablico",
            "start": 135.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 143.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 144.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crecer por crecer",
            "start": 148.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sino que sea un desarrollo",
            "start": 154.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sustentable",
            "start": 157.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o que haya crecimiento con bienestar",
            "start": 161.879,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "S\u00ed todos los empresarios extranjeros ya",
            "start": 167.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "son muy sensibles",
            "start": 172.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tienen una dimensi\u00f3n",
            "start": 177.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 180.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "c\u00edvica",
            "start": 183.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 184.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 189.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 192.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "participando todos",
            "start": 195.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 197.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 199.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 201.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 204.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta empresa produce veh\u00edculos",
            "start": 206.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 210.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no no veo ning\u00fan problema",
            "start": 213.959,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "no no s\u00e9 yo exactamente cu\u00e1nto nada m\u00e1s",
            "start": 218.42,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "es de que en el caso de la pretensi\u00f3n de",
            "start": 222.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "poner la planta en Monterrey pues",
            "start": 228.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 231.12,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "acabamos de padecer una crisis",
            "start": 234.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tremenda de falta de agua",
            "start": 238.379,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "porque no hay agua",
            "start": 241.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 245.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "vas por qu\u00e9 no hay agua en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 247.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9 no alcanza el agua",
            "start": 252.659,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque ha habido mucho crecimiento",
            "start": 255.72,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el mismo gobernador",
            "start": 260.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que eran",
            "start": 261.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de su \u00e9xito",
            "start": 265.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 268.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que como tienen",
            "start": 271.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n crecimiento",
            "start": 278.1,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pues ha llegado mucha gente",
            "start": 283.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ha habido mucha migraci\u00f3n",
            "start": 286.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces ha crecido mucho",
            "start": 288.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la Zona",
            "start": 291.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey",
            "start": 294.139,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Y eso ha significado",
            "start": 297.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un mayor consumo de agua",
            "start": 301.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 305.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema",
            "start": 307.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de manera urgente",
            "start": 309.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deseando de que",
            "start": 313.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este no sea tan severa la sequ\u00eda este",
            "start": 315.919,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que nos d\u00e9 tiempo de terminar el",
            "start": 321.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acueducto del cuchillo",
            "start": 324.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque con eso",
            "start": 327.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resolvemos el problema de la escasez de",
            "start": 329.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "agua pero",
            "start": 332.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 335.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 338.759,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "va a estar este a finales de este a\u00f1o",
            "start": 341.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o sea son son las dos grandes obras que",
            "start": 345.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos haciendo pero",
            "start": 348.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 350.12,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 351.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 353.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "caer en",
            "start": 361.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la anarqu\u00eda en el desorden en el norte",
            "start": 363.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en general Ya falta agua",
            "start": 367.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o sea son muy pocos los lugares",
            "start": 370.759,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "donde hay agua",
            "start": 373.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis cada tres",
            "start": 377.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con agua",
            "start": 379.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "emite",
            "start": 384.56,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n",
            "start": 386.12,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 389.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 390.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la existencia de las aguas subterr\u00e1neas",
            "start": 392.18,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "este agua superficiales lo que se tiene",
            "start": 396.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 401.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 402.66,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan hacer con la planta esta",
            "start": 405.259,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cervecera en Mexicali",
            "start": 409.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con el hecho que entendieron muy bien",
            "start": 413.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "por la pregunta que me haces los due\u00f1os",
            "start": 416.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "unas personas",
            "start": 420.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy responsables decentes",
            "start": 423.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os",
            "start": 427.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de esta empresa",
            "start": 430.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vinieron a hablar con nosotros",
            "start": 434.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y se les dieron facilidades",
            "start": 440.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n construyendo su planta en",
            "start": 444.06,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 447.36,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 pero yo creo que el a\u00f1o",
            "start": 451.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 454.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este y compraron un terreno",
            "start": 456.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 459.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a tener un sistema de tratamiento de",
            "start": 463.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 465.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 468.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con tecnolog\u00eda de punta y les queda ah\u00ed",
            "start": 470.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el puerto",
            "start": 474.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "para poder exportar",
            "start": 476.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la cerveza en fin",
            "start": 478.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se pudo con ellos",
            "start": 482.78,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "hay no s\u00e9 si pones el el \u00faltimo est\u00e1 por",
            "start": 486.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 492.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el dictamen correspondiente a los",
            "start": 498.139,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos tres a\u00f1os pero el que est\u00e1",
            "start": 502.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vigente a ver si lo pones el mapa",
            "start": 505.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 511.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "existencia o abasto",
            "start": 513.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "o disponibilidad de agua",
            "start": 517.26,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 519.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "experiencia para salir al sur del pa\u00eds",
            "start": 521.899,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y donde se tenga el agua",
            "start": 525.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lo permitir\u00edan",
            "start": 531.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "si no hay agua no",
            "start": 535.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 538.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Sencillamente",
            "start": 541.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no Se entregan permisos para eso",
            "start": 543.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no es factible",
            "start": 548.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 553.019,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 560.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguir con la misma pol\u00edtica por ejemplo",
            "start": 563.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que se hizo en la laguna",
            "start": 566.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que este se opta por",
            "start": 572.279,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la siembra de la alfalfa que requiere",
            "start": 576.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucha agua",
            "start": 580.019,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "para producir leche",
            "start": 584.459,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 587.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se desarrolla econ\u00f3micamente",
            "start": 591.32,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la industria lechera",
            "start": 598.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es ejemplar",
            "start": 603.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se llama c\u00f3mo se llama",
            "start": 609.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la empresa de la laguna Lala s\u00ed sin",
            "start": 613.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 618.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este no solo por ellos no solo por la",
            "start": 620.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "alfalfa pero tambi\u00e9n la miner\u00eda",
            "start": 623.279,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se va agotando",
            "start": 627.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 631.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va agotando los acu\u00edferos",
            "start": 633.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y entonces cada vez",
            "start": 638.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hay que perforar a m\u00e1s profundidad",
            "start": 641.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos mil metros",
            "start": 644.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Y entonces ya el agua que est\u00e1 a mayor",
            "start": 647.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "profundidad y es un agua con Ars\u00e9nico",
            "start": 651.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Entonces el \u00fanico lugar",
            "start": 656.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 658.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y yo creo que de los pocos en el mundo",
            "start": 660.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "en donde hay plantas de tratamiento",
            "start": 663.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para quitarle el Ars\u00e9nico al agua",
            "start": 668.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es en la laguna",
            "start": 671.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso",
            "start": 675.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s ya con problemas de salud",
            "start": 679.019,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 686.519,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "entonces por eso estamos invirtiendo",
            "start": 690.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 692.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con agua superficial",
            "start": 694.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 698.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "garantice el abasto de agua",
            "start": 699.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los pobladores de Torre\u00f3n de G\u00f3mez",
            "start": 703.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Palacio de Lerdo de la Laguna",
            "start": 705.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se llama agua saludable para la laguna",
            "start": 708.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n como de 12",
            "start": 711.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 717.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "llevar el agua de una Presa",
            "start": 720.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tratarla",
            "start": 727.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 733.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hacer un acueducto que se est\u00e1",
            "start": 734.54,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 736.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hacia la laguna estamos hablando de",
            "start": 738.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como cien kil\u00f3metros",
            "start": 744.779,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "de acueductos es un poco",
            "start": 746.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo del cuchillo a Monterrey estamos",
            "start": 749.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haciendo un segundo Acueducto",
            "start": 752.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de cien kil\u00f3metros",
            "start": 756.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero esa agua",
            "start": 760.019,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "incluso teniendo",
            "start": 763.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n qu\u00edmicos",
            "start": 766.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 770.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la misma contaminaci\u00f3n",
            "start": 779.839,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que la extra\u00edda en los",
            "start": 783.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pozos entonces ah\u00ed el tratamiento es",
            "start": 786.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "menor pues",
            "start": 789.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vamos a decir dentro de la Norma",
            "start": 792.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces esto es",
            "start": 800.459,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que cuidar y hay otro",
            "start": 802.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre entidades",
            "start": 805.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre estados",
            "start": 807.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 813.18,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan entregado los permisos",
            "start": 825.24,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no era culpa solo de la empresa",
            "start": 828.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las empresas tienen",
            "start": 833.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gestores tienen",
            "start": 836.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "abogados en M\u00e9xico",
            "start": 840.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despachos este",
            "start": 842.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 846.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fiscalistas",
            "start": 848.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 850.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se llevan empresas a trabajar a",
            "start": 851.779,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "funcionarios les dec\u00eda yo que Alfa",
            "start": 855.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de Monterrey",
            "start": 859.019,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda llevar no s\u00e9 yo creo que",
            "start": 862.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace la llev\u00f3 s\u00ed la contrat\u00f3 a la se\u00f1ora",
            "start": 867.24,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "del cofeje",
            "start": 871.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de la competencia que estaba aqu\u00ed en el",
            "start": 876.92,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "gobierno en esa comisi\u00f3n",
            "start": 881.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que crearon en el periodo neoliberal",
            "start": 884.699,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para defender a los privados en contra",
            "start": 887.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de Pemex y en contra de la comisi\u00f3n",
            "start": 890.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "federal de electricidad en contra de las",
            "start": 892.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas como los jueces estos",
            "start": 894.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que son especialistas",
            "start": 898.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en proteger",
            "start": 900.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a los particulares y no protegen al",
            "start": 903.899,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 906.66,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero miren all\u00e1 arriba no en la anterior",
            "start": 911.1,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 m\u00e1s claro el anterior",
            "start": 914.339,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Bueno pero ah\u00ed est\u00e1 Mexicali pero pero a",
            "start": 918.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ver la anterior",
            "start": 921.66,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 926.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Ah superficial no pero la otra que la",
            "start": 929.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que pusieron primero est\u00e1 rojo",
            "start": 933.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esta esta Mexicali",
            "start": 937.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la Mancha roja",
            "start": 941.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aguas subterr\u00e1neo",
            "start": 949.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero todo se arregla",
            "start": 953.519,
            "duration": 3.5
        }
    ],
    "transcription_text": " cuando hablar\u00e1 con el due\u00f1o de tesla si hay definici\u00f3n en donde se instalar\u00e1 tesla si nada m\u00e1s va a ser en un estado van a ser en varios Y de cu\u00e1nto ser\u00eda la inversi\u00f3n Cu\u00e1ntos empleos generar\u00eda Gracias presidente s\u00ed vamos a tener una comunicaci\u00f3n con ellos este pronto muy pronto este para ponernos de acuerdo que s\u00ed nos importa mucho el que se invierta en el pa\u00eds porque significa la creaci\u00f3n de empleos pero queremos tambi\u00e9n cuidar el territorio no destruir el territorio garantizar que no le falte agua a la gente porque el pueblo tiene que estar siempre por delante mande no decirle d\u00f3nde es posible que se invierta que haya agua que este espacios para que el crecimiento urbano porque no es agua nada m\u00e1s para las plantas eso no es el problema porque se puede utilizar agua tratada el asunto es que cualquier inversi\u00f3n si es grande implica este pues m\u00e1s poblaci\u00f3n m\u00e1s servicios m\u00e1s agua calles de drenaje transporte p\u00fablico entonces no es este crecer por crecer sino que sea un desarrollo sustentable o que haya crecimiento con bienestar [M\u00fasica] S\u00ed todos los empresarios extranjeros ya son muy sensibles y tienen una dimensi\u00f3n social c\u00edvica en este caso ambiental est\u00e1n participando todos la mayor\u00eda en lo relacionado con el cambio clim\u00e1tico bueno esta empresa produce veh\u00edculos el\u00e9ctricos Entonces no no veo ning\u00fan problema no no s\u00e9 yo exactamente cu\u00e1nto nada m\u00e1s es de que en el caso de la pretensi\u00f3n de poner la planta en Monterrey pues ustedes saben acabamos de padecer una crisis tremenda de falta de agua porque no hay agua ya vas por qu\u00e9 no hay agua en Nuevo Le\u00f3n o por qu\u00e9 no alcanza el agua porque ha habido mucho crecimiento el mismo gobernador dec\u00eda que eran V\u00edctimas de su \u00e9xito algo as\u00ed de que como tienen mucha inversi\u00f3n crecimiento pues ha llegado mucha gente ha habido mucha migraci\u00f3n Entonces ha crecido mucho la Zona Metropolitana de Monterrey Y eso ha significado un mayor consumo de agua por eso estamos atendiendo el problema de manera urgente deseando de que este no sea tan severa la sequ\u00eda este a\u00f1o que nos d\u00e9 tiempo de terminar el acueducto del cuchillo porque con eso resolvemos el problema de la escasez de agua pero cinco a\u00f1os se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n va a estar este a finales de este a\u00f1o o sea son son las dos grandes obras que estamos haciendo pero [M\u00fasica] este no se puede caer en la anarqu\u00eda en el desorden en el norte en general Ya falta agua o sea son muy pocos los lugares donde hay agua se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis cada tres a\u00f1os con agua emite una recomendaci\u00f3n sobre [M\u00fasica] la existencia de las aguas subterr\u00e1neas este agua superficiales lo que se tiene de agua por ejemplo lo que quer\u00edan hacer con la planta esta cervecera en Mexicali con el hecho que entendieron muy bien por la pregunta que me haces los due\u00f1os unas personas muy responsables decentes los due\u00f1os de esta empresa vinieron a hablar con nosotros y se les dieron facilidades y ya est\u00e1n construyendo su planta en Veracruz Pues no s\u00e9 pero yo creo que el a\u00f1o pr\u00f3ximo este y compraron un terreno y van a tener un sistema de tratamiento de agua de primera con tecnolog\u00eda de punta y les queda ah\u00ed el puerto para poder exportar la cerveza en fin se pudo con ellos hay no s\u00e9 si pones el el \u00faltimo est\u00e1 por salir el dictamen correspondiente a los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os pero el que est\u00e1 vigente a ver si lo pones el mapa de de existencia o abasto o disponibilidad de agua en el pa\u00eds experiencia para salir al sur del pa\u00eds y donde se tenga el agua lo permitir\u00edan si no hay agua no no Sencillamente no Se entregan permisos para eso no es factible esto no podemos seguir con la misma pol\u00edtica por ejemplo lo que se hizo en la laguna que este se opta por la siembra de la alfalfa que requiere mucha agua para producir leche y [M\u00fasica] se desarrolla econ\u00f3micamente la industria lechera es ejemplar se llama c\u00f3mo se llama la empresa de la laguna Lala s\u00ed sin embargo este no solo por ellos no solo por la alfalfa pero tambi\u00e9n la miner\u00eda se va agotando el agua va agotando los acu\u00edferos Y entonces cada vez hay que perforar a m\u00e1s profundidad dos mil metros Y entonces ya el agua que est\u00e1 a mayor profundidad y es un agua con Ars\u00e9nico Entonces el \u00fanico lugar en M\u00e9xico y yo creo que de los pocos en el mundo en donde hay plantas de tratamiento para quitarle el Ars\u00e9nico al agua es en la laguna imag\u00ednense eso ya m\u00e1s ya con problemas de salud graves entonces por eso estamos invirtiendo para que con agua superficial se garantice el abasto de agua a los pobladores de Torre\u00f3n de G\u00f3mez Palacio de Lerdo de la Laguna se llama agua saludable para la laguna es una inversi\u00f3n como de 12 mil millones de pesos llevar el agua de una Presa tratarla y hacer un acueducto que se est\u00e1 construyendo hacia la laguna estamos hablando de como cien kil\u00f3metros de acueductos es un poco lo del cuchillo a Monterrey estamos haciendo un segundo Acueducto de cien kil\u00f3metros pero esa agua incluso teniendo este tambi\u00e9n qu\u00edmicos no tiene la misma contaminaci\u00f3n que la extra\u00edda en los pozos entonces ah\u00ed el tratamiento es menor pues est\u00e1 vamos a decir dentro de la Norma Entonces esto es lo que tenemos que cuidar y hay otro sobre entidades sobre estados f\u00edjense ya hab\u00edan entregado los permisos no era culpa solo de la empresa la mayor\u00eda de las empresas tienen gestores tienen abogados en M\u00e9xico despachos este de fiscalistas bueno se llevan empresas a trabajar a funcionarios les dec\u00eda yo que Alfa de Monterrey se quer\u00eda llevar no s\u00e9 yo creo que hace la llev\u00f3 s\u00ed la contrat\u00f3 a la se\u00f1ora del cofeje de la competencia que estaba aqu\u00ed en el gobierno en esa comisi\u00f3n que crearon en el periodo neoliberal para defender a los privados en contra de Pemex y en contra de la comisi\u00f3n federal de electricidad en contra de las empresas p\u00fablicas como los jueces estos que son especialistas en proteger a los particulares y no protegen al pueblo pero miren all\u00e1 arriba no en la anterior que est\u00e1 m\u00e1s claro el anterior Bueno pero ah\u00ed est\u00e1 Mexicali pero pero a ver la anterior esta Ah superficial no pero la otra que la que pusieron primero est\u00e1 rojo esta esta Mexicali ah\u00ed est\u00e1 la Mancha roja aguas subterr\u00e1neo S\u00ed pero todo se arregla ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:33.681963"
}