{
    "video_id": "OrN_GvKWEg0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OrN_GvKWEg0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC_l-23WDd2mQa7bf5zU_H_FQx9Sw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OrN_GvKWEg0",
    "video_title": "Cumbre Extraordinaria de Jefas y Jefes de Gobierno y Estado de la CELAC",
    "video_length_seconds": 4617,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a dar por",
            "start": 0.359,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciada esta",
            "start": 2.879,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "honorables jefes y jefas de",
            "start": 7.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 12.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "agradezco la",
            "start": 14.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presencia de",
            "start": 15.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 19.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n",
            "start": 21.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "extraordinaria por motivo de los graves",
            "start": 24.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "acontecimientos acare cdos en Quito",
            "start": 27.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Ecuador el orden de la",
            "start": 32.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "precedencia ser\u00e1 conforme a lo que est\u00e1",
            "start": 36.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "establecido y voy a iniciar esta",
            "start": 40.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n dando",
            "start": 43.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lectura a un",
            "start": 46.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicado que se circul\u00f3 en la reuni\u00f3n",
            "start": 49.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de cancilleres que no ha sido aprobado",
            "start": 53.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero que puede servirnos de Marco",
            "start": 56.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para esta sesi\u00f3n",
            "start": 60.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh que podamos entonces",
            "start": 62.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "deliberar proyecto de comunicado",
            "start": 68.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "especial nosotros los estados miembros",
            "start": 73.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la comunidad de Estados",
            "start": 76.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 78.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "celac reunidos en la Cumbre",
            "start": 80.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "extraordinaria de jefes y jefas de",
            "start": 82.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado y gobierno de fecha 16 de abril",
            "start": 85.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del 2000",
            "start": 89.119,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "24 condenamos en\u00e9rgicamente la irrupci\u00f3n",
            "start": 90.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "violenta de la fuerza de seguridad de",
            "start": 94.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Ecuador en las instalaciones de la",
            "start": 96.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "embajada de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 98.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en Quito ocurrida el 5 de abril del",
            "start": 102.079,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "2024 y el uso desmedido de la",
            "start": 106.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fuerza secuestrar el ex vicepresidente",
            "start": 110.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Jorge",
            "start": 115.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "glas expresamos nuestro caso a este tipo",
            "start": 117.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de actos inadmisibles desde todo punto",
            "start": 120.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de vista que vulneran la convivencia",
            "start": 125.28,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica entre los estados y a su vez",
            "start": 128.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "son una Clara manifestaci\u00f3n de barbarie",
            "start": 132.879,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que violenta elementales derechos",
            "start": 136.519,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "humanos reiteramos el respeto a la",
            "start": 140.599,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n sobre asilo suscrita en",
            "start": 143.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Caracas en 1954",
            "start": 145.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y y dem\u00e1s instrumentos que hacen parte",
            "start": 150.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de nuestra tradici\u00f3n latinoamericana de",
            "start": 153.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "asilo cualquier intento de vulnerar y",
            "start": 157.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desconocer ese legado constituye una",
            "start": 162.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la soberan\u00eda de estado",
            "start": 166.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aislante y sienta un precedente nefasto",
            "start": 170.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n del marco jur\u00eddico",
            "start": 174.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "internacional y se invita a la Rep\u00fablica",
            "start": 178.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de de Ecuador a reconducir el",
            "start": 181.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "procedimiento adecuado de las normas de",
            "start": 185.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "asilo solicitado por el exvicepresidente",
            "start": 188.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Jorge glas otorgando el salvoconducto",
            "start": 191.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "requerido para los Estados Unidos",
            "start": 195.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos de esta manera iniciar\u00eda la",
            "start": 197.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "normalizaci\u00f3n de las relaciones entre",
            "start": 201.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ambos estados reiteramos nuestro",
            "start": 203.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso de consolidar nuestra",
            "start": 207.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comunidad de Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 209.92,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como una zona de paz en la cual las",
            "start": 212.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "diferencias entre las naciones se",
            "start": 216.879,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "resuelvan pac\u00edficamente por la v\u00eda del",
            "start": 220.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo a fin de que esos actos",
            "start": 222.92,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "irracionales y salvajes jam\u00e1s vuelvan a",
            "start": 227.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "repetirse en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 231.959,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "latinoamericana y",
            "start": 234.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1a la comunidad de Estados",
            "start": 237.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os celac",
            "start": 239.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "expresa su preocupaci\u00f3n por el estado de",
            "start": 242.879,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "salud actual del exvicepresidente Jorge",
            "start": 246.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "glas consideramos oportuno la",
            "start": 250.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n especial de",
            "start": 253.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses miembros para verificar si est\u00e1",
            "start": 255.959,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recibiendo las intervenciones adecuadas",
            "start": 260.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 263.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 273.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh en este momento",
            "start": 277.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh Por la solicitud que nos ha hecho el",
            "start": 281.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 286.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para darle la palabra de la cual",
            "start": 288.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 293.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pedido",
            "start": 294.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no participe",
            "start": 296.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el canciller o la canciller de Ecuador",
            "start": 300.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el momento de su",
            "start": 303.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n estimado compa\u00f1ero Andr\u00e9s",
            "start": 307.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Manuel quisiera",
            "start": 309.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consultarte si el video lo quieres antes",
            "start": 311.8,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de iniciar tus palabras O lo quieres",
            "start": 316.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Ser\u00eda bueno que se ponga el",
            "start": 319.759,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "video porque ayuda a tener un",
            "start": 323.28,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "contexto edente de lo",
            "start": 328.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocurrido entonces pasemos el video en",
            "start": 335.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 338.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 348.91,
            "duration": 17.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 371.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 382.01,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 393.91,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 415.44,
            "duration": 33.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "to",
            "start": 473.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 475.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 482.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "atrop contra la",
            "start": 485.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "norma presidente Andr\u00e9s Manuel tiene la",
            "start": 490.4,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "palabra bueno yomar agradecerte por la",
            "start": 494.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "convocatoria agradecer a todos los",
            "start": 500.039,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "participantes a los presidentes",
            "start": 503.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses de pueblos",
            "start": 507.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hermanos nuestra postura ante",
            "start": 511.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 516.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "agravio esta flagrante violaci\u00f3n a",
            "start": 518.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y al derecho",
            "start": 522.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internacional ya es",
            "start": 525.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh conocida porque",
            "start": 528.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "interpuso una",
            "start": 533.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "denuncia en la corte interna",
            "start": 536.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 540.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 542.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 544.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "solicitar dos cosas en lo fundamental",
            "start": 546.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 551.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se expulse de Naciones",
            "start": 553.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidas a",
            "start": 557.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Ecuador en",
            "start": 560.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 562.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no se pronuncien",
            "start": 564.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por la no",
            "start": 571.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de este este hecho",
            "start": 574.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 578.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vergonzoso Y",
            "start": 580.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "violatorio",
            "start": 582.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de el derecho",
            "start": 584.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "internacional eso es lo que estamos",
            "start": 587.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solicitando En",
            "start": 590.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primer t\u00e9rmino eh una",
            "start": 592.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n de",
            "start": 596.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Ecuador de Naciones Unidas en tanto no",
            "start": 599.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 605.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 607.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disculpa y un ofrecimiento de no",
            "start": 609.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de",
            "start": 613.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s volver a ser",
            "start": 615.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 619.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "canallada como la que nos tiene aqu\u00ed",
            "start": 621.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "reunidos lo",
            "start": 626.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "segundo tambi\u00e9n es muy",
            "start": 628.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante es que se defina un",
            "start": 631.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "procedimiento a partir de este",
            "start": 634.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "caso para",
            "start": 638.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 641.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si cualquier",
            "start": 643.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 646.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "act\u00faa de la manera como lo hizo",
            "start": 648.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ecuador el tribunal",
            "start": 656.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 659.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 663.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presente a la asamblea",
            "start": 664.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "general de Naciones",
            "start": 668.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Unidas su resoluci\u00f3n de expulsi\u00f3n En",
            "start": 673.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "definitiva de la",
            "start": 678.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ONU y que los integrantes del Consejo de",
            "start": 681.36,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Seguridad de la ONU no puedan",
            "start": 687.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ejercer",
            "start": 692.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ya",
            "start": 695.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "caduco derecho de",
            "start": 699.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veto que",
            "start": 702.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solo se someta a consideraci\u00f3n de la",
            "start": 704.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asamblea general y se",
            "start": 707.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vote para que los estados miembros de",
            "start": 711.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 715.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 716.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resuelvan Sobre el asunto en",
            "start": 718.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n si no",
            "start": 721.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 723.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto no vamos a poder",
            "start": 728.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "vivir en un",
            "start": 732.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 736.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Regido por normas por",
            "start": 738.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "leyes le dec\u00eda yo al presidente",
            "start": 741.199,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "Lula que ser\u00eda el mundo de los gorilas",
            "start": 745.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos viviendo en el mundo de los",
            "start": 751.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gorilas con todo respeto a los",
            "start": 754.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gorilas eso es lo que nosotros estamos",
            "start": 757.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "planteando desde",
            "start": 762.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 de por medio el derecho de",
            "start": 764.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asilo ustedes",
            "start": 768.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "saben lo que ha significado",
            "start": 771.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente para M\u00e9xico el garantizar",
            "start": 776.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y el asilo a perseguidos",
            "start": 779.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos es algo",
            "start": 784.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 787.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que con",
            "start": 790.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 792.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "orgullo y",
            "start": 794.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n reafirm\u00f3 el presidente L\u00e1zaro",
            "start": 797.839,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas d\u00e1ndole protecci\u00f3n a",
            "start": 802.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "jud\u00edos d\u00e1ndole de protecci\u00f3n",
            "start": 807.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "a participantes luchadores en la Guerra",
            "start": 812.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Civil",
            "start": 816.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1ola d\u00e1ndole asilo a",
            "start": 819.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "trosky cuando no quer\u00edan recibirlo en",
            "start": 823.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 828.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte y",
            "start": 830.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no solo fue el presidente C\u00e1rdenas todos",
            "start": 832.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los presidentes por",
            "start": 838.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "revolucionario han",
            "start": 841.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuidado el derecho de",
            "start": 844.079,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "asilo es sagrado para",
            "start": 847.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nosotros lo hizo el presidente L\u00f3pez",
            "start": 852.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Mateos",
            "start": 855.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando todos los pa\u00edses menos",
            "start": 859.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico menos nuestro pa\u00eds y esto nos",
            "start": 862.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llena de orgullo se opusieron a la",
            "start": 865.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n",
            "start": 868.399,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 870.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Cuba en la",
            "start": 871.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 874.16,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde yo mismo cuando la",
            "start": 877.12,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n cuando los golpes militares en",
            "start": 883.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Sur en toda nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 887.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda",
            "start": 890.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed cuando el golpe en",
            "start": 892.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Chile eh se dio asilo a nuestros",
            "start": 898.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hermanos chilenos que por cierto",
            "start": 902.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estuvieron refugiados en la embajada de",
            "start": 905.48,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y pinochet no se atrevi\u00f3",
            "start": 909.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 915.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "invadir nuestra",
            "start": 917.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "embajada ese temible",
            "start": 919.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dictador y lo",
            "start": 924.68,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mismo se hizo con perseguidos argentinos",
            "start": 927.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "uruguayos",
            "start": 932.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "peruanos incluso",
            "start": 934.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos y siempre",
            "start": 937.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 940.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha dado protecci\u00f3n a los perseguidos del",
            "start": 942.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 947.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 949.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agradecemos la",
            "start": 952.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 954.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los Puos y de los",
            "start": 956.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobiernos de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 960.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Caribe y",
            "start": 962.959,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh queremos tambi\u00e9n",
            "start": 965.319,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "proponerles",
            "start": 970.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "si lo",
            "start": 972.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "consideran este viable",
            "start": 975.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "factible que nos",
            "start": 979.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en suscribiendo la",
            "start": 983.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "denuncia en el tribunal de de",
            "start": 986.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 991.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "internacional agradecerles mucho por su",
            "start": 994.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "apoyo y",
            "start": 997.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1000.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "comentarles que nosotros vamos a",
            "start": 1002.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "seguir defendiendo la",
            "start": 1006.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "independencia y la",
            "start": 1009.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds M\u00e9xico no es",
            "start": 1011.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "protectorado no es Colonia",
            "start": 1016.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 1020.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre y",
            "start": 1024.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "soberano Les mando un",
            "start": 1028.839,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "abrazo fraterno afectuoso a todas y a",
            "start": 1031.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos gracias presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1039.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1042.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Todos hemos",
            "start": 1044.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "escuchado",
            "start": 1047.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y sabemos y estamos",
            "start": 1049.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conscientes de lo que M\u00e9xico ha",
            "start": 1054.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significado permanentemente no solamente",
            "start": 1057.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para nuestra Am\u00e9rica Latina el Caribe",
            "start": 1060.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sino que para el mundo cuando abre las",
            "start": 1063.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puertas para el asilo cuando se",
            "start": 1065.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solicita",
            "start": 1069.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quiera eh",
            "start": 1071.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mencionar en el 2009",
            "start": 1075.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 1079.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "golpe militar de estado que le dieron al",
            "start": 1080.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "presidente Manuel Celaya",
            "start": 1084.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Rosales una un crimen que se",
            "start": 1088.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 donde tuvimos el respaldo de",
            "start": 1092.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas",
            "start": 1096.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conden\u00e1ndolo el respaldo tambi\u00e9n",
            "start": 1097.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos",
            "start": 1101.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "En aquel momento",
            "start": 1105.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 las puertas de su embajada para",
            "start": 1109.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que nosotros pudi\u00e9ramos resguardarnos a",
            "start": 1111.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pesar de 4 meses recibimos ataques",
            "start": 1115.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "permanentes en la parte de afuera",
            "start": 1119.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 1125.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nunca el gobierno de facto",
            "start": 1128.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intent\u00f3",
            "start": 1132.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ingresar a la",
            "start": 1134.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "embajada muchos de los pa\u00edses que nos",
            "start": 1136.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 1139.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy conocemos historias que",
            "start": 1140.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1144.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recibieron las puertas abiertas de",
            "start": 1146.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "distintas embajadas en los momentos m\u00e1s",
            "start": 1149.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que se han vivido los momentos",
            "start": 1152.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos m\u00e1s dif\u00edciles que se han",
            "start": 1156.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vivido en sus pa\u00edses y quiero",
            "start": 1158.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comentarles que el primer pa\u00eds que nos",
            "start": 1162.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 el asilo fue precisamente M\u00e9xico",
            "start": 1164.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y en ese sentido Quiero agradecer",
            "start": 1170.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ablemente al pueblo",
            "start": 1173.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexicano por mantener permanentemente",
            "start": 1176.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las puertas",
            "start": 1179.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abiertas",
            "start": 1181.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente hemos tomado su",
            "start": 1183.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1187.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "propuestas y voy a ceder las",
            "start": 1190.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "palabras al presidente de Colombia",
            "start": 1193.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l tambi\u00e9n tenga intervenci\u00f3n",
            "start": 1199.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en este momento Muchas",
            "start": 1202.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1205.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias presidenta muy amable aqu\u00ed veo",
            "start": 1208.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que de todas maneras la",
            "start": 1212.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "celac tiene tambi\u00e9n el el veto no se",
            "start": 1213.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueden tomar decisiones sino por",
            "start": 1218.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consenso tema que deber\u00eda",
            "start": 1220.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cambiar creo que el tema de ocurrido en",
            "start": 1223.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Quito es algo m\u00e1s",
            "start": 1227.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "profundo un malestar incluso global al",
            "start": 1230.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cual tenemos que prestarle much\u00edsima",
            "start": 1234.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque",
            "start": 1237.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluso la vida de nuestros pueblos",
            "start": 1239.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00ed en",
            "start": 1242.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n el mundo que estamos viviendo",
            "start": 1246.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en este momento no parece ser un mundo",
            "start": 1248.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Parece ser un mundo que da",
            "start": 1252.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pasos cada vez m\u00e1s grandes a",
            "start": 1255.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "barbarie democracia o barbarie podr\u00eda",
            "start": 1261.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ser la Consigna del",
            "start": 1263.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "momento la barbarie tiene que ver y su",
            "start": 1265.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "expl\u00edcita negaci\u00f3n de la democracia en",
            "start": 1270.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1273.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n con una serie de temas globales",
            "start": 1274.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de negaciones que se est\u00e1 haciendo el",
            "start": 1277.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico mundial la geopol\u00edtica le",
            "start": 1280.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dicen y que tiene que ver con la",
            "start": 1283.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "prevalencia de la vida en el planeta no",
            "start": 1286.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "voy a extenderme en ese tema pero creo",
            "start": 1288.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que hay los s\u00edntomas de una extinci\u00f3n en",
            "start": 1292.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "camino que en lugar de tramitarse",
            "start": 1295.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "racionalmente",
            "start": 1298.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "consensuadamente",
            "start": 1301.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "planificados humanos deber\u00edamos",
            "start": 1303.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hacer estamos entrando m\u00e1s es en la",
            "start": 1307.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cadena de la muerte de la Fuerza bruta",
            "start": 1311.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de una especie de resistencia del tal a",
            "start": 1315.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no transformarse llev\u00e1ndose por delante",
            "start": 1319.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la vida misma y se expresa en temas Como",
            "start": 1322.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gaza por ejemplo en el bombardeo a la",
            "start": 1327.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "embajada de Ir\u00e1n a la",
            "start": 1330.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de lo que llam\u00e1bamos y",
            "start": 1334.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cre\u00edamos que iban a ser permanentes los",
            "start": 1337.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "valores democr\u00e1ticos un proyecto",
            "start": 1340.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1342.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "global eso est\u00e1 en un inmenso peligro",
            "start": 1344.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 la palabra democracia donde",
            "start": 1348.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se hicieron revoluciones para construir",
            "start": 1351.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "una democracia",
            "start": 1353.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh en Europa pues lo que asciende es una",
            "start": 1355.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "especie de",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fascismo una nueva mentalidad que no",
            "start": 1362.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la igualdad ni con la",
            "start": 1364.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad ni con la fraternidad sino",
            "start": 1368.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene que ver con detener como de lugar",
            "start": 1371.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pueblos que desesperados vienen del",
            "start": 1374.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 1377.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese contexto es el que eh Ahora penetra",
            "start": 1378.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 1382.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Latina nosotros todos casi todos los",
            "start": 1384.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed incluido Ecuador somos firmantes",
            "start": 1387.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del sistema interamericano de derechos",
            "start": 1390.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "humanos de una construcci\u00f3n com\u00fan",
            "start": 1393.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "americana desde Alaska hasta la",
            "start": 1396.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Patagonia que busca preservar derechos",
            "start": 1399.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 1404.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Incluso en la convenci\u00f3n",
            "start": 1406.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se lee a\u00fan derechos",
            "start": 1409.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "avanzados de Nueva Generaci\u00f3n como le",
            "start": 1411.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llaman los juristas ni est\u00e1n los",
            "start": 1414.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "derechos de la mujer ni est\u00e1n los",
            "start": 1417.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "derechos de la naturaleza ni est\u00e1n los",
            "start": 1419.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "derechos colectivos a principios de los",
            "start": 1421.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "70 quienes gobernaban Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1424.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "casi todos hombres casi todos",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "liberales decidieron simplemente hacer",
            "start": 1430.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un tratado de esos derechos",
            "start": 1433.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "liberales que mi opini\u00f3n no se deben",
            "start": 1435.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "negar solo incluir en una agenda mayor",
            "start": 1440.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el sistema interamericano naci\u00f3 as\u00ed",
            "start": 1444.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "incluso Tuvo una piedra angular en una",
            "start": 1446.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 un 9 de",
            "start": 1449.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abril de",
            "start": 1451.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1948 precisamente cuando nuestro pa\u00eds",
            "start": 1453.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entraba en una de sus peores violencias",
            "start": 1456.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 300,000 muertos de 11 millones",
            "start": 1459.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque los liberales y los conservadores",
            "start": 1463.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se pod\u00edan entender porque los conserv",
            "start": 1465.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estaban influenciados del fascismo",
            "start": 1468.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "europeo y los liberales no eran m\u00e1s sino",
            "start": 1470.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "campesinos extendidos por todo el pa\u00eds",
            "start": 1473.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tratando de construir una Revoluci\u00f3n en",
            "start": 1476.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "marcha de acuerdo a su",
            "start": 1479.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mentalidad Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de",
            "start": 1481.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "firmado ese tratado la convenci\u00f3n",
            "start": 1484.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "americana por en el a\u00f1o 70",
            "start": 1486.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "72 entr\u00f3 no hay sino que mirar el caso",
            "start": 1489.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Allende pero podr\u00eda ser simb\u00f3lico no el",
            "start": 1492.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00fanico el asesinato de un",
            "start": 1497.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente en su propio Palacio en un",
            "start": 1500.12,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "golpe militar en una era de 30 a\u00f1os en",
            "start": 1503.159,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "donde pulular las dictaduras militares y",
            "start": 1509.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las insurrecciones armadas Incluso en",
            "start": 1514.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 1517.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "penetr\u00f3 la idea de hacer una Revoluci\u00f3n",
            "start": 1519.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "armada por sus propios j\u00f3venes en",
            "start": 1521.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Colombia tambi\u00e9n y en muchos pa\u00edses de",
            "start": 1525.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina casi todas Centroam\u00e9rica",
            "start": 1526.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera el sistema interamericano",
            "start": 1529.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de facto",
            "start": 1532.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el proyecto democr\u00e1tico",
            "start": 1534.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh se ensangrent\u00f3 en torturas",
            "start": 1537.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desapariciones masacres",
            "start": 1540.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exilios y 30 a\u00f1os",
            "start": 1543.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s surgi\u00f3 una especie de primavera",
            "start": 1546.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "le llaman as\u00ed primavera en la que a\u00fan",
            "start": 1549.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1552.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh victorias electorales Se repiti\u00f3 lo",
            "start": 1554.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de Allende en cierta forma se revivi\u00f3",
            "start": 1558.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ayende Por una",
            "start": 1560.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "parte las derechas latinoamericanas",
            "start": 1562.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aceptaron que no era con los kepis y los",
            "start": 1566.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fusiles sino que era con los votos y de",
            "start": 1569.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una manera u otra hemos convivido en en",
            "start": 1571.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el espacio",
            "start": 1574.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "latinoamericano eso se puede",
            "start": 1575.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "perder la barbarie puede penetrar en",
            "start": 1579.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro pedazo de continente nuestro",
            "start": 1581.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "espacio de",
            "start": 1584.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Planeta lo que ha sucedido con Ecuador",
            "start": 1585.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Es parte de eso",
            "start": 1588.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "barbarie no se puede denominar de otra",
            "start": 1591.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera comparativamente no es igual a lo",
            "start": 1594.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 con la embajada de Ir\u00e1n o a",
            "start": 1598.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo con gaza",
            "start": 1601.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1604.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera incluso a c\u00f3mo el medio oriente",
            "start": 1606.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1609.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "precipitando a la guerra a la",
            "start": 1611.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no es comparable Pero",
            "start": 1614.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo mismo",
            "start": 1617.039,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1618.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "barbarie Somos responsables de una",
            "start": 1620.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manera u otra de que en Am\u00e9rica Latina a",
            "start": 1622.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pesar de que en el planeta se",
            "start": 1625.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "profundicen las formas b\u00e1rbaras No lo",
            "start": 1627.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "haga Am\u00e9rica Latina y en eso expresiones",
            "start": 1631.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de derecha que muy pocos hay aqu\u00ed en",
            "start": 1634.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n y expresiones progresistas",
            "start": 1637.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por no poner otra palabra tienen que",
            "start": 1640.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ponerse de",
            "start": 1643.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acuerdo c\u00f3mo convivimos al interior de",
            "start": 1645.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y en el Continente",
            "start": 1648.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuando sabemos que en uno y en otro",
            "start": 1651.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lugar pues ganar\u00e1n unos y otros de",
            "start": 1653.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "manera alternada y ser\u00e1 as\u00ed una",
            "start": 1655.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diversidad latinoamericana en la",
            "start": 1658.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pero c\u00f3mo",
            "start": 1660.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "convivimos Ecuador no est\u00e1 dando ejemplo",
            "start": 1664.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de convivencia Ecuador est\u00e1 repitiendo",
            "start": 1667.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un mensaje que viene de los tiempos en",
            "start": 1670.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "donde solo la muerte era posible el",
            "start": 1673.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "exilio salvar la vida no el proyecto",
            "start": 1676.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n no habr\u00e1",
            "start": 1680.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "all\u00e1 quienes lo digan porque un",
            "start": 1683.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente que tiene tan poco espacio en",
            "start": 1686.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su periodo presidencial si es que es por",
            "start": 1689.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eso desata o permite o deja una barbarie",
            "start": 1692.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de esas se",
            "start": 1697.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "produzca Ecuador y a Israel",
            "start": 1700.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente d\u00e1ndose la mano en la",
            "start": 1704.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Competencia por la barbarie eso no puede",
            "start": 1708.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ser yo les invito a profundizar el",
            "start": 1710.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema interamericano de Derechos",
            "start": 1714.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Humanos hablando del presidente maduro",
            "start": 1716.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alguna vez lo invit\u00e9 a",
            "start": 1719.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reingresar veneuel era parte de ese",
            "start": 1722.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sistema como un pacto entre las",
            "start": 1725.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fuerzas que llamamos de derechas y las",
            "start": 1730.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fuerzas que llamamos progresista un",
            "start": 1732.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pacto de",
            "start": 1734.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "convivencia de no matarnos entre",
            "start": 1737.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nosotros Porque si decidimos matarnos",
            "start": 1739.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entre nosotros son millones los muertos",
            "start": 1741.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por delante repetimos una historia que",
            "start": 1744.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina no merece repetir y que",
            "start": 1748.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no nos va a llevar a ning\u00fan destino a",
            "start": 1751.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ninguna meta sino aislarlos a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1753.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh dentro de los las luchas de los",
            "start": 1757.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poderes mundiales a silenciar nuestra",
            "start": 1760.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "voz como pueblos en el planeta",
            "start": 1762.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y ingresar fortalecer ese sistema",
            "start": 1766.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "interamericano es fundamental ahora",
            "start": 1769.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ecuador ha violado la convenci\u00f3n",
            "start": 1773.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "americana All\u00ed est\u00e1 el derecho los",
            "start": 1776.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "derechos liberales no los derechos de",
            "start": 1779.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n los ha violado el",
            "start": 1782.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "derecho de asilo el derecho al debido",
            "start": 1786.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1789.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y en esa medida Pues yo tendr\u00e9",
            "start": 1791.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1ar al gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 1795.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sus decisiones",
            "start": 1797.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos suspendido la reuni\u00f3n que con el",
            "start": 1799.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "expresidente lazo hab\u00edamos planificado",
            "start": 1801.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se llama el gabinete binacional que",
            "start": 1804.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estaba por reunirse en la ciudad de",
            "start": 1808.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ipiales en la",
            "start": 1810.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "frontera pareciera que no quisi\u00e9ramos",
            "start": 1812.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "integrarnos porque ese era el sentido de",
            "start": 1814.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa propuesta el pacto andino se",
            "start": 1817.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fragmenta Per\u00fa",
            "start": 1820.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ecuador Am\u00e9rica Latina ve presidentes ir",
            "start": 1823.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel de manera",
            "start": 1826.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1829.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "exilio a los golpes que ahora se cubren",
            "start": 1830.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de golpes parlamentarios pero son golpes",
            "start": 1833.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1835.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado menos mal todav\u00eda no hay un",
            "start": 1837.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "radicalismo hacia de nuevo la",
            "start": 1840.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "insurgencia armada Las",
            "start": 1842.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Guerras pero podr\u00eda abrirse ese camino y",
            "start": 1844.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por ese camino no llegamos sino al",
            "start": 1847.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Avis As\u00ed que ojal\u00e1 las autoridades",
            "start": 1849.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ecuatorianas",
            "start": 1852.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "recapaciten recapacitar No es",
            "start": 1853.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "simplemente decirnos",
            "start": 1856.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "amos Un gobierno colombiano fue all\u00e1 a",
            "start": 1858.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bombardear a Ecuador una vez y mat\u00f3 un",
            "start": 1860.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "poco de gente all\u00e1 en Ecuador eso",
            "start": 1864.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Colombia no debe repetirlo",
            "start": 1868.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s pero ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1870.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "debe quebrar Esas reglas del derecho de",
            "start": 1874.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gentes y del buen vivir entre nosotros",
            "start": 1876.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mismos el se\u00f1or glass Deber\u00eda ser",
            "start": 1881.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reintegrado en su derecho al asilo",
            "start": 1884.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "En mi opini\u00f3n personal y si el gobierno",
            "start": 1888.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico decide ir a la Corte",
            "start": 1892.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia y a las",
            "start": 1894.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas Los acompa\u00f1aremos",
            "start": 1897.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "espero el gobierno",
            "start": 1900.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ecuatoriano pensar en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1903.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independientemente de la posici\u00f3n",
            "start": 1907.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1909.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica pensar que Am\u00e9rica Latina no",
            "start": 1910.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se merece otros 100 a\u00f1os de soledad",
            "start": 1913.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1917.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Petro tiene la",
            "start": 1922.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "palabra el se\u00f1or ral Gonz\u00e1lez de San",
            "start": 1925.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Vicente y Las",
            "start": 1930.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Granadinas Muchas gracias queridos",
            "start": 1932.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colegas este",
            "start": 1938.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asunto no quiero tomar mucho tiempo",
            "start": 1940.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primero que",
            "start": 1944.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo quisiera",
            "start": 1945.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cu me",
            "start": 1948.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agrada que Honduras como",
            "start": 1950.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidencia de selac ha llamado esta",
            "start": 1954.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n muy importante en un principio",
            "start": 1957.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muy importante en relaci\u00f3n Tambi\u00e9n a una",
            "start": 1961.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 1964.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "importante primero el gobierno de San",
            "start": 1967.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Vicente y Las",
            "start": 1970.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Granadinas de manera inqu",
            "start": 1975.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "deplora de manera inequ\u00edvoca las",
            "start": 1979.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno",
            "start": 1981.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ecuatoriano todas las personas pensando",
            "start": 1985.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en pensantes en derecho todos los",
            "start": 1987.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobiernos pensando en derecho en el",
            "start": 1990.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1992.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saben que las acciones de Ecuador han",
            "start": 1993.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1997.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ilegales subversivas de la ley",
            "start": 1999.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "internacional y la soberan\u00eda",
            "start": 2003.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2008.279,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y han violentado la ley en",
            "start": 2011.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la inviabilidad",
            "start": 2016.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de los los de los espacios diplom\u00e1ticos",
            "start": 2020.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y los sus",
            "start": 2023.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "arredores es necesario tomar acciones",
            "start": 2030.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "correctivas para que elatus",
            "start": 2034.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea el",
            "start": 2037.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regreso del",
            "start": 2039.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exvicepresidente a la Embajada",
            "start": 2042.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Mexicana San Vicente Granadinas apoya",
            "start": 2045.6,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "todas todas las medidas pac\u00edficas",
            "start": 2051.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tomadas por",
            "start": 2054.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para hacer valer sus",
            "start": 2058.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "derechos en cada foro incluyendo",
            "start": 2062.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este incluyendo",
            "start": 2066.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las Naciones Unidas la Corte",
            "start": 2069.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Internacional de la",
            "start": 2071.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 2073.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "cualquier foro hemisf\u00e9rico o global no",
            "start": 2076.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2081.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "permitir esta ilegalidad que se que se",
            "start": 2083.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "lleve a cabo estoy pidi\u00e9ndole a mis",
            "start": 2086.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas en",
            "start": 2090.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Ecuador de hacer lo correcto En este",
            "start": 2096.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "acto incorrecto Est\u00e1 est\u00e1 como eso Si",
            "start": 2100.2,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "contin\u00faan a estar en este",
            "start": 2106.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lado habr\u00e1n",
            "start": 2112.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "respuestas de gobiernos a lo largo del",
            "start": 2116.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2123.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quies",
            "start": 2125.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quies tendr\u00e1n firmes en el principio del",
            "start": 2126.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del derecho internacional Eso es todo lo",
            "start": 2130.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que quiero compartir sobre este tema el",
            "start": 2132.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lenguaje fuerte que ha sido utilizado",
            "start": 2134.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por por Colombia justamente antes que yo",
            "start": 2139.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tomase el espacio ese lenguaje est\u00e1",
            "start": 2143.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "justificado Muchas",
            "start": 2147.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2150.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ral por tu participaci\u00f3n y tiene la",
            "start": 2153.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el presidente de Brasil Luis Ignacio",
            "start": 2158.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Lula da",
            "start": 2160.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Silva les agradezco por la necesaria",
            "start": 2166.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "convocatoria de esa reuni\u00f3n queridos",
            "start": 2170.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "amigos y jefes de",
            "start": 2172.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno mucho me entristece que menos",
            "start": 2174.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de dos meses despu\u00e9s de",
            "start": 2177.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la Cumbre de kingst estos reunidos para",
            "start": 2180.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debatir la invasi\u00f3n de la embajada de un",
            "start": 2183.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la selac porer ies armadas una",
            "start": 2185.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medida as\u00ed no se hab\u00eda producido nunca",
            "start": 2188.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ni en los peores momentos de desuni\u00f3n y",
            "start": 2191.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "discrepancia registrados en Am\u00e9rica",
            "start": 2194.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Latina y en el Caribe ni mismo en los",
            "start": 2196.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "peores tiempos de la",
            "start": 2199.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dictadura lo que",
            "start": 2201.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 el d\u00eda 5 Es simplemente",
            "start": 2203.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inaceptable y no afecta solo a M\u00e9xico",
            "start": 2207.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene que ver con todos",
            "start": 2210.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotros un pedido formal de disculpas",
            "start": 2213.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por parte de es el primer paso que tiene",
            "start": 2216.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ocurrir y me parece tambi\u00e9n",
            "start": 2219.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "interesante la propuesta de Bolivia de",
            "start": 2221.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "formar una comisi\u00f3n integrada de los",
            "start": 2222.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de celac para acompa\u00f1ar el",
            "start": 2224.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2227.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ecuatoriano entendiendo mejor la",
            "start": 2229.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud del expresidente gl",
            "start": 2231.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eso nos dar\u00eda tiempo para avanzar en las",
            "start": 2234.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "discusiones necesarias para el",
            "start": 2238.119,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "salvoconducto la gravedad de la",
            "start": 2240.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2243.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n nos impone El Deber dear el",
            "start": 2244.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "rechazo inequ\u00edvoco de la regi\u00f3n a lo",
            "start": 2248.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocurrido la inviolabilidad de las",
            "start": 2250.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "misiones del personal",
            "start": 2253.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico conforme lo establecido en",
            "start": 2255.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Viena de",
            "start": 2258.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1961 es uno de esos pilares del derecho",
            "start": 2260.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "internacional que no admite excepciones",
            "start": 2263.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sea cual sea la justificaci\u00f3n Am\u00e9rica",
            "start": 2267.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Latina tiene una tradici\u00f3n humanitaria y",
            "start": 2269.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pionera en defensa del derecho de asilo",
            "start": 2273.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico a hace 70 a\u00f1os firmamos la",
            "start": 2276.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Caracas sobre asilo",
            "start": 2279.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico la Corte Internacional de",
            "start": 2282.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Justicia se ha ocupado del tema y ha",
            "start": 2285.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sido muy clara en el caso haya de la",
            "start": 2288.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Torre entre Colombia y Per\u00fa por lo tanto",
            "start": 2291.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada justifica la escena que se produjo",
            "start": 2294.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en Quito nuestro desaf\u00edo est\u00e1 en",
            "start": 2297.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontrar caminos para la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2300.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la confianza mundial debemos mirar",
            "start": 2303.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hacia delante y encontrar formas de",
            "start": 2306.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lidiar con eso no debemos esperar que se",
            "start": 2309.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trate la soluci\u00f3n del conflicto desde",
            "start": 2311.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fuera debemos valorizar nuestros propios",
            "start": 2314.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medios e instancias eso es esencial para",
            "start": 2317.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que la celac siga siendo un mecanismo de",
            "start": 2320.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y concertaci\u00f3n por",
            "start": 2323.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "excelencia en nuestra regi\u00f3n nuestra",
            "start": 2325.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fue ha sido v\u00edctima ya del",
            "start": 2329.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "colonialismo por ejemplo y no queremos",
            "start": 2332.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esto para nuestros pueblos somos una",
            "start": 2335.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n plural y",
            "start": 2337.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Seguiremos atentos respetando opiniones",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y con ese compromiso de solucionar con",
            "start": 2344.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y con la justicia y en ese",
            "start": 2347.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sentido veo como positivo",
            "start": 2350.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "el recurso de M\u00e9xico y celac sigue debe",
            "start": 2353.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seguir trabajando por restablecer el",
            "start": 2359.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y la normalizaci\u00f3n de las",
            "start": 2361.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaciones entre Ecuador y M\u00e9xico dos",
            "start": 2364.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importantes socios de Brasil para la",
            "start": 2367.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la integraci\u00f3n regional",
            "start": 2369.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y finalmente quiero hacer un llamado a",
            "start": 2372.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todos para que asumamos ese compromiso",
            "start": 2374.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de trabajar para que episodios como este",
            "start": 2377.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no vuelvan a ocurrir en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 2380.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por eso siomara muchas gracias por esta",
            "start": 2382.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y hasta nuestro pr\u00f3ximo",
            "start": 2386.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encuentro gracias",
            "start": 2390.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente por sus palabras y tiene la",
            "start": 2392.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2396.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "querida presidenta Castro excelent\u00edsimos",
            "start": 2403.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores jefes de estado y de gobierno y",
            "start": 2406.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s representantes de las naciones de",
            "start": 2409.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n en nombre de su pueblo y",
            "start": 2412.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobierno Cuba agradece y respalda esta",
            "start": 2415.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cumbre extraordinaria de celac por la",
            "start": 2418.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gravedad del tema que nos",
            "start": 2420.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "convoca como leg\u00edtimo y \u00fanico mecanismo",
            "start": 2423.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de diogo disertaci\u00f3n que agrupa los 33",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y el Caribe",
            "start": 2429.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos la responsabilidad de examinar y",
            "start": 2432.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pronunciarnos sobre los graves",
            "start": 2436.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acontecimientos del pasado 5 de abril en",
            "start": 2438.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la embajada de M\u00e9xico en",
            "start": 2441.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Ecuador hace pocas semanas conmemorando",
            "start": 2444.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el d\u00e9cimo aniversario de la programa de",
            "start": 2446.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de",
            "start": 2449.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paz record\u00e9 El Deber com\u00fan de ratificar",
            "start": 2451.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el compromiso de que a un pa\u00eds de",
            "start": 2455.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe usara la",
            "start": 2458.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia contra un pa\u00eds",
            "start": 2461.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hermano contra ese deber y nuestros",
            "start": 2464.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromisos Se ha producido el pasado 5",
            "start": 2467.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de abril la violencia la violenta",
            "start": 2470.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "irrupci\u00f3n de la polic\u00eda ecuatoriana en",
            "start": 2472.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el recinto diplom\u00e1tico de M\u00e9xico en",
            "start": 2476.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Quito un acto hostil e inaceptable que",
            "start": 2478.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "merece el m\u00e1s categ\u00f3rico rechazo reitero",
            "start": 2482.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en\u00e9rgica condena de Cuba a esta",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "flagrante violaci\u00f3n del derecho",
            "start": 2489.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "internacional incluida la convenci\u00f3n de",
            "start": 2492.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas y el",
            "start": 2494.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "derecho al asilo las im\u00e1genes que hemos",
            "start": 2497.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "observado no dejan ninguna duda al",
            "start": 2500.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "respecto se viol\u00f3 la soberan\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 2503.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se atent\u00f3 con la integridad f\u00edsica y la",
            "start": 2507.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dignidad del personal diplom\u00e1tico se",
            "start": 2510.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ignor\u00f3 el recurso del di\u00e1logo y la",
            "start": 2513.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 2515.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cimiento de las relaciones entre",
            "start": 2518.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestras naciones se desconoci\u00f3 el",
            "start": 2520.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "compromiso que refrendamos todos en la",
            "start": 2523.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proclama de paz de desterrar para",
            "start": 2526.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siempre el uso de la fuerza lo ocurrido",
            "start": 2529.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no solo impacta muy negativamente en las",
            "start": 2533.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "relaciones bilaterales entre M\u00e9xico y",
            "start": 2535.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ecuador afecta a todos los pa\u00edses de",
            "start": 2538.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y a la comunidad",
            "start": 2541.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional en su conjunto la",
            "start": 2543.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de el derecho internacional y",
            "start": 2546.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el menoscabo de los leg\u00edtimos derechos",
            "start": 2548.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de un estado es un agravio a todos",
            "start": 2551.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "instamos a restituir al vicepresidente",
            "start": 2555.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Jorge glas a su condici\u00f3n previa al",
            "start": 2558.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "asilo en la Embajada Mexicana y a",
            "start": 2561.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reencauzar su caso en correspondencia",
            "start": 2563.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con el derecho internacional de nuestra",
            "start": 2566.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n ahora depender\u00e1n buena medida",
            "start": 2568.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hechos repudiables como este no",
            "start": 2571.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vuelvan a ocurrir en Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 2574.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "aceptar o callar ante el inaceptable",
            "start": 2578.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "comportamiento del gobierno del Ecuador",
            "start": 2582.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sentar\u00eda un presidente un precedente muy",
            "start": 2584.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "grave y peligroso la celac y los pa\u00edses",
            "start": 2587.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "representados en ella tenemos la",
            "start": 2592.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de defender de manera firme y",
            "start": 2594.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sin titubeos el derecho internacional",
            "start": 2597.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dejando absolutamente Claro que la",
            "start": 2600.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de sus principios no se",
            "start": 2603.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "justifica bajo ning\u00fa una",
            "start": 2605.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "circunstancia respetar el derecho",
            "start": 2608.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internacional es condici\u00f3n indispensable",
            "start": 2610.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para garantizar la convivencia pac\u00edfica",
            "start": 2613.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n premisa necesaria para",
            "start": 2616.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sostener la unidad en nuestra",
            "start": 2619.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "diversidad es requisito imprescindible",
            "start": 2622.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para avanzar hacia la ya impostergable",
            "start": 2625.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 2629.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "excelencias Amigas y amigos hermanas y",
            "start": 2631.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hermanos de latinoam\u00e9rica y el Caribe",
            "start": 2634.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como expres\u00e9 A pocas horas del asalto a",
            "start": 2637.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la Embajada Mexicana en Ecuador extiendo",
            "start": 2639.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "toda la solidaridad al hermano pueblo",
            "start": 2642.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano al querido presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2645.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador a la secretaria",
            "start": 2647.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena y al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2650.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desde Cuba donde se les admire y quiere",
            "start": 2654.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por su ejemplar hist\u00f3rico respeto al",
            "start": 2658.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "derecho ajeno su solidaridad y su",
            "start": 2660.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "compromiso con la integraci\u00f3n reafirmo",
            "start": 2662.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que puente M\u00e9xico",
            "start": 2665.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "con nuestro firme apoyo en las acciones",
            "start": 2667.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que emprendan ante este inaceptable",
            "start": 2669.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quebrantamiento del derecho",
            "start": 2672.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internacional Muchas",
            "start": 2674.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente D\u00edaz canel",
            "start": 2677.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el presidente de",
            "start": 2681.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Venezuela Nicol\u00e1s Maduro Buenos d\u00edas",
            "start": 2684.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 2690.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Honduras siomara Castro mi saludo al",
            "start": 2693.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2696.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Honduras que conocemos y queremos",
            "start": 2698.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "tanto Igualmente mi",
            "start": 2703.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "saludo a los presidentes y",
            "start": 2707.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "delegaciones presentes en esta Cumbre",
            "start": 2711.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "extraordinaria de la comunidad de",
            "start": 2714.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Estados latinoamericanos y",
            "start": 2716.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1os este es nuestro",
            "start": 2718.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "espacio para ventilar de manera",
            "start": 2722.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dialogante y",
            "start": 2726.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica las diferencias graves",
            "start": 2727.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "moderadas de diverso \u00edndole que podamos",
            "start": 2732.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tener y que aparecen en el",
            "start": 2736.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escenario a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 2739.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permanente es un ejemplo que se haya",
            "start": 2742.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "convocado en tiempo real que se haya",
            "start": 2745.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "respondido a esta situaci\u00f3n tan grave de",
            "start": 2748.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la manera que se ha respondido en tiempo",
            "start": 2752.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "real es un ejemplo que la celat da pasos",
            "start": 2753.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a su fortalecimiento interno",
            "start": 2757.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "institucional y que es",
            "start": 2760.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "auspicioso el camino que estamos",
            "start": 2763.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transitando as\u00ed que la felicito a usted",
            "start": 2766.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidenta siomara Castro que ejerce la",
            "start": 2769.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidencia de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 2772.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Caribe a trav\u00e9s de la selap a la troica",
            "start": 2774.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de Colombia San Vicente y Las granadina",
            "start": 2778.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 2782.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respuesta tambi\u00e9n quiero quiero",
            "start": 2784.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "expresarle al",
            "start": 2787.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador la solidaridad",
            "start": 2789.64,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "absoluta total del pueblo de",
            "start": 2795.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Venezuela esta cuna de Libertadores",
            "start": 2799.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estoy desde Caracas la cuna de Bol\u00edvar",
            "start": 2801.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esta cuna de Libertadores con el pueblo",
            "start": 2804.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico M\u00e9xico no est\u00e1 sola tiene la",
            "start": 2808.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "voz de nuestra Am\u00e9rica acompa\u00f1\u00e1ndola en",
            "start": 2812.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una circunstancia",
            "start": 2815.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que ustedes nos",
            "start": 2817.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buscaron sus palabras las palabras del",
            "start": 2820.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidente Lula del presidente",
            "start": 2824.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Petro las palabras que hemos",
            "start": 2827.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "escuchado van aportando lo que es la",
            "start": 2831.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda de un continente que ha dado",
            "start": 2834.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una lucha",
            "start": 2837.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tremenda en dos siglos por su",
            "start": 2838.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "independencia por el republicanismo",
            "start": 2843.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 2846.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2848.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "convivencia y que",
            "start": 2849.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente puede sentirse orgullosa",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de ser un territorio de paz como lo",
            "start": 2855.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "somos y vamos a seguir",
            "start": 2857.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siendo No hay ninguna duda hoy por hoy",
            "start": 2860.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ninguna duda que la acci\u00f3n del",
            "start": 2864.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente Daniel",
            "start": 2867.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Novoa decidida por",
            "start": 2870.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l de asaltar el territorio de M\u00e9xico",
            "start": 2872.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de golpear a palear a su personal",
            "start": 2878.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico ante la vista del mundo en",
            "start": 2882.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vivo y directo por las redes sociales de",
            "start": 2884.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "capturar amarrar torturar al",
            "start": 2888.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glas ha sido un",
            "start": 2890.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acto de barbaria hoy condenado en",
            "start": 2893.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "unanimidad por el mundo",
            "start": 2896.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entero por el mundo",
            "start": 2899.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "entero la condena ha sido un\u00e1nime total",
            "start": 2901.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 2906.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nadie hoy por",
            "start": 2907.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hoy nadie en este mundo sale a defender",
            "start": 2910.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este acto de barbaria y la comparaci\u00f3n",
            "start": 2914.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se ha hecho con pinochet Se\u00f1ora",
            "start": 2917.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "canciller Gabriela",
            "start": 2920.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "somf la toca usted",
            "start": 2923.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "personalmente usted ha pensado que su",
            "start": 2926.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nombre va a quedar gravado y manchado",
            "start": 2928.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el resto de su vida por esta acta de",
            "start": 2931.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "barbarie",
            "start": 2934.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente Daniel Novoa Debi debi\u00f3",
            "start": 2938.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haber dado la cara",
            "start": 2941.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hoy frente a toda Am\u00e9rica lattin y el",
            "start": 2942.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Caribe debi\u00f3 haberse presentado \u00e9l y",
            "start": 2945.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asumir su responsabilidad frente a",
            "start": 2949.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ecuador frente a Am\u00e9rica Latina frente",
            "start": 2951.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al Caribe frente al mundo y no ha dado",
            "start": 2954.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2957.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cara yo puedo decir des",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Venezuela que se ha escondido el",
            "start": 2960.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente Daniel no y el pueblo de",
            "start": 2963.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ecuador lo debe saber",
            "start": 2964.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no ha dado la cara el presidente",
            "start": 2967.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Daniel Novoa no es responsable de sus",
            "start": 2969.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "actos la pone usted canciller a",
            "start": 2972.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mancharse el resto de su historia a la",
            "start": 2975.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda ecuatoriana que conocemos",
            "start": 2978.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "muy bien que sabemos que es una",
            "start": 2980.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda llena de funcionarios",
            "start": 2982.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "formados en el respeto al derecho",
            "start": 2985.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n es una canciller\u00eda",
            "start": 2987.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "formada en la idea de Antonio Jos\u00e9 de",
            "start": 2990.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sucre libertador del Ecuador deol",
            "start": 2993.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ador del Ecuador han manchado el legado",
            "start": 2996.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3000.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Libertadores que pasaron y llenaron de",
            "start": 3001.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "grandeza esas tierras junto al pueblo",
            "start": 3004.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "humilde del Ecuador junto a la gran",
            "start": 3006.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Manuela",
            "start": 3008.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sence la m\u00e1s grande y valos sa\u00f1a",
            "start": 3010.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libertadora del",
            "start": 3013.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "libertador las declaraciones que ha dado",
            "start": 3015.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3017.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "noboa",
            "start": 3019.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recientemente son m\u00e1s que un acto de",
            "start": 3021.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n contra M\u00e9xico es un acto de",
            "start": 3026.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n contra el derecho",
            "start": 3029.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "internacional y es un desprecio",
            "start": 3031.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "absoluto a todo el entramado",
            "start": 3034.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 3039.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente Petro no solo de la",
            "start": 3042.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n",
            "start": 3044.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Interamericana Porque habr\u00eda que",
            "start": 3047.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recordar como record\u00f3 el presidente Lula",
            "start": 3048.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que un 28 de marzo de",
            "start": 3051.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "1954 en Caracas",
            "start": 3054.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 la convenci\u00f3n de asilo que rige",
            "start": 3057.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para todos nuestros pa\u00edses hay que",
            "start": 3061.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recordar que un 28 de marzo de",
            "start": 3064.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "1954 la mayor\u00eda de nuestros pa\u00edses",
            "start": 3068.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluyendo Venezuela estaba est\u00e1bamos",
            "start": 3070.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bajo una",
            "start": 3073.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dictadura estaban nuestros abuelos bajo",
            "start": 3074.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una dictadura militar y fueron esas",
            "start": 3076.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dictaduras las que firmaron el derecho",
            "start": 3080.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de asilo por si no lo",
            "start": 3082.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sab\u00eda canciller\u00eda de Ecuador presidente",
            "start": 3084.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "noboa Y desde ese momento se ha",
            "start": 3088.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respetado de manera",
            "start": 3090.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "absoluta Por ejemplo yo podr\u00eda recordar",
            "start": 3093.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 mi canciller los vicecanciller",
            "start": 3096.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mi esposa cilia acompa\u00f1\u00e1ndome y",
            "start": 3099.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "record\u00e1bamos presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3103.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que hace 22 a\u00f1os al presidente Hugo",
            "start": 3106.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado al",
            "start": 3109.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un",
            "start": 3111.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "golpe de",
            "start": 3113.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado y un se\u00f1or que se nombr\u00f3",
            "start": 3114.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de Venezuela se autonombr\u00f3",
            "start": 3117.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente llamado Pedro carmon estanga",
            "start": 3119.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo",
            "start": 3122.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recuerdan y dijo Soy presidente de",
            "start": 3124.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Venezuela y y le elimin\u00f3 el concepto",
            "start": 3127.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bolivariano a nuestra",
            "start": 3130.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica disolvi\u00f3 todos los poderes",
            "start": 3131.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "disolvi\u00f3 el parlamento disolvi\u00f3 las",
            "start": 3135.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernaciones las alcald\u00edas el poder",
            "start": 3137.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "judicial el poder moral la fiscal\u00eda y \u00e9l",
            "start": 3139.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se abog\u00f3 todos los poderes del pa\u00eds",
            "start": 3143.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una insurrecci\u00f3n popular militar el 13",
            "start": 3147.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3151.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "abril lo puso en su lugar y coloc\u00f3 al",
            "start": 3152.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente leg\u00edtimo Hugo Ch\u00e1vez y",
            "start": 3156.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "restituy\u00f3 la democracia hace 22 a\u00f1os",
            "start": 3158.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando estaban las investigaciones en",
            "start": 3161.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "curso este se\u00f1or Pedro carmon estanga se",
            "start": 3163.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 en la embajada de",
            "start": 3166.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 3168.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "acab de dar un golpe de estado p\u00fablico",
            "start": 3169.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "notorio",
            "start": 3172.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunicacional hab\u00edan asesinado a",
            "start": 3173.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decenas de",
            "start": 3176.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas de acuerdo al presidente noboa",
            "start": 3178.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 debi\u00f3 haber hecho el presidente",
            "start": 3181.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez queda bajo sus conclusiones",
            "start": 3187.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "verdad Qu\u00e9 hizo el presidente Hugo",
            "start": 3190.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez al solicitar el asilo pol\u00edtico el",
            "start": 3193.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobierno entonces de and no no de \u00c1lvaro",
            "start": 3197.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Uribe V\u00e9lez creo que era le dio el asilo",
            "start": 3200.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el presidente Ch\u00e1vez le dio el",
            "start": 3203.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito",
            "start": 3205.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se fue para Colombia y vive en Bogot\u00e1",
            "start": 3206.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bajo la figura del asilo pol\u00edtico en",
            "start": 3209.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Bogot\u00e1 la persona que dio un golpe de",
            "start": 3211.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estado en Venezuela que asesin\u00f3 gente",
            "start": 3213.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "disolvi\u00f3 los",
            "start": 3216.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "poderes para recordar solo algunos",
            "start": 3218.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "episodios recientes de esta historia de",
            "start": 3223.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esta tremenda",
            "start": 3226.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pugna",
            "start": 3228.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entre el fascismo la barbarie que le",
            "start": 3230.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hemos visto la cara a nosotros desde",
            "start": 3233.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "temprano desde la a\u00f1o 2002 hasta",
            "start": 3234.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas le hemos visto la cara",
            "start": 3237.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque una cosa es decir Ah\u00ed viene el",
            "start": 3240.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": " y otra cosa es verlo Nosotros le",
            "start": 3242.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hemos dicho Ah\u00ed viene el Ah\u00ed",
            "start": 3245.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "viene el fascismo y le hemos visto la",
            "start": 3247.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cara y ahora vemos el fascismo regado",
            "start": 3248.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como una pandemia Lamentablemente en",
            "start": 3251.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses del mundo por eso las",
            "start": 3255.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "declaraciones del presidente",
            "start": 3258.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "noboa diciendo que \u00e9l se siente",
            "start": 3260.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "orgulloso de haber asaltado embajada de",
            "start": 3263.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diciendo que \u00e9l no reconoce que",
            "start": 3268.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "las embajadas son",
            "start": 3271.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "territorio del pa\u00eds y deben ser",
            "start": 3273.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respetados como",
            "start": 3277.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tal es una amenaza directa a todos los",
            "start": 3278.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen embajada en",
            "start": 3283.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ecuador \u00e9l dice que recibi\u00f3 una",
            "start": 3287.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "orden para asaltar la embajada de M\u00e9xico",
            "start": 3291.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y que lo volver\u00eda a hacer lo acaba de",
            "start": 3296.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "declarar no s\u00e9 si ustedes lo han",
            "start": 3298.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visto por",
            "start": 3301.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso frente a ese acto",
            "start": 3302.799,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "aberrante de prepotencia del presidente",
            "start": 3308.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Nova anuncio presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3312.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "presidenta siomara Castro compatriotas",
            "start": 3317.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "latinoamericanos caribe\u00f1os de la celat",
            "start": 3321.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que Venezuela he ordenado cerrar nuestra",
            "start": 3323.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "embajada en Ecuador cerrar el consulado",
            "start": 3327.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en Quito cerrar de inmediato el",
            "start": 3331.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consulado en Guayaquil y que regrese el",
            "start": 3333.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "personal diplom\u00e1tico a Venezuela de",
            "start": 3336.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inmediato tenemos un encargado de",
            "start": 3338.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "negocio el profesor Pedro sason desde",
            "start": 3340.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le doy la orden que prepare todo",
            "start": 3342.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cierre se regrese hasta que se restituya",
            "start": 3346.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 3349.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "internacional de manera expresa en el",
            "start": 3350.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 3353.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "creemos que la",
            "start": 3356.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "celap debe continuar como propone el",
            "start": 3358.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador la presidenta",
            "start": 3361.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ciomara presidente Lula en un proceso de",
            "start": 3363.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 3368.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 3370.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "uniendo",
            "start": 3372.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "voluntades Venezuela apoya plenamente la",
            "start": 3374.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "propuesta de M\u00e9xico para expulsar al",
            "start": 3377.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Ecuador de la Organizaci\u00f3n de Naciones",
            "start": 3381.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Unidas hasta que",
            "start": 3384.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se Disculpe ante la comunidad",
            "start": 3388.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "internacional y",
            "start": 3390.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "restituya la situaci\u00f3n a su estado legal",
            "start": 3392.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "original debe ser restituido el",
            "start": 3396.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glas a la embajada",
            "start": 3399.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico reconocerle el asilo pol\u00edtico",
            "start": 3403.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "darle el benepl\u00e1cito y viajar a",
            "start": 3406.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recuperar su salud f\u00edsica de las",
            "start": 3409.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "torturas en M\u00e9xico es la posici\u00f3n de",
            "start": 3411.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Venezuela acompa\u00f1amos la dignidad de",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Qui\u00e9n dijo que esta lucha iba a",
            "start": 3418.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3421.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil Nosotros sabemos que esta lucha no",
            "start": 3421.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil y m\u00e1s bien doele la cara al",
            "start": 3424.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "monstruo a los",
            "start": 3427.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "demonios potencias",
            "start": 3429.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "extranjeras han respaldado todo este",
            "start": 3431.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 3434.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eventos se han encadenado un conjunto de",
            "start": 3435.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eventos que buscan crear un caos",
            "start": 3438.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacional lo dec\u00eda yo ayer en el",
            "start": 3441.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "programa con maduro m\u00e1s 21 de Marzo",
            "start": 3443.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ataques terroristas en Mosc\u00fa y ya",
            "start": 3448.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sabemos Cu\u00e1l fue la conducta de",
            "start": 3450.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "occidente ya sabemos Cu\u00e1l fue la",
            "start": 3452.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conducta del fascismo en el",
            "start": 3454.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mundo 25 de marzo pretendieron atentar",
            "start": 3457.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "contra mi vida dos pistoleros a 20 Met",
            "start": 3461.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de la tarima el mundo calla frente al",
            "start": 3464.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intento de asesinato el presidente de",
            "start": 3468.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Venezuela primero de",
            "start": 3471.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "abril el gobierno de Tano lanza sus",
            "start": 3473.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aviones y misiles de alta precisi\u00f3n y",
            "start": 3477.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "destruye un consulado y mata Todo el",
            "start": 3480.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "personal del consulado en Damasco 5 de",
            "start": 3483.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "abril la barbarie en Quito la quito",
            "start": 3487.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hermosa la quito de Manuel saen la quito",
            "start": 3490.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Bol\u00edvar la quito de Antonio Jos\u00e9 de",
            "start": 3494.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sucre cada quien que saque sus",
            "start": 3497.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conclusiones de c\u00f3mo se mueve la",
            "start": 3499.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica hoy por hoy y la necesidad",
            "start": 3501.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de que reafirmemos posturas de dignidad",
            "start": 3504.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "posturas apegados al derecho humanitario",
            "start": 3507.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de paz a la legalidad",
            "start": 3510.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n quiero que sepa de",
            "start": 3514.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera Modesta y humilde compa\u00f1ero L\u00f3pez",
            "start": 3517.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador Venezuela se",
            "start": 3520.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "suma plenamente le he dado instrucciones",
            "start": 3523.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al canciller Iv\u00e1n Hill que se sume",
            "start": 3526.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "plenamente Para apoyar a M\u00e9xico en su",
            "start": 3528.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "demanda ante la Corte Internacional de",
            "start": 3531.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Justicia Ah\u00ed tiene la Corte",
            "start": 3533.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia cuestionada",
            "start": 3535.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ha quedado Desnuda ante el genocidio",
            "start": 3538.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de gaza desnuda han quedado los",
            "start": 3542.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "magistrados de la Corte Internacional de",
            "start": 3545.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Justicia ah\u00ed tiene una oportunidad de",
            "start": 3547.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reponer su moralidad y de restablecer la",
            "start": 3550.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "legalidad confiamos en M\u00e9xico en la",
            "start": 3554.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actitud hist\u00f3rica de M\u00e9xico en favor del",
            "start": 3557.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho de paz y M\u00e9xico puede contar con",
            "start": 3560.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Venezuela para dar estas batallas que",
            "start": 3562.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son batallas de la",
            "start": 3565.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "humanidad en funci\u00f3n del futuro Muchas",
            "start": 3567.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 3570.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenta Gracias presidente maduro",
            "start": 3573.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el presidente de",
            "start": 3576.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Bolivia Luis",
            "start": 3578.839,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Arce Muchas gracias Muy buenas tardes a",
            "start": 3585.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las hermanas heros jefes de estado y",
            "start": 3590.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno de los pa\u00edses miembros de las",
            "start": 3592.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saludar a la hermana xana Castro",
            "start": 3596.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente de Honduras y presidente",
            "start": 3598.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "protempore de la",
            "start": 3600.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "celac quiero en primer lugar agradecer",
            "start": 3603.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta convocatoria para tratar un tema de",
            "start": 3605.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suma urgencia que atenta contra la",
            "start": 3607.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estabilidad de nuestra",
            "start": 3610.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n nos reunimos para analizar un",
            "start": 3612.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hecho sin precedentes en el derecho",
            "start": 3615.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "internacional que no debe volver a",
            "start": 3618.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "repetirse el asalto de la polic\u00eda",
            "start": 3621.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ecuatoriana a la sede de la embajada de",
            "start": 3624.039,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3625.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constituye una grave violaci\u00f3n de la",
            "start": 3627.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 3630.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas el art\u00edculo 22 de este",
            "start": 3633.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tratado expone claramente la",
            "start": 3636.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inviolabilidad de los locales de las",
            "start": 3639.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "misiones as\u00ed como la prohibici\u00f3n del",
            "start": 3643.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "paso a los agentes del Estado",
            "start": 3646.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "receptor sin el consentimiento del jefe",
            "start": 3649.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3652.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es preciso",
            "start": 3653.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "destacar su car\u00e1cter taxativo que no",
            "start": 3656.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "admite excepci\u00f3n alguna en adici\u00f3n a",
            "start": 3660.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ello el maltrato f\u00edsico a los",
            "start": 3664.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "funcionarios diplom\u00e1ticos transgrede la",
            "start": 3666.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "normativa internacional y constituye una",
            "start": 3669.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "frenta a su dignidad e integridad y por",
            "start": 3672.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "consecuencia a los estados que",
            "start": 3676.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "representan Por otra parte el secuestro",
            "start": 3680.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del ex vicepresidente Jorge glass",
            "start": 3683.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "atropella el derecho humano al asilo que",
            "start": 3686.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "le asiste de acuerdo con las",
            "start": 3689.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "convenciones de asilo de",
            "start": 3691.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1933 y",
            "start": 3693.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "1954 en",
            "start": 3698.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ecuador Lamentablemente se ha ultrajado",
            "start": 3701.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3704.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "inaceptable una de las instituciones",
            "start": 3706.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas m\u00e1s importantes y s\u00f3lidas de",
            "start": 3708.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter Pac\u00edfico y humanitario con",
            "start": 3711.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "larga I en nuestro",
            "start": 3715.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "continente especialmente en M\u00e9xico como",
            "start": 3717.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3720.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "asilo estos hechos inaceptables han sido",
            "start": 3721.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repudiados de manera un\u00e1nime por los",
            "start": 3725.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cancilleres miembros de la",
            "start": 3727.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "celac es importante destacar que",
            "start": 3730.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuestros en\u00e9rgicos pronunciamientos",
            "start": 3733.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "responden a nuestra voluntad",
            "start": 3736.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inclaudicable de consolidar Am\u00e9rica",
            "start": 3737.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe como zona de paz la",
            "start": 3740.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "violencia no tiene ni tendr\u00e1",
            "start": 3743.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nunca bajo ninguna circunstancia puede",
            "start": 3747.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "convertirse en un precedente que gu\u00ede",
            "start": 3750.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "las relaciones entre los estados el",
            "start": 3752.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo y los escenarios apropiados para",
            "start": 3754.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resolver diferencias son el di\u00e1logo y",
            "start": 3757.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "las instituciones multilaterales creadas",
            "start": 3759.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 3762.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito como lo mencionaba nuestro",
            "start": 3764.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hermano presidente de Brasil nuestra",
            "start": 3767.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hermana ministra de relaciones",
            "start": 3770.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "exteriores en la reuni\u00f3n extraordinaria",
            "start": 3771.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de cancilleres en la propuso el",
            "start": 3774.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "establecimiento de una comisi\u00f3n de",
            "start": 3776.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Estados miembros que permita hacer",
            "start": 3778.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguimiento y velar por el estado de",
            "start": 3780.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salud del exvicepresidente Jorge glass",
            "start": 3782.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en haras de prevenir posibles da\u00f1os",
            "start": 3784.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "irreparables en este sentido Yo quiero",
            "start": 3787.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ratificar nuestra propuesta aprovechando",
            "start": 3790.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este foro como mecanismo de concertaci\u00f3n",
            "start": 3792.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e integraci\u00f3n regional con la",
            "start": 3795.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "responsabilidad de preservar los",
            "start": 3797.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos as\u00ed como la soberan\u00eda",
            "start": 3799.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las Naciones En nombre del pueblo y",
            "start": 3802.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del gobierno boliviano quiero expresar",
            "start": 3805.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestra total solidaridad con M\u00e9xico con",
            "start": 3808.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano con el hermano",
            "start": 3812.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 3814.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra hermana Alicia b\u00e1rcena quisiera",
            "start": 3818.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "destacar adem\u00e1s la larga trayectoria",
            "start": 3820.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mexicana de respeto y defensa del",
            "start": 3822.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derecho de asilo que nos abri\u00f3 las",
            "start": 3825.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puertas a muchos hermanas y hermanos",
            "start": 3828.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "latinoamericanas entre ellos yo",
            "start": 3831.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mismo aprovecho esta ocasi\u00f3n para dejar",
            "start": 3833.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Clara nuestra en\u00e9rgica condena ante",
            "start": 3838.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cualquier violaci\u00f3n de las normas de",
            "start": 3840.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "derecho internacional Asimismo quiero",
            "start": 3842.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dejar constancia de nuestro afecto y",
            "start": 3846.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "respeto por el pueblo ecuatoriano con",
            "start": 3848.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quien nos unen lazos hist\u00f3ricos de",
            "start": 3850.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "amistad Esta condena no es contra el",
            "start": 3852.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pueblo sino contra cualquier acci\u00f3n",
            "start": 3854.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "promovida por gobiernos que afecta la",
            "start": 3857.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hermandad confianza y unidad de nuestros",
            "start": 3860.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos queremos vivir en una",
            "start": 3863.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en paz con justicia social y",
            "start": 3866.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra diplomacia de los",
            "start": 3868.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblos por la vida En beneficio de la",
            "start": 3871.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de nuestras",
            "start": 3874.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "naciones no podemos olvidar ni por un",
            "start": 3876.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "instante que nuestros pueblos forman",
            "start": 3879.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "parte de la gran patria",
            "start": 3880.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "grande por la que lucharon nuestros",
            "start": 3882.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunes Libertadores enlazando nuestras",
            "start": 3885.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naciones de manera ferrea m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3887.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las fronteras con las que posteriormente",
            "start": 3890.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nos constituimos en pa\u00edses",
            "start": 3892.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "independientes del",
            "start": 3894.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "colonialismo hoy m\u00e1s que nunca debemos",
            "start": 3896.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estrechar lazos por esa segunda y",
            "start": 3900.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "definitiva Independencia que haga de",
            "start": 3902.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos de nuestros pa\u00edses y de",
            "start": 3905.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestro continente la patria so\u00f1ada por",
            "start": 3907.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los Libertadores un territorio de paz",
            "start": 3910.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "unidad di\u00e1logo solidaridad reciprocidad",
            "start": 3912.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3915.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "complementaridad contrarios a la",
            "start": 3917.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica hegem\u00f3nica que hoy se nos",
            "start": 3919.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pretende imponer de individualismo",
            "start": 3921.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n saqueos violencia y guerra",
            "start": 3923.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros como pa\u00eds No solamente que nos",
            "start": 3928.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "solidarizamos con el pueblo mexicano y",
            "start": 3931.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano y que vamos a",
            "start": 3933.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar tambi\u00e9n en las esferas",
            "start": 3936.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "internacionales y en los estatos",
            "start": 3939.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "judiciales esta demanda que nos parece",
            "start": 3941.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "absolutamente correcta para sentar un",
            "start": 3944.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precedente definitivo de que esto no",
            "start": 3947.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vuelva a repetirse nunca m\u00e1s Muchas",
            "start": 3950.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gracias gracias Gracias presidente Arce",
            "start": 3954.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el presidente de",
            "start": 3957.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Guatemala bernando",
            "start": 3960.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo mu Buenos",
            "start": 3966.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3968.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsima presidenta constitucional",
            "start": 3970.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica de Honduras y presidenta",
            "start": 3973.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protempore de la comunidad de Estados",
            "start": 3975.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 3977.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsima se\u00f1ora siomara",
            "start": 3979.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Castro excelent\u00edsimo y",
            "start": 3983.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3986.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3988.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Obrador excelent\u00edsima y excelent\u00edsimos",
            "start": 3990.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "jefas y jefes de estado y o de gobierno",
            "start": 3993.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la celac honorables ministras y",
            "start": 3997.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ministros de relaciones exteriores y",
            "start": 4000.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "jefes de",
            "start": 4003.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n amigos",
            "start": 4004.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todos Me",
            "start": 4006.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "permito iniciar esta intervenci\u00f3n",
            "start": 4008.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh extendiendo un cordial saludo a los",
            "start": 4012.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jefes y jefas de estado y de gobierno",
            "start": 4016.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que participan en esta Cumbre",
            "start": 4018.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "extraordinaria de la comunidad de",
            "start": 4020.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 4022.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lamentando profundamente que mi primera",
            "start": 4024.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aparici\u00f3n en el marco de este foro sea",
            "start": 4028.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "en el contexto de esta penosa crisis en",
            "start": 4032.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 atravesando la",
            "start": 4038.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n felicito la convocatoria de la",
            "start": 4040.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta Xiomara Castro y de la troica",
            "start": 4045.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ampliada para permitirnos reflexionar y",
            "start": 4048.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "abordar estos graves hechos que",
            "start": 4051.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sucedieron el 5 de abril en la sede de",
            "start": 4054.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la embajada de M\u00e9xico en Quito",
            "start": 4057.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Ecuador lo que ocurri\u00f3 ese d\u00eda ha",
            "start": 4060.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "provocado el rechazo",
            "start": 4064.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico de todos aquellos pa\u00edses que",
            "start": 4066.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consideramos que los tratados",
            "start": 4069.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacionales que el respeto a los",
            "start": 4071.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tratados internacionales cone una piedra",
            "start": 4073.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "angular no solo del derecho",
            "start": 4077.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internacional sino de la convivencia",
            "start": 4079.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las Naciones y de la",
            "start": 4081.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "humanidad los actos de violencia por",
            "start": 4084.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "parte de las fuerzas de seguridad del",
            "start": 4087.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Ecuador en contra de la integridad y la",
            "start": 4089.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dignidad del personal diplom\u00e1tico",
            "start": 4092.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicano es una violaci\u00f3n flagrante de",
            "start": 4095.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lo establecido en el art\u00edculo 22 de la",
            "start": 4099.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 4101.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas de 1900 61 en donde se",
            "start": 4103.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establece que el estado de receptor no",
            "start": 4106.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1 obligado a respetar el",
            "start": 4109.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recinto de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica sino",
            "start": 4110.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien y tambi\u00e9n a proteger a su",
            "start": 4113.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "personal las im\u00e1genes y los vos que han",
            "start": 4117.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido compartidos en donde se evidencia",
            "start": 4119.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el ingreso de las fuerzas de seguridad",
            "start": 4122.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del Ecuador a la embajada de M\u00e9xico",
            "start": 4124.839,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acreditada en Quito ser\u00e1 un hecho que",
            "start": 4127.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1 una la historia de la regi\u00f3n",
            "start": 4130.719,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde una perspectiva",
            "start": 4134.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grave y penosa porque nuestra regi\u00f3n es",
            "start": 4136.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n que se ha comprometido",
            "start": 4139.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "firmemente a resolver sus disputas de",
            "start": 4140.799,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica tal como y queda",
            "start": 4143.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "establecido en la proclama de Am\u00e9rica",
            "start": 4145.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe como zona de paz que",
            "start": 4148.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se emiti\u00f3 durante la segunda cumbre de",
            "start": 4150.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la celac del 2014 y especialmente",
            "start": 4152.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque viola el derecho de asilo de un",
            "start": 4157.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que ha sido un pa\u00eds receptor",
            "start": 4160.839,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "para generoso y acogedor para los",
            "start": 4165.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "exilios de los distintos pa\u00edses de",
            "start": 4170.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina como ha pasado en el caso",
            "start": 4174.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de mi pa\u00eds se\u00f1ora presidenta Guatemala",
            "start": 4178.08,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la gran mayor\u00eda de los estados",
            "start": 4182.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que formamos parte de esta comunidad se",
            "start": 4184.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 oportunamente a trav\u00e9s de un",
            "start": 4187.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunicado oficial emitido por el",
            "start": 4189.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Ministerio de relaciones exteriores en",
            "start": 4191.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde expresamos nuestro rechazo por la",
            "start": 4194.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "inobservancia de la convenci\u00f3n de Viena",
            "start": 4198.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ante lo ocurrido en la embajada de",
            "start": 4201.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Ecuador constituyendo una",
            "start": 4203.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "flagrante y grave violaci\u00f3n de esta",
            "start": 4206.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n adem\u00e1s de Establecer un",
            "start": 4208.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo precedente para el derecho",
            "start": 4212.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "internacional para Guatemala es",
            "start": 4215.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "imperativo Que no quede ninguna duda de",
            "start": 4219.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que el principio de la inviolabilidad de",
            "start": 4222.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los locales de las misiones diplom\u00e1ticas",
            "start": 4224.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no necesita justificarse por ning\u00fan",
            "start": 4227.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "motivo y no admite",
            "start": 4229.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "excepciones si bien Guatemala reconoce",
            "start": 4232.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la importancia de respetar los",
            "start": 4235.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares Internacionales que regulan",
            "start": 4237.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la figura de asilo estos no deben ser",
            "start": 4239.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "utilizados como justificaci\u00f3n para",
            "start": 4242.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violar una sede diplom\u00e1tica como tampoco",
            "start": 4245.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resulta adecuado invocar normas de",
            "start": 4248.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho interno para razonar el",
            "start": 4251.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incumplimiento",
            "start": 4254.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de obligaciones internacionales Por ende",
            "start": 4255.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "debemos respetar la soberan\u00eda de los",
            "start": 4259.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estados procurar la resoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 4262.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de toda controversia y afirmar el",
            "start": 4265.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los tratados",
            "start": 4268.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "internacionales incluyendo la aplicaci\u00f3n",
            "start": 4270.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "correcta del derecho de asilo Por tal",
            "start": 4274.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "motivo Guatemala reitera la importancia",
            "start": 4278.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de hacer prevalecer el principio de",
            "start": 4280.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inviolabilidad as\u00ed",
            "start": 4283.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como otros elementos relacionados a las",
            "start": 4285.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "obligaciones jur\u00eddicas internacionales",
            "start": 4288.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "previamente adquiridas que todos los",
            "start": 4291.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presentes debemos de promover y defender",
            "start": 4293.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin importar las diferencias que se",
            "start": 4296.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "presenten la agresi\u00f3n contra M\u00e9xico la",
            "start": 4300.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de su soberan\u00eda en su embajada",
            "start": 4304.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "afecta No \u00fanicamente a el pueblo el",
            "start": 4308.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gobierno mexicanos afecta a los",
            "start": 4312.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "principios del derecho internacional",
            "start": 4315.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "erosiona su vigencia y en consecuencia",
            "start": 4317.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constituye una amenaza para todos la",
            "start": 4321.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma de solventar nuestros",
            "start": 4324.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "problemas es a trav\u00e9s de medios",
            "start": 4327.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pac\u00edficos y de las instancias",
            "start": 4330.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "internacionales pertinentes nos",
            "start": 4333.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "solidarizamos con el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4336.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el pueblo mexicano con el presidente",
            "start": 4339.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en esta situaci\u00f3n",
            "start": 4342.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "inaceptable",
            "start": 4347.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pedimos al gobierno",
            "start": 4349.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ecuatoriano que realice las acciones que",
            "start": 4353.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sean necesarias para corregir y",
            "start": 4356.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "resarcir los da\u00f1os que se han infringido",
            "start": 4360.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a la misi\u00f3n diplom\u00e1tica y las ofensas a",
            "start": 4363.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano por estos hechos mi",
            "start": 4367.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds reafirma su vocaci\u00f3n pacifista en",
            "start": 4371.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "favor del di\u00e1logo y al mismo tiempo",
            "start": 4374.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reitera su apoyo para contribuir al",
            "start": 4376.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "restablecimiento de las relaciones",
            "start": 4379.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas entre las hermanas naciones",
            "start": 4381.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y Ecuador no debemos olvidar",
            "start": 4384.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la celac se constituy\u00f3 como un",
            "start": 4387.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mecanismo de di\u00e1logo y de concertaci\u00f3n",
            "start": 4390.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se ha ido conformando como un foro y",
            "start": 4393.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actor pol\u00edtico para avanzar en el",
            "start": 4396.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "proceso de la integraci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4398.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social y cultural logrando el",
            "start": 4401.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "necesario equilibrio entre la unidad y",
            "start": 4405.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la diversidad Por eso nos hemos",
            "start": 4407.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comprometido a que el clima de paz que",
            "start": 4411.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prevalece en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 4413.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se afiance y en toda nuestra regi\u00f3n se",
            "start": 4415.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consolide esa zona de paz en la cual las",
            "start": 4418.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diferencias entre las naciones Se",
            "start": 4421.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resuelven de forma pac\u00edfica por la v\u00eda",
            "start": 4423.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n u otras",
            "start": 4426.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "formas de soluci\u00f3n y en plena",
            "start": 4429.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consonancia con el derecho internacional",
            "start": 4431.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las caci\u00f3n actual que nos re\u00fane como",
            "start": 4434.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jefes de estado y de gobierno para",
            "start": 4437.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "considerar debe conducirnos a la",
            "start": 4440.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de",
            "start": 4445.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "restablecer Estos principios por medio",
            "start": 4447.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo entre todos los estados que",
            "start": 4450.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conformamos este espacio pol\u00edtico",
            "start": 4453.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 4456.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4458.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gracias eh Le damos la palabra a",
            "start": 4461.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 4479.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias colegas primero que todo D\u00e9jenme",
            "start": 4481.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asociarme con",
            "start": 4484.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gayana con",
            "start": 4487.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "elando deca de bras",
            "start": 4489.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ar tambi\u00e9n a gayana con la declaraci\u00f3n",
            "start": 4495.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que tuvo Brasil sin embargo como miembro",
            "start": 4497.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de caricom Me encantar\u00eda hacer las",
            "start": 4500.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 4504.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "declaraciones en nombre de la comunidad",
            "start": 4505.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1a los miembros estados de la",
            "start": 4510.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunidad caribe\u00f1a",
            "start": 4512.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "caricom reafirma la importancia que",
            "start": 4514.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "existe de adherirse a a las normas",
            "start": 4517.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internacionales y las regulaciones de",
            "start": 4520.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los compromisos internacionales y y",
            "start": 4523.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la convenci\u00f3n de Viena donde",
            "start": 4526.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "descalifica la inviabilidad de las",
            "start": 4528.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "misiones diplom\u00e1ticas y las oficinas",
            "start": 4531.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consulares caricom est\u00e1 ah\u00ed Y est\u00e1",
            "start": 4534.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preocupada porque la Rep\u00fablica de",
            "start": 4538.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ecuador que recientemente ha tomado",
            "start": 4540.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acciones que han",
            "start": 4542.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "violado los espacios de la embajada de",
            "start": 4543.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 4547.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Quito anticipamos que ambos estados van",
            "start": 4548.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a buscar resolver el materia por medio",
            "start": 4552.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo y accesar de una forma el",
            "start": 4555.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceso adecuado con un punto de vista",
            "start": 4558.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que aseguren que la regi\u00f3n siga",
            "start": 4561.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permaneciendo y siga permaneciendo zona",
            "start": 4563.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de paz esto debe ser la prioridad de",
            "start": 4566.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de nosotros",
            "start": 4568.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asegur\u00e1ndonos que exista en esta regi\u00f3n",
            "start": 4570.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "permanezca una zona y un lugar de paz y",
            "start": 4574.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de operaciones fluidas Muchas",
            "start": 4577.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "gracias hemos concluido con las par",
            "start": 4581.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iones repito de los jefes de estado",
            "start": 4584.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jefas de estado primeros",
            "start": 4587.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ministros la conclusi\u00f3n es muy",
            "start": 4591.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "clara sobre la condena a los hechos",
            "start": 4595.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "violentos que se dieron en Ecuador y la",
            "start": 4598.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "solicitud del salvo conducto para Jos\u00e9",
            "start": 4602.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "blaz el",
            "start": 4606.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "exvicepresidente daremos 5 minutos de",
            "start": 4608.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "receso",
            "start": 4611.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para continuar con la sesi\u00f3n an",
            "start": 4612.52,
            "duration": 5.36
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a dar por iniciada esta reuni\u00f3n honorables jefes y jefas de estado agradezco la presencia de ustedes en esta reuni\u00f3n extraordinaria por motivo de los graves acontecimientos acare cdos en Quito Ecuador el orden de la precedencia ser\u00e1 conforme a lo que est\u00e1 establecido y voy a iniciar esta reuni\u00f3n dando lectura a un comunicado que se circul\u00f3 en la reuni\u00f3n de cancilleres que no ha sido aprobado pero que puede servirnos de Marco para esta sesi\u00f3n eh que podamos entonces deliberar proyecto de comunicado especial nosotros los estados miembros de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os celac reunidos en la Cumbre extraordinaria de jefes y jefas de estado y gobierno de fecha 16 de abril del 2000 24 condenamos en\u00e9rgicamente la irrupci\u00f3n violenta de la fuerza de seguridad de Ecuador en las instalaciones de la embajada de los Estados Unidos Mexicanos en Quito ocurrida el 5 de abril del 2024 y el uso desmedido de la fuerza secuestrar el ex vicepresidente Jorge glas expresamos nuestro caso a este tipo de actos inadmisibles desde todo punto de vista que vulneran la convivencia pac\u00edfica entre los estados y a su vez son una Clara manifestaci\u00f3n de barbarie que violenta elementales derechos humanos reiteramos el respeto a la convenci\u00f3n sobre asilo suscrita en Caracas en 1954 y y dem\u00e1s instrumentos que hacen parte de nuestra tradici\u00f3n latinoamericana de asilo cualquier intento de vulnerar y desconocer ese legado constituye una violaci\u00f3n a la soberan\u00eda de estado aislante y sienta un precedente nefasto para la aplicaci\u00f3n del marco jur\u00eddico internacional y se invita a la Rep\u00fablica de de Ecuador a reconducir el procedimiento adecuado de las normas de asilo solicitado por el exvicepresidente Jorge glas otorgando el salvoconducto requerido para los Estados Unidos Mexicanos de esta manera iniciar\u00eda la normalizaci\u00f3n de las relaciones entre ambos estados reiteramos nuestro compromiso de consolidar nuestra comunidad de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como una zona de paz en la cual las diferencias entre las naciones se resuelvan pac\u00edficamente por la v\u00eda del di\u00e1logo a fin de que esos actos irracionales y salvajes jam\u00e1s vuelvan a repetirse en nuestra regi\u00f3n latinoamericana y caribe\u00f1a la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os celac expresa su preocupaci\u00f3n por el estado de salud actual del exvicepresidente Jorge glas consideramos oportuno la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n especial de pa\u00edses miembros para verificar si est\u00e1 recibiendo las intervenciones adecuadas de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a iniciar eh en este momento eh Por la solicitud que nos ha hecho el presidente de M\u00e9xico para darle la palabra de la cual nos ha pedido que no participe el canciller o la canciller de Ecuador en el momento de su participaci\u00f3n estimado compa\u00f1ero Andr\u00e9s Manuel quisiera consultarte si el video lo quieres antes de iniciar tus palabras O lo quieres despu\u00e9s Ser\u00eda bueno que se ponga el video porque ayuda a tener un contexto edente de lo ocurrido entonces pasemos el video en este momento [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] to [M\u00fasica] no es un atrop contra la norma presidente Andr\u00e9s Manuel tiene la palabra bueno yomar agradecerte por la convocatoria agradecer a todos los participantes a los presidentes de pa\u00edses de pueblos hermanos nuestra postura ante este agravio esta flagrante violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda y al derecho internacional ya es eh conocida porque interpuso una denuncia en la corte interna de Justicia para solicitar dos cosas en lo fundamental primero que se expulse de Naciones Unidas a Ecuador en tanto no se pronuncien por la no repetici\u00f3n de este este hecho eh vergonzoso Y violatorio de el derecho internacional eso es lo que estamos solicitando En primer t\u00e9rmino eh una expulsi\u00f3n de Ecuador de Naciones Unidas en tanto no haya una disculpa y un ofrecimiento de no repetici\u00f3n de nunca m\u00e1s volver a ser eh una canallada como la que nos tiene aqu\u00ed reunidos lo segundo tambi\u00e9n es muy importante es que se defina un procedimiento a partir de este caso para que si cualquier estado act\u00faa de la manera como lo hizo Ecuador el tribunal de Justicia presente a la asamblea general de Naciones Unidas su resoluci\u00f3n de expulsi\u00f3n En definitiva de la ONU y que los integrantes del Consejo de Seguridad de la ONU no puedan ejercer el ya caduco derecho de veto que solo se someta a consideraci\u00f3n de la asamblea general y se vote para que los estados miembros de manera democr\u00e1tica resuelvan Sobre el asunto en cuesti\u00f3n si no hacemos esto no vamos a poder vivir en un mundo Regido por normas por leyes le dec\u00eda yo al presidente Lula que ser\u00eda el mundo de los gorilas estar\u00edamos viviendo en el mundo de los gorilas con todo respeto a los gorilas eso es lo que nosotros estamos planteando desde luego est\u00e1 de por medio el derecho de asilo ustedes saben lo que ha significado hist\u00f3ricamente para M\u00e9xico el garantizar la protecci\u00f3n y el asilo a perseguidos pol\u00edticos es algo hist\u00f3rico que con mucho orgullo y decisi\u00f3n reafirm\u00f3 el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas d\u00e1ndole protecci\u00f3n a jud\u00edos d\u00e1ndole de protecci\u00f3n a participantes luchadores en la Guerra Civil Espa\u00f1ola d\u00e1ndole asilo a trosky cuando no quer\u00edan recibirlo en ninguna parte y no solo fue el presidente C\u00e1rdenas todos los presidentes por revolucionario han cuidado el derecho de asilo es sagrado para nosotros lo hizo el presidente L\u00f3pez Mateos cuando todos los pa\u00edses menos M\u00e9xico menos nuestro pa\u00eds y esto nos llena de orgullo se opusieron a la expulsi\u00f3n de Cuba en la oea y m\u00e1s tarde yo mismo cuando la represi\u00f3n cuando los golpes militares en Am\u00e9rica del Sur en toda nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00ed cuando el golpe en Chile eh se dio asilo a nuestros hermanos chilenos que por cierto estuvieron refugiados en la embajada de M\u00e9xico y pinochet no se atrevi\u00f3 a invadir nuestra embajada ese temible dictador y lo mismo se hizo con perseguidos argentinos uruguayos peruanos incluso Ecuatorianos y siempre M\u00e9xico ha dado protecci\u00f3n a los perseguidos del mundo Entonces nosotros agradecemos la solidaridad de la mayor\u00eda de los Puos y de los gobiernos de Am\u00e9rica Latina del Caribe y eh queremos tambi\u00e9n proponerles si lo consideran este viable factible que nos acompa\u00f1en suscribiendo la denuncia en el tribunal de de Justicia internacional agradecerles mucho por su apoyo y eh comentarles que nosotros vamos a seguir defendiendo la independencia y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds M\u00e9xico no es protectorado no es Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre y soberano Les mando un abrazo fraterno afectuoso a todas y a todos gracias presidente Andr\u00e9s Manuel de M\u00e9xico Todos hemos escuchado participaci\u00f3n y sabemos y estamos conscientes de lo que M\u00e9xico ha significado permanentemente no solamente para nuestra Am\u00e9rica Latina el Caribe sino que para el mundo cuando abre las puertas para el asilo cuando se solicita quiera eh mencionar en el 2009 cuando el golpe militar de estado que le dieron al presidente Manuel Celaya Rosales una un crimen que se cometi\u00f3 donde tuvimos el respaldo de Naciones Unidas conden\u00e1ndolo el respaldo tambi\u00e9n de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos En aquel momento abri\u00f3 las puertas de su embajada para que nosotros pudi\u00e9ramos resguardarnos a pesar de 4 meses recibimos ataques permanentes en la parte de afuera represi\u00f3n nunca el gobierno de facto intent\u00f3 ingresar a la embajada muchos de los pa\u00edses que nos encontramos hoy conocemos historias que tambi\u00e9n recibieron las puertas abiertas de distintas embajadas en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que se han vivido los momentos democr\u00e1ticos m\u00e1s dif\u00edciles que se han vivido en sus pa\u00edses y quiero comentarles que el primer pa\u00eds que nos ofreci\u00f3 el asilo fue precisamente M\u00e9xico y en ese sentido Quiero agradecer entra\u00f1ablemente al pueblo mexicano por mantener permanentemente las puertas abiertas presidente hemos tomado su su propuestas y voy a ceder las palabras al presidente de Colombia para que \u00e9l tambi\u00e9n tenga intervenci\u00f3n en este momento Muchas gracias gracias presidenta muy amable aqu\u00ed veo que de todas maneras la celac tiene tambi\u00e9n el el veto no se pueden tomar decisiones sino por consenso tema que deber\u00eda cambiar creo que el tema de ocurrido en Quito es algo m\u00e1s profundo un malestar incluso global al cual tenemos que prestarle much\u00edsima atenci\u00f3n porque incluso la vida de nuestros pueblos est\u00e1 all\u00ed en cuesti\u00f3n el mundo que estamos viviendo en este momento no parece ser un mundo democr\u00e1tico Parece ser un mundo que da pasos cada vez m\u00e1s grandes a hacia la barbarie democracia o barbarie podr\u00eda ser la Consigna del momento la barbarie tiene que ver y su expl\u00edcita negaci\u00f3n de la democracia en mi opini\u00f3n con una serie de temas globales de negaciones que se est\u00e1 haciendo el poder pol\u00edtico mundial la geopol\u00edtica le dicen y que tiene que ver con la prevalencia de la vida en el planeta no voy a extenderme en ese tema pero creo que hay los s\u00edntomas de una extinci\u00f3n en camino que en lugar de tramitarse racionalmente consensuadamente planificados humanos deber\u00edamos hacer estamos entrando m\u00e1s es en la cadena de la muerte de la Fuerza bruta de una especie de resistencia del tal a no transformarse llev\u00e1ndose por delante la vida misma y se expresa en temas Como gaza por ejemplo en el bombardeo a la embajada de Ir\u00e1n a la destrucci\u00f3n de lo que llam\u00e1bamos y cre\u00edamos que iban a ser permanentes los valores democr\u00e1ticos un proyecto democr\u00e1tico global eso est\u00e1 en un inmenso peligro donde naci\u00f3 la palabra democracia donde se hicieron revoluciones para construir una democracia eh en Europa pues lo que asciende es una especie de fascismo una nueva mentalidad que no tiene que ver con la igualdad ni con la libertad ni con la fraternidad sino tiene que ver con detener como de lugar los pueblos que desesperados vienen del Sur ese contexto es el que eh Ahora penetra en nuestra Am\u00e9rica Latina nosotros todos casi todos los aqu\u00ed incluido Ecuador somos firmantes del sistema interamericano de derechos humanos de una construcci\u00f3n com\u00fan americana desde Alaska hasta la Patagonia que busca preservar derechos liberales Incluso en la convenci\u00f3n no se lee a\u00fan derechos avanzados de Nueva Generaci\u00f3n como le llaman los juristas ni est\u00e1n los derechos de la mujer ni est\u00e1n los derechos de la naturaleza ni est\u00e1n los derechos colectivos a principios de los 70 quienes gobernaban Am\u00e9rica Latina casi todos hombres casi todos liberales decidieron simplemente hacer un tratado de esos derechos liberales que mi opini\u00f3n no se deben negar solo incluir en una agenda mayor el sistema interamericano naci\u00f3 as\u00ed incluso Tuvo una piedra angular en una reuni\u00f3n que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 un 9 de abril de 1948 precisamente cuando nuestro pa\u00eds entraba en una de sus peores violencias que dej\u00f3 300,000 muertos de 11 millones porque los liberales y los conservadores no se pod\u00edan entender porque los conserv estaban influenciados del fascismo europeo y los liberales no eran m\u00e1s sino campesinos extendidos por todo el pa\u00eds tratando de construir una Revoluci\u00f3n en marcha de acuerdo a su mentalidad Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de firmado ese tratado la convenci\u00f3n americana por en el a\u00f1o 70 72 entr\u00f3 no hay sino que mirar el caso Allende pero podr\u00eda ser simb\u00f3lico no el \u00fanico el asesinato de un presidente en su propio Palacio en un golpe militar en una era de 30 a\u00f1os en donde pulular las dictaduras militares y las insurrecciones armadas Incluso en Ecuador penetr\u00f3 la idea de hacer una Revoluci\u00f3n armada por sus propios j\u00f3venes en Colombia tambi\u00e9n y en muchos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina casi todas Centroam\u00e9rica etc\u00e9tera el sistema interamericano pr\u00e1cticamente de facto desapareci\u00f3 el proyecto democr\u00e1tico eh se ensangrent\u00f3 en torturas desapariciones masacres exilios y 30 a\u00f1os despu\u00e9s surgi\u00f3 una especie de primavera le llaman as\u00ed primavera en la que a\u00fan estamos eh victorias electorales Se repiti\u00f3 lo de Allende en cierta forma se revivi\u00f3 ayende Por una parte las derechas latinoamericanas aceptaron que no era con los kepis y los fusiles sino que era con los votos y de una manera u otra hemos convivido en en el espacio latinoamericano eso se puede perder la barbarie puede penetrar en nuestro pedazo de continente nuestro espacio de Planeta lo que ha sucedido con Ecuador Es parte de eso barbarie no se puede denominar de otra manera comparativamente no es igual a lo que sucedi\u00f3 con la embajada de Ir\u00e1n o a lo que est\u00e1 sucediendo con gaza o etc\u00e9tera incluso a c\u00f3mo el medio oriente se est\u00e1 precipitando a la guerra a la confrontaci\u00f3n no es comparable Pero tiene que ver con lo mismo la barbarie Somos responsables de una manera u otra de que en Am\u00e9rica Latina a pesar de que en el planeta se profundicen las formas b\u00e1rbaras No lo haga Am\u00e9rica Latina y en eso expresiones de derecha que muy pocos hay aqu\u00ed en esta reuni\u00f3n y expresiones progresistas por no poner otra palabra tienen que ponerse de acuerdo c\u00f3mo convivimos al interior de nuestros pa\u00edses y en el Continente cuando sabemos que en uno y en otro lugar pues ganar\u00e1n unos y otros de manera alternada y ser\u00e1 as\u00ed una diversidad latinoamericana en la pol\u00edtica Pero c\u00f3mo convivimos Ecuador no est\u00e1 dando ejemplo de convivencia Ecuador est\u00e1 repitiendo un mensaje que viene de los tiempos en donde solo la muerte era posible el exilio salvar la vida no el proyecto democr\u00e1tico no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n no habr\u00e1 all\u00e1 quienes lo digan porque un presidente que tiene tan poco espacio en su periodo presidencial si es que es por eso desata o permite o deja una barbarie de esas se produzca Ecuador y a Israel Pr\u00e1cticamente d\u00e1ndose la mano en la Competencia por la barbarie eso no puede ser yo les invito a profundizar el sistema interamericano de Derechos Humanos hablando del presidente maduro alguna vez lo invit\u00e9 a reingresar veneuel era parte de ese sistema como un pacto entre las fuerzas que llamamos de derechas y las fuerzas que llamamos progresista un pacto de convivencia de no matarnos entre nosotros Porque si decidimos matarnos entre nosotros son millones los muertos por delante repetimos una historia que Am\u00e9rica Latina no merece repetir y que no nos va a llevar a ning\u00fan destino a ninguna meta sino aislarlos a\u00fan m\u00e1s eh dentro de los las luchas de los poderes mundiales a silenciar nuestra voz como pueblos en el planeta y ingresar fortalecer ese sistema interamericano es fundamental ahora Ecuador ha violado la convenci\u00f3n americana All\u00ed est\u00e1 el derecho los derechos liberales no los derechos de \u00daltima Generaci\u00f3n los ha violado el derecho de asilo el derecho al debido proceso etc\u00e9tera y en esa medida Pues yo tendr\u00e9 que acompa\u00f1ar al gobierno de M\u00e9xico en sus decisiones hemos suspendido la reuni\u00f3n que con el expresidente lazo hab\u00edamos planificado que se llama el gabinete binacional que estaba por reunirse en la ciudad de ipiales en la frontera pareciera que no quisi\u00e9ramos integrarnos porque ese era el sentido de esa propuesta el pacto andino se fragmenta Per\u00fa Ecuador Am\u00e9rica Latina ve presidentes ir a la c\u00e1rcel de manera al exilio a los golpes que ahora se cubren de golpes parlamentarios pero son golpes de estado menos mal todav\u00eda no hay un radicalismo hacia de nuevo la insurgencia armada Las Guerras pero podr\u00eda abrirse ese camino y por ese camino no llegamos sino al Avis As\u00ed que ojal\u00e1 las autoridades ecuatorianas recapaciten recapacitar No es simplemente decirnos amos Un gobierno colombiano fue all\u00e1 a bombardear a Ecuador una vez y mat\u00f3 un poco de gente all\u00e1 en Ecuador eso Colombia no debe repetirlo jam\u00e1s pero ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina debe quebrar Esas reglas del derecho de gentes y del buen vivir entre nosotros mismos el se\u00f1or glass Deber\u00eda ser reintegrado en su derecho al asilo En mi opini\u00f3n personal y si el gobierno de M\u00e9xico decide ir a la Corte Internacional de Justicia y a las Naciones Unidas Los acompa\u00f1aremos espero el gobierno ecuatoriano pensar en Am\u00e9rica Latina independientemente de la posici\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica pensar que Am\u00e9rica Latina no se merece otros 100 a\u00f1os de soledad gracias Gracias presidente Petro tiene la palabra el se\u00f1or ral Gonz\u00e1lez de San Vicente y Las Granadinas Muchas gracias queridos colegas este asunto no quiero tomar mucho tiempo primero que todo quisiera cu me agrada que Honduras como presidencia de selac ha llamado esta reuni\u00f3n muy importante en un principio muy importante en relaci\u00f3n Tambi\u00e9n a una acci\u00f3n importante primero el gobierno de San Vicente y Las Granadinas de manera inqu deplora de manera inequ\u00edvoca las acciones del gobierno ecuatoriano todas las personas pensando en pensantes en derecho todos los gobiernos pensando en derecho en el mundo saben que las acciones de Ecuador han sido ilegales subversivas de la ley internacional y la soberan\u00eda de M\u00e9xico y han violentado la ley en relaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la inviabilidad de los los de los espacios diplom\u00e1ticos y los sus arredores es necesario tomar acciones correctivas para que elatus sea el regreso del exvicepresidente a la Embajada Mexicana San Vicente Granadinas apoya todas todas las medidas pac\u00edficas tomadas por M\u00e9xico para hacer valer sus derechos en cada foro incluyendo este incluyendo las Naciones Unidas la Corte Internacional de la justicia y cualquier foro hemisf\u00e9rico o global no podemos permitir esta ilegalidad que se que se lleve a cabo estoy pidi\u00e9ndole a mis hermanos y hermanas en Ecuador de hacer lo correcto En este acto incorrecto Est\u00e1 est\u00e1 como eso Si contin\u00faan a estar en este lado habr\u00e1n respuestas de gobiernos a lo largo del mundo quies quies tendr\u00e1n firmes en el principio del del derecho internacional Eso es todo lo que quiero compartir sobre este tema el lenguaje fuerte que ha sido utilizado por por Colombia justamente antes que yo tomase el espacio ese lenguaje est\u00e1 justificado Muchas gracias gracias ral por tu participaci\u00f3n y tiene la palabra el presidente de Brasil Luis Ignacio Lula da Silva les agradezco por la necesaria convocatoria de esa reuni\u00f3n queridos amigos y jefes de gobierno mucho me entristece que menos de dos meses despu\u00e9s de la Cumbre de kingst estos reunidos para debatir la invasi\u00f3n de la embajada de un pa\u00eds de la selac porer ies armadas una medida as\u00ed no se hab\u00eda producido nunca Ni en los peores momentos de desuni\u00f3n y discrepancia registrados en Am\u00e9rica Latina y en el Caribe ni mismo en los peores tiempos de la dictadura lo que sucedi\u00f3 el d\u00eda 5 Es simplemente inaceptable y no afecta solo a M\u00e9xico tiene que ver con todos nosotros un pedido formal de disculpas por parte de es el primer paso que tiene que ocurrir y me parece tambi\u00e9n interesante la propuesta de Bolivia de formar una comisi\u00f3n integrada de los pa\u00edses de celac para acompa\u00f1ar el gobierno ecuatoriano entendiendo mejor la situaci\u00f3n de salud del expresidente gl eso nos dar\u00eda tiempo para avanzar en las discusiones necesarias para el salvoconducto la gravedad de la [M\u00fasica] situaci\u00f3n nos impone El Deber dear el rechazo inequ\u00edvoco de la regi\u00f3n a lo ocurrido la inviolabilidad de las misiones del personal diplom\u00e1tico conforme lo establecido en la convenci\u00f3n de Viena de 1961 es uno de esos pilares del derecho internacional que no admite excepciones sea cual sea la justificaci\u00f3n Am\u00e9rica Latina tiene una tradici\u00f3n humanitaria y pionera en defensa del derecho de asilo diplom\u00e1tico a hace 70 a\u00f1os firmamos la convenci\u00f3n de Caracas sobre asilo diplom\u00e1tico la Corte Internacional de Justicia se ha ocupado del tema y ha sido muy clara en el caso haya de la Torre entre Colombia y Per\u00fa por lo tanto nada justifica la escena que se produjo en Quito nuestro desaf\u00edo est\u00e1 en encontrar caminos para la reconstrucci\u00f3n de la confianza mundial debemos mirar hacia delante y encontrar formas de lidiar con eso no debemos esperar que se trate la soluci\u00f3n del conflicto desde fuera debemos valorizar nuestros propios medios e instancias eso es esencial para que la celac siga siendo un mecanismo de integraci\u00f3n y concertaci\u00f3n por excelencia en nuestra regi\u00f3n nuestra regi\u00f3n fue ha sido v\u00edctima ya del colonialismo por ejemplo y no queremos esto para nuestros pueblos somos una regi\u00f3n plural y Seguiremos atentos respetando opiniones y con ese compromiso de solucionar con el di\u00e1logo y con la justicia y en ese sentido veo como positivo el recurso de M\u00e9xico y celac sigue debe seguir trabajando por restablecer el di\u00e1logo y la normalizaci\u00f3n de las relaciones entre Ecuador y M\u00e9xico dos importantes socios de Brasil para la consolidaci\u00f3n de la integraci\u00f3n regional y finalmente quiero hacer un llamado a todos para que asumamos ese compromiso de trabajar para que episodios como este no vuelvan a ocurrir en nuestra regi\u00f3n por eso siomara muchas gracias por esta reuni\u00f3n y hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro gracias presidente por sus palabras y tiene la palabra querida presidenta Castro excelent\u00edsimos se\u00f1ores jefes de estado y de gobierno y dem\u00e1s representantes de las naciones de nuestra regi\u00f3n en nombre de su pueblo y gobierno Cuba agradece y respalda esta Cumbre extraordinaria de celac por la gravedad del tema que nos convoca como leg\u00edtimo y \u00fanico mecanismo de diogo disertaci\u00f3n que agrupa los 33 pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y el Caribe tenemos la responsabilidad de examinar y pronunciarnos sobre los graves acontecimientos del pasado 5 de abril en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador hace pocas semanas conmemorando el d\u00e9cimo aniversario de la programa de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz record\u00e9 El Deber com\u00fan de ratificar el compromiso de que a un pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina y el Caribe usara la violencia contra un pa\u00eds hermano contra ese deber y nuestros compromisos Se ha producido el pasado 5 de abril la violencia la violenta irrupci\u00f3n de la polic\u00eda ecuatoriana en el recinto diplom\u00e1tico de M\u00e9xico en Quito un acto hostil e inaceptable que merece el m\u00e1s categ\u00f3rico rechazo reitero aqu\u00ed en\u00e9rgica condena de Cuba a esta flagrante violaci\u00f3n del derecho internacional incluida la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas y el derecho al asilo las im\u00e1genes que hemos observado no dejan ninguna duda al respecto se viol\u00f3 la soberan\u00eda de M\u00e9xico se atent\u00f3 con la integridad f\u00edsica y la dignidad del personal diplom\u00e1tico se ignor\u00f3 el recurso del di\u00e1logo y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias cimiento de las relaciones entre nuestras naciones se desconoci\u00f3 el compromiso que refrendamos todos en la proclama de paz de desterrar para siempre el uso de la fuerza lo ocurrido no solo impacta muy negativamente en las relaciones bilaterales entre M\u00e9xico y Ecuador afecta a todos los pa\u00edses de esta regi\u00f3n y a la comunidad internacional en su conjunto la violaci\u00f3n de el derecho internacional y el menoscabo de los leg\u00edtimos derechos de un estado es un agravio a todos instamos a restituir al vicepresidente Jorge glas a su condici\u00f3n previa al asilo en la Embajada Mexicana y a reencauzar su caso en correspondencia con el derecho internacional de nuestra actuaci\u00f3n ahora depender\u00e1n buena medida que hechos repudiables como este no vuelvan a ocurrir en Am\u00e9rica Latina y el aceptar o callar ante el inaceptable comportamiento del gobierno del Ecuador sentar\u00eda un presidente un precedente muy grave y peligroso la celac y los pa\u00edses representados en ella tenemos la obligaci\u00f3n de defender de manera firme y sin titubeos el derecho internacional dejando absolutamente Claro que la violaci\u00f3n de sus principios no se justifica bajo ning\u00fa una circunstancia respetar el derecho internacional es condici\u00f3n indispensable para garantizar la convivencia pac\u00edfica es tambi\u00e9n premisa necesaria para sostener la unidad en nuestra diversidad es requisito imprescindible para avanzar hacia la ya impostergable integraci\u00f3n excelencias Amigas y amigos hermanas y hermanos de latinoam\u00e9rica y el Caribe como expres\u00e9 A pocas horas del asalto a la Embajada Mexicana en Ecuador extiendo toda la solidaridad al hermano pueblo mexicano al querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la secretaria Alicia b\u00e1rcena y al gobierno de M\u00e9xico desde Cuba donde se les admire y quiere por su ejemplar hist\u00f3rico respeto al derecho ajeno su solidaridad y su compromiso con la integraci\u00f3n reafirmo que puente M\u00e9xico con nuestro firme apoyo en las acciones que emprendan ante este inaceptable quebrantamiento del derecho internacional Muchas gracias gracias presidente D\u00edaz canel tiene la palabra el presidente de Venezuela Nicol\u00e1s Maduro Buenos d\u00edas presidenta de Honduras siomara Castro mi saludo al pueblo de Honduras que conocemos y queremos tanto Igualmente mi saludo a los presidentes y delegaciones presentes en esta Cumbre extraordinaria de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os este es nuestro espacio para ventilar de manera dialogante y pac\u00edfica las diferencias graves moderadas de diverso \u00edndole que podamos tener y que aparecen en el escenario a trav\u00e9s del di\u00e1logo permanente es un ejemplo que se haya convocado en tiempo real que se haya respondido a esta situaci\u00f3n tan grave de la manera que se ha respondido en tiempo real es un ejemplo que la celat da pasos a su fortalecimiento interno institucional y que es auspicioso el camino que estamos transitando as\u00ed que la felicito a usted presidenta siomara Castro que ejerce la presidencia de Am\u00e9rica Latina y del Caribe a trav\u00e9s de la selap a la troica de Colombia San Vicente y Las granadina por esta respuesta tambi\u00e9n quiero quiero expresarle al presidente L\u00f3pez Obrador la solidaridad absoluta total del pueblo de Venezuela esta cuna de Libertadores estoy desde Caracas la cuna de Bol\u00edvar esta cuna de Libertadores con el pueblo de M\u00e9xico M\u00e9xico no est\u00e1 sola tiene la voz de nuestra Am\u00e9rica acompa\u00f1\u00e1ndola en una circunstancia que ustedes nos buscaron sus palabras las palabras del presidente Lula del presidente Petro las palabras que hemos escuchado van aportando lo que es la sabidur\u00eda de un continente que ha dado una lucha tremenda en dos siglos por su independencia por el republicanismo democr\u00e1tico por la convivencia y que afortunadamente puede sentirse orgullosa de ser un territorio de paz como lo somos y vamos a seguir siendo No hay ninguna duda hoy por hoy ninguna duda que la acci\u00f3n del presidente Daniel Novoa decidida por \u00e9l de asaltar el territorio de M\u00e9xico de golpear a palear a su personal diplom\u00e1tico ante la vista del mundo en vivo y directo por las redes sociales de capturar amarrar torturar al vicepresidente Jorge glas ha sido un acto de barbaria hoy condenado en unanimidad por el mundo entero por el mundo entero la condena ha sido un\u00e1nime total absoluta nadie hoy por hoy nadie en este mundo sale a defender este acto de barbaria y la comparaci\u00f3n que se ha hecho con pinochet Se\u00f1ora canciller Gabriela somf la toca usted personalmente usted ha pensado que su nombre va a quedar gravado y manchado por el resto de su vida por esta acta de barbarie el presidente Daniel Novoa Debi debi\u00f3 haber dado la cara hoy frente a toda Am\u00e9rica lattin y el Caribe debi\u00f3 haberse presentado \u00e9l y asumir su responsabilidad frente a Ecuador frente a Am\u00e9rica Latina frente al Caribe frente al mundo y no ha dado la cara yo puedo decir des Venezuela que se ha escondido el presidente Daniel no y el pueblo de Ecuador lo debe saber Por qu\u00e9 no ha dado la cara el presidente Daniel Novoa no es responsable de sus actos la pone usted canciller a mancharse el resto de su historia a la canciller\u00eda ecuatoriana que conocemos muy bien que sabemos que es una canciller\u00eda llena de funcionarios formados en el respeto al derecho internacional tambi\u00e9n es una canciller\u00eda formada en la idea de Antonio Jos\u00e9 de sucre libertador del Ecuador deol ador del Ecuador han manchado el legado de los Libertadores que pasaron y llenaron de grandeza esas tierras junto al pueblo humilde del Ecuador junto a la gran Manuela sence la m\u00e1s grande y valos sa\u00f1a libertadora del libertador las declaraciones que ha dado el presidente noboa recientemente son m\u00e1s que un acto de provocaci\u00f3n contra M\u00e9xico es un acto de provocaci\u00f3n contra el derecho internacional y es un desprecio absoluto a todo el entramado jur\u00eddico presidente Petro no solo de la convenci\u00f3n Interamericana Porque habr\u00eda que recordar como record\u00f3 el presidente Lula que un 28 de marzo de 1954 en Caracas se firm\u00f3 la convenci\u00f3n de asilo que rige para todos nuestros pa\u00edses hay que recordar que un 28 de marzo de 1954 la mayor\u00eda de nuestros pa\u00edses incluyendo Venezuela estaba est\u00e1bamos bajo una dictadura estaban nuestros abuelos bajo una dictadura militar y fueron esas dictaduras las que firmaron el derecho de asilo por si no lo sab\u00eda canciller\u00eda de Ecuador presidente noboa Y desde ese momento se ha respetado de manera absoluta Por ejemplo yo podr\u00eda recordar Aqu\u00ed est\u00e1 mi canciller los vicecanciller mi esposa cilia acompa\u00f1\u00e1ndome y record\u00e1bamos presidente L\u00f3pez Obrador que hace 22 a\u00f1os al presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado al presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado y un se\u00f1or que se nombr\u00f3 presidente de Venezuela se autonombr\u00f3 presidente llamado Pedro carmon estanga no s\u00e9 si lo recuerdan y dijo Soy presidente de Venezuela y y le elimin\u00f3 el concepto bolivariano a nuestra Rep\u00fablica disolvi\u00f3 todos los poderes disolvi\u00f3 el parlamento disolvi\u00f3 las gobernaciones las alcald\u00edas el poder judicial el poder moral la fiscal\u00eda y \u00e9l se abog\u00f3 todos los poderes del pa\u00eds una insurrecci\u00f3n popular militar el 13 de abril lo puso en su lugar y coloc\u00f3 al presidente leg\u00edtimo Hugo Ch\u00e1vez y restituy\u00f3 la democracia hace 22 a\u00f1os cuando estaban las investigaciones en curso este se\u00f1or Pedro carmon estanga se meti\u00f3 en la embajada de Colombia acab de dar un golpe de estado p\u00fablico notorio comunicacional hab\u00edan asesinado a decenas de personas de acuerdo al presidente noboa qu\u00e9 debi\u00f3 haber hecho el presidente Ch\u00e1vez queda bajo sus conclusiones verdad Qu\u00e9 hizo el presidente Hugo Ch\u00e1vez al solicitar el asilo pol\u00edtico el gobierno entonces de and no no de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez creo que era le dio el asilo pol\u00edtico el presidente Ch\u00e1vez le dio el benepl\u00e1cito y se fue para Colombia y vive en Bogot\u00e1 bajo la figura del asilo pol\u00edtico en Bogot\u00e1 la persona que dio un golpe de estado en Venezuela que asesin\u00f3 gente disolvi\u00f3 los poderes para recordar solo algunos episodios recientes de esta historia de esta tremenda pugna entre el fascismo la barbarie que le hemos visto la cara a nosotros desde temprano desde la a\u00f1o 2002 hasta nuestros d\u00edas le hemos visto la cara porque una cosa es decir Ah\u00ed viene el  y otra cosa es verlo Nosotros le hemos dicho Ah\u00ed viene el Ah\u00ed viene el fascismo y le hemos visto la cara y ahora vemos el fascismo regado como una pandemia Lamentablemente en muchos pa\u00edses del mundo por eso las declaraciones del presidente noboa diciendo que \u00e9l se siente orgulloso de haber asaltado embajada de M\u00e9xico diciendo que \u00e9l no reconoce que las embajadas son territorio del pa\u00eds y deben ser respetados como tal es una amenaza directa a todos los pa\u00edses que tienen embajada en Ecuador \u00e9l dice que recibi\u00f3 una orden para asaltar la embajada de M\u00e9xico y que lo volver\u00eda a hacer lo acaba de declarar no s\u00e9 si ustedes lo han visto por eso frente a ese acto aberrante de prepotencia del presidente Nova anuncio presidente L\u00f3pez Obrador presidenta siomara Castro compatriotas latinoamericanos caribe\u00f1os de la celat que Venezuela he ordenado cerrar nuestra embajada en Ecuador cerrar el consulado en Quito cerrar de inmediato el consulado en Guayaquil y que regrese el personal diplom\u00e1tico a Venezuela de inmediato tenemos un encargado de negocio el profesor Pedro sason desde aqu\u00ed le doy la orden que prepare todo cierre se regrese hasta que se restituya el derecho internacional de manera expresa en el Ecuador creemos que la celap debe continuar como propone el presidente L\u00f3pez Obrador la presidenta ciomara presidente Lula en un proceso de reflexi\u00f3n acci\u00f3n uniendo voluntades Venezuela apoya plenamente la propuesta de M\u00e9xico para expulsar al Ecuador de la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas hasta que se Disculpe ante la comunidad internacional y restituya la situaci\u00f3n a su estado legal original debe ser restituido el vicepresidente Jorge glas a la embajada de M\u00e9xico reconocerle el asilo pol\u00edtico darle el benepl\u00e1cito y viajar a recuperar su salud f\u00edsica de las torturas en M\u00e9xico es la posici\u00f3n de Venezuela acompa\u00f1amos la dignidad de M\u00e9xico Qui\u00e9n dijo que esta lucha iba a ser f\u00e1cil Nosotros sabemos que esta lucha no es f\u00e1cil y m\u00e1s bien doele la cara al monstruo a los demonios potencias extranjeras han respaldado todo este tipo de eventos se han encadenado un conjunto de eventos que buscan crear un caos internacional lo dec\u00eda yo ayer en el programa con maduro m\u00e1s 21 de Marzo ataques terroristas en Mosc\u00fa y ya sabemos Cu\u00e1l fue la conducta de occidente ya sabemos Cu\u00e1l fue la conducta del fascismo en el mundo 25 de marzo pretendieron atentar contra mi vida dos pistoleros a 20 Met de la tarima el mundo calla frente al intento de asesinato el presidente de Venezuela primero de abril el gobierno de Tano lanza sus aviones y misiles de alta precisi\u00f3n y destruye un consulado y mata Todo el personal del consulado en Damasco 5 de abril la barbarie en Quito la quito hermosa la quito de Manuel saen la quito de Bol\u00edvar la quito de Antonio Jos\u00e9 de sucre cada quien que saque sus conclusiones de c\u00f3mo se mueve la geopol\u00edtica hoy por hoy y la necesidad de que reafirmemos posturas de dignidad posturas apegados al derecho humanitario de paz a la legalidad internacional tambi\u00e9n quiero que sepa de manera Modesta y humilde compa\u00f1ero L\u00f3pez Obrador Venezuela se suma plenamente le he dado instrucciones al canciller Iv\u00e1n Hill que se sume plenamente Para apoyar a M\u00e9xico en su demanda ante la Corte Internacional de Justicia Ah\u00ed tiene la Corte Internacional de Justicia cuestionada que ha quedado Desnuda ante el genocidio de gaza desnuda han quedado los magistrados de la Corte Internacional de Justicia ah\u00ed tiene una oportunidad de reponer su moralidad y de restablecer la legalidad confiamos en M\u00e9xico en la actitud hist\u00f3rica de M\u00e9xico en favor del derecho de paz y M\u00e9xico puede contar con Venezuela para dar estas batallas que son batallas de la humanidad en funci\u00f3n del futuro Muchas gracias presidente presidenta Gracias presidente maduro tiene la palabra el presidente de Bolivia Luis Arce Muchas gracias Muy buenas tardes a las hermanas heros jefes de estado y gobierno de los pa\u00edses miembros de las saludar a la hermana xana Castro presidente de Honduras y presidente protempore de la celac quiero en primer lugar agradecer esta convocatoria para tratar un tema de suma urgencia que atenta contra la estabilidad de nuestra regi\u00f3n nos reunimos para analizar un hecho sin precedentes en el derecho internacional que no debe volver a repetirse el asalto de la polic\u00eda ecuatoriana a la sede de la embajada de M\u00e9xico constituye una grave violaci\u00f3n de la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas el art\u00edculo 22 de este tratado expone claramente la inviolabilidad de los locales de las misiones as\u00ed como la prohibici\u00f3n del paso a los agentes del Estado receptor sin el consentimiento del jefe de la misi\u00f3n es preciso destacar su car\u00e1cter taxativo que no admite excepci\u00f3n alguna en adici\u00f3n a ello el maltrato f\u00edsico a los funcionarios diplom\u00e1ticos transgrede la normativa internacional y constituye una frenta a su dignidad e integridad y por consecuencia a los estados que representan Por otra parte el secuestro del ex vicepresidente Jorge glass atropella el derecho humano al asilo que le asiste de acuerdo con las convenciones de asilo de 1933 y 1954 en Ecuador Lamentablemente se ha ultrajado de manera inaceptable una de las instituciones jur\u00eddicas m\u00e1s importantes y s\u00f3lidas de car\u00e1cter Pac\u00edfico y humanitario con larga I en nuestro continente especialmente en M\u00e9xico como es el asilo estos hechos inaceptables han sido repudiados de manera un\u00e1nime por los cancilleres miembros de la celac es importante destacar que nuestros en\u00e9rgicos pronunciamientos responden a nuestra voluntad inclaudicable de consolidar Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz la violencia no tiene ni tendr\u00e1 nunca bajo ninguna circunstancia puede convertirse en un precedente que gu\u00ede las relaciones entre los estados el m\u00e9todo y los escenarios apropiados para resolver diferencias son el di\u00e1logo y las instituciones multilaterales creadas con este prop\u00f3sito como lo mencionaba nuestro hermano presidente de Brasil nuestra hermana ministra de relaciones exteriores en la reuni\u00f3n extraordinaria de cancilleres en la propuso el establecimiento de una comisi\u00f3n de Estados miembros que permita hacer seguimiento y velar por el estado de salud del exvicepresidente Jorge glass en haras de prevenir posibles da\u00f1os irreparables en este sentido Yo quiero ratificar nuestra propuesta aprovechando este foro como mecanismo de concertaci\u00f3n e integraci\u00f3n regional con la responsabilidad de preservar los Derechos Humanos as\u00ed como la soberan\u00eda de las Naciones En nombre del pueblo y del gobierno boliviano quiero expresar nuestra total solidaridad con M\u00e9xico con el pueblo mexicano con el hermano presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nuestra hermana Alicia b\u00e1rcena quisiera destacar adem\u00e1s la larga trayectoria mexicana de respeto y defensa del derecho de asilo que nos abri\u00f3 las puertas a muchos hermanas y hermanos latinoamericanas entre ellos yo mismo aprovecho esta ocasi\u00f3n para dejar Clara nuestra en\u00e9rgica condena ante cualquier violaci\u00f3n de las normas de derecho internacional Asimismo quiero dejar constancia de nuestro afecto y respeto por el pueblo ecuatoriano con quien nos unen lazos hist\u00f3ricos de amistad Esta condena no es contra el pueblo sino contra cualquier acci\u00f3n promovida por gobiernos que afecta la hermandad confianza y unidad de nuestros pueblos hermanos queremos vivir en una regi\u00f3n en paz con justicia social y fortalecer nuestra diplomacia de los pueblos por la vida En beneficio de la integraci\u00f3n de nuestras naciones no podemos olvidar ni por un instante que nuestros pueblos forman parte de la gran patria grande por la que lucharon nuestros comunes Libertadores enlazando nuestras naciones de manera ferrea m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras con las que posteriormente nos constituimos en pa\u00edses independientes del colonialismo hoy m\u00e1s que nunca debemos estrechar lazos por esa segunda y definitiva Independencia que haga de nuestros pueblos de nuestros pa\u00edses y de nuestro continente la patria so\u00f1ada por los Libertadores un territorio de paz unidad di\u00e1logo solidaridad reciprocidad y complementaridad contrarios a la pr\u00e1ctica hegem\u00f3nica que hoy se nos pretende imponer de individualismo exclusi\u00f3n saqueos violencia y guerra nosotros como pa\u00eds No solamente que nos solidarizamos con el pueblo mexicano y el gobierno mexicano y que vamos a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n en las esferas internacionales y en los estatos judiciales esta demanda que nos parece absolutamente correcta para sentar un precedente definitivo de que esto no vuelva a repetirse nunca m\u00e1s Muchas gracias gracias Gracias presidente Arce tiene la palabra el presidente de Guatemala bernando Ar\u00e9valo mu Buenos d\u00edas excelent\u00edsima presidenta constitucional de la Rep\u00fablica de Honduras y presidenta protempore de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os excelent\u00edsima se\u00f1ora siomara Castro excelent\u00edsimo y presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador excelent\u00edsima y excelent\u00edsimos jefas y jefes de estado y o de gobierno de la celac honorables ministras y ministros de relaciones exteriores y jefes de delegaci\u00f3n amigos todos Me permito iniciar esta intervenci\u00f3n eh extendiendo un cordial saludo a los jefes y jefas de estado y de gobierno que participan en esta Cumbre extraordinaria de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os lamentando profundamente que mi primera aparici\u00f3n en el marco de este foro sea en el contexto de esta penosa crisis en la que est\u00e1 atravesando la regi\u00f3n felicito la convocatoria de la presidenta Xiomara Castro y de la troica ampliada para permitirnos reflexionar y abordar estos graves hechos que sucedieron el 5 de abril en la sede de la embajada de M\u00e9xico en Quito Ecuador lo que ocurri\u00f3 ese d\u00eda ha provocado el rechazo categ\u00f3rico de todos aquellos pa\u00edses que consideramos que los tratados internacionales que el respeto a los tratados internacionales cone una piedra angular no solo del derecho internacional sino de la convivencia pac\u00edfica de las Naciones y de la humanidad los actos de violencia por parte de las fuerzas de seguridad del Ecuador en contra de la integridad y la dignidad del personal diplom\u00e1tico mexicano es una violaci\u00f3n flagrante de lo establecido en el art\u00edculo 22 de la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de 1900 61 en donde se establece que el estado de receptor no solamente est\u00e1 obligado a respetar el recinto de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica sino m\u00e1s bien y tambi\u00e9n a proteger a su personal las im\u00e1genes y los vos que han sido compartidos en donde se evidencia el ingreso de las fuerzas de seguridad del Ecuador a la embajada de M\u00e9xico acreditada en Quito ser\u00e1 un hecho que marcar\u00e1 una la historia de la regi\u00f3n desde una perspectiva grave y penosa porque nuestra regi\u00f3n es una regi\u00f3n que se ha comprometido firmemente a resolver sus disputas de manera pac\u00edfica tal como y queda establecido en la proclama de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz que se emiti\u00f3 durante la segunda cumbre de la celac del 2014 y especialmente porque viola el derecho de asilo de un pa\u00eds que ha sido un pa\u00eds receptor para generoso y acogedor para los exilios de los distintos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina como ha pasado en el caso de mi pa\u00eds se\u00f1ora presidenta Guatemala as\u00ed como la gran mayor\u00eda de los estados que formamos parte de esta comunidad se pronunci\u00f3 oportunamente a trav\u00e9s de un comunicado oficial emitido por el Ministerio de relaciones exteriores en donde expresamos nuestro rechazo por la inobservancia de la convenci\u00f3n de Viena ante lo ocurrido en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador constituyendo una flagrante y grave violaci\u00f3n de esta convenci\u00f3n adem\u00e1s de Establecer un grav\u00edsimo precedente para el derecho internacional para Guatemala es imperativo Que no quede ninguna duda de que el principio de la inviolabilidad de los locales de las misiones diplom\u00e1ticas no necesita justificarse por ning\u00fan motivo y no admite excepciones si bien Guatemala reconoce la importancia de respetar los est\u00e1ndares Internacionales que regulan la figura de asilo estos no deben ser utilizados como justificaci\u00f3n para violar una sede diplom\u00e1tica como tampoco resulta adecuado invocar normas de derecho interno para razonar el incumplimiento de obligaciones internacionales Por ende debemos respetar la soberan\u00eda de los estados procurar la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de toda controversia y afirmar el cumplimiento de los tratados internacionales incluyendo la aplicaci\u00f3n correcta del derecho de asilo Por tal motivo Guatemala reitera la importancia de hacer prevalecer el principio de inviolabilidad as\u00ed como otros elementos relacionados a las obligaciones jur\u00eddicas internacionales previamente adquiridas que todos los presentes debemos de promover y defender sin importar las diferencias que se presenten la agresi\u00f3n contra M\u00e9xico la violaci\u00f3n de su soberan\u00eda en su embajada afecta No \u00fanicamente a el pueblo el gobierno mexicanos afecta a los principios del derecho internacional erosiona su vigencia y en consecuencia constituye una amenaza para todos la \u00fanica forma de solventar nuestros problemas es a trav\u00e9s de medios pac\u00edficos y de las instancias internacionales pertinentes nos solidarizamos con el gobierno de M\u00e9xico con el pueblo mexicano con el presidente L\u00f3pez Obrador en esta situaci\u00f3n inaceptable y pedimos al gobierno ecuatoriano que realice las acciones que sean necesarias para corregir y resarcir los da\u00f1os que se han infringido a la misi\u00f3n diplom\u00e1tica y las ofensas a el gobierno mexicano por estos hechos mi pa\u00eds reafirma su vocaci\u00f3n pacifista en favor del di\u00e1logo y al mismo tiempo reitera su apoyo para contribuir al restablecimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas entre las hermanas naciones de M\u00e9xico y Ecuador no debemos olvidar que la celac se constituy\u00f3 como un mecanismo de di\u00e1logo y de concertaci\u00f3n que se ha ido conformando como un foro y actor pol\u00edtico para avanzar en el proceso de la integraci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica social y cultural logrando el necesario equilibrio entre la unidad y la diversidad Por eso nos hemos comprometido a que el clima de paz que prevalece en Am\u00e9rica Latina y el Caribe se afiance y en toda nuestra regi\u00f3n se consolide esa zona de paz en la cual las diferencias entre las naciones Se resuelven de forma pac\u00edfica por la v\u00eda del di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n u otras formas de soluci\u00f3n y en plena consonancia con el derecho internacional las caci\u00f3n actual que nos re\u00fane como jefes de estado y de gobierno para considerar debe conducirnos a la convicci\u00f3n de restablecer Estos principios por medio del di\u00e1logo entre todos los estados que conformamos este espacio pol\u00edtico Much\u00edsimas gracias gracias eh Le damos la palabra a Much\u00edsimas gracias colegas primero que todo D\u00e9jenme asociarme con gayana con elando deca de bras ar tambi\u00e9n a gayana con la declaraci\u00f3n que tuvo Brasil sin embargo como miembro de caricom Me encantar\u00eda hacer las siguientes declaraciones en nombre de la comunidad caribe\u00f1a los miembros estados de la comunidad caribe\u00f1a caricom reafirma la importancia que existe de adherirse a a las normas internacionales y las regulaciones de los compromisos internacionales y y tambi\u00e9n de la convenci\u00f3n de Viena donde descalifica la inviabilidad de las misiones diplom\u00e1ticas y las oficinas consulares caricom est\u00e1 ah\u00ed Y est\u00e1 preocupada porque la Rep\u00fablica de Ecuador que recientemente ha tomado acciones que han violado los espacios de la embajada de M\u00e9xico en Quito anticipamos que ambos estados van a buscar resolver el materia por medio del di\u00e1logo y accesar de una forma el proceso adecuado con un punto de vista que aseguren que la regi\u00f3n siga permaneciendo y siga permaneciendo zona de paz esto debe ser la prioridad de todos y cada uno de nosotros asegur\u00e1ndonos que exista en esta regi\u00f3n permanezca una zona y un lugar de paz y tambi\u00e9n de operaciones fluidas Muchas gracias hemos concluido con las par iones repito de los jefes de estado jefas de estado primeros ministros la conclusi\u00f3n es muy clara sobre la condena a los hechos violentos que se dieron en Ecuador y la solicitud del salvo conducto para Jos\u00e9 blaz el exvicepresidente daremos 5 minutos de receso para continuar con la sesi\u00f3n an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:06.645184"
}