{
    "video_id": "OrPcss4x45w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OrPcss4x45w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDfkl7htvZcVlHHmkg6j37MWjBBBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OrPcss4x45w",
    "video_title": "Tesla llegar\u00e1 a Nuevo Le\u00f3n con compromiso de garantizar abasto de agua. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10746,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.87,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 569.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.41,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 591.79,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 602.08,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo presidente \u00e1nimo",
            "start": 673.579,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y muy buenos d\u00edas",
            "start": 677.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno martes",
            "start": 680.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y vamos a informar",
            "start": 683.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre el pulso de la salud",
            "start": 686.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que tenemos",
            "start": 689.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Aunque les adelanto",
            "start": 693.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "traemos un rezago",
            "start": 696.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1eras compa\u00f1eros que no han",
            "start": 700.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "podido no les ha alcanzado este",
            "start": 703.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preguntar y s\u00ed vamos a",
            "start": 707.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "desahogar todos los pendientes que",
            "start": 710.36,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tenemos Son seis o sea que",
            "start": 714.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seis que se nos han este quedado y",
            "start": 718.339,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que sepa la gente que nos ve",
            "start": 722.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e1n en las primeras filas",
            "start": 728.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso les damos cierta",
            "start": 730.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este preferencia",
            "start": 735.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "salen sorteados",
            "start": 737.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 743.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las tres las tres primeras filas Ah",
            "start": 744.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bueno entonces por eso",
            "start": 748.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Este es la suerte que tambi\u00e9n cuente eh",
            "start": 751.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Entonces vamos con el doctor",
            "start": 756.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 760.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los",
            "start": 763.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludo con el afecto de siempre hoy",
            "start": 766.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "informamos a la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 769.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el estado que guarda la pandemia",
            "start": 771.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "covid 19 en la s\u00e9ptima semana en que se",
            "start": 774.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mantiene en una meseta y que desde luego",
            "start": 778.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es importante y se explicar\u00e1 esto lo",
            "start": 781.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunicar\u00e1 el subsecretario L\u00f3pez gatell",
            "start": 785.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo en respuesta a Judith",
            "start": 787.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez hablar\u00e1 sobre el estado que",
            "start": 790.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guarda la vacunaci\u00f3n y el maestro Zo\u00e9",
            "start": 793.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Robledo continuaba informando C\u00f3mo van",
            "start": 796.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los avances del IMSS bienestar 2023 en",
            "start": 798.959,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para atender la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 803.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad social y son dos los temas que",
            "start": 806.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tratar\u00e1 en general o el primero el plan",
            "start": 808.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de cobertura de plazas asociadas a la",
            "start": 811.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos",
            "start": 814.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e9dicos generales enfer",
            "start": 816.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que se requieren y que desde luego se",
            "start": 819.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "desglosa con tres Fuentes para esta",
            "start": 822.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n el programa de rotaci\u00f3n de",
            "start": 825.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes que entran y salen en",
            "start": 827.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este mes en estos d\u00edas desde luego que",
            "start": 830.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente tomando el cargo",
            "start": 832.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el reclutamiento o Draft de m\u00e9dicos",
            "start": 835.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas y la contrataci\u00f3n",
            "start": 838.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "internacional de los m\u00e9dicos tambi\u00e9n",
            "start": 840.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especialistas y el segundo tema nos",
            "start": 842.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 aclarar expondr\u00e1 los avances",
            "start": 845.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "generales en diez estados r\u00e1pidamente",
            "start": 848.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "casi me lo s\u00e9 de memoria yanarit ya",
            "start": 851.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa",
            "start": 854.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Campeche Guerrero",
            "start": 857.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Veracruz Michoac\u00e1n y Morelos les cuento",
            "start": 859.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 868.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas maestro de coser",
            "start": 870.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "director general muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 873.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes vamos a comentar",
            "start": 877.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el estado que guarda la pandemia de",
            "start": 880.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "covid hoy que hace tres a\u00f1os se present\u00f3",
            "start": 882.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el primer caso de covid en M\u00e9xico o",
            "start": 886.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Confirmamos por laboratorio el primer",
            "start": 888.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caso en M\u00e9xico si me pasan la imagen por",
            "start": 889.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "favor Como hemos venido comentando la",
            "start": 893.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "epidemia de estos tres a\u00f1os se",
            "start": 895.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3 por una serie de oleadas o",
            "start": 897.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subidas y bajadas en la intensidad de la",
            "start": 900.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de la ocurrencia de casos",
            "start": 903.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del registro de personas enfermas",
            "start": 905.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas y en su momento",
            "start": 907.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas que perdieron la vida",
            "start": 910.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desafortunadamente este patr\u00f3n de",
            "start": 912.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comportamiento es similar al que se",
            "start": 914.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en absolutamente todos los",
            "start": 917.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo y tambi\u00e9n es similar al",
            "start": 920.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 al interior de la",
            "start": 923.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en nuestras treinta y dos",
            "start": 925.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 927.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo que sea",
            "start": 929.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "identificado progresivamente Es que este",
            "start": 932.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de comportamiento epid\u00e9mico",
            "start": 935.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tender\u00e1 a estabilizarse en el sentido de",
            "start": 937.459,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se presentar\u00e1 con una regularidad",
            "start": 940.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anual posiblemente",
            "start": 944.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coincidiendo con las temporadas fr\u00edas",
            "start": 947.12,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o Por qu\u00e9 sabemos esto porque as\u00ed",
            "start": 949.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se comportan los virus de transmisi\u00f3n",
            "start": 952.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respiratoria que afectan al aparato",
            "start": 954.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "respiratorio el modelo m\u00e1s cercano o",
            "start": 956.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sugerente de esto es la influenza pero",
            "start": 961.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no es el \u00fanico virus que se presenta de",
            "start": 963.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta manera y aqu\u00ed insistimos en lo que",
            "start": 966.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos mostrado en las \u00faltimas oleadas",
            "start": 969.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde las oleada n\u00famero tres que",
            "start": 971.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "afortunadamente la inmunidad poblacional",
            "start": 974.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es decir la protecci\u00f3n que adquirimos",
            "start": 977.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando nos da covid o nos infecta el",
            "start": 980.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "virus o bien cuando recibimos la vacuna",
            "start": 983.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o ambas cosas nos va permitiendo tener",
            "start": 986.76,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "un menor riesgo de enfermedad grave y de",
            "start": 990.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "defunciones y cuando lo vemos agregado a",
            "start": 994.019,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nivel de la poblaci\u00f3n lo vamos a ver",
            "start": 996.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahorita por una vez m\u00e1s el contraste",
            "start": 997.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entre esta curva epid\u00e9mica que es de",
            "start": 1000.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "casos los casos que est\u00e1n ocurriendo",
            "start": 1002.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se ha ido reduciendo su",
            "start": 1004.779,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en personas",
            "start": 1007.459,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y sobre todo en personas",
            "start": 1009.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que pierden la vida en suma covid pas\u00f3",
            "start": 1011.779,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de ser una enfermedad intensamente grave",
            "start": 1015.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o intensamente causante de enfermedad",
            "start": 1019.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "grave a una enfermedad en donde ya una",
            "start": 1021.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n muy muy muy peque\u00f1a de",
            "start": 1024.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas tienen enfermedad grave y lo",
            "start": 1026.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que comento en forma",
            "start": 1029.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "introductoria es Qui\u00e9nes son las",
            "start": 1030.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n presentando",
            "start": 1032.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "enfermedad grave todav\u00eda y no solo en",
            "start": 1033.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino en otras partes del mundo",
            "start": 1036.26,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las personas que no se han vacunado",
            "start": 1038.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "entonces la vacuna sigue siendo un",
            "start": 1040.459,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instrumento fundamental de reducci\u00f3n de",
            "start": 1043.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "da\u00f1os Aqu\u00ed est\u00e1 la curva epid\u00e9mica Pues",
            "start": 1045.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de casos con sus",
            "start": 1048.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda esta tendencia de",
            "start": 1050.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "descenso ha tenido una comportamiento en",
            "start": 1052.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas cuatro semanas de menor",
            "start": 1056.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "velocidad de descenso eso no es inusual",
            "start": 1058.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha ocurrido como se puede ver en la",
            "start": 1060.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propia gr\u00e1fica en los periodos Inter",
            "start": 1062.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micos de otras oleadas por ejemplo",
            "start": 1064.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entre la oleada dos y la tres que",
            "start": 1067.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvo un periodo largo en donde",
            "start": 1069.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el descenso fue m\u00e1s lento No",
            "start": 1073.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "necesariamente es algo de que",
            "start": 1075.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preocuparse en la siguiente de lo que",
            "start": 1077.299,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "vemos es la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1079.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente inaparente ya en el",
            "start": 1080.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extremo derecho de las gr\u00e1ficas la de",
            "start": 1083.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "arriba en color rojo es la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1085.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camas generales la de abajo en camas de",
            "start": 1088.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "terapia intensiva o cuidados intensivos",
            "start": 1091.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y se ha mantenido tambi\u00e9n en un periodo",
            "start": 1093.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos de seis a ocho semanas",
            "start": 1096.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estable con peque\u00f1as fluctuaciones pero",
            "start": 1098.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n m\u00ednima y hay Muy pocas",
            "start": 1102.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas por covid o por",
            "start": 1104.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sospecha de covid y la es la Gr\u00e1fica de",
            "start": 1107.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mortalidad a la que hac\u00eda referencia",
            "start": 1110.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vean ustedes como la primera ola fue",
            "start": 1111.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "intensa la segunda fue a\u00fan m\u00e1s intensa",
            "start": 1115.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "fue la m\u00e1s intensa entre el en el",
            "start": 1118.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "invierno oto\u00f1o invierno de 2020 a 2021 y",
            "start": 1121.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "posteriormente por efecto principalmente",
            "start": 1126.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n en su momento y despu\u00e9s",
            "start": 1129.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la suma de vacunaci\u00f3n m\u00e1s la historia",
            "start": 1131.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de haber tenido infecciones se ha ido",
            "start": 1134.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reduciendo y el contraste es",
            "start": 1136.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "impresionante la m\u00ednima mortalidad que",
            "start": 1138.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos en esta sexta ola Comparado con",
            "start": 1141.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la que tuvimos en las olas precedentes",
            "start": 1144.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la siguiente es un recordatorio de la",
            "start": 1148.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cobertura de vacunaci\u00f3n no entrar\u00e9 en",
            "start": 1150.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "detalles de esta pero se ven ah\u00ed los",
            "start": 1152.059,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "n\u00fameros en el extremo izquierdo de la",
            "start": 1153.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica o de la tabla en color verde",
            "start": 1155.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la cobertura general de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1157.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en todas las personas desde los cinco",
            "start": 1160.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en adelante que son elegibles en",
            "start": 1163.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para ser vacunadas los siguientes",
            "start": 1165.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "compartimientos son personas adultas",
            "start": 1168.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "personas de 12 a 17 a\u00f1os y finalmente el",
            "start": 1170.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "subgrupo de cinco a once a\u00f1os",
            "start": 1173.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "respectivamente",
            "start": 1175.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora vamos a pasar a comentar sobre la",
            "start": 1177.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n no solo covid sino la",
            "start": 1181.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n del programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1183.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "universal en donde la mayor\u00eda de las",
            "start": 1185.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunas se dirigen a la infancia y",
            "start": 1187.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algunas en la adolescencia como",
            "start": 1189.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 el presidente el viernes",
            "start": 1193.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pasado a Judith S\u00e1nchez del",
            "start": 1195.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diario La verdad noticias",
            "start": 1198.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cada vez que se pregunta sobre la",
            "start": 1201.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n identificamos dos grandes",
            "start": 1204.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tendencias una es una preocupaci\u00f3n",
            "start": 1207.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima asumamos que Judith S\u00e1nchez",
            "start": 1208.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ten\u00eda esta preocupaci\u00f3n y nos parece muy",
            "start": 1211.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respetable pero tambi\u00e9n detr\u00e1s puede",
            "start": 1213.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "haber una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n de",
            "start": 1216.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Buscar confundir con que hay un problema",
            "start": 1219.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n o incluso con que hay",
            "start": 1222.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "una amenaza inminente de enfermedades",
            "start": 1225.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "infecciosas por ejemplo Judith S\u00e1nchez",
            "start": 1228.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hablaba de casos de viruela no hay casos",
            "start": 1230.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de viruela y ninguna parte del mundo la",
            "start": 1233.96,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "viruela fue erradicada en",
            "start": 1236.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1977 es la \u00fanica enfermedad humana",
            "start": 1238.539,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "infecciosa que ha sido erradicada por",
            "start": 1242.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de la salud p\u00fablica entonces este",
            "start": 1245.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tipo de desinformaci\u00f3n est\u00e1 asociada con",
            "start": 1247.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n de Buscar generar cierta",
            "start": 1250.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "alarma cierta inquietud para inducir",
            "start": 1253.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compras gubernamentales de productos",
            "start": 1256.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 vacunas quiz\u00e1 otros elementos",
            "start": 1259.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando hay alguna premio por parte de",
            "start": 1262.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los intereses comerciales y es lo que",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "queremos Mostrar ahora tambi\u00e9n por",
            "start": 1267.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "supuesto informar sobre el estado que",
            "start": 1270.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "guarda el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1272.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1274.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos una suma nada m\u00e1s de algunas",
            "start": 1276.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las portadas donde se puede",
            "start": 1279.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "identificar algunos de los diarios",
            "start": 1280.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nacionales El Sol de M\u00e9xico y todos sus",
            "start": 1282.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "soles el diario La raz\u00f3n el diario",
            "start": 1284.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "veinticuatro horas El Heraldo a veces",
            "start": 1286.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunas veces reforma y El Universal que",
            "start": 1289.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han tenido esta narrativa esta",
            "start": 1293.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estructura sincronizada de narrativa que",
            "start": 1295.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "busca esta permear esta idea y en ello",
            "start": 1298.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "identificamos tres l\u00edneas de narrativa",
            "start": 1303.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde vemos tres mentiras tres cosas que",
            "start": 1306.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "son falsas la primera es la que vamos a",
            "start": 1310.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "mostrar en la primera",
            "start": 1312.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "imagen que es esta aqu\u00ed se han sumado",
            "start": 1314.679,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "animal pol\u00edtico la Silla rota y varios",
            "start": 1318.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "otros de los diarios que operan",
            "start": 1320.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Generalmente en forma articulada",
            "start": 1322.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la primera mentira es esta que hay una",
            "start": 1326.419,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del presupuesto lo dec\u00eda",
            "start": 1328.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Judith S\u00e1nchez se redujo el",
            "start": 1329.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presupuesto m\u00e1s del cincuenta por ciento",
            "start": 1331.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el presupuesto de vacunaci\u00f3n o de los",
            "start": 1333.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "programas de vacunaci\u00f3n es interesante",
            "start": 1336.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed esto no Solo lo vemos en las",
            "start": 1338.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "noticias tambi\u00e9n lo vemos en gente que",
            "start": 1342.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se acerca al congreso de la uni\u00f3n hacer",
            "start": 1344.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cabildeo los cabilderos o mejor llamados",
            "start": 1347.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "coyotes que ya mencionaba el propio",
            "start": 1350.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente el viernes vean ustedes la",
            "start": 1352.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tabla de la derecha muestra exactamente",
            "start": 1355.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la realidad respecto a esta",
            "start": 1357.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "noticia de que se redujo el presupuesto",
            "start": 1359.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "54%. aqu\u00ed lo que vemos es una",
            "start": 1364.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de 2023 en la columna de",
            "start": 1366.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enmedio contra 2022 en la segunda",
            "start": 1369.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "columna de la tabla y lo hemos dividido",
            "start": 1372.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como se ha articulado el presupuesto en",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presupuesto de vacunas para el",
            "start": 1378.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n universal las",
            "start": 1380.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunas de la cartilla las vacunas de la",
            "start": 1382.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infancia y el presupuesto para las unas",
            "start": 1384.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "covid que en su momento fue desde luego",
            "start": 1387.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "una asignaci\u00f3n extraordinaria y lo que",
            "start": 1389.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vemos es el gasto ejercido en 2022 donde",
            "start": 1393.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hubo dos punto doce miles de millones de",
            "start": 1396.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pesos para las vacunas del programa",
            "start": 1400.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "universal y 28.1 miles de millones de",
            "start": 1402.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pesos para el la vacunaci\u00f3n covid",
            "start": 1406.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sumando treinta punto dos en 2023 se",
            "start": 1410.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asignaron tres punto veinticinco miles",
            "start": 1414.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de millones de pesos al programa de",
            "start": 1417.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal lo que representa",
            "start": 1419.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un incremento de casi 35% es decir",
            "start": 1421.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aumento contrario a lo que se plantea",
            "start": 1425.299,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 casi 35 concretamente 34.7 por",
            "start": 1427.659,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "ciento el programa de el financiamiento",
            "start": 1434.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del programa de vacunaci\u00f3n universal",
            "start": 1436.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero desde luego covid 19",
            "start": 1438.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se redujo y ese es el 54% aludido se",
            "start": 1441.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "redujo porque la vacunaci\u00f3n covid en",
            "start": 1446.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2023 no va a tener el mismo car\u00e1cter de",
            "start": 1449.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal que tuvo Durante la",
            "start": 1453.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "etapa de emergencia por qu\u00e9 Por lo que",
            "start": 1457.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acabo de explicar hace unos minutos y",
            "start": 1460.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hemos venido explicando una y otra y",
            "start": 1462.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otra vez la inmunidad la protecci\u00f3n",
            "start": 1464.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del sistema inmune de la suma de las",
            "start": 1468.039,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "personas de M\u00e9xico posiblemente excede",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "90 por ciento cuando decimos posible no",
            "start": 1473.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es una especulaci\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3ximo a salir",
            "start": 1476.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los resultados de la encuesta Nacional",
            "start": 1478.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salud y nutrici\u00f3n donde tendremos la",
            "start": 1480.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cifra espec\u00edfica no la adelanto de esta",
            "start": 1483.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n pero ya tenemos indicios de",
            "start": 1486.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una gran proporci\u00f3n por supuesto",
            "start": 1488.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "absolutamente mayoritaria de la",
            "start": 1491.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tiene protecci\u00f3n y por eso",
            "start": 1493.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tenemos una enfermedad de bajo impacto",
            "start": 1495.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces se redujo el presupuesto",
            "start": 1498.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estimado o asignado para la estimaci\u00f3n",
            "start": 1501.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n covid de",
            "start": 1503.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sostenimiento",
            "start": 1507.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el primer misterio ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1509.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primera mentira lo segundo si me pasa en",
            "start": 1511.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la que sigue es la idea de que hay menos",
            "start": 1514.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunas de que ahora se adquieren menos",
            "start": 1518.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vacunas que en sexenios pasados algunas",
            "start": 1521.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas incluso dicen la \u00e9poca de oro",
            "start": 1523.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del programa de vacunaci\u00f3n universal que",
            "start": 1526.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destruyeron en este sexenio y todo es",
            "start": 1528.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "parte de una narrativa construida lo que",
            "start": 1531.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hemos tomado aqu\u00ed en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1533.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por supuesto la informaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 1536.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "disponible de sexenios anteriores pero",
            "start": 1539.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es el sexenio inmediato anterior",
            "start": 1541.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2012-2018 y lo que va de este sexenio y",
            "start": 1544.419,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes que la cantidad de",
            "start": 1548.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vacunas Ah\u00ed est\u00e1 en millones de dosis",
            "start": 1550.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adquiridas fluct\u00faa de a\u00f1o a a\u00f1o no es",
            "start": 1552.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inusual que algunos a\u00f1os se compren m\u00e1s",
            "start": 1556.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que en otros a\u00f1os Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 1558.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los excedentes de un a\u00f1o se pueden",
            "start": 1561.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda usar en el siguiente a\u00f1o las",
            "start": 1564.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunas se compran Generalmente con",
            "start": 1566.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "periodos de largos cuando se trata de el",
            "start": 1568.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n rutinario y en",
            "start": 1572.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este sexenio hemos tenido un abasto de",
            "start": 1575.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vacunas muy semejante a lo que se sol\u00eda",
            "start": 1578.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tener desde luego siempre se ajusta por",
            "start": 1581.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el tama\u00f1o creciente de la poblaci\u00f3n y la",
            "start": 1583.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cantidad no ha variado las fluctuaciones",
            "start": 1586.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre a\u00f1os tienen que ver con eso como",
            "start": 1588.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se ve entre en 2020 se tuvo una",
            "start": 1591.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n anticipada que permiti\u00f3",
            "start": 1594.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mantener vacunas para dos mil",
            "start": 1596.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la tercera Es que bajaron las coberturas",
            "start": 1600.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y se invoca que hay",
            "start": 1603.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n o devastaci\u00f3n del programa",
            "start": 1606.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n vean ustedes ah\u00ed el",
            "start": 1610.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "titular de diario y la raz\u00f3n junta las",
            "start": 1611.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dos ideas",
            "start": 1614.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se cae la vacunaci\u00f3n y baja el",
            "start": 1615.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presupuesto 54% entonces n\u00f3tese que es",
            "start": 1617.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una narrativa construida por esto este",
            "start": 1620.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s comercial dos especificaciones",
            "start": 1623.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que se ve en la Gr\u00e1fica es la",
            "start": 1626.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cobertura de vacunaci\u00f3n promedio de las",
            "start": 1628.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintos tipos de vacuna que se usan a",
            "start": 1630.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "distintas edades y se muestran ah\u00ed en",
            "start": 1634.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colores las distintas edades en 2019",
            "start": 1636.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "efectivamente tuvimos coberturas bajas",
            "start": 1639.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque son el registro de",
            "start": 1641.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que ven\u00eda del sexenio pasado en su",
            "start": 1644.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "momento explicamos en m\u00faltiples",
            "start": 1646.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocasiones como hubo un desplazamiento de",
            "start": 1648.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "birmex la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica de vacunas",
            "start": 1651.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por una compa\u00f1\u00eda oportunista que surgi\u00f3",
            "start": 1654.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado compa\u00f1\u00eda que ya",
            "start": 1656.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 puedo ser una facturera y",
            "start": 1659.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 con un d\u00e9ficit de entrega de",
            "start": 1662.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunas particularmente de sarampi\u00f3n",
            "start": 1664.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rub\u00e9ola esta inquietud sobre la",
            "start": 1667.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cobertura de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola ya le",
            "start": 1669.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos advertido algunos de nosotros",
            "start": 1671.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando trabaj\u00e1bamos en el campo",
            "start": 1673.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico en el instituto de salud",
            "start": 1676.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y ve\u00edamos venir el riesgo de un",
            "start": 1677.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "brote de sarampi\u00f3n en la medida en que",
            "start": 1682.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina pod\u00eda ver esta",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realidad y que en M\u00e9xico a lo largo de",
            "start": 1686.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se fue bajando la cobertura",
            "start": 1688.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra el sarampi\u00f3n",
            "start": 1690.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en 2020 naturalmente la pandemia redujo",
            "start": 1694.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1697.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda el acercamiento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1699.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hacia los centros de vacunaci\u00f3n y esta",
            "start": 1701.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se empez\u00f3 a recuperar en 2021",
            "start": 1706.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las cifras de 2022 que se ven ah\u00ed desde",
            "start": 1708.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "luego son preliminares y no reflejan",
            "start": 1711.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la totalidad de lo logrado",
            "start": 1713.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o termino comentando que",
            "start": 1715.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hicimos respecto a lo que se ven\u00eda",
            "start": 1719.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "identificando como una erosi\u00f3n del",
            "start": 1721.9,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n en los sexenios",
            "start": 1724.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "previos en particular sarampi\u00f3n y",
            "start": 1726.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "rub\u00e9ola",
            "start": 1729.5,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "identificamos si nos pasan la siguiente",
            "start": 1730.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los escenarios que se ven en el lado",
            "start": 1732.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "izquierdo y quiero destacar el primero",
            "start": 1735.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 2019 tuvimos un peque\u00f1o brote de",
            "start": 1737.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "veinte casos de sarampi\u00f3n mayormente fue",
            "start": 1741.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casos importados pero despu\u00e9s hubo",
            "start": 1743.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n dom\u00e9stica",
            "start": 1746.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "95% de estos casos debieron haberse",
            "start": 1748.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vacunado en sexenios previos por qu\u00e9 lo",
            "start": 1751.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sabemos por su edad la vacuna contra el",
            "start": 1754.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n se pone al a\u00f1o de vida y estas",
            "start": 1756.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas ten\u00edan entre dos a cincuenta y",
            "start": 1759.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de vida lo que habla de una",
            "start": 1763.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falla vacunal en los sexenios previos",
            "start": 1766.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s en 2020 tuvimos un brote",
            "start": 1769.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "bastante m\u00e1s grande m\u00e1s de 220 personas",
            "start": 1772.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que tuvieron sarampi\u00f3n todo esto tambi\u00e9n",
            "start": 1777.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de manera importada en la medida en que",
            "start": 1780.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina en particular en",
            "start": 1782.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica se ha remergido el sarampi\u00f3n",
            "start": 1785.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y 68% de los casos debieron haberse",
            "start": 1789.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vacunado en sexenios previos lo mismo lo",
            "start": 1793.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos por la edad Esto no es nuevo",
            "start": 1797.059,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto lo informamos en su momento e",
            "start": 1798.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hicimos p\u00fablico el estudio de brote en",
            "start": 1800.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fin luego tuvimos otras condiciones",
            "start": 1803.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "durante la pandemia obviamente hubo",
            "start": 1805.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit en la producci\u00f3n de vacunas de",
            "start": 1807.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la vacuna de VPH dos empresas",
            "start": 1810.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas mayores glaxo y merck en",
            "start": 1812.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cierta manera se conglomeraron glaso",
            "start": 1816.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de producir vacuna de VPH alert\u00f3",
            "start": 1818.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que no iba a tener vacunas durante dos",
            "start": 1821.0,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1822.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ni para M\u00e9xico ni para muchos otros",
            "start": 1823.419,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y no pudimos tener vacuna de VPH",
            "start": 1825.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces lo que hicimos en respuesta es",
            "start": 1829.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una cosa que se llama campa\u00f1as de",
            "start": 1831.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cobertura Esta es una",
            "start": 1833.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrategia de la salud p\u00fablica que",
            "start": 1836.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "inventaron los cubanos en los a\u00f1os 60 y",
            "start": 1837.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que ha sido adoptada en todo el mundo es",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un gran acierto de la medicina y la",
            "start": 1843.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica cubanas hicimos la misma",
            "start": 1846.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1848.419,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Y entonces son campa\u00f1as intensivas donde",
            "start": 1849.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hay un calendario espec\u00edfico sino se",
            "start": 1852.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "va buscando a la poblaci\u00f3n tres vacunas",
            "start": 1854.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en particular rub\u00e9ola sarampi\u00f3n y",
            "start": 1857.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rub\u00e9ola sarampi\u00f3n parotiditis la segunda",
            "start": 1859.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a la vacuna hexavalente ah\u00ed",
            "start": 1862.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la lista de enfermedades para las",
            "start": 1864.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que protege incluido poliomielitis donde",
            "start": 1866.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "efectivamente en otros pa\u00edses como en",
            "start": 1869.899,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1872.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ha presentado casos de poliomielitis lo",
            "start": 1873.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "cual es una reemergencia de la",
            "start": 1876.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poliomielitis en el continente",
            "start": 1877.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y VPH los resultados en la siguiente",
            "start": 1882.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 1885.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho millones de dosis de",
            "start": 1887.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n rub\u00e9ola seguidas de un mill\u00f3n",
            "start": 1890.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y medio de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola parotiditis",
            "start": 1892.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la triple viral en 2021 en 2022 casi dos",
            "start": 1894.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de la vacuna hexavalente estas",
            "start": 1898.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "insisto son de recuperaci\u00f3n adicionales",
            "start": 1901.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a las que se van poniendo en el d\u00eda con",
            "start": 1904.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "d\u00eda con los ni\u00f1os que llegan a la edad y",
            "start": 1907.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "finalmente VPH el programa como lo",
            "start": 1910.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anunciamos aqu\u00ed inici\u00f3 el tres de",
            "start": 1913.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado y continuar\u00e1",
            "start": 1915.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta que se complete la meta de dos",
            "start": 1917.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "punto dos millones de dosis millones de",
            "start": 1920.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personas vacunadas contra el VPH uno",
            "start": 1923.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "punto cuatro millones hasta el momento y",
            "start": 1927.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya Esa es la informaci\u00f3n y al final",
            "start": 1930.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos algunas im\u00e1genes por supuesto",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay evidencia tanto documental como",
            "start": 1935.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y lo \u00faltimo nos ayer Sandy",
            "start": 1937.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aguilera Aqu\u00ed est\u00e1 comentaba sobre un",
            "start": 1941.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tema important\u00edsimo y nos pidi\u00f3 el",
            "start": 1944.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n no dejarlo fuera en",
            "start": 1946.039,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la medida en que le agradecemos a Sandra",
            "start": 1948.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el estar muy activa en esta lucha contra",
            "start": 1949.899,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la el fraude acad\u00e9mico y el fraude",
            "start": 1953.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "profesional en el campo de la cirug\u00eda",
            "start": 1956.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica tenemos la informaci\u00f3n puntual",
            "start": 1959.26,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que recabamos efectivamente hemos estado",
            "start": 1962.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "colaborando ya con la Secretar\u00eda de",
            "start": 1965.779,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 1968.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal Trabaja al un\u00edsono",
            "start": 1970.419,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para atraer las facultades que le",
            "start": 1973.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corresponden en la asignaci\u00f3n de",
            "start": 1976.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "registros de validez oficial de estudios",
            "start": 1979.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que antes se utilizaban de manera",
            "start": 1981.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "discrecional y desde luego no",
            "start": 1984.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "transparente incluso incorrecta en las",
            "start": 1987.02,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "entidades federativas y la comisi\u00f3n",
            "start": 1990.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intersecretarial para la formaci\u00f3n de",
            "start": 1993.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "recursos humanos en salud que preside o",
            "start": 1995.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su secretario t\u00e9cnico es nuestro",
            "start": 1998.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "director general de calidad y educaci\u00f3n",
            "start": 2000.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en salud el doctor Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ceja",
            "start": 2003.039,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ha tenido el cuidado",
            "start": 2005.34,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mantener este contacto con la SEP para",
            "start": 2007.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de esta comisi\u00f3n sea la",
            "start": 2010.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanica instancia en donde se pueda tener",
            "start": 2013.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n",
            "start": 2015.399,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "de lo que se llaman las opiniones",
            "start": 2016.559,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas acad\u00e9micas que son las",
            "start": 2018.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "propuestas de programas de formaci\u00f3n en",
            "start": 2021.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los distintos campos de Las",
            "start": 2024.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas y",
            "start": 2026.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este tr\u00e1mite se hizo adem\u00e1s gratuito",
            "start": 2028.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "antes era parte de un negocio secundario",
            "start": 2031.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de el registro de Las especialidades lo",
            "start": 2034.019,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cual perturbaba m\u00e1s las cosas y el caso",
            "start": 2037.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de la Universidad del Conde",
            "start": 2040.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Se comentaba tambi\u00e9n ayer por Sandy el",
            "start": 2041.919,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica ya venci\u00f3",
            "start": 2045.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "si quieren si quisieran en su momento",
            "start": 2048.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tener un registro tendr\u00edan que presentar",
            "start": 2050.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica y esta",
            "start": 2053.639,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 analizada por supuesto est\u00e1 el",
            "start": 2057.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ominoso",
            "start": 2059.379,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "antecedente de que en su momento a nivel",
            "start": 2060.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "local Se les otorg\u00f3 el revoe a dos",
            "start": 2062.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maestr\u00edas en cirug\u00eda est\u00e9tica y una en",
            "start": 2065.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la especialidad si es que se le puede",
            "start": 2068.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llamar as\u00ed de Medicina est\u00e9tica y",
            "start": 2070.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "longevidad hoy estas dos o tres",
            "start": 2072.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas de estudio carecen de validez",
            "start": 2075.82,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "oficial y Desde luego por los",
            "start": 2078.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antecedentes deber\u00edan considerarse como",
            "start": 2080.379,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no viables no aptos por eso muchas",
            "start": 2082.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gracias Sandra Gracias a todos",
            "start": 2085.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 2091.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas doctor Alcocer",
            "start": 2093.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "doctor L\u00f3pez gatel y buenos d\u00edas a todas",
            "start": 2095.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a todos para informar sobre el avance",
            "start": 2096.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "del programa del IMS bienestar la",
            "start": 2101.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2104.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de personas que",
            "start": 2106.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no cuentan con seguridad social el d\u00eda",
            "start": 2108.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos informaci\u00f3n muy",
            "start": 2111.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "importante sobre uno de los temas m\u00e1s",
            "start": 2112.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "complejos de estas herencias del modelo",
            "start": 2115.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "neoliberal en la atenci\u00f3n m\u00e9dica que",
            "start": 2118.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 2121.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "especialistas al final de cuentas el",
            "start": 2123.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "plan Avanza en t\u00e9rminos de las acciones",
            "start": 2125.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de infraestructura de adquisici\u00f3n de",
            "start": 2128.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "equipo de incremento en el abasto de",
            "start": 2130.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "medicamentos pero la formaci\u00f3n de",
            "start": 2134.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que lleva un",
            "start": 2136.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiempo se convierte en una suerte de",
            "start": 2138.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rompecabezas una especie de",
            "start": 2140.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caleidoscopio que se tiene que integrar",
            "start": 2142.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entre varias estrategias por eso el d\u00eda",
            "start": 2144.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de hoy presentamos tres de ellas y sus",
            "start": 2147.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "avances si me permiten Si pudiera",
            "start": 2149.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que tiene unas gr\u00e1ficas al inicio",
            "start": 2164.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Porque queremos Mostrar como desde el",
            "start": 2167.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "2019 se increment\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 2171.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "residentes en formaci\u00f3n por parte del",
            "start": 2175.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguro social y Desde luego por parte de",
            "start": 2177.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todas las instituciones el seguro social",
            "start": 2178.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forma a la mitad de los m\u00e9dicos y",
            "start": 2180.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas especialistas del pa\u00eds sin",
            "start": 2184.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embargo se formaba menos de las",
            "start": 2186.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesidades que ten\u00eda la propia",
            "start": 2189.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Esto fue cambiando Y por eso",
            "start": 2191.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora tenemos m\u00e1s egresos ya en 2023",
            "start": 2194.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esta primera gr\u00e1fica es el n\u00famero de",
            "start": 2198.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que egresan a\u00f1o",
            "start": 2203.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o en 2019 egresaron tres mil",
            "start": 2206.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta en dos mil veinte",
            "start": 2209.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro mil trescientos cuatro cuatro mil",
            "start": 2211.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "quinientos ochenta y seis en dos mil",
            "start": 2214.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veintiuno en 2022 cuatro mil ochocientos",
            "start": 2215.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "noventa y seis y ya 2023 con los",
            "start": 2218.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primeros incrementos en el n\u00famero de de",
            "start": 2220.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "becas que se otorgan a residentes",
            "start": 2224.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empiezan a a egresar m\u00e1s es decir cinco",
            "start": 2225.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mil seiscientos estos cinco mil",
            "start": 2229.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seiscientos nuevos m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2231.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que ya se titularon que ya se graduaron",
            "start": 2233.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estuvimos con ellos la la semana pasada",
            "start": 2236.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es a quienes vamos ahora a partir de el",
            "start": 2238.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana primero de marzo a",
            "start": 2242.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "intentar ofrecer una opci\u00f3n laboral para",
            "start": 2244.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que sigan trabajando pero con nuevas",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "condiciones nuevas oportunidades tambi\u00e9n",
            "start": 2249.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que queremos hoy conversar pero tambi\u00e9n",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene que ver con C\u00f3mo se incrementaron",
            "start": 2254.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "las plazas ofertadas es decir eso",
            "start": 2257.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "significa que el IMSS est\u00e1 ofreciendo",
            "start": 2260.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s becas para m\u00e9dicos residentes porque",
            "start": 2262.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene m\u00e1s sedes y se hicieron",
            "start": 2264.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inversiones por cerca de cuatrocientos",
            "start": 2267.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos para esos lugares de",
            "start": 2268.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "residencia a espacios de trabajo",
            "start": 2271.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espacios de descanso Pero adem\u00e1s he",
            "start": 2273.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pasado de doscientas a cuatrocientas",
            "start": 2275.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sedes de formaci\u00f3n en todas las Las",
            "start": 2278.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialidades entonces con este",
            "start": 2281.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incremento tenemos una posibilidad de",
            "start": 2283.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empezar a a captar m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 2285.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "especialistas Si vemos la siguiente",
            "start": 2288.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor",
            "start": 2291.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta habla de una de las de la parte",
            "start": 2293.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "formativa de los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2297.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los residentes que en su \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 2299.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Las especialidades troncales ginecolog\u00eda",
            "start": 2301.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda medicina interna cirug\u00eda",
            "start": 2304.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "anestesia medicina familiar y urgencias",
            "start": 2307.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la \u00faltima parte de su formaci\u00f3n es",
            "start": 2311.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acudir durante seis meses o cuatro meses",
            "start": 2314.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dependiendo de la especialidad a una",
            "start": 2317.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "rotaci\u00f3n de campo esta rotaci\u00f3n es de",
            "start": 2319.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campo para este inicio del del curso",
            "start": 2322.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora a partir de de ma\u00f1ana es para dos",
            "start": 2325.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mil cincuenta y siete m\u00e9dicos de \u00faltimo",
            "start": 2329.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de Las especialidades que Les acabo",
            "start": 2332.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de comentar antes rotaban o ya sea en",
            "start": 2334.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "instalaciones y unidades propias del",
            "start": 2338.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "seguro social y las y los ochenta",
            "start": 2340.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitales del IMS bienestar ahora ser\u00e1n",
            "start": 2342.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "232 hospitales de de los de los",
            "start": 2345.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales que antes eran de la",
            "start": 2350.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud de los gobiernos de",
            "start": 2352.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los estados y que ahora han sido",
            "start": 2353.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transferidos al al IMSS bienestar",
            "start": 2355.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces muchos de estos hospitales",
            "start": 2358.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan tenido residentes nunca",
            "start": 2360.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tenido residentes en rotaci\u00f3n de",
            "start": 2364.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "campo de \u00faltimo de \u00faltimo a\u00f1o ahora lo",
            "start": 2366.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "van a a poder tener y esto lo empezamos",
            "start": 2369.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a hacer desde el a\u00f1o pasado en en",
            "start": 2372.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Nayarit en hospitales sobre todo muy",
            "start": 2374.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "remotos todos estos doscientos treinta y",
            "start": 2376.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dos hospitales son en zonas apartadas",
            "start": 2378.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1reas Rurales que donde hay atenci\u00f3n",
            "start": 2380.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2383.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primordial de poblaci\u00f3n ind\u00edgena como",
            "start": 2385.079,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estos hospitales muchos de los que se",
            "start": 2389.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construyeron Ten\u00edan un n\u00famero de camas",
            "start": 2390.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "menor a los que antes aceptaba la propia",
            "start": 2392.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Norma la nom cero uno de Educaci\u00f3n en",
            "start": 2395.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud que ya se modific\u00f3 nunca",
            "start": 2398.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "recibieron entre otras cosas porque",
            "start": 2400.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "tampoco ten\u00edan residencias no hab\u00eda",
            "start": 2402.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "espacios para recibir a estos residentes",
            "start": 2404.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2406.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en este momento aquellos hospitales que",
            "start": 2407.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no cuentan con residencias se est\u00e1 se",
            "start": 2410.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hizo un apoyo de cuatro mil ochocientos",
            "start": 2412.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos mensuales para los residentes ya",
            "start": 2415.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sea para que cubran temas de alojamiento",
            "start": 2418.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o de alimentaci\u00f3n entonces con esto a",
            "start": 2420.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana Pues habr\u00e1 un",
            "start": 2423.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "despliegue muy importante hacia estos",
            "start": 2425.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lugares que m\u00e1s necesitan tener m\u00e9dicos",
            "start": 2427.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialistas la siguiente tiene que ver",
            "start": 2430.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con los egresados los cinco mil",
            "start": 2432.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seiscientos que acaban de egresar y que",
            "start": 2434.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como a\u00f1o con a\u00f1o ocurre desde 1987 el",
            "start": 2436.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "IMSS realiza esta suerte de feria del",
            "start": 2440.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empleo un reclutamiento o Draft tambi\u00e9n",
            "start": 2442.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como se le conoce para captar a estos",
            "start": 2445.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sin embargo ahora se est\u00e1n",
            "start": 2448.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "empatando tambi\u00e9n las vacancias que se",
            "start": 2450.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene en el IMSS bienestar en los",
            "start": 2453.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estados que ya han pasado a la",
            "start": 2455.74,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n con el objetivo que",
            "start": 2457.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puedan optar por una o incluso una plaza",
            "start": 2458.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de el IMSS bienestar es decir un",
            "start": 2463.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "turno en el y otro turno en el bienestar",
            "start": 2466.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en los hospitales en donde hay una",
            "start": 2468.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coincidencia en la presencia de ambas",
            "start": 2471.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "instituciones pero tambi\u00e9n para poderles",
            "start": 2473.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ofertar si no hay inter\u00e9s en tomar una",
            "start": 2476.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacante del r\u00e9gimen ordinario del seguro",
            "start": 2478.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social poder ofertarles las de las de",
            "start": 2481.54,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "salud en ese sentido se iniciar\u00eda a",
            "start": 2484.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "partir de de ma\u00f1ana con los con muchos",
            "start": 2489.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n con con becas despu\u00e9s",
            "start": 2493.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se abre por especialidad Y as\u00ed vamos a",
            "start": 2495.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar hasta el nueve de marzo la la",
            "start": 2497.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siguiente un elemento importante es que",
            "start": 2500.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se van a tener unas compensaciones En",
            "start": 2503.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aquellos lugares en donde hab\u00eda una",
            "start": 2506.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ausencia de especialistas de cobertura",
            "start": 2509.339,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cero de m\u00e9dicos especialistas es una",
            "start": 2512.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n de nueve mil pesos",
            "start": 2514.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mensuales para quienes opten por estas",
            "start": 2517.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plazas tambi\u00e9n para otras unidades que",
            "start": 2519.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen coberturas parciales son cerca de",
            "start": 2521.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos para",
            "start": 2525.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esa cobertura y tambi\u00e9n para la ciudad",
            "start": 2527.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Guadalajara y Monterrey es un",
            "start": 2529.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "incremento de casi dos mil pesos de",
            "start": 2531.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apoyo para m\u00e9dicos especialistas al",
            "start": 2533.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se van a ofertar las plazas",
            "start": 2535.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de el IMS bienestar para tener esta",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posibilidad de doble de doble Plaza una",
            "start": 2541.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario una de bienestar y",
            "start": 2544.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos abriendo una convocatoria",
            "start": 2547.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 2550.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participarnos en sobre todo de las",
            "start": 2553.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esposas esposos las parejas de las",
            "start": 2556.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 2558.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen alguna profesi\u00f3n y que exista",
            "start": 2561.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alguna vacante ya sea en el seguro",
            "start": 2563.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "social o en el IMS bienestar o en",
            "start": 2565.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Incluso en algunos estados est\u00e1",
            "start": 2568.06,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "trabajando con los gobiernos estatales",
            "start": 2569.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para vacantes de los propios gobiernos",
            "start": 2570.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estatales para ofertarlas a las parejas",
            "start": 2573.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed pues apoyar a\u00fan m\u00e1s este ingreso",
            "start": 2576.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "familiar y construir tambi\u00e9n pues evitar",
            "start": 2580.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n de de las de las",
            "start": 2582.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familias o de las parejas a la hora de",
            "start": 2586.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofertar o de tomar una una plaza que",
            "start": 2587.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "est\u00e9 que est\u00e9 vacante Entonces eso es",
            "start": 2591.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una parte la siguiente tiene que ver con",
            "start": 2593.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los prospectos que se tienen ya",
            "start": 2596.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "registrados con la documentaci\u00f3n",
            "start": 2599.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "completa de m\u00e9dicos especialistas de",
            "start": 2600.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "otras partes de del mundo esto es muy",
            "start": 2604.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante Es la primera vez que se hace",
            "start": 2606.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha se hizo la convocatoria",
            "start": 2608.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2610.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de quienes estaban interesados y y que",
            "start": 2612.06,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tomaron alguna opci\u00f3n de las plazas",
            "start": 2615.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n terminando la documentaci\u00f3n sobre",
            "start": 2617.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "todo en t\u00e9rminos migratorios y vamos a",
            "start": 2621.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tener estos 156 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de",
            "start": 2623.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estas especialidades que tanta falta nos",
            "start": 2627.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacen por ejemplo traumatolog\u00eda y",
            "start": 2629.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ortopedia que es en la que hubo m\u00e1s",
            "start": 2631.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "junto con anestesia cirug\u00eda general",
            "start": 2633.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gineco y obstetricia pediatr\u00eda medicina",
            "start": 2635.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "interna y tambi\u00e9n m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de",
            "start": 2638.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "radio diagn\u00f3stico entonces con esto",
            "start": 2640.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a seguir cubriendo insisto",
            "start": 2642.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre todo en aquellos lugares en donde",
            "start": 2645.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha habido plazas que a\u00f1o con a\u00f1o salen",
            "start": 2647.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ofertarse y que nadie toma no es son",
            "start": 2649.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principalmente en lugares apartados",
            "start": 2653.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "donde hay mucha necesidad y y tambi\u00e9n",
            "start": 2655.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucha vocaci\u00f3n de estos m\u00e9dicos que",
            "start": 2659.4,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "acuden a estos a estos lugares la",
            "start": 2662.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguiente por favor bueno estos son los",
            "start": 2665.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "avances de los estados hoy quisiera",
            "start": 2668.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enfocarme en esta parte que tiene que",
            "start": 2670.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ver con C\u00f3mo se ha incrementado ya los",
            "start": 2673.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "servicios que se realizan en los Estados",
            "start": 2676.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en las unidades que se que son operadas",
            "start": 2679.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el IMS bienestar en particular en",
            "start": 2682.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los hospitales y tienen que ver con las",
            "start": 2684.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consultas las cirug\u00edas y tambi\u00e9n los",
            "start": 2687.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "niveles de abasto de de medicamentos",
            "start": 2689.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como vemos aqu\u00ed por ejemplo Nayarit en",
            "start": 2692.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o se han realizado",
            "start": 2694.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "treinta y cinco mil consultas tanto de",
            "start": 2695.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "especialidad como de Medicina familiar",
            "start": 2698.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "dos mil cuatrocientas treinta y seis",
            "start": 2699.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y ya tenemos un nivel de abasto",
            "start": 2702.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de medicamentos del 99",
            "start": 2704.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento en la siguiente tenemos la escala",
            "start": 2707.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lo mismo tenemos un muy buen nivel ya de",
            "start": 2710.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de servicios con veinti\u00fan mil",
            "start": 2713.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuatrocientas veintitr\u00e9s consultas",
            "start": 2716.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "catorce mil de especialidad siete mil de",
            "start": 2718.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Medicina familiar",
            "start": 2721.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "1988 cirug\u00edas y 96% es lo que nos",
            "start": 2723.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "registra el nivel de surtimiento en",
            "start": 2727.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los casos es hay incrementos en el",
            "start": 2729.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "n\u00famero de servicios que se est\u00e1n ya ya",
            "start": 2733.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "realizando con todas las acciones que se",
            "start": 2736.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han detallado aqu\u00ed semana a semana la",
            "start": 2738.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguiente es Colima donde tenemos",
            "start": 2741.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil consultas realizadas en lo",
            "start": 2743.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o diecisiete mil consultas",
            "start": 2745.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de especialidad tres mil novecientos",
            "start": 2747.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ochenta y uno de Medicina familiar",
            "start": 2749.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1263 cirug\u00edas y noventa y cuatro por",
            "start": 2751.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ciento es lo que tenemos reportado de",
            "start": 2754.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recetas surtidas ya no solamente el",
            "start": 2756.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abasto de lo que hay en las farmacias o",
            "start": 2759.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en los almacenes sino Cu\u00e1ntas recetas se",
            "start": 2761.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "surtieron de manera completa La",
            "start": 2763.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguiente es baja California Sur con",
            "start": 2765.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "13.921 consultas de once mil de",
            "start": 2768.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especialidad dos mil ciento setenta y",
            "start": 2771.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seis de Medicina familiar 867 cirug\u00edas Y",
            "start": 2773.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos un nivel de abasto del 99% en",
            "start": 2776.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Baja California Sur fue todo un reto por",
            "start": 2779.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las distancias pero se ha logrado",
            "start": 2781.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajar muy bien ampliando almacenes y",
            "start": 2783.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adquiriendo unidades para los",
            "start": 2785.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traslados sobre todo a las unidades m\u00e1s",
            "start": 2789.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apartadas en la siguiente vemos a Sonora",
            "start": 2791.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tiene lo que va del a\u00f1o",
            "start": 2794.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "44.384 consultas entre consultas de",
            "start": 2797.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "especialidad que son la mayor\u00eda treinta",
            "start": 2800.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y seis mil trescienta seis ocho mil de",
            "start": 2802.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Medicina familiar tres mil once cirug\u00edas",
            "start": 2804.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y un nivel de abasto de surtimiento de",
            "start": 2807.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "recetas del 98%, la siguiente Sinaloa",
            "start": 2810.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con cuarenta y cinco mil consultas",
            "start": 2813.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "treinta y dos mil de especialidad doce",
            "start": 2815.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil de Medicina familiar dos mil",
            "start": 2817.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trescientos noventa y nueve cirug\u00edas y",
            "start": 2820.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "un 96% de recetas surtidas la siguiente",
            "start": 2822.819,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "es estamos ah\u00ed Campeche que tenemos Diez",
            "start": 2827.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cincuenta y nueve",
            "start": 2832.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consultas cinco mil cuatrocientos",
            "start": 2833.4,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ochenta y tres son de especialidad",
            "start": 2836.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuatro mil novecientos setenta y seis de",
            "start": 2837.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Medicina familiar como vemos Campeche",
            "start": 2839.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que es de los estados m\u00e1s m\u00e1s recientes",
            "start": 2841.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que el resto tenemos coberturas todav\u00eda",
            "start": 2843.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 52% de m\u00e9dicos especialistas esto",
            "start": 2846.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que verse de manera muy distinta",
            "start": 2849.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora que hagamos tanto la parte del",
            "start": 2851.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reclutamiento que empieza ma\u00f1ana y que",
            "start": 2854.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfocado el estado es como Campeche",
            "start": 2857.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en donde tienen muy baja cobertura de",
            "start": 2859.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y eso va a",
            "start": 2861.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "impactar de inmediato Pues en el n\u00famero",
            "start": 2863.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de consultas o de cirug\u00edas que se han",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se hacen en esa entidad la siguiente",
            "start": 2868.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo mismo pasa en Guerrero con 66% de",
            "start": 2870.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos especialistas y a\u00fan",
            "start": 2873.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed hemos logrado hacer 28.396 consultas",
            "start": 2875.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "once mil de especialidad diecis\u00e9is mil",
            "start": 2878.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Medicina familiar y mil seiscientas",
            "start": 2881.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dieciocho cirug\u00edas con un 86% es el de",
            "start": 2883.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recetas surtidas en el Estado de",
            "start": 2887.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Guerrero la siguiente es Veracruz",
            "start": 2888.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos un 53% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 2891.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "especialistas en las consultas quince",
            "start": 2894.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mil noventa y nueve consultas nueve mil",
            "start": 2897.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "novecientos veinte de especialidad cinco",
            "start": 2900.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mil ciento setenta y nueve de Medicina",
            "start": 2902.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "familiar Aqu\u00ed es importante destacar que",
            "start": 2904.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la consulta de primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2906.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "generalmente se realiza por m\u00e9dicos",
            "start": 2908.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "generales esa no la estamos reportando",
            "start": 2911.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Se sigue haciendo pero queremos",
            "start": 2913.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfocarnos mucho a consultas de",
            "start": 2916.44,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "especialidad incluida la consulta del",
            "start": 2919.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico familiar que es una especialidad",
            "start": 2920.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamental en en la historia del seguro",
            "start": 2923.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "social y de otras instituciones de",
            "start": 2926.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "seguridad social en ese sentido tambi\u00e9n",
            "start": 2928.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mientras vayamos incrementando la",
            "start": 2930.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cobertura de especialistas se va a",
            "start": 2932.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incrementar tambi\u00e9n el n\u00famero de",
            "start": 2934.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad en la",
            "start": 2936.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos Michoac\u00e1n es los",
            "start": 2938.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados en los entramos este a\u00f1o",
            "start": 2940.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "seguimos en las capacitaciones tanto en",
            "start": 2942.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primer como en segundo nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2944.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos un reporte del 96% del abasto y",
            "start": 2946.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acciones de conservaci\u00f3n lo hemos",
            "start": 2949.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "conversado impermeabilizaciones",
            "start": 2951.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de ba\u00f1os",
            "start": 2954.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de pisos de plafones tambi\u00e9n de",
            "start": 2956.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos de salas de de espera en 22",
            "start": 2958.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los veintid\u00f3s hospitales hemos hecho",
            "start": 2962.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una compra de 304 bienes de equipo por",
            "start": 2965.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "53.4 millones de pesos que ya est\u00e1n",
            "start": 2967.74,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entregados todos En el segundo nivel de",
            "start": 2970.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y finalmente tenemos Morelos",
            "start": 2972.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "donde tenemos un abasto de medicamentos",
            "start": 2974.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del 88% y tambi\u00e9n en acciones de",
            "start": 2976.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en cuatro de los nueve",
            "start": 2979.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitales nos falta un Ingresar a estos",
            "start": 2981.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueve hospitales en el Estado de Morelos",
            "start": 2983.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que iniciaron van a iniciar esta semana",
            "start": 2986.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y en esos cuatro que ya tenemos",
            "start": 2988.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n adquirimos 78 bienes por",
            "start": 2991.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diez punto cuatro millones de pesos que",
            "start": 2994.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya fueron entregados en todos estos",
            "start": 2996.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 2998.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "hospitales ser\u00eda todo por mi cuenta",
            "start": 3000.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 3002.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Bueno es muy importante como",
            "start": 3010.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis como resumen",
            "start": 3013.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "recordar que este es nuestro plan de",
            "start": 3016.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3020.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prioritario el que podamos",
            "start": 3022.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3027.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que no cuenta con seguridad social que",
            "start": 3029.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s pobres",
            "start": 3032.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vamos a que",
            "start": 3037.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en todos los centros de salud hospitales",
            "start": 3039.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 3043.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se tenga garantizado el derecho a la",
            "start": 3047.059,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3049.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e9dicos que haya especialistas",
            "start": 3051.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en medicamentos",
            "start": 3055.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en buen estado las",
            "start": 3058.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3060.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y gratuidad",
            "start": 3062.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que no se cobre como ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3067.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n retirando las cajas",
            "start": 3072.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "registradoras en los hospitales",
            "start": 3074.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Y esto es muy importante",
            "start": 3081.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "reafirmo el compromiso de que este a\u00f1o",
            "start": 3086.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener concluido",
            "start": 3089.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este sistema de salud universal",
            "start": 3093.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eficaz y gratuito",
            "start": 3098.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "O sea que sigue en pie",
            "start": 3102.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "lo de Dinamarca",
            "start": 3105.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3109.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este nuestros adversarios vayan tomando",
            "start": 3110.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nota y cada quince d\u00edas vamos a estar",
            "start": 3113.46,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "informando sobre el avance",
            "start": 3118.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3123.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este tiene un buen sistema de salud",
            "start": 3125.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en Dinamarca",
            "start": 3130.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido lo que se conoce como",
            "start": 3133.099,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estado de bienestar",
            "start": 3136.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que es lo que nosotros queremos dejar",
            "start": 3139.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establecido en M\u00e9xico",
            "start": 3145.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en Dinamarca por ejemplo cuando se llega",
            "start": 3148.26,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a 65 a\u00f1os",
            "start": 3153.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya se tiene una pensi\u00f3n",
            "start": 3157.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en Dinamarca",
            "start": 3162.119,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud es gratuito",
            "start": 3164.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en Dinamarca",
            "start": 3170.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3172.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica y es gratuita y se otorgan",
            "start": 3175.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3179.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a estudiantes",
            "start": 3182.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es estado de bienestar es",
            "start": 3185.099,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "garantizarle al ser humano",
            "start": 3187.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n",
            "start": 3192.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde la cuna Hasta la tumba",
            "start": 3194.42,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Ese es la responsabilidad del estado",
            "start": 3198.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en Dinamarca y en otros pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 3204.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el estado no incumple su responsabilidad",
            "start": 3208.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Social es lo opuesto",
            "start": 3212.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al neoliberalismo",
            "start": 3214.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "donde el objetivo",
            "start": 3217.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es la privatizaci\u00f3n",
            "start": 3220.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que estudie que se cure",
            "start": 3223.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que sobreviva",
            "start": 3225.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el que tenga dinero",
            "start": 3228.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para pagar una colegiatura para pagar",
            "start": 3231.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una consulta para pagar",
            "start": 3233.94,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n o intervenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3238.28,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "fue el que este ahorre",
            "start": 3243.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y pueda tener una vejez",
            "start": 3248.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segura",
            "start": 3252.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3257.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso hablamos del estado de bienestar",
            "start": 3259.619,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y hacia all\u00e1 vamos ya por ejemplo en",
            "start": 3263.46,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los adultos mayores",
            "start": 3266.819,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tienen su pensi\u00f3n y vamos a irle",
            "start": 3272.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "incrementando",
            "start": 3275.339,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "las la hemos ido incrementando en lo que",
            "start": 3278.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va del gobierno ha aumentado como cuatro",
            "start": 3280.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3284.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se convirti\u00f3 en universal ya es",
            "start": 3286.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de todos once millones",
            "start": 3289.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 3293.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en enero en el mes pasado",
            "start": 3296.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 25% y en enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3300.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "otros veinticinco por ciento esto",
            "start": 3303.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3306.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s le molesta",
            "start": 3307.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 3311.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues son 11 millones de becas",
            "start": 3317.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estudiantes nunca",
            "start": 3322.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda entregado esta cantidad y me da",
            "start": 3326.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto",
            "start": 3328.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3331.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Este programa ya est\u00e1 dando frutos",
            "start": 3334.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "estamos en el nivel de deserci\u00f3n",
            "start": 3337.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de abandono de la escuela en el nivel",
            "start": 3341.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "medio superior es decir en el nivel de",
            "start": 3345.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "prepa m\u00e1s bajo",
            "start": 3349.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se haya registrado en la historia",
            "start": 3353.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es decir no est\u00e1n abandonando la escuela",
            "start": 3356.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y es la edad",
            "start": 3359.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3363.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importante y m\u00e1s riesgoso",
            "start": 3364.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Porque todos los estudiantes de nivel",
            "start": 3368.94,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "medio superior tienen su beca",
            "start": 3372.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso es estado",
            "start": 3376.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lo de la marcha del domingo",
            "start": 3380.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 3382.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los que vinieron a marchar",
            "start": 3385.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3389.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 3392.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no promotores los que se oponen a esta",
            "start": 3394.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3398.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "debe saberse que cuando",
            "start": 3400.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "present\u00e9 la iniciativa",
            "start": 3404.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para que la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3408.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mayores se convirtiera en un derecho",
            "start": 3410.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia",
            "start": 3413.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se tenga que garantizar esta pensi\u00f3n a",
            "start": 3417.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los adultos mayores los del pan votaron",
            "start": 3421.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3423.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque ese es su mentalidad son muy",
            "start": 3432.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "conservadores y muy hip\u00f3critas",
            "start": 3435.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3critas",
            "start": 3440.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3443.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Esas son las cosas que nos hacen",
            "start": 3447.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 3450.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno",
            "start": 3452.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque antes se simulaba mucho",
            "start": 3455.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha pol\u00edtica",
            "start": 3459.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "robalera",
            "start": 3462.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque el robalo es el que",
            "start": 3465.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se maneja en dos aguas",
            "start": 3470.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en agua saladas y en aguas dulces",
            "start": 3475.579,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "en los r\u00edos y tambi\u00e9n en el mar",
            "start": 3480.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ya no hay pol\u00edticas robalera",
            "start": 3488.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es de definici\u00f3n",
            "start": 3492.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no con el pueblo",
            "start": 3495.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o con la oligarqu\u00eda",
            "start": 3498.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los conservadores dicen",
            "start": 3503.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3507.359,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3508.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un este pol\u00edtico",
            "start": 3509.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de la picaresca",
            "start": 3513.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana",
            "start": 3515.059,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 3519.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3522.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este est\u00e1s conmigo",
            "start": 3526.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "o est\u00e1s sinmigo",
            "start": 3529.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es que dicen que somos dictadores",
            "start": 3533.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3541.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como aprovecho para contestarle al",
            "start": 3543.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 3547.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3551.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 3557.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "La mala costumbre siempre",
            "start": 3560.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "te inmiscuyen",
            "start": 3564.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en asuntos que no les corresponden",
            "start": 3566.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "muy contrario a lo que piense el",
            "start": 3571.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 3573.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que siempre habla",
            "start": 3575.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3579.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 3582.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "sexualmente de un pie de igualdad",
            "start": 3585.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3589.2,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "como dice la canci\u00f3n",
            "start": 3592.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pesa m\u00e1s",
            "start": 3598.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o se impone m\u00e1s",
            "start": 3605.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la costumbre La mala costumbre",
            "start": 3608.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en este caso que el amor o el respeto",
            "start": 3613.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no abandonan",
            "start": 3624.26,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de hace dos siglos",
            "start": 3628.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de monro",
            "start": 3633.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de sentirse",
            "start": 3639.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el gobierno del mundo",
            "start": 3643.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le digo con todo respeto al se\u00f1or",
            "start": 3649.559,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "blinquen del departamento de estado",
            "start": 3653.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s democracia",
            "start": 3657.299,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "actualmente en M\u00e9xico",
            "start": 3660.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que en Estados Unidos",
            "start": 3664.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3676.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en vez de estar",
            "start": 3678.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "metiendo",
            "start": 3681.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "actuando de manera injerencista en",
            "start": 3683.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nuestros asuntos",
            "start": 3686.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si quieren seguir con la misma",
            "start": 3692.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pues que se ocupen de lo que",
            "start": 3696.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en el Per\u00fa",
            "start": 3700.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde ah\u00ed la embajadora de Estados",
            "start": 3703.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Unidos es la asesora",
            "start": 3706.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de los golpistas",
            "start": 3710.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que pisotearon",
            "start": 3714.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "las libertades y la democracia en ese",
            "start": 3716.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3719.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "destituyendo injustamente al presidente",
            "start": 3722.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y encarcel\u00e1ndolo",
            "start": 3724.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que le hagan caso al presidente de",
            "start": 3730.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pero esto no es nada m\u00e1s el departamento",
            "start": 3738.839,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 3742.2,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3745.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 3748.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 3750.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la costumbre",
            "start": 3757.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 3760.92,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 3762.559,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3763.87,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Estados Unidos y en",
            "start": 3767.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites Estados Unidos",
            "start": 3769.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "cuando hablo de que",
            "start": 3773.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s democracia nosotros que",
            "start": 3775.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3777.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es porque aqu\u00ed",
            "start": 3780.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3782.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "gobierna el pueblo",
            "start": 3785.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "all\u00e1 gobierna la oligarqu\u00eda",
            "start": 3788.819,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ayer por ejemplo",
            "start": 3798.18,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico posiblemente m\u00e1s influyente",
            "start": 3802.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y financieros en",
            "start": 3805.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 3808.44,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el cual es Junior",
            "start": 3811.859,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ocho columnas y fotograf\u00eda",
            "start": 3814.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para la marcha",
            "start": 3819.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los corruptos",
            "start": 3822.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3828.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ese peri\u00f3dico y otros en Estados Unidos",
            "start": 3830.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "protegen",
            "start": 3835.559,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a las mafias de poder econ\u00f3mico",
            "start": 3841.859,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3846.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor el reforma",
            "start": 3854.52,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3857.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya Ya aclaramos v\u00e1monos",
            "start": 3862.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos v\u00e1monos bueno V\u00e1monos por la",
            "start": 3865.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lista porque si no ya",
            "start": 3867.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3871.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3873.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a responder eso ella es una",
            "start": 3877.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pregunta colectiva o sea se acepta en la",
            "start": 3881.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "democracia la mayor\u00eda manda",
            "start": 3884.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda preguntarles sobre tesla",
            "start": 3888.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "van bien las cosas",
            "start": 3891.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 3896.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ayer con el se\u00f1or de los Moss el",
            "start": 3898.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3902.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de tesla",
            "start": 3903.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay ya un entendimiento",
            "start": 3908.299,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si van",
            "start": 3912.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a dedicar la inversi\u00f3n a M\u00e9xico",
            "start": 3915.2,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y se va a establecer la planta",
            "start": 3919.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en Monterrey",
            "start": 3923.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3927.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "una serie de compromisos para enfrentar",
            "start": 3928.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el problema de la escasez de agua",
            "start": 3933.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ellos van a ayudar en este sentido",
            "start": 3936.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "planta remotas no quiero este",
            "start": 3940.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ampliar m\u00e1s la informaci\u00f3n porque",
            "start": 3946.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "creo que ma\u00f1ana",
            "start": 3951.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 3953.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este anuncio",
            "start": 3958.44,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a detalle por parte de la empresa",
            "start": 3961.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tesla y adem\u00e1s",
            "start": 3966.299,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se van a dar a conocer algunos",
            "start": 3971.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "compromisos y la semana que viene otros",
            "start": 3974.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "compromisos informo al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3978.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que habl\u00e9 con el se\u00f1or elonso",
            "start": 3982.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones",
            "start": 3988.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3992.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "videoconferencias",
            "start": 3994.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 3995.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por la noche",
            "start": 3998.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3999.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desde Chetumal",
            "start": 4002.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 4006.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana",
            "start": 4008.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4014.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue muy receptivo",
            "start": 4015.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comprendiendo nuestras preocupaciones",
            "start": 4020.859,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y aceptando",
            "start": 4024.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestras propuestas",
            "start": 4027.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se van a ir dando",
            "start": 4030.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 4032.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 4034.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Esto va a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 4038.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "considerable y muchos muchos empleos",
            "start": 4040.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana se va a informar",
            "start": 4046.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4050.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "en lo espec\u00edfico quiero pues agradecer",
            "start": 4052.299,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or elosmos de que fue muy",
            "start": 4056.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "respetuoso atento",
            "start": 4059.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y entendi\u00f3",
            "start": 4063.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene",
            "start": 4068.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 4074.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el problema de la escasez de agua",
            "start": 4076.88,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "hay un primer compromiso que es",
            "start": 4080.539,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "el de el uso en todo el proceso",
            "start": 4085.099,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4090.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos",
            "start": 4092.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de agua reciclada",
            "start": 4098.66,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "y de tratamiento del agua incluso hasta",
            "start": 4103.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para la pintura",
            "start": 4108.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los autom\u00f3viles pero eso es lo que",
            "start": 4111.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 4115.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 4118.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como una inversi\u00f3n de esta magnitud",
            "start": 4123.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "induce",
            "start": 4127.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a que se incremente",
            "start": 4131.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 4136.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para tener una idea",
            "start": 4142.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 4145.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os",
            "start": 4149.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en los censos de dos mil veinte el",
            "start": 4156.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "crecimiento poblacional en la zona",
            "start": 4161.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "metropolitana",
            "start": 4163.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de Monterrey",
            "start": 4165.799,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "fue de 23%",
            "start": 4169.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un promedio anual de",
            "start": 4173.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dos punto tres por ciento de incremento",
            "start": 4177.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "poblacional y la media nacional",
            "start": 4180.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es de uno punto dos o sea",
            "start": 4184.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se trae un crecimiento del doble de la",
            "start": 4187.819,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "media nacional Entonces eso significa",
            "start": 4191.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consumo de agua",
            "start": 4194.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n",
            "start": 4197.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 4202.239,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "ayudando al gobierno del estado",
            "start": 4204.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4207.17,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4208.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resolver el problema del d\u00e9ficit",
            "start": 4209.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de agua para consumo",
            "start": 4213.14,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "humano que es lo prioritario",
            "start": 4216.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4221.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 invirtiendo en la presa",
            "start": 4223.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4227.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y en la construcci\u00f3n del Acueducto el",
            "start": 4229.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuchillo dos",
            "start": 4233.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y Esto va",
            "start": 4241.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a resolver el problema",
            "start": 4243.699,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de corto plazo",
            "start": 4246.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que se expuso",
            "start": 4249.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or",
            "start": 4253.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y por eso llegamos a acuerdo",
            "start": 4256.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para pensar",
            "start": 4260.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en el mediano en el largo plazo sobre el",
            "start": 4263.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abasto de agua",
            "start": 4268.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya no vamos a estar nosotros en el",
            "start": 4270.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno pero tenemos que actuar de",
            "start": 4273.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4275.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsable entonces son buenas noticias",
            "start": 4277.06,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed viene la empresa tesla completa",
            "start": 4281.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente lo de las bater\u00edas",
            "start": 4289.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pero toda la planta automotriz",
            "start": 4296.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que entiendo va a ser",
            "start": 4300.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muy grande pero ya tambi\u00e9n lo quiero no",
            "start": 4303.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "me pidan m\u00e1s porque voy a incumplir el",
            "start": 4307.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "compromiso no hice ese compromiso pero",
            "start": 4311.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creo que debemos de actuar",
            "start": 4314.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4317.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prudencia y que",
            "start": 4318.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sean los directivos de la empresa los",
            "start": 4323.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que hagan el anuncio y desde luego",
            "start": 4326.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a estar invitado el gobernador",
            "start": 4330.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4333.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y van a estar funcionarios federales",
            "start": 4335.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero el informe va a estar a cargo",
            "start": 4338.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de los directivos",
            "start": 4343.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de tesla",
            "start": 4346.36,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4348.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es probable que sea ma\u00f1ana",
            "start": 4349.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4352.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si va a ser presencial",
            "start": 4355.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "o este",
            "start": 4357.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por videoconferencias",
            "start": 4360.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de qu\u00e9 manera",
            "start": 4364.76,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "este no yo no voy a participar en este",
            "start": 4367.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 4372.699,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pero estoy satisfecho con lo que se",
            "start": 4375.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 porque significa m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 4380.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico",
            "start": 4385.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n para M\u00e9xico",
            "start": 4387.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s empleos",
            "start": 4389.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n lleva a que vayan",
            "start": 4394.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aumentando los salarios de los",
            "start": 4398.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "trabajadores porque entre m\u00e1s demanda",
            "start": 4400.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 4406.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que exista",
            "start": 4407.8,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aumentan m\u00e1s los trabajadores Hay algo",
            "start": 4411.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que me gust\u00f3 mucho",
            "start": 4414.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or elon",
            "start": 4415.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Moss",
            "start": 4418.82,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 4421.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que no pod\u00edamos nosotros",
            "start": 4422.44,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "que en el caso de bater\u00edas y",
            "start": 4427.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la fabricaci\u00f3n",
            "start": 4433.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de semiconductores",
            "start": 4436.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "otorgar",
            "start": 4440.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los subsidios",
            "start": 4443.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 destinando el gobierno de",
            "start": 4445.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4448.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4449.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4451.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se invierte un peso",
            "start": 4454.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que dar",
            "start": 4457.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un peso cincuenta centavos",
            "start": 4462.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Entonces eso no un subsidio as\u00ed no",
            "start": 4466.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este no podr\u00edamos",
            "start": 4474.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "otorgarlos esos subsidios",
            "start": 4475.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4480.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo entendi\u00f3 perfectamente",
            "start": 4481.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y hablamos",
            "start": 4485.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de que sin esos subsidios",
            "start": 4486.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "las ventajas comparativas de M\u00e9xico son",
            "start": 4491.179,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "\u00fanicas en el mundo",
            "start": 4495.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y coincidimos",
            "start": 4499.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y repito eso me dio mucho gusto",
            "start": 4504.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que el recurso principal de M\u00e9xico",
            "start": 4507.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es la calidad",
            "start": 4510.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de sus trabajadores",
            "start": 4514.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica la responsabilidad la",
            "start": 4519.38,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "creatividad",
            "start": 4521.719,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4522.54,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "de los trabajadores mexicanos",
            "start": 4523.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y \u00e9l coincidi\u00f3",
            "start": 4525.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "plenamente",
            "start": 4528.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4531.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no se encuentra",
            "start": 4532.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en otros lugares del mundo",
            "start": 4536.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la calidad de la fuerza de trabajo de la",
            "start": 4543.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 4547.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el profesionalismo la responsabilidad",
            "start": 4549.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de los trabajadores mexicanos",
            "start": 4552.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces bien",
            "start": 4559.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 4563.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estamos viendo van a continuar las",
            "start": 4569.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "relaciones este",
            "start": 4573.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de lo que les puedo decir es que nos",
            "start": 4575.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entendimos bien",
            "start": 4579.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y fue bueno el acuerdo",
            "start": 4581.78,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4583.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "En beneficio de M\u00e9xico",
            "start": 4584.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4589.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta Ma\u00f1ana se va a",
            "start": 4591.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informar o pasado y yo voy a seguirles",
            "start": 4595.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4598.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en general hasta que terminemos",
            "start": 4599.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4609.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque este ya se definen",
            "start": 4610.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con mucha Claridad",
            "start": 4616.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "las prioridades en nuestro pa\u00eds por",
            "start": 4619.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejemplo lo del agua",
            "start": 4623.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no es yo",
            "start": 4628.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "voy a invertir y voy a aprovechar el",
            "start": 4631.719,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "agua y voy a dejar sin agua a la gente",
            "start": 4635.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4639.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no este vamos primero a que no falte el",
            "start": 4643.58,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "agua para el consumo dom\u00e9stico",
            "start": 4648.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Esa es la prioridad y vamos tambi\u00e9n",
            "start": 4654.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "orientando",
            "start": 4657.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el crecimiento hacia regiones",
            "start": 4660.62,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "donde se tiene agua",
            "start": 4665.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4673.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4675.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscando que las empresas tambi\u00e9n",
            "start": 4678.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contribuyan",
            "start": 4680.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 sentido",
            "start": 4687.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 4690.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se le paguen buenos sueldos a sus",
            "start": 4694.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4697.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "se cuide",
            "start": 4701.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 4704.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4708.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se paguen",
            "start": 4711.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 4714.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "va a haber desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 4720.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no solo en la planta",
            "start": 4724.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sino en lo relacionado con el manejo del",
            "start": 4726.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4730.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 4735.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4737.739,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que hizo la auditor\u00eda al Centro",
            "start": 4742.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Nacional de control de energ\u00eda se nace y",
            "start": 4746.3,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 que del 2019 al 2022",
            "start": 4750.4,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "este hubo 554 solicitudes de",
            "start": 4755.56,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero de",
            "start": 4762.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estas solo se admitieron 100 que es el",
            "start": 4766.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "18%",
            "start": 4769.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4770.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el yo no fueron consideradas por la",
            "start": 4772.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda la cree",
            "start": 4775.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este este me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4778.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque estas empresas son estas plantas",
            "start": 4781.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de Electricidad son la",
            "start": 4785.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda fotovoltaicas Entonces yo creo",
            "start": 4788.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ahorita Si queremos",
            "start": 4791.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conseguir el compromiso",
            "start": 4794.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de que hizo M\u00e9xico en la cop de Egipto",
            "start": 4797.02,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de disminuido en un 35% las emisiones de",
            "start": 4801.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "energ\u00eda necesitamos mucha energ\u00eda",
            "start": 4807.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4809.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Este y pues Mientras m\u00e1s oferta mejor",
            "start": 4810.58,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "mejores precios y eso es por un lado y",
            "start": 4816.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este",
            "start": 4820.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas empresas Pues en la generaci\u00f3n y",
            "start": 4822.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de",
            "start": 4826.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Electricidad ha ca\u00eddo es de los pocos",
            "start": 4829.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rubros que no se han recuperado ya se",
            "start": 4833.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "recuperaron fue muy",
            "start": 4836.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comentado que",
            "start": 4839.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "el Inegi dijo que crecimos en el dos",
            "start": 4841.659,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "al tres punto uno mucho m\u00e1s de lo que",
            "start": 4848.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hab\u00edan previsto el fondo monetario",
            "start": 4852.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero este rubro de generaci\u00f3n todav\u00eda lo",
            "start": 4855.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenemos atrasado en un veinticuatro",
            "start": 4860.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "punto nueve de del 2019 ahora o sea ha",
            "start": 4863.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "disminuido la Esta generaci\u00f3n Yo s\u00e9 que",
            "start": 4868.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque lo hemos investigado en el cdp",
            "start": 4872.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los abusos que hab\u00edan en lo que se",
            "start": 4875.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como el auto abasto que estas se",
            "start": 4878.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hac\u00edan para la autoabasto para",
            "start": 4881.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este no pagar a la comisi\u00f3n pero lo que",
            "start": 4883.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hemos investigado es que estas empresas",
            "start": 4888.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno no todas",
            "start": 4890.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchas empresas de estas que este que",
            "start": 4893.02,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando estos permisos ya no",
            "start": 4897.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se se concibieron al principio como para",
            "start": 4901.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el autoasto pero ahora est\u00e1n diciendo",
            "start": 4904.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que van a respetar la ley de la",
            "start": 4907.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica con las",
            "start": 4910.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "modificaciones que se hicieron en el",
            "start": 4912.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 4915.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos dan",
            "start": 4919.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "he visto que hay hay por ejemplo un",
            "start": 4920.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "proyecto fotovoltaico la esperanza en",
            "start": 4923.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Campeche y que no se le ha dado el",
            "start": 4926.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "permiso un parque",
            "start": 4929.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fotovolcai fotovoltaico o plantas solana",
            "start": 4931.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en en Sonora que se llama King entonces",
            "start": 4935.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas empresas que se podr\u00eda hacer para",
            "start": 4938.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que se les den estos permisos a las",
            "start": 4942.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresas Y s\u00ed pues generen m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 4945.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4949.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "limpia y renovable y pues",
            "start": 4951.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s oferta de",
            "start": 4956.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del servicio el\u00e9ctrico S\u00ed es que nos",
            "start": 4959.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tiempo este poner orden",
            "start": 4963.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4967.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con el pretexto de las energ\u00edas limpias",
            "start": 4969.739,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "hac\u00edan negocios sucios",
            "start": 4974.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y estaban",
            "start": 4979.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues destruyendo",
            "start": 4982.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 4984.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ese era el prop\u00f3sito",
            "start": 4987.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo quer\u00edan acabar con Pemex",
            "start": 4989.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que todo el mercado tanto de la",
            "start": 4994.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica como",
            "start": 4997.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 4998.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lo manejaran privados",
            "start": 5002.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacionales y fundamentalmente",
            "start": 5005.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5007.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5009.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paramos",
            "start": 5011.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esa tendencia",
            "start": 5014.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 5017.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ordenar",
            "start": 5022.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el nuevo",
            "start": 5025.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 5027.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y de",
            "start": 5029.58,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5032.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las nuevas reglas y ahora s\u00ed ya se",
            "start": 5034.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "sentaron las bases ya se declar\u00f3",
            "start": 5038.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como fraude legal el llamado autoast que",
            "start": 5043.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "era un abuso",
            "start": 5049.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se pon\u00eda una planta",
            "start": 5052.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5055.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se supon\u00eda que era porque se iba a",
            "start": 5059.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "abastecer con esa energ\u00eda a una empresa",
            "start": 5064.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5068.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que actuaba de esa manera",
            "start": 5072.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "varias empresas",
            "start": 5076.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "farmacias",
            "start": 5081.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comercios los oxxos",
            "start": 5085.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "compraban acciones de esa empresa",
            "start": 5090.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de un d\u00f3lar",
            "start": 5093.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 5096.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte de la empresa y recib\u00edan energ\u00eda",
            "start": 5099.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica subsidiada",
            "start": 5103.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pagaban menos que los consumidores",
            "start": 5106.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no les cobraban la transmisi\u00f3n es la",
            "start": 5109.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal s\u00ed y no se le cobraba",
            "start": 5113.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n por eso es subsidio y la",
            "start": 5116.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n tampoco",
            "start": 5119.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por todo eso ya se arregl\u00f3 y muchos",
            "start": 5121.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entendiendo",
            "start": 5125.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que deben de regularizarse",
            "start": 5128.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n haciendo adem\u00e1s",
            "start": 5131.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los felicito",
            "start": 5136.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5139.179,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles",
            "start": 5140.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de empresas y de comercios",
            "start": 5143.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5148.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se colgaban",
            "start": 5150.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se hablan de Los Diablitos no",
            "start": 5154.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de las vecindades o de las colonias",
            "start": 5158.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "o de las viviendas en colones populares",
            "start": 5163.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y todo pero no pues",
            "start": 5165.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esto era diablos",
            "start": 5168.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no Diablitos este",
            "start": 5170.52,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "que se colgaba",
            "start": 5176.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 5178.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con este orden Ya viene pues una",
            "start": 5180.719,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n caso por caso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5186.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando ya permisos por",
            "start": 5189.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo se tuvo una reuni\u00f3n que yo",
            "start": 5191.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presid\u00ed con todas las empresas",
            "start": 5194.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 5197.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5199.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5201.659,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds que ten\u00edan tr\u00e1mites este",
            "start": 5204.639,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "pendientes y resolvimos todos los temas",
            "start": 5209.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "todos los asuntos",
            "start": 5215.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de las empresas canadienses",
            "start": 5218.679,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "dediqu\u00e9",
            "start": 5221.5,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5222.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un mediod\u00eda atenderlos",
            "start": 5223.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el director de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5227.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de electricidad con la secretaria de",
            "start": 5229.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 5231.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y salimos",
            "start": 5233.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "con un acuerdo y as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 5236.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y estamos aceptando est\u00e1 creciendo",
            "start": 5241.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5247.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de fuentes",
            "start": 5252.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "renovables limpias",
            "start": 5253.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir con los compromisos",
            "start": 5256.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 5258.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5262.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 5265.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo dije desde el principio",
            "start": 5269.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "46% del mercado",
            "start": 5274.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a la industria privada el\u00e9ctrica",
            "start": 5278.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro por ciento",
            "start": 5283.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5286.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque es la que atiende",
            "start": 5290.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5294.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los consumidores",
            "start": 5295.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5298.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 5301.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si desaparece la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5303.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Electricidad o se debilita",
            "start": 5306.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed fracasa como quer\u00edan los neoliberales",
            "start": 5309.46,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "entonces nos quedamos en estado de",
            "start": 5313.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n",
            "start": 5318.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "dependiendo",
            "start": 5321.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los grandes monopolios privados",
            "start": 5323.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5326.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que manejan en otras partes y que ya",
            "start": 5329.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "casi ten\u00edan el control de todo el",
            "start": 5332.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mercado en nuestro pa\u00eds Y eso qu\u00e9",
            "start": 5335.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "significa para el consumidor",
            "start": 5339.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tarifas",
            "start": 5342.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "altas los de Espa\u00f1a",
            "start": 5344.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o de Europa",
            "start": 5349.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no ha habido momentos",
            "start": 5352.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el precio de la luz",
            "start": 5357.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay aumento en el precio de las",
            "start": 5359.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 5362.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del diesel del gas Hemos cumplido Ah",
            "start": 5364.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "porque hemos puesto orden",
            "start": 5369.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos seguido con la misma",
            "start": 5374.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5376.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 5378.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se emparejaba",
            "start": 5385.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con el predominio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5390.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "iba de la mano de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5395.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues estuvieron",
            "start": 5399.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos padeciendo mucho",
            "start": 5400.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de altos precios tendr\u00edamos una",
            "start": 5404.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n como la de Europa",
            "start": 5407.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una inflaci\u00f3n de siete",
            "start": 5412.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "punto ocho pero Europa trae nueve",
            "start": 5414.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y la nuestra va a la baja y en el caso",
            "start": 5421.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de todo lo que significa el sector",
            "start": 5426.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico nuestra inflaci\u00f3n es la m\u00e1s",
            "start": 5429.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 5432.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si consideramos Europa y Estados Unidos",
            "start": 5433.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos en cero punto dos de inflaci\u00f3n",
            "start": 5438.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 5441.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "por el control que hemos tenido",
            "start": 5444.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Pemex f\u00edjense el a\u00f1o pasado porque ayer",
            "start": 5448.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Fue nota en la prensa",
            "start": 5451.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "especializada en finanzas",
            "start": 5454.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obtuvo utilidades",
            "start": 5457.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5460.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Este limitadas pero obtuvo utilidades",
            "start": 5462.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5468.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no aumentan",
            "start": 5470.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles",
            "start": 5473.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que destinamos un subsidio de 350 mil",
            "start": 5478.739,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5484.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que no aumentara el precio de las",
            "start": 5486.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gasolinas y de los energ\u00e9ticos pero eso",
            "start": 5488.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es fortalecer la econom\u00eda popular",
            "start": 5492.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "eso es control de inflaci\u00f3n",
            "start": 5495.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y a\u00fan con ese subsidio",
            "start": 5500.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se obtuvo",
            "start": 5505.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "utilidades en",
            "start": 5507.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Entonces vamos vamos bien y s\u00ed estamos",
            "start": 5511.06,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "analizando todos estos casos y",
            "start": 5514.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "resolviendo tambi\u00e9n",
            "start": 5518.639,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 5521.76,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque daban permisos",
            "start": 5524.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 5528.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior",
            "start": 5531.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta la capacidad de las",
            "start": 5535.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 5538.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces no es a ver yo genero energ\u00eda y",
            "start": 5542.139,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este voy a subir mi energ\u00eda a la l\u00ednea",
            "start": 5546.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n pues se requiere un",
            "start": 5550.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "control porque si no",
            "start": 5552.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se genera Pues un problema grave",
            "start": 5555.28,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "este de falta de energ\u00edas",
            "start": 5560.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 5565.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 5567.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces para eso",
            "start": 5569.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es el control decir",
            "start": 5571.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vamos planeando",
            "start": 5575.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5579.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que sea de acuerdo a nuestra capacidad",
            "start": 5581.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para no este destruir",
            "start": 5584.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el mecanismo que ya est\u00e1 establecido en",
            "start": 5587.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5590.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "yo creo que va a aumentar la demanda no",
            "start": 5593.699,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica y bueno ya por",
            "start": 5598.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimo no m\u00e1s quer\u00eda preguntar este Qu\u00e9",
            "start": 5601.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "proceso administrativo est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5606.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cofepris con este psicofarma que es una",
            "start": 5609.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresa que abastece",
            "start": 5614.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medicamentos este",
            "start": 5616.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para las enfermedades psiqui\u00e1tricas",
            "start": 5619.199,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 procedimiento porque es",
            "start": 5622.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que dicen en las farmacias que porque",
            "start": 5626.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hay abasto de de esta de estos",
            "start": 5630.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "medicamentos psiqui\u00e1tricos Yo creo que",
            "start": 5633.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si hay abasto Lo que pasa que es que hay",
            "start": 5635.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s control puedes t\u00fa explicarlo",
            "start": 5638.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un gusto presidente Gracias por la",
            "start": 5644.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oportunidad Gracias Eduardo por hacernos",
            "start": 5647.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esta pregunta",
            "start": 5649.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed como Hablamos ahorita de la",
            "start": 5651.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "infodemia de la desinformaci\u00f3n",
            "start": 5654.78,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "orquestada por medios corporativos que",
            "start": 5656.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio de empresas en el caso",
            "start": 5658.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que presentes de farma de vacunas Este",
            "start": 5661.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es el caso tambi\u00e9n de los medicamentos",
            "start": 5665.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para las enfermedades mentales y algunas",
            "start": 5666.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "afecciones neurol\u00f3gicas se los explico",
            "start": 5670.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de manera sint\u00e9tica y espero que esto",
            "start": 5673.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sirva para disipar la desinformaci\u00f3n que",
            "start": 5676.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ha sido provocada deliberadamente",
            "start": 5679.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay una empresa que se llama psicofarma",
            "start": 5681.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sa de cb que hab\u00eda sido monop\u00f3lica en la",
            "start": 5684.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda es decir en la venta de",
            "start": 5690.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "productos al sector P\u00fablico de salud a",
            "start": 5691.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las instituciones p\u00fablicas",
            "start": 5695.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre otras razones ya era inquietante",
            "start": 5697.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hubiera un monopolio pr\u00e1cticamente",
            "start": 5700.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era un monopolio una sola compa\u00f1\u00eda que",
            "start": 5703.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le prove\u00eda de estos medicamentos al",
            "start": 5705.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno por muchos a\u00f1os",
            "start": 5708.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando empez\u00f3 nuestra",
            "start": 5711.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues trabajamos con lo",
            "start": 5713.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda Se le compraron varios a\u00f1os",
            "start": 5716.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seguidos a esta empresa y",
            "start": 5718.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en fechas m\u00e1s recientes quiz\u00e1 un a\u00f1o a\u00f1o",
            "start": 5722.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y medio empez\u00f3 a ocurrir una falta de",
            "start": 5725.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los contratos la empresa",
            "start": 5728.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pospon\u00eda las fechas de entrega as\u00ed",
            "start": 5731.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entregas parciales",
            "start": 5733.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "iba fallando en su responsabilidad",
            "start": 5735.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "afectando obviamente al sector P\u00fablico",
            "start": 5738.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de salud Esto fue motivo de una serie de",
            "start": 5740.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "observaciones y sanciones por parte de",
            "start": 5744.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica Que",
            "start": 5747.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente solo tiene competencia para",
            "start": 5749.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sancionar una empresa como proveedora",
            "start": 5751.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del segmento P\u00fablico de las",
            "start": 5753.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas gubernamentales",
            "start": 5756.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la empresa por supuesto ha sido libre de",
            "start": 5759.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proveer al sector privado",
            "start": 5761.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero adicional a eso",
            "start": 5764.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cofeprisliz\u00f3 una inspecci\u00f3n de las dos",
            "start": 5766.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "plantas de esta empresa que est\u00e1n en la",
            "start": 5769.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y se encontraron",
            "start": 5771.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples anomal\u00edas preocupantes",
            "start": 5773.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunas tienen que ver con la",
            "start": 5776.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n misma de las productos",
            "start": 5778.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una contaminaci\u00f3n Cruzada residuos de un",
            "start": 5781.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicamento que quedaban en la l\u00ednea de",
            "start": 5784.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y se mezclaban con otro",
            "start": 5786.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medicamento distinto obviamente eso no",
            "start": 5788.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es aceptable y entre otras tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 5791.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un problema importante de",
            "start": 5794.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trazabilidad o como se conoce",
            "start": 5797.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente de s\u00ed de identificaci\u00f3n de",
            "start": 5800.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban algunos",
            "start": 5803.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lotes de sustancias activas aqu\u00ed estamos",
            "start": 5806.699,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hablando de psicof\u00e1rmacos es decir",
            "start": 5809.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medicamentos donde algunos de ellos",
            "start": 5811.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pueden ser estupefacientes",
            "start": 5814.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y esto entre otras cosas lo supimos",
            "start": 5817.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Porque existe un mecanismo internacional",
            "start": 5819.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se llama la junta internacional de",
            "start": 5821.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n de estupefacientes gife",
            "start": 5823.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto es un convenio internacional en",
            "start": 5826.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "donde la producci\u00f3n en un punto de el",
            "start": 5829.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "mundo por ejemplo en la India de",
            "start": 5833.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precursores de de medicamentos que",
            "start": 5835.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden ser usados con otros",
            "start": 5839.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fines como enervantes debe ser seguida",
            "start": 5841.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cuidadosamente Entonces se hace un",
            "start": 5845.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "registro en el punto de producci\u00f3n y se",
            "start": 5847.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "debe informar el gobierno del pa\u00eds donde",
            "start": 5849.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se fabrica lo debe informar a esta gife",
            "start": 5851.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el gobierno o las empresas",
            "start": 5856.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le deben informar al gobierno y a la",
            "start": 5860.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gife en el punto donde lo recibe y hay",
            "start": 5862.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elementos donde no cuadra se produjo m\u00e1s",
            "start": 5865.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 m\u00e1s pero Aparentemente lleg\u00f3",
            "start": 5867.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "menos y ese es el problema de",
            "start": 5870.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trazabilidad que parece tener otras",
            "start": 5872.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preocupaciones importantes cofepris",
            "start": 5875.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "obviamente ejerciendo su responsabilidad",
            "start": 5878.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sancion\u00f3 a esta empresa y le par\u00f3 l\u00edneas",
            "start": 5880.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n finalmente lo que ocurri\u00f3",
            "start": 5883.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es que esta empresa hizo algo muy",
            "start": 5886.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "parecido a lo que hizo otra empresa al",
            "start": 5888.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inicio del sexenio una empresa que era",
            "start": 5890.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "monop\u00f3lica de medicamentos contra el",
            "start": 5892.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que retuvo medicamentos decimos",
            "start": 5895.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "escondi\u00f3 medicamentos para el sector",
            "start": 5900.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 5902.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y entonces hay un desabasto en el sector",
            "start": 5904.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privado notese que en el sector p\u00fablico",
            "start": 5906.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si tenemos los medicamentos porque los",
            "start": 5908.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "compramos a proveedores internacionales",
            "start": 5911.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "termino diciendo En referencia a la",
            "start": 5913.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "infodemia algunos peri\u00f3dicos reforma fue",
            "start": 5916.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el primero saca noticias tambi\u00e9n",
            "start": 5918.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comentaristas m\u00e9dicos de hospitales",
            "start": 5920.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 5922.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "asesores de negocios de salud",
            "start": 5924.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "hicieron la idea de que el gobierno",
            "start": 5927.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fracasado o fallado en su empe\u00f1o",
            "start": 5930.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de comprar medicamentos y que por una",
            "start": 5933.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mala planeaci\u00f3n no en el sector p\u00fablico",
            "start": 5935.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos medicamentos contra estas",
            "start": 5938.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problemas de Salud Mental y neurol\u00f3gicos",
            "start": 5940.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde fall\u00f3 en el sector privado Por qu\u00e9",
            "start": 5943.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque esta empresa era tambi\u00e9n",
            "start": 5946.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "casi monop\u00f3lica para el sector privado y",
            "start": 5948.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy no le est\u00e1 proveyendo medicamentos",
            "start": 5951.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque los escondi\u00f3 y la presi\u00f3n que",
            "start": 5952.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quieren ejercer en este momento como en",
            "start": 5955.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "su momento lo hicieron para la empresa",
            "start": 5957.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pisa que es a la que me refiero con los",
            "start": 5958.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos al inicio del",
            "start": 5960.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 5962.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quieren hacer esta presi\u00f3n para que la",
            "start": 5964.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sociedad la ciudadan\u00eda",
            "start": 5966.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos presione a que cofepris le quite la",
            "start": 5969.719,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sanciones Cu\u00e1l es absurdo obviamente la",
            "start": 5972.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cofeprissa ejerce su responsabilidad Al",
            "start": 5976.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuidado de la poblaci\u00f3n y no hay raz\u00f3n",
            "start": 5978.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que se le quiten estas sanciones",
            "start": 5981.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ahorita en un",
            "start": 5983.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mecanismo en el que el sector p\u00fablico",
            "start": 5985.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "donde s\u00ed tenemos los medicamentos pueda",
            "start": 5987.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "recibir a las personas que normalmente",
            "start": 5990.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se atienden de estos padecimientos en el",
            "start": 5991.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sector privado de modo que de manera",
            "start": 5994.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "expedita se les puedan tambi\u00e9n surtir",
            "start": 5996.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "recetas en el sector p\u00fablico no vamos a",
            "start": 5998.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mandar medicamentos al sector privado",
            "start": 6002.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por supuesto Esta es la historia Gracias",
            "start": 6003.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos este Omar",
            "start": 6007.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Omar ni\u00f1o de San",
            "start": 6013.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed presidente usted ha estado",
            "start": 6015.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mencionando que tratar\u00e1 de no dejar",
            "start": 6017.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obras pendientes antes de que termine su",
            "start": 6019.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero en la Huasteca",
            "start": 6022.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Potosina hay un poco de preocupaci\u00f3n",
            "start": 6025.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 la importante carretera de",
            "start": 6027.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ciudad Valles a Tamazunchale a simple",
            "start": 6029.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vista se ve como un avance de un 60% y",
            "start": 6032.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viene Lo m\u00e1s complicado que es de",
            "start": 6036.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "matlapa a Tamazunchale que es una sierra",
            "start": 6037.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que usted conoce y la pregunta es si se",
            "start": 6040.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acabar\u00e1 esta carretera antes de que",
            "start": 6045.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "termine su administraci\u00f3n S\u00ed ya vamos a",
            "start": 6047.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminar y s\u00ed tengo este",
            "start": 6050.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n y la ocupaci\u00f3n",
            "start": 6054.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en esa carretera",
            "start": 6057.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6060.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya tenemos poco tiempo y hemos tenido",
            "start": 6061.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alguna demoras",
            "start": 6065.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque hay grupos ah\u00ed",
            "start": 6069.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6072.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "abusan",
            "start": 6074.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que quieren sacar raja",
            "start": 6076.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6079.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6082.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "necesidad que tenemos de concluir la",
            "start": 6083.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6086.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no quiero este ser m\u00e1s espec\u00edfico Pero",
            "start": 6088.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ellos s\u00ed me entienden",
            "start": 6092.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que sepan que ya estoy",
            "start": 6095.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "informado y ya estamos actuando Entonces",
            "start": 6099.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con la carretera",
            "start": 6102.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "en Tamazunchale",
            "start": 6106.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Hay un problema hist\u00f3rico",
            "start": 6108.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de que es una sola calle y es muy",
            "start": 6111.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6116.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "muy complicado hacer un libramiento",
            "start": 6116.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6121.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "atravesar tamazunchala es",
            "start": 6122.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "como un v\u00eda crucis",
            "start": 6125.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y la gente lo sabe entonces le di",
            "start": 6128.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 6132.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "a Jorge Nu\u00f1o secretario de",
            "start": 6133.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "comunicaciones para que",
            "start": 6135.54,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "avancemos tambi\u00e9n en eso",
            "start": 6139.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que se busque la forma porque est\u00e1",
            "start": 6142.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "rodeado de cerdos",
            "start": 6146.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces se tiene que hacer Pues un",
            "start": 6149.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corte arriba",
            "start": 6152.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si es una obra de ingenier\u00eda civil pero",
            "start": 6154.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se puede y",
            "start": 6156.42,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "le instru\u00ed de que",
            "start": 6160.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "podamos fraccionar",
            "start": 6164.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la carretera es decir entregar por tramo",
            "start": 6167.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 6171.139,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que no sea una o dos empresas sino si",
            "start": 6173.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6177.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6179.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contratar a diez",
            "start": 6181.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que lo hagamos para avanzar m\u00e1s",
            "start": 6185.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 6190.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en el tren Maya y en",
            "start": 6191.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otras obras para ir ganando de tiempo",
            "start": 6195.179,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pero decirle a la gente de la Huasteca",
            "start": 6198.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Potosina que es un compromiso",
            "start": 6201.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminar esa carretera ya voy a ir para",
            "start": 6203.84,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con ese prop\u00f3sito Pues yo creo que",
            "start": 6207.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en un mes voy a estar por all\u00e1 a la",
            "start": 6211.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Huasteca o a la capital a la Huasteca",
            "start": 6213.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero ir a ver la obra Quiero ver este",
            "start": 6215.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n de la de la obra porque",
            "start": 6218.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "orden dada no supervisada",
            "start": 6222.139,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "no sirve de nada para decirlo",
            "start": 6227.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "amablemente",
            "start": 6230.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gracias presidente si me permite hacerle",
            "start": 6231.38,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "un cuestionamiento al director del IMSS",
            "start": 6234.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 6235.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "director no s\u00e9 si usted tenga",
            "start": 6236.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conocimiento de la problem\u00e1tica que hay",
            "start": 6239.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed con los trabajadores",
            "start": 6241.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "trabajadoras del gobierno del Estado",
            "start": 6242.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hace algunas semanas por instrucciones",
            "start": 6244.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del gobernador decidi\u00f3 quitarles la",
            "start": 6247.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "seguridad social a los trabajadores sin",
            "start": 6250.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "embargo metieron un Amparo y ganaron",
            "start": 6253.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed el problema y se les se supone que",
            "start": 6256.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se les va a restituir su derecho sin",
            "start": 6259.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "embargo Aqu\u00ed hay una gran problem\u00e1tica",
            "start": 6261.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n contaban con un servicio",
            "start": 6263.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico particular con un tope de dinero",
            "start": 6265.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero el pasado fin de semana que aqu\u00ed",
            "start": 6268.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viene lo m\u00e1s complicado es que el pasado",
            "start": 6271.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fin de semana muchos trabajadores que",
            "start": 6273.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estaban en tratamientos c\u00e1ncer o",
            "start": 6276.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuestiones operatorias postoperatorias",
            "start": 6279.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fueron sacados de las cl\u00ednicas de los",
            "start": 6282.199,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6285.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "fueron al Ims y dijeron que todav\u00eda no",
            "start": 6286.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estaban dados de alta y ahora est\u00e1n en",
            "start": 6288.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un limbo porque van a ver coartados sus",
            "start": 6291.179,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tratamientos adem\u00e1s es muy compleja la",
            "start": 6294.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n porque le quitaron la",
            "start": 6297.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "seguridad social a los trabajadores que",
            "start": 6299.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "firmaron para ampararse pero la otra",
            "start": 6301.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6304.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con este servicio estamos",
            "start": 6304.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hablando de 5000 trabajadores de los",
            "start": 6309.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuales algunos tienen IMSS algunos otros",
            "start": 6311.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6313.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntarle director Cu\u00e1l es su posici\u00f3n",
            "start": 6314.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 le dir\u00eda a los trabajadores sobre",
            "start": 6317.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo porque hay trabajadores que ya son",
            "start": 6319.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de edad adulta tienen tratamientos con",
            "start": 6322.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfermedades incluso cr\u00f3nicas",
            "start": 6326.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "degenerativas Y hoy no saben A d\u00f3nde",
            "start": 6328.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acudir y no saben qu\u00e9 hacer porque no",
            "start": 6330.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tienen este prestaci\u00f3n m\u00e9dica particular",
            "start": 6332.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se le retir\u00f3 y tambi\u00e9n el IMSS Aunque",
            "start": 6335.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ganan el amparo pero est\u00e1n ahorita en",
            "start": 6338.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "este momento no saben A d\u00f3nde recurrir",
            "start": 6340.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias S\u00ed recibimos Esa esa",
            "start": 6349.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n por parte del gobierno del",
            "start": 6352.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Estado que pues desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 6354.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sus trabajadores estaban",
            "start": 6357.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atendidos estaban asegurados en el",
            "start": 6360.619,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "seguro social hay algunos gobiernos",
            "start": 6362.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estatales municipales universidades",
            "start": 6364.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sistemas de agua tambi\u00e9n que",
            "start": 6366.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tienen aseguramiento con el IMSS no con",
            "start": 6370.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el ISSSTE o con alguna instituci\u00f3n de al",
            "start": 6373.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servicio de los trabajadores de los",
            "start": 6376.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales como existen otros",
            "start": 6377.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lugares cuando recibimos la notificaci\u00f3n",
            "start": 6379.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues nosotros pues lo que contestamos",
            "start": 6381.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siempre es pues es una determinaci\u00f3n del",
            "start": 6384.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del gobierno Estatal Pero se tiene que",
            "start": 6387.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuidar siempre la continuidad",
            "start": 6389.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencial sobre todo cuando hay alg\u00fan",
            "start": 6391.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "padecimiento grave una de las primeras",
            "start": 6393.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "buenas noticias es que el estar entrando",
            "start": 6397.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a San Luis Potos\u00ed de hecho el",
            "start": 6400.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer empezamos la implementaci\u00f3n",
            "start": 6403.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en varios en varios hospitales sin",
            "start": 6404.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "embargo S\u00ed s\u00ed creemos que en el caso de",
            "start": 6407.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que hubiera un Amparo y que le",
            "start": 6410.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estuvieran otorgado la suspensi\u00f3n si se",
            "start": 6412.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene que continuar con el aseguramiento",
            "start": 6414.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hasta que haya una",
            "start": 6416.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n definitiva",
            "start": 6418.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sin sin duda creo que no se puede cortar",
            "start": 6421.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tampoco de Tajo al final de cuentas la",
            "start": 6424.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "seguridad social como lo dec\u00eda el",
            "start": 6428.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente es mucho m\u00e1s amplia que",
            "start": 6429.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solamente la atenci\u00f3n m\u00e9dica tiene que",
            "start": 6431.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ver con las pensiones tiene que ver con",
            "start": 6432.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prestaciones econ\u00f3micas incapacidades",
            "start": 6435.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "riesgos de trabajo invalidez y tambi\u00e9n",
            "start": 6438.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene que ver con este prestaciones",
            "start": 6442.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociales como las guarder\u00edas y dem\u00e1s",
            "start": 6444.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entonces pues vamos a hablar con el",
            "start": 6446.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal intentando encontrar",
            "start": 6449.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mecanismo para que justo la",
            "start": 6451.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "continuidad de la asistencial no se",
            "start": 6454.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pierda en esos casos ahora sobre el",
            "start": 6456.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguro privado que pudieran haber tenido",
            "start": 6459.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunos trabajadores de eso No no tengo",
            "start": 6461.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conocimiento honestamente no no no no me",
            "start": 6463.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "suena muy regular que tengan un",
            "start": 6467.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aseguramiento del seguro y al mismo",
            "start": 6469.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo una cobertura este privada porque",
            "start": 6471.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al final de cuentas no deja de ser",
            "start": 6475.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siempre muy limitada Generalmente los",
            "start": 6477.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propios trabajadores cuando hay un",
            "start": 6480.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cambio se les ofrece un seguro privado",
            "start": 6481.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Pues tendr\u00e1 que ser de gastos m\u00e9dicos",
            "start": 6484.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mayores adem\u00e1s de incluir una pensi\u00f3n",
            "start": 6486.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incapacidades por riesgo de trabajo",
            "start": 6488.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "enfermedad del trabajo o sea es mucho",
            "start": 6490.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio lo que ofrece el seguro",
            "start": 6492.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "social Pero vamos a revisar estos casos",
            "start": 6494.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particulares pues justamente para que no",
            "start": 6497.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haya suspensi\u00f3n en la continuidad de de",
            "start": 6499.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y sobre todo pues",
            "start": 6503.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quienes ya pudieran ser atendidos",
            "start": 6505.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el IMSS bienestar",
            "start": 6507.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los trabajadores que no pueden acudir al",
            "start": 6510.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Ims porque est\u00e1n desafiliados",
            "start": 6514.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la posibilidad que tienen con",
            "start": 6516.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "delitos pues llegar a alg\u00fan acuerdo con",
            "start": 6519.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el gobierno Estatal para que los vuelvan",
            "start": 6522.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a asegurar en ese momento reactivar\u00edan",
            "start": 6523.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "todas sus semanas cotizadas y dem\u00e1s al",
            "start": 6526.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "final de insisto en este sentido el",
            "start": 6528.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado act\u00faa como un",
            "start": 6531.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empleador y el empleador pues da de alto",
            "start": 6533.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de baja Pero tiene que encontrar C\u00f3mo",
            "start": 6536.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cubrir a Esos trabajadores y los va si",
            "start": 6538.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la pretensi\u00f3n es llevarlos al ISSSTE o",
            "start": 6541.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "darles otra atenci\u00f3n el asunto es que el",
            "start": 6543.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "trabajador tiene derecho a la seguridad",
            "start": 6545.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "social con independencia de cu\u00e1l sea la",
            "start": 6547.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se le ofrezca pero s\u00ed",
            "start": 6549.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "creo que es importante hablar con el",
            "start": 6551.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 6553.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Gallardo para para plantearle diferentes",
            "start": 6554.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "salidas y tambi\u00e9n conocer un poco m\u00e1s de",
            "start": 6556.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 fue la determinaci\u00f3n de sacarlos",
            "start": 6559.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "del seguro social gracias",
            "start": 6561.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed hablar con el gobernador",
            "start": 6565.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Gallardo este no creo que vaya a haber",
            "start": 6568.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema \u00e9l est\u00e1",
            "start": 6572.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con",
            "start": 6575.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros y",
            "start": 6579.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "poner por delante el derecho a la salud",
            "start": 6580.82,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que ser atendidos y ojal\u00e1",
            "start": 6585.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "con Amparo sin Amparo este",
            "start": 6591.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy mismo no quede resuelto muy bien",
            "start": 6596.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 6600.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con Vicente Serrano",
            "start": 6602.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 6606.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mi nana que en paz descanse que",
            "start": 6609.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "para criticar hay que tener la cola",
            "start": 6611.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "larga y la lengua larga la cola corte la",
            "start": 6613.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lengua larga Perd\u00f3n Y hay muchos que no",
            "start": 6617.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "han entendido en los medios de",
            "start": 6619.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6621.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este este tema y me gustar\u00eda para darle",
            "start": 6622.88,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "contexto a mi planteamiento presidente",
            "start": 6627.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacer menci\u00f3n que Raymundo riva Palacio",
            "start": 6630.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas",
            "start": 6633.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 que usted hab\u00eda invertido mucho",
            "start": 6634.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dinero y tiempo para hacer un juicio",
            "start": 6638.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sumario a Genaro Garc\u00eda Luna en la corte",
            "start": 6641.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Palacio Nacional para golpear por",
            "start": 6643.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda el expresidente Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6646.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que en una ocurrencia no estrategia",
            "start": 6649.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "despacharon ustedes a uno de sus",
            "start": 6652.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "francotiradores a Brooklyn bajo la",
            "start": 6655.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara de periodista que le crearon",
            "start": 6657.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desde principios de sexenio para",
            "start": 6659.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comenzar a sembrar infundios contra",
            "start": 6661.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "varios comunicadores a partir de los",
            "start": 6662.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dichos de criminales en el juicio de que",
            "start": 6665.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Arturo Beltr\u00e1n le iba pag\u00f3 a periodistas",
            "start": 6667.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para que difundieran r\u00e1pidamente La",
            "start": 6669.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Captura del Rey sambada en octubre de",
            "start": 6671.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "2008",
            "start": 6673.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dijo Raymundo riva Palacio",
            "start": 6675.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que el enviado de Palacio Nacional",
            "start": 6678.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "disemin\u00f3 la especie desde Estados Unidos",
            "start": 6680.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y en el m\u00ednimo cuidado de Buscar cuadrar",
            "start": 6682.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mentiras con los hechos que est\u00e1",
            "start": 6684.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siendo alimentada por algunos",
            "start": 6687.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corresponsales mexicanos me asumo como",
            "start": 6688.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este francotirador al que se refer\u00eda a",
            "start": 6693.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Raymundo Rivas Palacio porque su",
            "start": 6696.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servidor fue el primer comunicador de",
            "start": 6698.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "YouTube el primer youtubero como nos",
            "start": 6700.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "buscan ridiculizar en tener acceso a las",
            "start": 6703.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "audiencias en el juicio contra Genaro",
            "start": 6705.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna y estuvimos en la mayor\u00eda de",
            "start": 6707.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las audiencias algo que Raymundo riva",
            "start": 6710.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Palacio no hizo y creo que le caer\u00edan",
            "start": 6712.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bien las transcripciones del juicio al",
            "start": 6715.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Eva Palacio porque el d\u00eda de hoy",
            "start": 6718.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy sigue",
            "start": 6720.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "defendiendo a Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 6723.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "diciendo que testigos de o\u00eddas para que",
            "start": 6726.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconocieron haber mentido en sus",
            "start": 6729.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "testimonios en la corte que inventaron",
            "start": 6731.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reuniones en donde no estuvieron o",
            "start": 6733.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "apuntaron lugares que no existen fueron",
            "start": 6734.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "suficientes para encontrarlo culpable de",
            "start": 6736.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "todos los delitos que le imputaron pero",
            "start": 6738.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no para convencer a muchos de la",
            "start": 6740.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "culpabilidad",
            "start": 6742.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dice Raymundo riva Palacio y me parece",
            "start": 6743.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grosero Es cierto que recibi\u00f3 sobornos",
            "start": 6746.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico realmente no se",
            "start": 6749.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sabe porque nunca se mostr\u00f3 ninguna",
            "start": 6752.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prueba de ello protegi\u00f3 al Cartel del",
            "start": 6753.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico tampoco hay evidencia dice que",
            "start": 6756.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo declararon culpable no a partir de",
            "start": 6760.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las pruebas sino porque la narrativa de",
            "start": 6762.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los fiscales super\u00f3 a la de la defensa",
            "start": 6764.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Esto me parece",
            "start": 6767.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una falta de respeto para Pues para el",
            "start": 6769.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que uno de los grandes",
            "start": 6773.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "periodistas de M\u00e9xico diga tantas",
            "start": 6775.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mentiras y lo menciono presidente porque",
            "start": 6777.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "usted ha sido",
            "start": 6781.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "insistente en este tema en la no",
            "start": 6783.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 6786.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y yo le voy a preguntar qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 6788.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora que se ha declarado culpable a",
            "start": 6791.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna usted ha sostenido",
            "start": 6794.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con congruencia que",
            "start": 6797.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que no va a perseguir que no va a",
            "start": 6802.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enjuiciar a los expresidentes pero yo le",
            "start": 6805.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunto presidente con todo lo que nos",
            "start": 6808.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enteramos en el juicio Y con todo lo que",
            "start": 6810.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no se dijo en el juicio no tiene",
            "start": 6813.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "suficientes elementos para por lo menos",
            "start": 6816.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "repensar",
            "start": 6818.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "investigaciones para los expresidentes",
            "start": 6822.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Vicente Fox Felipe Calder\u00f3n ahora que",
            "start": 6824.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "sabemos que Genaro Garc\u00eda Luna fue",
            "start": 6828.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "encumbrado en esos sexenios primero en",
            "start": 6830.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la AFI despu\u00e9s como secretario de",
            "start": 6832.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y entendiendo que",
            "start": 6835.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muchos de estos que marcharon que",
            "start": 6838.199,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaron lo del domingo tambi\u00e9n",
            "start": 6839.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "callaron ah\u00ed est\u00e1 Santiago kril que fue",
            "start": 6841.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n y dice que",
            "start": 6844.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "como Felipe Calder\u00f3n lo niega Calder\u00f3n",
            "start": 6845.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente que haya sabido haya",
            "start": 6847.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuchado haya estado al pendiente de",
            "start": 6849.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las tracalas de Genaro Garc\u00eda Luna yo le",
            "start": 6853.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pregunto presidente no",
            "start": 6856.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dicen que es de sabios cambiar de",
            "start": 6860.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no es momento de que el",
            "start": 6861.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico ordene",
            "start": 6865.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "investigaciones sendas investigaciones a",
            "start": 6867.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la uif de los expresidentes y",
            "start": 6870.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que bueno le cumplamos a Raymundo riva",
            "start": 6873.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Palacio y que no se quede nada m\u00e1s en",
            "start": 6877.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los dichos de un testigo que el",
            "start": 6879.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El Universal recib\u00eda 25",
            "start": 6881.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales en sobornos",
            "start": 6883.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por parte de Genaro Garc\u00eda Luna para",
            "start": 6886.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "protegerle su imagen entre otras muchas",
            "start": 6889.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cosas ah\u00ed est\u00e1n personajes muy activos",
            "start": 6891.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hoy en la pol\u00edtica como Javier Lozano",
            "start": 6894.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por ejemplo que en alg\u00fan momento ha",
            "start": 6898.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "defendido a Genaro Garc\u00eda Luna Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6900.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Roberto Gil suar que fue muy activo en",
            "start": 6903.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con cabeza de vaca en Tamaulipas en",
            "start": 6906.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "otras palabras presidente",
            "start": 6909.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los mexicanos muchos mexicanos tienen",
            "start": 6912.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sed y hambre de Justicia si usted no",
            "start": 6915.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace el compromiso de las",
            "start": 6918.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "investigaciones C\u00f3mo podemos aspirar a",
            "start": 6920.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la Justicia con lo que hoy sabemos y lo",
            "start": 6923.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que no sabemos presidente por lo menos",
            "start": 6925.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de la verdad presidente",
            "start": 6927.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Bueno Este",
            "start": 6931.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mira esto como dec\u00eda Yogui guerra en el",
            "start": 6933.619,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol no se acaba hasta que se acaba",
            "start": 6938.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 comenzando",
            "start": 6942.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos porque",
            "start": 6944.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta junio",
            "start": 6949.46,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6951.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "va a sentenciarse",
            "start": 6953.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6960.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la legislaci\u00f3n",
            "start": 6963.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 6964.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "puede el acusado",
            "start": 6969.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "acudir a mecanismos",
            "start": 6975.739,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 6978.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que le permitan reducir los a\u00f1os",
            "start": 6983.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de condena",
            "start": 6988.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 6992.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aportar m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6994.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que desde luego",
            "start": 6999.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 7002.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "o \u00e9l sabe",
            "start": 7004.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l posee informaci\u00f3n yo dir\u00eda",
            "start": 7008.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "valiosa",
            "start": 7012.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7017.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que ser\u00eda un buen",
            "start": 7018.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "servicio al pa\u00eds",
            "start": 7022.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l",
            "start": 7026.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "independientemente de la reducci\u00f3n de",
            "start": 7027.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os que va a estar en la c\u00e1rcel",
            "start": 7030.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ayudar a",
            "start": 7035.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "explicando Cu\u00e1l fue su situaci\u00f3n",
            "start": 7040.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Fox y en el gobierno",
            "start": 7045.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 7048.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces no descartemos esa posibilidad",
            "start": 7051.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque existen mecanismo",
            "start": 7061.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y a \u00e9l",
            "start": 7066.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "los han condenando",
            "start": 7068.679,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "a 20 a\u00f1os como m\u00ednimo de c\u00e1rcel hasta",
            "start": 7072.88,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "apenas perpetua",
            "start": 7079.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7082.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00e9l tendr\u00e1 que decidir",
            "start": 7084.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "yo creo que para el gobierno Estados",
            "start": 7089.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos para la justicia estadounidense",
            "start": 7091.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y para el gobierno de M\u00e9xico pero sobre",
            "start": 7094.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7097.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en bien de nuestros pueblos",
            "start": 7099.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed valdr\u00eda la pena",
            "start": 7103.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hablar",
            "start": 7106.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 7109.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7111.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7115.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si se conoce todo",
            "start": 7117.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo entr\u00f3",
            "start": 7122.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al cisen",
            "start": 7124.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "porque es una carrera",
            "start": 7128.659,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ahora que se oponen a la guardia civil",
            "start": 7131.78,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7137.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a que la guardia civil dependa de la",
            "start": 7138.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y hablan de",
            "start": 7140.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n",
            "start": 7142.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que quisieran",
            "start": 7144.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Es que la guardia civil fuese como la",
            "start": 7147.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal",
            "start": 7151.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que estuviese bajo el mando",
            "start": 7154.04,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de una especie de Garc\u00eda Luna",
            "start": 7157.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 7164.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de la seguridad del pueblo",
            "start": 7167.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 7172.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 7176.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ser responsables de la seguridad del",
            "start": 7177.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pueblo deben de ser \u00edntegros",
            "start": 7182.179,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 7186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente honestos",
            "start": 7191.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos tambi\u00e9n que",
            "start": 7196.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un ladr\u00f3n",
            "start": 7198.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "com\u00fan y corriente",
            "start": 7202.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pues debe ser castigado",
            "start": 7206.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero un ladr\u00f3n",
            "start": 7208.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 7211.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "act\u00faa como servidor p\u00fablico como",
            "start": 7214.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico debe ser doblemente",
            "start": 7217.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "castigado",
            "start": 7222.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 incumpliendo pues",
            "start": 7226.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su compromiso",
            "start": 7231.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de servir a los dem\u00e1s",
            "start": 7232.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tiene una doble responsabilidad",
            "start": 7236.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 7240.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7243.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l hablara",
            "start": 7245.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo entr\u00f3",
            "start": 7248.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 7252.5,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque esto viene",
            "start": 7255.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7258.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente es importante",
            "start": 7260.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y luego por qu\u00e9 el AFI",
            "start": 7263.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 7268.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dos cosas de",
            "start": 7269.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando me",
            "start": 7274.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desaforaron me toc\u00f3 ir a declarar",
            "start": 7276.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda",
            "start": 7282.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y pues ser\u00eda yo todo en contra pero",
            "start": 7287.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sobre todo los medios",
            "start": 7290.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y saben qu\u00e9 me hicieron",
            "start": 7295.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que cuando salgo",
            "start": 7300.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda",
            "start": 7302.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los del AFI",
            "start": 7306.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este me rodean",
            "start": 7310.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como si yo fuese un delincuente",
            "start": 7313.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para la foto del reforma",
            "start": 7316.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n era el director de la",
            "start": 7319.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7325.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7328.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me quitan el fuero me voy a mi",
            "start": 7329.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "departamento a Copilco",
            "start": 7333.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7336.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or de lafi que por cierto ya est\u00e1",
            "start": 7338.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7342.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "otra vida que en paz descanse",
            "start": 7347.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del mismo grupo",
            "start": 7350.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo identifican sacan hasta fotograf\u00edas",
            "start": 7356.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en donde estaba",
            "start": 7360.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 7362.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "indagando",
            "start": 7365.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo viv\u00eda en ese entonces",
            "start": 7369.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "junto al cuc",
            "start": 7372.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al Centro Universitario",
            "start": 7375.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "centro cultural universitario que es de",
            "start": 7378.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los este dominicos",
            "start": 7381.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 7384.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos vecinos",
            "start": 7386.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed quer\u00edan entrar",
            "start": 7390.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a mi departamento",
            "start": 7392.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de lafe",
            "start": 7396.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7400.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7401.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 relaci\u00f3n con el fiscal",
            "start": 7403.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de la concha",
            "start": 7409.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 relaci\u00f3n con el que estaba en el",
            "start": 7416.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en ese entonces luego",
            "start": 7421.58,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Guillermo Valdez",
            "start": 7425.54,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no pero ese no estaba ese estaba Hab\u00eda",
            "start": 7428.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "otro porque ese lleg\u00f3 con Calder\u00f3n",
            "start": 7432.32,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "porque era periodista",
            "start": 7437.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "supuestamente investigador",
            "start": 7441.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda una empresa de encuestas",
            "start": 7444.76,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "junto con o la tiene s\u00ed junto con Gea",
            "start": 7449.139,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Isa junto con el hijo de don Jes\u00fas Reyes",
            "start": 7453.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "heroles",
            "start": 7458.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s era el que estaba creo",
            "start": 7461.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "No no eso fue despu\u00e9s y m\u00e1s fue con",
            "start": 7464.659,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "con este con el de Hidalgo c\u00f3mo se llama",
            "start": 7468.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "como S\u00ed pero el",
            "start": 7475.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es clave creo que Tello",
            "start": 7480.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Tello Tello",
            "start": 7483.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de Tello estuvo tambi\u00e9n",
            "start": 7486.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el finado",
            "start": 7490.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el que fue de la marina",
            "start": 7492.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Wilfredo Robledo",
            "start": 7497.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero bueno entonces",
            "start": 7500.659,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llega ah\u00ed a la y luego",
            "start": 7503.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo nombra secretario de seguridad",
            "start": 7511.119,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "Pero hay dos cosas m\u00e1s",
            "start": 7515.599,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7519.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Son seis a\u00f1os",
            "start": 7522.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va ascendiendo",
            "start": 7526.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hasta colocarse",
            "start": 7531.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed como",
            "start": 7535.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "brazo derecho",
            "start": 7537.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 7540.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y lo otro ayer vi y me gustar\u00eda que a",
            "start": 7543.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ver si lo consigues y lo ponemos una",
            "start": 7546.619,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "entrevista de quien fue embajador",
            "start": 7550.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o encargado de la embajada porque era",
            "start": 7554.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Hombre de",
            "start": 7556.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negocios digo el responsable de negocios",
            "start": 7557.619,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en la embajada",
            "start": 7561.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7562.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 7565.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed sab\u00edan",
            "start": 7566.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero sab\u00edan los del gobierno",
            "start": 7571.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 7574.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 7577.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde el ocho dice o del diez ahorita lo",
            "start": 7579.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7583.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estamos hablando del embajador de",
            "start": 7584.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico claro encargado",
            "start": 7587.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de despacho pero",
            "start": 7590.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "haciendo las veces embajador que hace",
            "start": 7592.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estas declaraciones Entonces es muy raro",
            "start": 7595.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7599.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7600.73,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "las agencias del gobierno de Estados",
            "start": 7606.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7609.26,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "no hayan actuado",
            "start": 7612.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "o se hayan tardado en actuar",
            "start": 7615.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no tambi\u00e9n",
            "start": 7620.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna habla de esto",
            "start": 7625.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "porque lo premiaban",
            "start": 7628.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7632.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajaba con ellos",
            "start": 7634.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 7637.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7639.54,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperarnos es muy",
            "start": 7643.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "importante esto",
            "start": 7647.179,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "y yo lo dije me tome posici\u00f3n",
            "start": 7649.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay que castigar",
            "start": 7655.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 7659.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comunes y a los de cuello blanco",
            "start": 7664.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7671.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en esos dos sexenios cuando menos el de",
            "start": 7674.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Fox y el de Calder\u00f3n es que se asociaron",
            "start": 7678.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada con la",
            "start": 7681.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco si no",
            "start": 7684.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habla Genaro Garc\u00eda Luna usted va a",
            "start": 7687.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pedir investigaciones de Vicente Fox y",
            "start": 7690.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n vamos a esperarnos o",
            "start": 7692.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sea este vamos a esperar No adelantemos",
            "start": 7695.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ese es un tema muy interesante para que",
            "start": 7698.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se repitan estas cosas en el",
            "start": 7702.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7705.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y no es con el \u00e1nimo de venganza",
            "start": 7707.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sino porque va a ayudar mucho",
            "start": 7710.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque se sent\u00edan",
            "start": 7714.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Intocables",
            "start": 7717.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7721.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se ve\u00eda normal",
            "start": 7725.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Jes\u00fas",
            "start": 7729.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Reyes heroles",
            "start": 7732.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "El Grande",
            "start": 7735.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el abuelo de El que escribe ahora en el",
            "start": 7741.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7744.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7745.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 7748.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que robaban los pol\u00edticos en",
            "start": 7750.739,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 7755.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Y textualmente dec\u00eda Don Jes\u00fas y el peor",
            "start": 7760.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los males",
            "start": 7763.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es que ni siquiera pierden su",
            "start": 7766.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 7769.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "O sea la corrupci\u00f3n se ve\u00eda ya como algo",
            "start": 7773.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "normal por eso se atrevi\u00f3 el presidente",
            "start": 7776.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a con todo respeto a decir que la",
            "start": 7778.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 7782.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7784.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7788.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "era algo que quer\u00edan",
            "start": 7790.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se aceptara afortunadamente",
            "start": 7794.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es tanta la reserva de valores",
            "start": 7799.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales que",
            "start": 7801.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pueblo",
            "start": 7804.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que resistimos eso",
            "start": 7806.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "porque yo puedo asegurar hoy",
            "start": 7809.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a pesar de todo eso",
            "start": 7812.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 7816.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 7819.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 7824.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "s\u00ed avanzaron",
            "start": 7828.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "S\u00ed avanzaron pero fue una",
            "start": 7831.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lanzada tremenda",
            "start": 7835.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7840.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza hasta",
            "start": 7841.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 7847.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7849.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 7852.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y no pudieron",
            "start": 7857.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que hay que evitar",
            "start": 7859.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el que antes algunos no de siempre",
            "start": 7862.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "estudia para que cuando seas grande",
            "start": 7864.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "seas como Don fulano",
            "start": 7868.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 7872.119,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en el ejemplo no",
            "start": 7875.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que triunfar a toda Costa sin",
            "start": 7878.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y",
            "start": 7881.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era a los que se les aplaud\u00eda",
            "start": 7883.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le ha ido re bien ya se col\u00f3",
            "start": 7887.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 7893.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene una casa",
            "start": 7896.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este de lujo",
            "start": 7899.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene departamentos en el extranjero",
            "start": 7903.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vive colmado de atenciones de",
            "start": 7908.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 7910.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el lujo barato",
            "start": 7912.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la inmoralidad entonces",
            "start": 7914.86,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ahora con esto ayuda a decir no",
            "start": 7919.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso no es la felicidad",
            "start": 7924.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "es como lo de las drogas",
            "start": 7928.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que hay que hacer campa\u00f1a a los j\u00f3venes",
            "start": 7930.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "constantemente de que eso mata",
            "start": 7932.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y ahora que est\u00e1n hablando de estos",
            "start": 7940.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 7943.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que se usaban para",
            "start": 7946.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacer el fentanilo y por eso se puso",
            "start": 7948.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "orden porque con esos medicamentos este",
            "start": 7951.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se hacen esas drogas que destruyen",
            "start": 7960.099,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n nos hemos",
            "start": 7964.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liberado de eso",
            "start": 7967.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que ha protegido al pueblo ha",
            "start": 7969.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "sido la tradici\u00f3n cultural de M\u00e9xico",
            "start": 7973.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nuestras culturas es lo que m\u00e1s nos ha",
            "start": 7977.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 7981.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7983.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7986.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed ser\u00eda muy conveniente",
            "start": 7987.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7990.66,
            "duration": 2.499
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7991.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Barcelona hablara Ah y luego la relaci\u00f3n",
            "start": 7993.159,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "con los medios",
            "start": 7996.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7997.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s que nos explicara",
            "start": 8000.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ten\u00eda",
            "start": 8006.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tan buena fama",
            "start": 8011.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 8017.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 8020.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los medios Lamentablemente",
            "start": 8023.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han estado involucrados",
            "start": 8025.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en todos estos actos",
            "start": 8029.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 8032.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 8035.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que \u00e9l actuara como testigo protegido",
            "start": 8042.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8048.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ampliara la informaci\u00f3n en alg\u00fan momento",
            "start": 8051.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se lo plante\u00e9 presidente que se hab\u00eda la",
            "start": 8055.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posibilidad de que los medios que",
            "start": 8059.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estuvieran involucrados en situaciones",
            "start": 8060.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n creo que se lo pregunt\u00e9",
            "start": 8062.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por una de estas situaciones que",
            "start": 8065.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "surgieron en torno al hito Moreno y el",
            "start": 8067.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "martes del jaguar de la edad de Sansores",
            "start": 8069.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora se lo pregunto nuevamente",
            "start": 8071.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esos medios de comunicaci\u00f3n que han sido",
            "start": 8074.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados que est\u00e1n bajo sospecha de",
            "start": 8077.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haber estado relacionados con Genaro",
            "start": 8079.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna de forma corrupta deber\u00edan",
            "start": 8081.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de recibir publicidad oficial o deber\u00edan",
            "start": 8084.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de de cort\u00e1rsele la publicidad oficial",
            "start": 8087.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque que no se nos olvide Televisa",
            "start": 8091.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 cientos de millones de pesos",
            "start": 8093.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para una serie que se llam\u00f3 el equipo el",
            "start": 8094.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El Universal est\u00e1 se\u00f1alado en",
            "start": 8097.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna de",
            "start": 8099.579,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "recibir veinticinco millones de pesos en",
            "start": 8101.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobornos mensuales est\u00e1n recibiendo esos",
            "start": 8103.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n publicidad",
            "start": 8105.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "oficial no este el caso de Televisa S\u00ed",
            "start": 8106.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero en el caso del universal creo que",
            "start": 8110.699,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "no verdad",
            "start": 8113.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no hay publicidad con El Universal ni",
            "start": 8115.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con el reforma",
            "start": 8118.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "No ese lo de Televisa es especial porque",
            "start": 8120.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen una cobertura que nos ayuda mucho",
            "start": 8123.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a informar a la mayor\u00eda de la gente son",
            "start": 8125.86,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "otros criterios pero",
            "start": 8131.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no podemos este",
            "start": 8135.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "echar en saco roto tu planteamiento",
            "start": 8137.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo hay que revisarlo",
            "start": 8141.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8145.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no descartar nada pero tampoco",
            "start": 8147.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adelantarnos o sea V\u00e1monos despacio",
            "start": 8150.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque llevamos prisa",
            "start": 8152.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos viendo la",
            "start": 8156.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la es una se\u00f1ora internacionalista la",
            "start": 8158.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que le hace la entrevista Salazar",
            "start": 8163.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ana Mar\u00eda Salazar mientras lo encuentran",
            "start": 8166.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "presidente una un cuestionamiento un",
            "start": 8170.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 8172.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no es suficiente con lo que ya sabemos",
            "start": 8174.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con lo que usted sabe no para iniciar",
            "start": 8176.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "investigaciones para una comisi\u00f3n de la",
            "start": 8180.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "verdad no es que este es much\u00edsimo mejor",
            "start": 8182.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tener todos los elementos se lo digo",
            "start": 8188.099,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed est\u00e1n los de se rieron",
            "start": 8191.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahorita los compa\u00f1eros los de cola larga",
            "start": 8193.899,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y lengua larga mintiendo arteramente",
            "start": 8195.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea si fuese por eso",
            "start": 8201.479,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "ya nos hubiesen este Derrotado",
            "start": 8204.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8208.43,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "No si fuese por G\u00f3mez C\u00f3mo se llama",
            "start": 8212.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "arriba Palacio o por s\u00ed o por este",
            "start": 8214.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn o Mar\u00edn o este",
            "start": 8219.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga etc\u00e9tera etc\u00e9tera ya no",
            "start": 8223.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "existir\u00edamos pol\u00edticamente O sea no no",
            "start": 8227.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no no ah\u00ed tambi\u00e9n a ver si consigues un",
            "start": 8230.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "video digo un mensaje que me gust\u00f3 mucho",
            "start": 8233.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de la gente es que hay una gran",
            "start": 8238.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "creatividad de nuestro pueblo dice no se",
            "start": 8240.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "meta o alguien as\u00ed",
            "start": 8244.179,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se destruyen solos",
            "start": 8246.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a ver si lo consigues ese es un es un",
            "start": 8253.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensaje de Face Pero entonces no",
            "start": 8256.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "meternos o sea",
            "start": 8259.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8262.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese la verg\u00fcenza",
            "start": 8263.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama riva Palacio qui\u00e9n iba",
            "start": 8270.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a Palacios cuando dice de que",
            "start": 8272.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este no entraban los d\u00f3lares no",
            "start": 8275.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en una maleta",
            "start": 8278.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ah no eso fue Sarmiento que va Palacio",
            "start": 8282.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la tonelada de",
            "start": 8285.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enero o sea defendiendo",
            "start": 8288.059,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 8290.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna Pero \u00faltimamente riva",
            "start": 8293.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 8296.979,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8299.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis que hacen",
            "start": 8302.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed como lo que vimos ayer de",
            "start": 8305.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "lo de de Mola",
            "start": 8309.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ya aceptando",
            "start": 8311.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "r\u00edo a palacio",
            "start": 8316.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es que puede ser que hoy escriba otra",
            "start": 8318.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cosa pero",
            "start": 8320.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "como dicen una cosa dicen otra",
            "start": 8324.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Bueno a Loret le falt\u00f3 aclararnos Por",
            "start": 8329.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 teniendo tan cercano a Garc\u00eda Luna",
            "start": 8331.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nunca se enter\u00f3 fue cuasi vecino de",
            "start": 8333.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna en Miami decir su",
            "start": 8336.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n este con Garc\u00eda Luna este",
            "start": 8338.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que llegaron al acuerdo para el",
            "start": 8343.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "montaje",
            "start": 8346.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "le falt\u00f3",
            "start": 8348.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8350.58,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "muchas cosas Bueno entrevista a ver si",
            "start": 8352.139,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "la consigues por ah\u00ed esa tambi\u00e9n es",
            "start": 8355.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8358.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entrevista a Calder\u00f3n no s\u00e9 si \u00e9l otro",
            "start": 8358.979,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "periodista y Calder\u00f3n dice",
            "start": 8363.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si resulta",
            "start": 8366.24,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que Garc\u00eda Luna",
            "start": 8368.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed es culpable",
            "start": 8371.139,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo voy",
            "start": 8373.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8376.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "a dar una aclaraci\u00f3n sobre el tema",
            "start": 8379.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces estamos esperando",
            "start": 8384.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la aclaraci\u00f3n es m\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8387.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tribuna",
            "start": 8390.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo invito aqu\u00ed",
            "start": 8391.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "O sea que a quien nos explique su",
            "start": 8395.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con Garc\u00eda Luna",
            "start": 8397.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s le",
            "start": 8400.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ese fue el que le pregunt\u00f3 no no Qui\u00e9n",
            "start": 8404.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fue Ah fue Loret Ser\u00eda bueno porque esto",
            "start": 8408.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a la gente a informar este o",
            "start": 8412.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya le cuadra Ya ve que Leo",
            "start": 8416.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "zuckerman dec\u00eda que no le cuadraba la",
            "start": 8418.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n",
            "start": 8420.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "este si viniera aqu\u00ed este",
            "start": 8423.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 8427.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a que no haya preguntas",
            "start": 8430.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que de sus testimonios Y por",
            "start": 8433.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decimos que aqu\u00ed bueno porque",
            "start": 8436.3,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "fue presidente",
            "start": 8439.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haya sido como haya sido este",
            "start": 8441.479,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8446.979,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero",
            "start": 8449.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta conferencia la ven muchos",
            "start": 8454.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a ver la entrevista",
            "start": 8462.479,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "A ver primero pero la otra es muy buena",
            "start": 8466.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque es un embajador",
            "start": 8469.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n c\u00f3mo es eso de que",
            "start": 8477.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed se se hacen todos estos",
            "start": 8484.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acuerdos mafiosos no",
            "start": 8488.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se alimentan se nutren mutuamente",
            "start": 8492.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 8495.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con delincuentes y pasa la droga Estados",
            "start": 8498.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Unidos y all\u00e1",
            "start": 8502.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8504.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este bandas",
            "start": 8506.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8508.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n este sus agencias",
            "start": 8512.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no ven nada",
            "start": 8516.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no act\u00faan nada m\u00e1s",
            "start": 8517.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "nos enteramos hace un mes que el que",
            "start": 8521.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estaba encargado de la DEA un tiempo en",
            "start": 8524.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8527.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "solo lo destituyeron porque le",
            "start": 8530.439,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "encontraron v\u00ednculos",
            "start": 8534.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "con jefes",
            "start": 8538.68,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de la delincuencia en M\u00e9xico",
            "start": 8542.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hace un mes",
            "start": 8545.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8548.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no hay informaci\u00f3n",
            "start": 8551.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si no hay un comunicado del",
            "start": 8554.56,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 8556.479,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8557.47,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo estoy por eso lo estoy diciendo",
            "start": 8560.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 8563.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no no no no Nada m\u00e1s para el se\u00f1or",
            "start": 8566.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que ayer Este habla de la democracia en",
            "start": 8570.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8573.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo lo recomendar\u00eda que vuelva a leer al",
            "start": 8574.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que",
            "start": 8579.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vil que escribi\u00f3 sobre la fundaci\u00f3n de",
            "start": 8581.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de la democracia en",
            "start": 8584.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica porque yo creo que ya es tiempo",
            "start": 8586.899,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que ellos regresen a sus or\u00edgenes",
            "start": 8589.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con todo respeto Y de nuevo",
            "start": 8596.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8601.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que nos entendamos",
            "start": 8603.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento hay m\u00e1s",
            "start": 8606.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8609.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que en el gobierno de Estados Unidos hay",
            "start": 8612.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia en M\u00e9xico hoy que la",
            "start": 8616.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "democracia que",
            "start": 8620.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8622.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueda existir en Estados Unidos",
            "start": 8624.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero es que eso es lo importante",
            "start": 8631.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero eso lo tiene que decir",
            "start": 8635.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 8638.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed con qui\u00e9n tuvo tratos",
            "start": 8640.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o sea por ejemplo el operativo de R\u00e1pido",
            "start": 8645.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y furioso",
            "start": 8648.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso fue convenido entre gobiernos Y por",
            "start": 8649.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dieron carpetazo",
            "start": 8653.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "much\u00edsima",
            "start": 8658.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 el que tambi\u00e9n ahora",
            "start": 8659.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8664.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "opositora a nosotros",
            "start": 8667.2,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "saruc\u00e1n quiere embajador",
            "start": 8669.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuando R\u00e1pido y furioso",
            "start": 8673.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no solo Garc\u00eda Luna",
            "start": 8678.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el presidente que no lo sab\u00eda tampoco",
            "start": 8682.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuando introducen armas",
            "start": 8688.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues estamos hablando de un operativo",
            "start": 8692.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 8696.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8701.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deciden introducir armas a M\u00e9xico para",
            "start": 8702.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que esas armas",
            "start": 8705.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le lleguen",
            "start": 8708.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 8710.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "armas supuestamente preparadas con",
            "start": 8714.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sensores",
            "start": 8717.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed es que es incre\u00edble o sea",
            "start": 8719.74,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el nivel de ingenuidad",
            "start": 8725.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y de ineptitud",
            "start": 8730.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 8735.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "narco estado",
            "start": 8737.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8740.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estaban infiltradas todas las",
            "start": 8742.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 8744.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no se iban a enterar",
            "start": 8745.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los de la delincuencia",
            "start": 8750.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que las armas",
            "start": 8753.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaban sensores",
            "start": 8756.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 pues",
            "start": 8759.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se las les quitaron los sensores o es",
            "start": 8761.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aunque no se los hayan quitado era lo",
            "start": 8764.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que pasaba cuando se robaban",
            "start": 8767.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "80,000 barriles diarios de combustibles",
            "start": 8770.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan un sistema de sensores",
            "start": 8774.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con alarmas en la torre tres de Pemex",
            "start": 8778.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y bajaban las presiones de los ductos",
            "start": 8784.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque los estaban interviniendo",
            "start": 8787.899,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los estaban orde\u00f1ando y sonaban las",
            "start": 8791.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alarmas",
            "start": 8794.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero pod\u00edan sonar d\u00eda y noche",
            "start": 8797.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y nadie actuaba",
            "start": 8801.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poco lo de Garc\u00eda Luna lo que",
            "start": 8805.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sorprend\u00eda Ciro y a todos los que iban",
            "start": 8809.439,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "al b\u00fanker",
            "start": 8812.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quer\u00eda un sistema",
            "start": 8813.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ya les he dicho que",
            "start": 8816.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que una ma\u00f1anera",
            "start": 8819.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le hici\u00e9ramos all\u00e1 porque yo tambi\u00e9n",
            "start": 8821.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tengo ganas de ir o sea este a conocer",
            "start": 8823.96,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "el b\u00fankerece con sistemas no pantallas",
            "start": 8828.22,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "ayer encontramos un sistema de esos",
            "start": 8834.66,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de en Quintana Roo de la delincuencia",
            "start": 8839.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman a esos",
            "start": 8844.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c5 pero",
            "start": 8847.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 8850.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 8852.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hasta c\u00e1maras",
            "start": 8854.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto para saber",
            "start": 8856.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los aviones que llegaban todo",
            "start": 8860.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cinco entonces",
            "start": 8866.979,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy importante conocer todos a ver",
            "start": 8869.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo",
            "start": 8873.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8876.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en latinus al expresidente de",
            "start": 8883.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Felipe Calder\u00f3n y lo cuestion\u00e9",
            "start": 8885.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sobre el papel de Genaro Garc\u00eda Luna en",
            "start": 8888.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 8890.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a poner a Garc\u00eda lunay quiz\u00e1",
            "start": 8892.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n que ahora hay Quiz\u00e1",
            "start": 8894.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no pero es una informaci\u00f3n que no ten\u00eda",
            "start": 8896.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo en 2005 2000 2006 cuando decid\u00ed",
            "start": 8898.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nombrarlo por ser entonces un",
            "start": 8902.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionario prominente no en la",
            "start": 8904.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de justicia en M\u00e9xico",
            "start": 8905.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Podemos esperar de Felipe Calder\u00f3n una",
            "start": 8906.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "disculpa p\u00fablica si termina siendo",
            "start": 8910.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condenado en Estados Unidos Garc\u00eda Luna",
            "start": 8912.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "vamos a ver yo no quisiera especular",
            "start": 8914.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Carlos y adem\u00e1s a m\u00ed me parece muy",
            "start": 8916.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "importante no solo el tema de principio",
            "start": 8918.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero siendo inocencia Lo que s\u00ed es",
            "start": 8919.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cierto y describo ah\u00ed en el libro de",
            "start": 8921.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "decisiones dif\u00edciles es que si es",
            "start": 8923.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "condenado por las cosas que se le acusa",
            "start": 8925.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Por supuesto que yo lo considero una",
            "start": 8927.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verdad traici\u00f3n y una lealtad y ah\u00ed",
            "start": 8929.56,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "asumir\u00e9 mi parte responsabilidad de",
            "start": 8931.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "haber nombrado",
            "start": 8932.859,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Ah bueno eso es todo el otro pero el",
            "start": 8936.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otro est\u00e1 mejor o sea",
            "start": 8939.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor",
            "start": 8943.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "agregado de negocios por muchos a\u00f1os",
            "start": 8946.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un gran conocedor de M\u00e9xico es",
            "start": 8948.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una de las personas ahora retirada pero",
            "start": 8952.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una de las personas que m\u00e1s conoce C\u00f3mo",
            "start": 8954.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "funciona la pol\u00edtica mexicana y sobre",
            "start": 8956.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo como debe de funcionar la relaci\u00f3n",
            "start": 8959.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bilateral entre ambos pa\u00edses \u00e9l fue",
            "start": 8962.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agregado de negocio cuando estaba el",
            "start": 8964.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tema Cuando Genaro Garc\u00eda Luna era",
            "start": 8968.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica Y",
            "start": 8970.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces le pregunt\u00e9 tuve la oportunidad",
            "start": 8973.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de preguntarle a John Fili no solamente",
            "start": 8976.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre esta demanda del senador grassy",
            "start": 8978.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "grassy este senador que est\u00e1",
            "start": 8981.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "investigando la DEA y el FBI sino",
            "start": 8984.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le pregunt\u00e9 qu\u00e9 se sab\u00eda qu\u00e9 se",
            "start": 8986.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sab\u00eda desde la embajada sobre los",
            "start": 8990.46,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos de Garc\u00eda Luna con el crimen",
            "start": 8993.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "organizado y esto fue lo que me coment\u00f3",
            "start": 8995.939,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pregunta que yo me hago",
            "start": 9002.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mike Madrigal Miguel Madrigal",
            "start": 9005.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es agente de la aldea \u00c9l present\u00f3 las",
            "start": 9008.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "evidencias de una conversaci\u00f3n que \u00e9l",
            "start": 9012.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "personalmente tuvo con el Grande Sergio",
            "start": 9016.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Villagr\u00e1n",
            "start": 9019.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y el grande en el 2010 le dice que",
            "start": 9021.02,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna est\u00e1 la n\u00f3mina del Chapo",
            "start": 9026.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Mike Madrigal nunca enform\u00f3 a nadie en",
            "start": 9031.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mi embajada y digo mi embajada porque yo",
            "start": 9036.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo compart\u00eda Obviamente con el embajador",
            "start": 9038.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 9040.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el jefe de la DEA",
            "start": 9044.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hermoso el n\u00facleo de lo que era en ese",
            "start": 9046.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "momento la iniciativa M\u00e9rida y est\u00e1bamos",
            "start": 9050.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aportando millones y millones de d\u00f3lares",
            "start": 9053.34,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 9056.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "logr\u00e1bamos muchas cosas",
            "start": 9060.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos mucha colaboraci\u00f3n y tuvimos",
            "start": 9062.899,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchos buenos positivos efectos y todo",
            "start": 9065.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el mundo pensaba que Garc\u00eda Luna",
            "start": 9068.939,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "realmente era",
            "start": 9071.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la figura era el el el el el el el el el",
            "start": 9074.06,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "polic\u00eda era distinto no era como otros",
            "start": 9077.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "polic\u00edas mexicanos ese era un hombre que",
            "start": 9082.08,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "simplemente se dedicaba al trabajo",
            "start": 9085.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y y logr\u00e1bamos grandes cosas en materia",
            "start": 9087.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n judicial",
            "start": 9092.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Mike Madrigal en 2010 sabe por la boca",
            "start": 9094.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del grande que hay informaci\u00f3n que dice",
            "start": 9098.399,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que \u00e9l est\u00e1 en la n\u00f3mina Qu\u00e9 hace",
            "start": 9102.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Madrigal con esa informaci\u00f3n",
            "start": 9107.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Aparentemente",
            "start": 9109.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Aparentemente",
            "start": 9110.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00e9l le dijo eso a los fiscales americanos",
            "start": 9112.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en los Estados Unidos lo m\u00e1s probable en",
            "start": 9116.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Houston en ese momento y no hicieron",
            "start": 9119.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nada nunca informaron a nadie en el",
            "start": 9121.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "departamento de estado nunca informaron",
            "start": 9125.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al embajador en la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 9128.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces se qued\u00f3 en un no s\u00e9 una caja",
            "start": 9132.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fuerte o algo as\u00ed y la gran pregunta que",
            "start": 9135.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "yo tengo y yo comparto con el senador",
            "start": 9139.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "grasley es si la DEA ten\u00edas informaci\u00f3n",
            "start": 9142.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cre\u00edble y obviamente era cre\u00edble porque",
            "start": 9146.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Fue suficiente para condenar",
            "start": 9149.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna cuando Mike Madrigal",
            "start": 9152.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 hace dos semanas en una corte",
            "start": 9155.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abierta en Brooklyn si ten\u00eda esa",
            "start": 9158.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en 2010 Por qu\u00e9 no lo",
            "start": 9161.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compartieron con los oficiales",
            "start": 9163.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos que estaban a cargo de la",
            "start": 9165.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n bajo M\u00e9rida es un gran",
            "start": 9168.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inc\u00f3gnito y yo tambi\u00e9n como Ciudadano",
            "start": 9172.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "privado Ahora yo quiero saber por qu\u00e9",
            "start": 9174.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Ahora yo s\u00ed le le reclam\u00e9 al embajador",
            "start": 9179.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "filije va a ser muy dif\u00edcil para el",
            "start": 9184.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "auditorio de gabinete de seguridad",
            "start": 9187.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aceptar que sea tan desorganizado el",
            "start": 9189.359,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "gobierno de los Estados Unidos y \u00e9l y le",
            "start": 9193.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 sobre cu\u00e1l es el proceso que",
            "start": 9197.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de existir dentro del gobierno",
            "start": 9201.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos que pudiera ordenar",
            "start": 9204.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este tipo de informaci\u00f3n este tipo de",
            "start": 9207.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n inteligencia o este tipo de",
            "start": 9209.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acusaciones porque ha surgido mucha",
            "start": 9211.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de estos testigos que",
            "start": 9215.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "condenaron a Genaro Garc\u00eda Luna surge",
            "start": 9217.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nombres de estos de estos testigos",
            "start": 9220.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que incluso mencionan expresidentes y",
            "start": 9224.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces pues le pregunt\u00e9 y entonces que",
            "start": 9228.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 va a pasar C\u00f3mo se va a",
            "start": 9230.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coordinar el departamento de estado Qu\u00e9",
            "start": 9232.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "exigencias van a poner sobre la mesa",
            "start": 9235.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9237.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este tipo de juicios y obviamente este",
            "start": 9239.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tipo de acusaciones tienen un gran",
            "start": 9241.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impacto en la relaci\u00f3n bilateral y eso",
            "start": 9243.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fue lo que me respondi\u00f3",
            "start": 9247.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como t\u00fa bien sabes por tu tiempo en la",
            "start": 9252.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Clinton y antes",
            "start": 9255.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajando con el gobierno americano",
            "start": 9257.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "existen mecanismos muchos",
            "start": 9259.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mecanismos de colaboraci\u00f3n de",
            "start": 9263.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9266.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hay uno en particular que se llama por",
            "start": 9267.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus siglas en ingl\u00e9s",
            "start": 9271.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "significa la comitiva para la revisi\u00f3n",
            "start": 9273.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de actividades especiales peso activity",
            "start": 9277.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "es un proceso en Washington y el",
            "start": 9282.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "departamento de estado de de Justicia",
            "start": 9286.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene que coordinar",
            "start": 9288.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "son efectivamente la secretar\u00eda",
            "start": 9292.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ejecutiva de este ejercicio y cuando",
            "start": 9294.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "una agencia investigativa que sea espiar",
            "start": 9299.0,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "que sea DEA que sea los alguaciles",
            "start": 9303.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cualquier agencia de investigaci\u00f3n de",
            "start": 9309.979,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de los Estados Unidos al",
            "start": 9313.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nivel Federal cuando ellos piensan",
            "start": 9315.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigar",
            "start": 9318.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a un oficial",
            "start": 9320.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extranjero en un gobierno",
            "start": 9322.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Ellos tienen la responsabilidad de",
            "start": 9326.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "coordinar un memorando que circula",
            "start": 9329.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "precisamente por varios varias",
            "start": 9332.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dependencias a un nivel muy alto a un",
            "start": 9334.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nivel muy",
            "start": 9337.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compartemente utilizado pero informando",
            "start": 9338.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a los jefes de la silla de la del",
            "start": 9342.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "departamento de seguridad interna",
            "start": 9346.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que ojo nosotros tenemos",
            "start": 9348.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cre\u00edble que nos permite",
            "start": 9352.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comenzar una investigaci\u00f3n sobre fulano",
            "start": 9354.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "o fulana de tal en el gobierno de pa\u00eds x",
            "start": 9357.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el caso de Garc\u00eda Luna nunca pas\u00f3",
            "start": 9362.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nunca pas\u00f3 Y eso obviamente y yo",
            "start": 9365.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manejaba yo era el recipiente de esos",
            "start": 9369.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "memorando en un tiempo en el",
            "start": 9372.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "departamento de estado cuando estaba en",
            "start": 9376.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el bur\u00f3 de asuntos del hemisferio",
            "start": 9379.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "occidental Entonces yo ve\u00eda Yo sol\u00eda",
            "start": 9383.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "recibir esos memoranos",
            "start": 9386.34,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "hasta donde sepa yo nunca hab\u00eda un shock",
            "start": 9389.78,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "sobre Garc\u00eda Luna Por qu\u00e9 tenemos que",
            "start": 9394.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "preguntarle al departamento de justicia",
            "start": 9398.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y eso es precisamente lo que el senador",
            "start": 9401.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "grasley Est\u00e1 a tiempo",
            "start": 9403.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no p\u00fablico o sea esp\u00e9rense todav\u00eda",
            "start": 9410.479,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "presidente en el caso R\u00e1pido y furioso",
            "start": 9415.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en el caso R\u00e1pido y furioso tope donde",
            "start": 9417.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tope porque hay que recordar que en ese",
            "start": 9419.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "entonces era vicepresidente Joe biden el",
            "start": 9422.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente era Barack Obama que se",
            "start": 9424.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informe todo o sea el que nada debe nada",
            "start": 9426.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "teme",
            "start": 9429.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y no pueden ocultar informaci\u00f3n ni en el",
            "start": 9432.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos ni en el",
            "start": 9435.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico no se puede para",
            "start": 9437.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cerrar presidente y y dejar el micr\u00f3fono",
            "start": 9439.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para los compa\u00f1eros ya se desisti\u00f3 de la",
            "start": 9442.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "idea de demandar a C\u00e9sar de Castro le",
            "start": 9445.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pregunto por esto yo platiqu\u00e9 con C\u00e9sar",
            "start": 9448.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de Castro",
            "start": 9451.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo ve\u00eda inquieto hasta preocupado por",
            "start": 9452.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las consecuencias",
            "start": 9456.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de lo que aqu\u00ed ha dicho usted en en la",
            "start": 9458.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera y tambi\u00e9n hay que decir",
            "start": 9462.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9465.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tanto Miguel arzate de canal catorce",
            "start": 9465.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como su servidor y otros compa\u00f1eros",
            "start": 9468.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos sido se\u00f1alados como los enviados",
            "start": 9470.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "especiales de palacio para hostigar",
            "start": 9472.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "dicen los periodistas de Milenio que se",
            "start": 9475.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "han burlado de nosotros Por haberle",
            "start": 9479.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuestionado a C\u00e9sar de Castro acerca de",
            "start": 9480.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la menci\u00f3n de su nombre",
            "start": 9483.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la exageraci\u00f3n por lo menos si no es",
            "start": 9485.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mentira la exageraci\u00f3n de C\u00e9sar de",
            "start": 9487.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Castro con su contra interrogatorio al",
            "start": 9490.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rey sambada el propio Carlos Loret de",
            "start": 9492.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Mola y Claudio Ochoa su corresponsal Se",
            "start": 9495.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "burlaban porque dec\u00edan que despu\u00e9s de",
            "start": 9497.819,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que lo mencionaron a usted sal\u00edamos a",
            "start": 9499.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dar a hacer control de da\u00f1os como si",
            "start": 9501.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros trabaj\u00e1ramos para usted pero",
            "start": 9504.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "creo que no es un caso por encimita que",
            "start": 9506.22,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ha tenido",
            "start": 9511.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fuertes repercusiones porque me lo ha",
            "start": 9511.939,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dicho el propio C\u00e9sar de Castro antes de",
            "start": 9515.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que terminara el juicio ah\u00ed en una de",
            "start": 9516.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las audiencias antes de que iniciaron a",
            "start": 9519.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las audiencias ser\u00eda suficiente para",
            "start": 9520.5,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "usted que se disculpara el abogado",
            "start": 9522.42,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no quiero saber este c\u00f3mo",
            "start": 9526.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3",
            "start": 9535.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pregunta eso no lo quiso decir por",
            "start": 9537.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se lo pregunt\u00e9 no ha querido",
            "start": 9540.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 9542.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis una que en efecto est\u00e1 en el",
            "start": 9543.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 9548.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de El rey sambada sambal s\u00ed que este y",
            "start": 9550.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l se equivoc\u00f3",
            "start": 9556.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9557.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ley\u00f3 o improvis\u00f3",
            "start": 9559.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hablando de que",
            "start": 9563.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el dinero lo hab\u00edan dado para la campa\u00f1a",
            "start": 9565.819,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que tuve con Fox y se equivoc\u00f3 pero que",
            "start": 9569.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed existe",
            "start": 9573.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un se\u00f1alamiento de que entregaron dinero",
            "start": 9575.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "durante mi gobierno cuando fui jefe de",
            "start": 9579.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobierno hablan de",
            "start": 9583.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Regino Entonces quiero saber eso",
            "start": 9588.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pues primero segundo la otra hip\u00f3tesis",
            "start": 9593.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es que le sembraron la pregunta Qui\u00e9n",
            "start": 9597.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente pues",
            "start": 9600.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 9603.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que son mis adversarios no Felipe",
            "start": 9610.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n S\u00ed para",
            "start": 9613.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mandar el mensaje de que todos somos",
            "start": 9617.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 9621.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no no no todos",
            "start": 9623.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "o sea bueno",
            "start": 9625.46,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lo he taller dec\u00eda todav\u00eda",
            "start": 9627.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9631.979,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se perjudica a M\u00e9xico",
            "start": 9633.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no como si este",
            "start": 9636.899,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue ese",
            "start": 9640.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Solo",
            "start": 9642.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna o Lore de Mola o sea",
            "start": 9646.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 por encima",
            "start": 9650.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de todos nosotros",
            "start": 9653.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es nuestra gran naci\u00f3n",
            "start": 9654.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Entonces es lo mismo Est\u00e1 la misma",
            "start": 9658.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estrategia o parecida todos son iguales",
            "start": 9661.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 9665.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso lo he padecido durante mucho tiempo",
            "start": 9667.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde las campa\u00f1as",
            "start": 9670.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Entonces para no dar su brazo a torcer",
            "start": 9673.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "alguien que hab\u00eda votado por Fox y que",
            "start": 9675.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se dio cuenta",
            "start": 9677.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de que Fox no estaba",
            "start": 9679.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a la altura por no decir otra cosa de",
            "start": 9682.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las circunstancias por no dar su brazo a",
            "start": 9686.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "torcer aceptaba muy f\u00e1cilmente",
            "start": 9689.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el que este",
            "start": 9694.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pudiese decir todos son iguales",
            "start": 9697.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y luego con Calder\u00f3n se imagina los que",
            "start": 9702.54,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "votaron por Calder\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 9706.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este apoyaron el fraude",
            "start": 9711.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pueden decir ahora hay dos caminos",
            "start": 9719.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9723.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9726.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9731.46,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mi dirigente",
            "start": 9732.74,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "como hay muchos que lo defienden",
            "start": 9736.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es inocente",
            "start": 9743.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "decir Me equivoqu\u00e9",
            "start": 9749.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y son muy pocos",
            "start": 9755.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque en el conservadurismo",
            "start": 9760.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay mucha soberbia tambi\u00e9n",
            "start": 9763.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hay humildad",
            "start": 9766.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ni una discusi\u00f3n no no no no no",
            "start": 9770.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estoy esperando",
            "start": 9774.62,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a este a que pase todos porque yo",
            "start": 9777.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed",
            "start": 9781.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica es tiempo",
            "start": 9784.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos a\u00f1os en esta lucha Y",
            "start": 9787.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta perseverancia",
            "start": 9792.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "As\u00ed es Imag\u00ednese",
            "start": 9794.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que nos tiraban a locos cuando empezamos",
            "start": 9797.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o que dec\u00edan que no era cierto de que el",
            "start": 9805.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pri Y el pan eran lo mismo",
            "start": 9809.28,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "cuando yo hablaba del prian",
            "start": 9811.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 9815.06,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "no quiero saber exactamente S\u00ed todo",
            "start": 9820.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque va",
            "start": 9824.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto este est\u00e1 iniciando es muy",
            "start": 9826.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante para la vida p\u00fablica el pa\u00eds",
            "start": 9831.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pero no pensemos en nosotros ya nosotros",
            "start": 9833.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos de salida",
            "start": 9836.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pensemos en los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 9840.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nosotros en la nueva generaciones",
            "start": 9843.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos que entregar buenas cuentas",
            "start": 9847.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros padres",
            "start": 9849.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no nos entregaron as\u00ed",
            "start": 9852.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 9855.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9858.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo entregar\u00edamos sino",
            "start": 9863.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actuamos",
            "start": 9867.899,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "con rectitud y de coro",
            "start": 9870.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo nos los entregaron es otra cosa",
            "start": 9874.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 9877.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 9880.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n no hab\u00eda la violencia",
            "start": 9882.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hay ahora",
            "start": 9887.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hab\u00edan m\u00e1s valores culturales Morales",
            "start": 9890.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 9894.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respeto",
            "start": 9895.7,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda menos corrupci\u00f3n",
            "start": 9897.979,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00eda pero no hay un periodo",
            "start": 9901.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s corrupci\u00f3n en toda la historia",
            "start": 9906.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 9908.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que el periodo neoliberal de 36 a\u00f1os",
            "start": 9910.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni se compara con los tres a\u00f1os tres",
            "start": 9915.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "siglos de saqueo colonial",
            "start": 9919.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s hagan la cuenta",
            "start": 9923.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de lo que se han llevado de oro y de",
            "start": 9927.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 9929.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 9931.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 9932.899,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con todo el oro y toda la",
            "start": 9936.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plata que se llevaron los espa\u00f1oles en",
            "start": 9939.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tres siglos nada en comparaci\u00f3n",
            "start": 9941.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "con la extracci\u00f3n de la riqueza de",
            "start": 9945.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el periodo neoliberal",
            "start": 9948.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9952.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "absolutamente no",
            "start": 9953.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero no liberal fue terrible en M\u00e9xico",
            "start": 9956.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se aplica lo que dec\u00eda",
            "start": 9964.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Un gobierno que no Procura la justicia",
            "start": 9968.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que una banda de malhechores y",
            "start": 9970.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso fue lo que padecimos",
            "start": 9973.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que defienden los que se",
            "start": 9975.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manifestaron no todos eh porque vinieron",
            "start": 9979.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 9981.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ni sab\u00edan A qu\u00e9",
            "start": 9984.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acarreados",
            "start": 9987.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otros este tambi\u00e9n desinformados",
            "start": 9990.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 9996.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escuchaba yo a uno que dec\u00eda yo no soy",
            "start": 9998.479,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este en contra del presidente yo estoy",
            "start": 10001.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "defendiendo al INE porque lo considero",
            "start": 10006.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 10010.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este instituto una buena instituci\u00f3n",
            "start": 10012.819,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pues es falta de informaci\u00f3n",
            "start": 10015.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero no es todo vamos a decir todos",
            "start": 10019.58,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los sectores conservadores de clase",
            "start": 10023.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "media los entiendo",
            "start": 10027.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "o sea es un estilo de vida",
            "start": 10032.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muy aspiracionista",
            "start": 10036.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10044.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene una manera de pensar",
            "start": 10045.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ya apenas se les empieza a ir bien y ya",
            "start": 10050.899,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se vuelven ladinos y clasistas y",
            "start": 10053.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 10058.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Bueno pero los entiendo",
            "start": 10060.1,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hay mucho atraso todo ese sector",
            "start": 10064.7,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Pero hay unos",
            "start": 10069.439,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que son kamahanes",
            "start": 10073.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy corruptos",
            "start": 10079.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que participaron",
            "start": 10082.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en todo este periodo decadente",
            "start": 10085.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de los gobiernos neoliberales",
            "start": 10089.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y son responsables desde luego",
            "start": 10091.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y muy c\u00ednicos imag\u00ednense",
            "start": 10095.96,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "toda esa mapachada",
            "start": 10099.7,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "defendiendo supuestamente la democracia",
            "start": 10104.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 10108.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que respeto puedo tener por",
            "start": 10110.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el Street journal bueno",
            "start": 10116.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no tienen idea o sea apoyando",
            "start": 10126.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a clauditis Gonz\u00e1lez",
            "start": 10131.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Aguilar camina",
            "start": 10133.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a la Bastida a Fox",
            "start": 10137.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "a Calder\u00f3n a Garc\u00eda Luna",
            "start": 10141.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la maestra del vester con todo mi",
            "start": 10144.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 10147.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s como es un peri\u00f3dico",
            "start": 10153.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "especializado en finanzas",
            "start": 10157.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "les pedir\u00eda yo que sea un an\u00e1lisis",
            "start": 10160.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viven",
            "start": 10165.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de ellos los convocantes",
            "start": 10167.2,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 10170.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo obtuvieron sus fortunas",
            "start": 10172.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para ver si los van a seguir defendiendo",
            "start": 10178.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed porque",
            "start": 10181.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues es eso",
            "start": 10185.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito",
            "start": 10186.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defender la corrupci\u00f3n en el mundo",
            "start": 10189.399,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "cuando fui a la ONU fui a denunciar eso",
            "start": 10192.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la profunda desigualdad",
            "start": 10197.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social que hay en el mundo",
            "start": 10199.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "casi un mil millones de personas",
            "start": 10206.3,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "que viven con menos de un d\u00f3lar diario",
            "start": 10213.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mientras una \u00e9lite",
            "start": 10218.899,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se ha hecho cada vez",
            "start": 10222.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rica",
            "start": 10226.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inmensamente rica",
            "start": 10229.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10233.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hace por enfrentar esa",
            "start": 10234.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 10238.399,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que produce violencia",
            "start": 10241.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que obliga a la gente a emigrar da",
            "start": 10243.46,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 10247.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eso no lo tratan estos medios el cual",
            "start": 10249.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estoy journa ni el New yort\u00e1n y el",
            "start": 10253.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "financia el Time y menos el reforma",
            "start": 10256.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "El Universal",
            "start": 10259.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas",
            "start": 10262.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un naufragio",
            "start": 10265.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en Italia m\u00e1s de 40 muertos de migrantes",
            "start": 10268.1,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace dos tres d\u00edas una volcadura",
            "start": 10274.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un autob\u00fas",
            "start": 10278.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Panam\u00e1 cuarenta muertos hace una",
            "start": 10280.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 10284.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds otra volcadura",
            "start": 10286.88,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "veinte muertos de migrantes",
            "start": 10289.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 10294.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que no se debe de atender qu\u00e9 es lo que",
            "start": 10298.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "origina el que la gente se ve obligada",
            "start": 10302.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "abandonar sus pueblos a sus familias",
            "start": 10305.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para buscarse la vida como pueda en",
            "start": 10308.899,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 10312.439,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Y eso no son temas",
            "start": 10316.279,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "o lo del Per\u00fa vuelvo a insistir",
            "start": 10319.399,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 10323.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie habla",
            "start": 10327.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un golpe de estado",
            "start": 10333.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 10338.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 10342.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o cuando menos",
            "start": 10347.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 10350.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 10355.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 10356.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque su embajador en Per\u00fa fue la",
            "start": 10359.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primera en declarar",
            "start": 10362.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en contra del presidente electo",
            "start": 10365.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente",
            "start": 10367.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 10369.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces ya basta de hipocres\u00edas",
            "start": 10375.68,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar el mundo",
            "start": 10380.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a transformar",
            "start": 10384.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica vamos a purificar",
            "start": 10387.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica en los pa\u00edses y vamos a",
            "start": 10391.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 10394.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en M\u00e9xico",
            "start": 10397.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 10400.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en el mundo la fraternidad universal",
            "start": 10403.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo le tengo much\u00edsimo respeto al",
            "start": 10413.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10415.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque lo considero sincero",
            "start": 10417.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero los aparatos",
            "start": 10419.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faan igual",
            "start": 10422.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 10426.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dominaban toda Am\u00e9rica Latina",
            "start": 10428.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y pon\u00edan y quitaban gobernantes a su",
            "start": 10432.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antojo",
            "start": 10434.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 10436.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y siguen hablando de libertad y siguen",
            "start": 10443.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablando de democracia",
            "start": 10446.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Pues que quede claro con relaci\u00f3n a",
            "start": 10450.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10452.479,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s Libertad en M\u00e9xico y m\u00e1s",
            "start": 10454.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia que en Estados Unidos",
            "start": 10457.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 10461.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Y si quieren que debatamos sobre este",
            "start": 10463.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asunto lo hacemos",
            "start": 10467.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y yo tengo las pruebas",
            "start": 10471.02,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para demostrar que es m\u00e1s libertad y que",
            "start": 10473.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s democracia",
            "start": 10477.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 10479.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Y eso s\u00ed lo tenemos que defender porque",
            "start": 10482.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no somos Colonia",
            "start": 10484.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no somos un protectorado somos un pa\u00eds",
            "start": 10489.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libre independiente soberano",
            "start": 10492.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y nosotros respetamos y por eso exigimos",
            "start": 10496.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos respeten no es de que all\u00e1 en el",
            "start": 10499.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 10501.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de repente escucharon",
            "start": 10503.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que les mand\u00f3 a decir Claudia que es",
            "start": 10506.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez o krause",
            "start": 10509.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "o Casta\u00f1eda",
            "start": 10512.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no Y a ver un comunicado",
            "start": 10515.72,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a favor de la marcha y est\u00e1 en riesgo la",
            "start": 10519.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico por una ley",
            "start": 10522.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 10526.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dan pena ajena",
            "start": 10528.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Es rid\u00edculo",
            "start": 10532.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y leyeran lo que contiene",
            "start": 10538.279,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "la ley electoral",
            "start": 10543.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 10549.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que contiene la ley electoral",
            "start": 10551.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en esencia",
            "start": 10553.58,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 10556.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haya funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 10557.979,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que ganen el doble de lo que gana el",
            "start": 10561.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 10564.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 10568.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n se le quitan derechos",
            "start": 10570.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para participar",
            "start": 10576.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es una ley para aminorar",
            "start": 10580.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n",
            "start": 10588.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 10593.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de un aparato que siempre ha estado",
            "start": 10596.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "controlado",
            "start": 10598.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por la oligarqu\u00eda",
            "start": 10601.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un aparato antidemocr\u00e1tico que han",
            "start": 10603.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "utilizado",
            "start": 10606.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo fraudes electorales",
            "start": 10608.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico entonces en Estados Unidos no",
            "start": 10610.939,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 10613.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales en M\u00e9xico",
            "start": 10614.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no sabe",
            "start": 10619.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no saben qui\u00e9nes son",
            "start": 10626.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no saben que la Bastida",
            "start": 10629.0,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 dinero de Pemex para su campa\u00f1a",
            "start": 10633.16,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no saben que",
            "start": 10641.26,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 10645.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 el fraude electoral del 2006 no lo",
            "start": 10651.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 10654.979,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no saben que Calder\u00f3n",
            "start": 10659.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se impuso mediante el fraude y para",
            "start": 10664.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legitimarse declar\u00f3 la guerra contra el",
            "start": 10666.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 10670.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "utilizando a Garc\u00eda Luna",
            "start": 10672.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y causando un tremendo da\u00f1o al pa\u00eds",
            "start": 10677.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "inclusive a Estados Unidos",
            "start": 10682.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10686.84,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10687.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por esa decisi\u00f3n",
            "start": 10689.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de imponer a Calder\u00f3n",
            "start": 10695.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se intensific\u00f3",
            "start": 10704.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 10710.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se inund\u00f3 de droga a Estados Unidos",
            "start": 10714.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no lo saben ellos",
            "start": 10720.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "son muy buenos para ver",
            "start": 10725.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la paja en el ojo ajeno",
            "start": 10729.62,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y no La Viga en el propio",
            "start": 10732.5,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ya me voy Dios vamos a desayunar",
            "start": 10736.939,
            "duration": 4.761
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo presidente \u00e1nimo y muy buenos d\u00edas bueno martes y vamos a informar sobre el pulso de la salud es lo \u00fanico que tenemos Aunque les adelanto traemos un rezago de compa\u00f1eras compa\u00f1eros que no han podido no les ha alcanzado este preguntar y s\u00ed vamos a desahogar todos los pendientes que tenemos Son seis o sea que seis que se nos han este quedado y adem\u00e1s que sepa la gente que nos ve que los que est\u00e1n en las primeras filas por eso les damos cierta este preferencia salen sorteados c\u00f3mo las tres las tres primeras filas Ah bueno entonces por eso Este es la suerte que tambi\u00e9n cuente eh Entonces vamos con el doctor Muchas gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los saludo con el afecto de siempre hoy informamos a la poblaci\u00f3n mexicana Cu\u00e1l es el estado que guarda la pandemia covid 19 en la s\u00e9ptima semana en que se mantiene en una meseta y que desde luego es importante y se explicar\u00e1 esto lo comunicar\u00e1 el subsecretario L\u00f3pez gatell pero tambi\u00e9n lo en respuesta a Judith S\u00e1nchez hablar\u00e1 sobre el estado que guarda la vacunaci\u00f3n y el maestro Zo\u00e9 Robledo continuaba informando C\u00f3mo van los avances del IMSS bienestar 2023 en el pa\u00eds para atender la poblaci\u00f3n sin seguridad social y son dos los temas que tratar\u00e1 en general o el primero el plan de cobertura de plazas asociadas a la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales enfer que se requieren y que desde luego se desglosa con tres Fuentes para esta obtenci\u00f3n el programa de rotaci\u00f3n de m\u00e9dicos residentes que entran y salen en este mes en estos d\u00edas desde luego que ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente tomando el cargo el reclutamiento o Draft de m\u00e9dicos especialistas y la contrataci\u00f3n internacional de los m\u00e9dicos tambi\u00e9n especialistas y el segundo tema nos pondr\u00e1 aclarar expondr\u00e1 los avances generales en diez estados r\u00e1pidamente casi me lo s\u00e9 de memoria yanarit ya Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa Baja California Sur Campeche Guerrero Veracruz Michoac\u00e1n y Morelos les cuento con su permiso muy buenos d\u00edas maestro de coser director general muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar el estado que guarda la pandemia de covid hoy que hace tres a\u00f1os se present\u00f3 el primer caso de covid en M\u00e9xico o Confirmamos por laboratorio el primer caso en M\u00e9xico si me pasan la imagen por favor Como hemos venido comentando la epidemia de estos tres a\u00f1os se caracteriz\u00f3 por una serie de oleadas o subidas y bajadas en la intensidad de la transmisi\u00f3n de la ocurrencia de casos del registro de personas enfermas personas hospitalizadas y en su momento personas que perdieron la vida desafortunadamente este patr\u00f3n de comportamiento es similar al que se present\u00f3 en absolutamente todos los pa\u00edses del mundo y tambi\u00e9n es similar al que se present\u00f3 al interior de la Rep\u00fablica en nuestras treinta y dos entidades federativas y lo que sea identificado progresivamente Es que este patr\u00f3n de comportamiento epid\u00e9mico tender\u00e1 a estabilizarse en el sentido de que se presentar\u00e1 con una regularidad anual posiblemente coincidiendo con las temporadas fr\u00edas del a\u00f1o Por qu\u00e9 sabemos esto porque as\u00ed se comportan los virus de transmisi\u00f3n respiratoria que afectan al aparato respiratorio el modelo m\u00e1s cercano o sugerente de esto es la influenza pero no es el \u00fanico virus que se presenta de esta manera y aqu\u00ed insistimos en lo que hemos mostrado en las \u00faltimas oleadas desde las oleada n\u00famero tres que afortunadamente la inmunidad poblacional es decir la protecci\u00f3n que adquirimos cuando nos da covid o nos infecta el virus o bien cuando recibimos la vacuna o ambas cosas nos va permitiendo tener un menor riesgo de enfermedad grave y de defunciones y cuando lo vemos agregado a nivel de la poblaci\u00f3n lo vamos a ver ahorita por una vez m\u00e1s el contraste entre esta curva epid\u00e9mica que es de casos los casos que est\u00e1n ocurriendo C\u00f3mo se ha ido reduciendo su representaci\u00f3n en personas hospitalizadas y sobre todo en personas que pierden la vida en suma covid pas\u00f3 de ser una enfermedad intensamente grave o intensamente causante de enfermedad grave a una enfermedad en donde ya una proporci\u00f3n muy muy muy peque\u00f1a de personas tienen enfermedad grave y lo \u00faltimo que comento en forma introductoria es Qui\u00e9nes son las personas que est\u00e1n presentando enfermedad grave todav\u00eda y no solo en M\u00e9xico sino en otras partes del mundo las personas que no se han vacunado entonces la vacuna sigue siendo un instrumento fundamental de reducci\u00f3n de da\u00f1os Aqu\u00ed est\u00e1 la curva epid\u00e9mica Pues de casos con sus tenemos todav\u00eda esta tendencia de descenso ha tenido una comportamiento en las \u00faltimas cuatro semanas de menor velocidad de descenso eso no es inusual ha ocurrido como se puede ver en la propia gr\u00e1fica en los periodos Inter epid\u00e9micos de otras oleadas por ejemplo entre la oleada dos y la tres que tambi\u00e9n estuvo un periodo largo en donde el descenso fue m\u00e1s lento No necesariamente es algo de que preocuparse en la siguiente de lo que vemos es la hospitalizaci\u00f3n pr\u00e1cticamente inaparente ya en el extremo derecho de las gr\u00e1ficas la de arriba en color rojo es la ocupaci\u00f3n de camas generales la de abajo en camas de terapia intensiva o cuidados intensivos y se ha mantenido tambi\u00e9n en un periodo m\u00e1s o menos de seis a ocho semanas estable con peque\u00f1as fluctuaciones pero ocupaci\u00f3n m\u00ednima y hay Muy pocas personas hospitalizadas por covid o por sospecha de covid y la es la Gr\u00e1fica de mortalidad a la que hac\u00eda referencia vean ustedes como la primera ola fue intensa la segunda fue a\u00fan m\u00e1s intensa fue la m\u00e1s intensa entre el en el invierno oto\u00f1o invierno de 2020 a 2021 y posteriormente por efecto principalmente de la vacunaci\u00f3n en su momento y despu\u00e9s de la suma de vacunaci\u00f3n m\u00e1s la historia de haber tenido infecciones se ha ido reduciendo y el contraste es impresionante la m\u00ednima mortalidad que tenemos en esta sexta ola Comparado con la que tuvimos en las olas precedentes la siguiente es un recordatorio de la cobertura de vacunaci\u00f3n no entrar\u00e9 en detalles de esta pero se ven ah\u00ed los n\u00fameros en el extremo izquierdo de la Gr\u00e1fica o de la tabla en color verde est\u00e1 la cobertura general de vacunaci\u00f3n en todas las personas desde los cinco a\u00f1os en adelante que son elegibles en M\u00e9xico para ser vacunadas los siguientes compartimientos son personas adultas personas de 12 a 17 a\u00f1os y finalmente el subgrupo de cinco a once a\u00f1os respectivamente ahora vamos a pasar a comentar sobre la vacunaci\u00f3n no solo covid sino la vacunaci\u00f3n del programa de vacunaci\u00f3n universal en donde la mayor\u00eda de las vacunas se dirigen a la infancia y algunas en la adolescencia como respondi\u00f3 el presidente el viernes pr\u00f3ximo pasado a Judith S\u00e1nchez del diario La verdad noticias cada vez que se pregunta sobre la vacunaci\u00f3n identificamos dos grandes tendencias una es una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima asumamos que Judith S\u00e1nchez ten\u00eda esta preocupaci\u00f3n y nos parece muy respetable pero tambi\u00e9n detr\u00e1s puede haber una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n de Buscar confundir con que hay un problema con la vacunaci\u00f3n o incluso con que hay una amenaza inminente de enfermedades infecciosas por ejemplo Judith S\u00e1nchez hablaba de casos de viruela no hay casos de viruela y ninguna parte del mundo la viruela fue erradicada en 1977 es la \u00fanica enfermedad humana infecciosa que ha sido erradicada por acci\u00f3n de la salud p\u00fablica entonces este tipo de desinformaci\u00f3n est\u00e1 asociada con la intenci\u00f3n de Buscar generar cierta alarma cierta inquietud para inducir compras gubernamentales de productos quiz\u00e1 vacunas quiz\u00e1 otros elementos cuando hay alguna premio por parte de los intereses comerciales y es lo que queremos Mostrar ahora tambi\u00e9n por supuesto informar sobre el estado que guarda el programa de vacunaci\u00f3n universal aqu\u00ed vemos una suma nada m\u00e1s de algunas de las portadas donde se puede identificar algunos de los diarios nacionales El Sol de M\u00e9xico y todos sus soles el diario La raz\u00f3n el diario veinticuatro horas El Heraldo a veces algunas veces reforma y El Universal que han tenido esta narrativa esta estructura sincronizada de narrativa que busca esta permear esta idea y en ello identificamos tres l\u00edneas de narrativa donde vemos tres mentiras tres cosas que son falsas la primera es la que vamos a mostrar en la primera imagen que es esta aqu\u00ed se han sumado animal pol\u00edtico la Silla rota y varios otros de los diarios que operan Generalmente en forma articulada la primera mentira es esta que hay una reducci\u00f3n del presupuesto lo dec\u00eda tambi\u00e9n Judith S\u00e1nchez se redujo el presupuesto m\u00e1s del cincuenta por ciento el presupuesto de vacunaci\u00f3n o de los programas de vacunaci\u00f3n es interesante porque aqu\u00ed esto no Solo lo vemos en las noticias tambi\u00e9n lo vemos en gente que se acerca al congreso de la uni\u00f3n hacer cabildeo los cabilderos o mejor llamados coyotes que ya mencionaba el propio presidente el viernes vean ustedes la tabla de la derecha muestra exactamente Cu\u00e1l es la realidad respecto a esta noticia de que se redujo el presupuesto 54%. aqu\u00ed lo que vemos es una comparaci\u00f3n de 2023 en la columna de enmedio contra 2022 en la segunda columna de la tabla y lo hemos dividido como se ha articulado el presupuesto en el presupuesto de vacunas para el programa de vacunaci\u00f3n universal las vacunas de la cartilla las vacunas de la infancia y el presupuesto para las unas covid que en su momento fue desde luego una asignaci\u00f3n extraordinaria y lo que vemos es el gasto ejercido en 2022 donde hubo dos punto doce miles de millones de pesos para las vacunas del programa universal y 28.1 miles de millones de pesos para el la vacunaci\u00f3n covid sumando treinta punto dos en 2023 se asignaron tres punto veinticinco miles de millones de pesos al programa de vacunaci\u00f3n universal lo que representa un incremento de casi 35% es decir aumento contrario a lo que se plantea aument\u00f3 casi 35 concretamente 34.7 por ciento el programa de el financiamiento del programa de vacunaci\u00f3n universal pero desde luego covid 19 se redujo y ese es el 54% aludido se redujo porque la vacunaci\u00f3n covid en 2023 no va a tener el mismo car\u00e1cter de vacunaci\u00f3n universal que tuvo Durante la etapa de emergencia por qu\u00e9 Por lo que acabo de explicar hace unos minutos y hemos venido explicando una y otra y otra vez la inmunidad la protecci\u00f3n del sistema inmune de la suma de las personas de M\u00e9xico posiblemente excede 90 por ciento cuando decimos posible no es una especulaci\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3ximo a salir los resultados de la encuesta Nacional de salud y nutrici\u00f3n donde tendremos la cifra espec\u00edfica no la adelanto de esta protecci\u00f3n pero ya tenemos indicios de una gran proporci\u00f3n por supuesto absolutamente mayoritaria de la poblaci\u00f3n que tiene protecci\u00f3n y por eso tenemos una enfermedad de bajo impacto Entonces se redujo el presupuesto estimado o asignado para la estimaci\u00f3n del la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n covid de sostenimiento ah\u00ed est\u00e1 el primer misterio ah\u00ed est\u00e1 la primera mentira lo segundo si me pasa en la que sigue es la idea de que hay menos vacunas de que ahora se adquieren menos vacunas que en sexenios pasados algunas personas incluso dicen la \u00e9poca de oro del programa de vacunaci\u00f3n universal que destruyeron en este sexenio y todo es parte de una narrativa construida lo que hemos tomado aqu\u00ed en esta gr\u00e1fica por supuesto la informaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 disponible de sexenios anteriores pero es el sexenio inmediato anterior 2012-2018 y lo que va de este sexenio y pueden ver ustedes que la cantidad de vacunas Ah\u00ed est\u00e1 en millones de dosis adquiridas fluct\u00faa de a\u00f1o a a\u00f1o no es inusual que algunos a\u00f1os se compren m\u00e1s que en otros a\u00f1os Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque los excedentes de un a\u00f1o se pueden todav\u00eda usar en el siguiente a\u00f1o las vacunas se compran Generalmente con periodos de largos cuando se trata de el programa de vacunaci\u00f3n rutinario y en este sexenio hemos tenido un abasto de vacunas muy semejante a lo que se sol\u00eda tener desde luego siempre se ajusta por el tama\u00f1o creciente de la poblaci\u00f3n y la cantidad no ha variado las fluctuaciones entre a\u00f1os tienen que ver con eso como se ve entre en 2020 se tuvo una previsi\u00f3n anticipada que permiti\u00f3 mantener vacunas para dos mil la tercera Es que bajaron las coberturas de vacunaci\u00f3n y se invoca que hay desatenci\u00f3n o devastaci\u00f3n del programa de vacunaci\u00f3n vean ustedes ah\u00ed el titular de diario y la raz\u00f3n junta las dos ideas se cae la vacunaci\u00f3n y baja el presupuesto 54% entonces n\u00f3tese que es una narrativa construida por esto este inter\u00e9s comercial dos especificaciones lo que se ve en la Gr\u00e1fica es la cobertura de vacunaci\u00f3n promedio de las distintos tipos de vacuna que se usan a distintas edades y se muestran ah\u00ed en colores las distintas edades en 2019 efectivamente tuvimos coberturas bajas Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque son el registro de lo que ven\u00eda del sexenio pasado en su momento explicamos en m\u00faltiples ocasiones como hubo un desplazamiento de birmex la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica de vacunas por una compa\u00f1\u00eda oportunista que surgi\u00f3 en el sexenio pasado compa\u00f1\u00eda que ya desapareci\u00f3 puedo ser una facturera y nos dej\u00f3 con un d\u00e9ficit de entrega de vacunas particularmente de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola esta inquietud sobre la cobertura de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola ya le hab\u00edamos advertido algunos de nosotros cuando trabaj\u00e1bamos en el campo acad\u00e9mico en el instituto de salud p\u00fablica y ve\u00edamos venir el riesgo de un brote de sarampi\u00f3n en la medida en que en Am\u00e9rica Latina pod\u00eda ver esta realidad y que en M\u00e9xico a lo largo de muchos a\u00f1os se fue bajando la cobertura de vacunaci\u00f3n contra el sarampi\u00f3n en 2020 naturalmente la pandemia redujo la cercan\u00eda el acercamiento de la poblaci\u00f3n hacia los centros de vacunaci\u00f3n y esta vacunaci\u00f3n se empez\u00f3 a recuperar en 2021 las cifras de 2022 que se ven ah\u00ed desde luego son preliminares y no reflejan todav\u00eda la totalidad de lo logrado durante el a\u00f1o termino comentando que hicimos respecto a lo que se ven\u00eda identificando como una erosi\u00f3n del programa de vacunaci\u00f3n en los sexenios previos en particular sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola identificamos si nos pasan la siguiente los escenarios que se ven en el lado izquierdo y quiero destacar el primero en 2019 tuvimos un peque\u00f1o brote de veinte casos de sarampi\u00f3n mayormente fue casos importados pero despu\u00e9s hubo transmisi\u00f3n dom\u00e9stica 95% de estos casos debieron haberse vacunado en sexenios previos por qu\u00e9 lo sabemos por su edad la vacuna contra el sarampi\u00f3n se pone al a\u00f1o de vida y estas personas ten\u00edan entre dos a cincuenta y cinco a\u00f1os de vida lo que habla de una falla vacunal en los sexenios previos pero despu\u00e9s en 2020 tuvimos un brote bastante m\u00e1s grande m\u00e1s de 220 personas que tuvieron sarampi\u00f3n todo esto tambi\u00e9n de manera importada en la medida en que en Am\u00e9rica Latina en particular en Sudam\u00e9rica se ha remergido el sarampi\u00f3n y 68% de los casos debieron haberse vacunado en sexenios previos lo mismo lo sabemos por la edad Esto no es nuevo esto lo informamos en su momento e hicimos p\u00fablico el estudio de brote en fin luego tuvimos otras condiciones durante la pandemia obviamente hubo d\u00e9ficit en la producci\u00f3n de vacunas de la vacuna de VPH dos empresas farmac\u00e9uticas mayores glaxo y merck en cierta manera se conglomeraron glaso dej\u00f3 de producir vacuna de VPH alert\u00f3 que no iba a tener vacunas durante dos a\u00f1os ni para M\u00e9xico ni para muchos otros pa\u00edses y no pudimos tener vacuna de VPH entonces lo que hicimos en respuesta es una cosa que se llama campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de cobertura Esta es una estrategia de la salud p\u00fablica que inventaron los cubanos en los a\u00f1os 60 y que ha sido adoptada en todo el mundo es un gran acierto de la medicina y la salud p\u00fablica cubanas hicimos la misma pr\u00e1ctica Y entonces son campa\u00f1as intensivas donde no hay un calendario espec\u00edfico sino se va buscando a la poblaci\u00f3n tres vacunas en particular rub\u00e9ola sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola sarampi\u00f3n parotiditis la segunda la campa\u00f1a la vacuna hexavalente ah\u00ed est\u00e1 la lista de enfermedades para las que protege incluido poliomielitis donde efectivamente en otros pa\u00edses como en Estados Unidos ha presentado casos de poliomielitis lo cual es una reemergencia de la poliomielitis en el continente y VPH los resultados en la siguiente imagen m\u00e1s de ocho millones de dosis de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola seguidas de un mill\u00f3n y medio de sarampi\u00f3n rub\u00e9ola parotiditis la triple viral en 2021 en 2022 casi dos millones de la vacuna hexavalente estas insisto son de recuperaci\u00f3n adicionales a las que se van poniendo en el d\u00eda con d\u00eda con los ni\u00f1os que llegan a la edad y finalmente VPH el programa como lo anunciamos aqu\u00ed inici\u00f3 el tres de noviembre del a\u00f1o pasado y continuar\u00e1 hasta que se complete la meta de dos punto dos millones de dosis millones de personas vacunadas contra el VPH uno punto cuatro millones hasta el momento y ya Esa es la informaci\u00f3n y al final tenemos algunas im\u00e1genes por supuesto hay evidencia tanto documental como gr\u00e1fica y lo \u00faltimo nos ayer Sandy Aguilera Aqu\u00ed est\u00e1 comentaba sobre un tema important\u00edsimo y nos pidi\u00f3 el presidente tambi\u00e9n no dejarlo fuera en la medida en que le agradecemos a Sandra el estar muy activa en esta lucha contra la el fraude acad\u00e9mico y el fraude profesional en el campo de la cirug\u00eda est\u00e9tica tenemos la informaci\u00f3n puntual que recabamos efectivamente hemos estado colaborando ya con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y el Gobierno Federal Trabaja al un\u00edsono para atraer las facultades que le corresponden en la asignaci\u00f3n de registros de validez oficial de estudios que antes se utilizaban de manera discrecional y desde luego no transparente incluso incorrecta en las entidades federativas y la comisi\u00f3n intersecretarial para la formaci\u00f3n de recursos humanos en salud que preside o su secretario t\u00e9cnico es nuestro director general de calidad y educaci\u00f3n en salud el doctor Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ceja ha tenido el cuidado mantener este contacto con la SEP para que a trav\u00e9s de esta comisi\u00f3n sea la \u00fanica instancia en donde se pueda tener la documentaci\u00f3n de lo que se llaman las opiniones t\u00e9cnicas acad\u00e9micas que son las propuestas de programas de formaci\u00f3n en los distintos campos de Las especialidades m\u00e9dicas y este tr\u00e1mite se hizo adem\u00e1s gratuito antes era parte de un negocio secundario de el registro de Las especialidades lo cual perturbaba m\u00e1s las cosas y el caso espec\u00edfico de la Universidad del Conde Se comentaba tambi\u00e9n ayer por Sandy el la opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica ya venci\u00f3 si quieren si quisieran en su momento tener un registro tendr\u00edan que presentar una opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica y esta ser\u00e1 analizada por supuesto est\u00e1 el ominoso antecedente de que en su momento a nivel local Se les otorg\u00f3 el revoe a dos maestr\u00edas en cirug\u00eda est\u00e9tica y una en la especialidad si es que se le puede llamar as\u00ed de Medicina est\u00e9tica y longevidad hoy estas dos o tres programas de estudio carecen de validez oficial y Desde luego por los antecedentes deber\u00edan considerarse como no viables no aptos por eso muchas gracias Sandra Gracias a todos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas doctor Alcocer doctor L\u00f3pez gatel y buenos d\u00edas a todas y a todos para informar sobre el avance del programa del IMS bienestar la instituci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de personas que no cuentan con seguridad social el d\u00eda de hoy tenemos informaci\u00f3n muy importante sobre uno de los temas m\u00e1s complejos de estas herencias del modelo neoliberal en la atenci\u00f3n m\u00e9dica que tiene que ver con los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas al final de cuentas el plan Avanza en t\u00e9rminos de las acciones de infraestructura de adquisici\u00f3n de equipo de incremento en el abasto de medicamentos pero la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas que lleva un tiempo se convierte en una suerte de rompecabezas una especie de caleidoscopio que se tiene que integrar entre varias estrategias por eso el d\u00eda de hoy presentamos tres de ellas y sus avances si me permiten Si pudiera que tiene unas gr\u00e1ficas al inicio Porque queremos Mostrar como desde el 2019 se increment\u00f3 el n\u00famero de residentes en formaci\u00f3n por parte del seguro social y Desde luego por parte de todas las instituciones el seguro social forma a la mitad de los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas del pa\u00eds sin embargo se formaba menos de las necesidades que ten\u00eda la propia instituci\u00f3n Esto fue cambiando Y por eso ahora tenemos m\u00e1s egresos ya en 2023 esta primera gr\u00e1fica es el n\u00famero de m\u00e9dicos especialistas que egresan a\u00f1o con a\u00f1o en 2019 egresaron tres mil novecientos sesenta en dos mil veinte cuatro mil trescientos cuatro cuatro mil quinientos ochenta y seis en dos mil veintiuno en 2022 cuatro mil ochocientos noventa y seis y ya 2023 con los primeros incrementos en el n\u00famero de de becas que se otorgan a residentes empiezan a a egresar m\u00e1s es decir cinco mil seiscientos estos cinco mil seiscientos nuevos m\u00e9dicos especialistas que ya se titularon que ya se graduaron estuvimos con ellos la la semana pasada es a quienes vamos ahora a partir de el d\u00eda de ma\u00f1ana primero de marzo a intentar ofrecer una opci\u00f3n laboral para que sigan trabajando pero con nuevas condiciones nuevas oportunidades tambi\u00e9n que queremos hoy conversar pero tambi\u00e9n tiene que ver con C\u00f3mo se incrementaron las plazas ofertadas es decir eso significa que el IMSS est\u00e1 ofreciendo m\u00e1s becas para m\u00e9dicos residentes porque tambi\u00e9n tiene m\u00e1s sedes y se hicieron inversiones por cerca de cuatrocientos millones de pesos para esos lugares de residencia a espacios de trabajo espacios de descanso Pero adem\u00e1s he pasado de doscientas a cuatrocientas sedes de formaci\u00f3n en todas las Las especialidades entonces con este incremento tenemos una posibilidad de empezar a a captar m\u00e1s m\u00e9dicos especialistas Si vemos la siguiente l\u00e1mina por favor esta habla de una de las de la parte formativa de los m\u00e9dicos especialistas de los residentes que en su \u00faltimo a\u00f1o Las especialidades troncales ginecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina interna cirug\u00eda anestesia medicina familiar y urgencias la \u00faltima parte de su formaci\u00f3n es acudir durante seis meses o cuatro meses dependiendo de la especialidad a una rotaci\u00f3n de campo esta rotaci\u00f3n es de campo para este inicio del del curso ahora a partir de de ma\u00f1ana es para dos mil cincuenta y siete m\u00e9dicos de \u00faltimo a\u00f1o de Las especialidades que Les acabo de comentar antes rotaban o ya sea en instalaciones y unidades propias del seguro social y las y los ochenta hospitales del IMS bienestar ahora ser\u00e1n 232 hospitales de de los de los hospitales que antes eran de la secretar\u00edas de salud de los gobiernos de los estados y que ahora han sido transferidos al al IMSS bienestar entonces muchos de estos hospitales nunca hab\u00edan tenido residentes nunca hab\u00edan tenido residentes en rotaci\u00f3n de campo de \u00faltimo de \u00faltimo a\u00f1o ahora lo van a a poder tener y esto lo empezamos a hacer desde el a\u00f1o pasado en en Nayarit en hospitales sobre todo muy remotos todos estos doscientos treinta y dos hospitales son en zonas apartadas \u00e1reas Rurales que donde hay atenci\u00f3n tambi\u00e9n primordial de poblaci\u00f3n ind\u00edgena como estos hospitales muchos de los que se construyeron Ten\u00edan un n\u00famero de camas menor a los que antes aceptaba la propia Norma la nom cero uno de Educaci\u00f3n en salud que ya se modific\u00f3 nunca recibieron entre otras cosas porque tampoco ten\u00edan residencias no hab\u00eda espacios para recibir a estos residentes entonces en este momento aquellos hospitales que no cuentan con residencias se est\u00e1 se hizo un apoyo de cuatro mil ochocientos pesos mensuales para los residentes ya sea para que cubran temas de alojamiento o de alimentaci\u00f3n entonces con esto a partir de ma\u00f1ana Pues habr\u00e1 un despliegue muy importante hacia estos lugares que m\u00e1s necesitan tener m\u00e9dicos especialistas la siguiente tiene que ver con los egresados los cinco mil seiscientos que acaban de egresar y que como a\u00f1o con a\u00f1o ocurre desde 1987 el IMSS realiza esta suerte de feria del empleo un reclutamiento o Draft tambi\u00e9n como se le conoce para captar a estos m\u00e9dicos sin embargo ahora se est\u00e1n empatando tambi\u00e9n las vacancias que se tiene en el IMSS bienestar en los estados que ya han pasado a la federalizaci\u00f3n con el objetivo que puedan optar por una o incluso una plaza tambi\u00e9n de el IMSS bienestar es decir un turno en el y otro turno en el bienestar en los hospitales en donde hay una coincidencia en la presencia de ambas instituciones pero tambi\u00e9n para poderles ofertar si no hay inter\u00e9s en tomar una vacante del r\u00e9gimen ordinario del seguro social poder ofertarles las de las de salud en ese sentido se iniciar\u00eda a partir de de ma\u00f1ana con los con muchos de los que est\u00e1n con con becas despu\u00e9s se abre por especialidad Y as\u00ed vamos a estar hasta el nueve de marzo la la siguiente un elemento importante es que se van a tener unas compensaciones En aquellos lugares en donde hab\u00eda una ausencia de especialistas de cobertura cero de m\u00e9dicos especialistas es una compensaci\u00f3n de nueve mil pesos mensuales para quienes opten por estas plazas tambi\u00e9n para otras unidades que tienen coberturas parciales son cerca de cinco mil pesos para esa cobertura y tambi\u00e9n para la ciudad de M\u00e9xico Guadalajara y Monterrey es un incremento de casi dos mil pesos de apoyo para m\u00e9dicos especialistas al mismo tiempo se van a ofertar las plazas de el IMS bienestar para tener esta posibilidad de doble de doble Plaza una del r\u00e9gimen ordinario una de bienestar y adem\u00e1s estamos abriendo una convocatoria para que puedan participarnos en sobre todo de las esposas esposos las parejas de las m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos especialistas que tienen alguna profesi\u00f3n y que exista alguna vacante ya sea en el seguro social o en el IMS bienestar o en Incluso en algunos estados est\u00e1 trabajando con los gobiernos estatales para vacantes de los propios gobiernos estatales para ofertarlas a las parejas Y as\u00ed pues apoyar a\u00fan m\u00e1s este ingreso familiar y construir tambi\u00e9n pues evitar la desintegraci\u00f3n de de las de las familias o de las parejas a la hora de ofertar o de tomar una una plaza que est\u00e9 que est\u00e9 vacante Entonces eso es una parte la siguiente tiene que ver con los prospectos que se tienen ya registrados con la documentaci\u00f3n completa de m\u00e9dicos especialistas de otras partes de del mundo esto es muy importante Es la primera vez que se hace as\u00ed se ha se hizo la convocatoria internacional de quienes estaban interesados y y que tomaron alguna opci\u00f3n de las plazas est\u00e1n terminando la documentaci\u00f3n sobre todo en t\u00e9rminos migratorios y vamos a tener estos 156 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de estas especialidades que tanta falta nos hacen por ejemplo traumatolog\u00eda y ortopedia que es en la que hubo m\u00e1s junto con anestesia cirug\u00eda general gineco y obstetricia pediatr\u00eda medicina interna y tambi\u00e9n m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de radio diagn\u00f3stico entonces con esto tambi\u00e9n vamos a seguir cubriendo insisto sobre todo en aquellos lugares en donde ha habido plazas que a\u00f1o con a\u00f1o salen ofertarse y que nadie toma no es son principalmente en lugares apartados donde hay mucha necesidad y y tambi\u00e9n mucha vocaci\u00f3n de estos m\u00e9dicos que acuden a estos a estos lugares la siguiente por favor bueno estos son los avances de los estados hoy quisiera enfocarme en esta parte que tiene que ver con C\u00f3mo se ha incrementado ya los servicios que se realizan en los Estados en las unidades que se que son operadas por el IMS bienestar en particular en los hospitales y tienen que ver con las consultas las cirug\u00edas y tambi\u00e9n los niveles de abasto de de medicamentos como vemos aqu\u00ed por ejemplo Nayarit en lo que va del a\u00f1o se han realizado treinta y cinco mil consultas tanto de especialidad como de Medicina familiar dos mil cuatrocientas treinta y seis cirug\u00edas y ya tenemos un nivel de abasto de medicamentos del 99 ciento en la siguiente tenemos la escala lo mismo tenemos un muy buen nivel ya de de servicios con veinti\u00fan mil cuatrocientas veintitr\u00e9s consultas catorce mil de especialidad siete mil de Medicina familiar 1988 cirug\u00edas y 96% es lo que nos registra el nivel de surtimiento en todos los casos es hay incrementos en el n\u00famero de servicios que se est\u00e1n ya ya realizando con todas las acciones que se han detallado aqu\u00ed semana a semana la siguiente es Colima donde tenemos veinti\u00fan mil consultas realizadas en lo que va del a\u00f1o diecisiete mil consultas de especialidad tres mil novecientos ochenta y uno de Medicina familiar 1263 cirug\u00edas y noventa y cuatro por ciento es lo que tenemos reportado de recetas surtidas ya no solamente el abasto de lo que hay en las farmacias o en los almacenes sino Cu\u00e1ntas recetas se surtieron de manera completa La siguiente es baja California Sur con 13.921 consultas de once mil de especialidad dos mil ciento setenta y seis de Medicina familiar 867 cirug\u00edas Y tenemos un nivel de abasto del 99% en Baja California Sur fue todo un reto por las distancias pero se ha logrado trabajar muy bien ampliando almacenes y tambi\u00e9n adquiriendo unidades para los traslados sobre todo a las unidades m\u00e1s apartadas en la siguiente vemos a Sonora que tiene lo que va del a\u00f1o 44.384 consultas entre consultas de especialidad que son la mayor\u00eda treinta y seis mil trescienta seis ocho mil de Medicina familiar tres mil once cirug\u00edas y un nivel de abasto de surtimiento de recetas del 98%, la siguiente Sinaloa con cuarenta y cinco mil consultas treinta y dos mil de especialidad doce mil de Medicina familiar dos mil trescientos noventa y nueve cirug\u00edas y un 96% de recetas surtidas la siguiente es estamos ah\u00ed Campeche que tenemos Diez mil cuatrocientos cincuenta y nueve consultas cinco mil cuatrocientos ochenta y tres son de especialidad cuatro mil novecientos setenta y seis de Medicina familiar como vemos Campeche que es de los estados m\u00e1s m\u00e1s recientes que el resto tenemos coberturas todav\u00eda de 52% de m\u00e9dicos especialistas esto tendr\u00e1 que verse de manera muy distinta ahora que hagamos tanto la parte del reclutamiento que empieza ma\u00f1ana y que est\u00e1 enfocado el estado es como Campeche en donde tienen muy baja cobertura de m\u00e9dicos especialistas y eso va a impactar de inmediato Pues en el n\u00famero de consultas o de cirug\u00edas que se han que se hacen en esa entidad la siguiente lo mismo pasa en Guerrero con 66% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas y a\u00fan as\u00ed hemos logrado hacer 28.396 consultas once mil de especialidad diecis\u00e9is mil de Medicina familiar y mil seiscientas dieciocho cirug\u00edas con un 86% es el de recetas surtidas en el Estado de Guerrero la siguiente es Veracruz tenemos un 53% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas en las consultas quince mil noventa y nueve consultas nueve mil novecientos veinte de especialidad cinco mil ciento setenta y nueve de Medicina familiar Aqu\u00ed es importante destacar que la consulta de primer nivel de atenci\u00f3n generalmente se realiza por m\u00e9dicos generales esa no la estamos reportando ac\u00e1 Se sigue haciendo pero queremos enfocarnos mucho a consultas de especialidad incluida la consulta del m\u00e9dico familiar que es una especialidad fundamental en en la historia del seguro social y de otras instituciones de seguridad social en ese sentido tambi\u00e9n mientras vayamos incrementando la cobertura de especialistas se va a incrementar tambi\u00e9n el n\u00famero de consultas de especialidad en la siguiente tenemos Michoac\u00e1n es los estados en los entramos este a\u00f1o seguimos en las capacitaciones tanto en primer como en segundo nivel de atenci\u00f3n tenemos un reporte del 96% del abasto y acciones de conservaci\u00f3n lo hemos conversado impermeabilizaciones remodelaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de ba\u00f1os de pisos de plafones tambi\u00e9n de quir\u00f3fanos de salas de de espera en 22 de los veintid\u00f3s hospitales hemos hecho una compra de 304 bienes de equipo por 53.4 millones de pesos que ya est\u00e1n entregados todos En el segundo nivel de atenci\u00f3n y finalmente tenemos Morelos donde tenemos un abasto de medicamentos del 88% y tambi\u00e9n en acciones de conservaci\u00f3n en cuatro de los nueve hospitales nos falta un Ingresar a estos nueve hospitales en el Estado de Morelos que iniciaron van a iniciar esta semana y en esos cuatro que ya tenemos intervenci\u00f3n adquirimos 78 bienes por diez punto cuatro millones de pesos que ya fueron entregados en todos estos cuatro hospitales ser\u00eda todo por mi cuenta se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno es muy importante como s\u00edntesis como resumen recordar que este es nuestro plan de salud prioritario el que podamos atender a la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social que son los m\u00e1s pobres vamos a que en todos los centros de salud hospitales hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas se tenga garantizado el derecho a la salud que haya m\u00e9dicos que haya especialistas en medicamentos que est\u00e9n en buen estado las instalaciones y gratuidad que no se cobre como ya se est\u00e1 haciendo ya se est\u00e1n retirando las cajas registradoras en los hospitales Y esto es muy importante reafirmo el compromiso de que este a\u00f1o vamos a tener concluido este sistema de salud universal eficaz y gratuito O sea que sigue en pie lo de Dinamarca para que este nuestros adversarios vayan tomando nota y cada quince d\u00edas vamos a estar informando sobre el avance porque este tiene un buen sistema de salud en Dinamarca est\u00e1 establecido lo que se conoce como estado de bienestar que es lo que nosotros queremos dejar establecido en M\u00e9xico en Dinamarca por ejemplo cuando se llega a 65 a\u00f1os ya se tiene una pensi\u00f3n en Dinamarca todo el sistema de salud es gratuito en Dinamarca la educaci\u00f3n es p\u00fablica y es gratuita y se otorgan becas a estudiantes eso es estado de bienestar es garantizarle al ser humano la protecci\u00f3n desde la cuna Hasta la tumba Ese es la responsabilidad del estado en Dinamarca y en otros pa\u00edses n\u00f3rdicos el estado no incumple su responsabilidad Social es lo opuesto al neoliberalismo donde el objetivo es la privatizaci\u00f3n que estudie que se cure que sobreviva el que tenga dinero para pagar una colegiatura para pagar una consulta para pagar una operaci\u00f3n o intervenci\u00f3n m\u00e9dica fue el que este ahorre y pueda tener una vejez segura entonces por eso hablamos del estado de bienestar y hacia all\u00e1 vamos ya por ejemplo en M\u00e9xico todos los adultos mayores tienen su pensi\u00f3n y vamos a irle incrementando las la hemos ido incrementando en lo que va del gobierno ha aumentado como cuatro veces y adem\u00e1s se convirti\u00f3 en universal ya es de todos once millones de adultos mayores en enero en el mes pasado aument\u00f3 25% y en enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo otros veinticinco por ciento esto [M\u00fasica] es lo que m\u00e1s le molesta a los conservadores y tambi\u00e9n pues son 11 millones de becas estudiantes nunca se hab\u00eda entregado esta cantidad y me da much\u00edsimo gusto porque Este programa ya est\u00e1 dando frutos estamos en el nivel de deserci\u00f3n de abandono de la escuela en el nivel medio superior es decir en el nivel de prepa m\u00e1s bajo que se haya registrado en la historia es decir no est\u00e1n abandonando la escuela los j\u00f3venes y es la edad m\u00e1s importante y m\u00e1s riesgoso Porque todos los estudiantes de nivel medio superior tienen su beca eso es estado lo de la marcha del domingo qui\u00e9nes son los que vinieron a marchar o los dirigentes no promotores los que se oponen a esta pol\u00edtica debe saberse que cuando present\u00e9 la iniciativa para que la pensi\u00f3n a los adultos mayores se convirtiera en un derecho y que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia se tenga que garantizar esta pensi\u00f3n a los adultos mayores los del pan votaron en contra porque ese es su mentalidad son muy conservadores y muy hip\u00f3critas muy hip\u00f3critas entonces Esas son las cosas que nos hacen distintos Qu\u00e9 bueno porque antes se simulaba mucho hab\u00eda mucha pol\u00edtica robalera porque el robalo es el que se maneja en dos aguas en agua saladas y en aguas dulces en los r\u00edos y tambi\u00e9n en el mar y aqu\u00ed ya no hay pol\u00edticas robalera aqu\u00ed es de definici\u00f3n no con el pueblo o con la oligarqu\u00eda nada m\u00e1s que los conservadores dicen como [M\u00fasica] un este pol\u00edtico de la picaresca pol\u00edtica mexicana que dec\u00eda que este est\u00e1s conmigo o est\u00e1s sinmigo es que dicen que somos dictadores por eso est\u00e1 como aprovecho para contestarle al departamento de estado de el gobierno de Estados Unidos como es La mala costumbre siempre te inmiscuyen en asuntos que no les corresponden muy contrario a lo que piense el presidente biden que siempre habla de igualdad sexualmente de un pie de igualdad pero como dice la canci\u00f3n pesa m\u00e1s o se impone m\u00e1s la costumbre La mala costumbre en este caso que el amor o el respeto todav\u00eda no abandonan la pol\u00edtica de hace dos siglos la pol\u00edtica de monro de sentirse el gobierno del mundo qu\u00e9 le digo con todo respeto al se\u00f1or blinquen del departamento de estado que hay m\u00e1s democracia actualmente en M\u00e9xico que en Estados Unidos y en vez de estar metiendo actuando de manera injerencista en nuestros asuntos si quieren seguir con la misma pol\u00edtica Pues que se ocupen de lo que est\u00e1 pasando en el Per\u00fa donde ah\u00ed la embajadora de Estados Unidos es la asesora de los golpistas que pisotearon las libertades y la democracia en ese pa\u00eds destituyendo injustamente al presidente y encarcel\u00e1ndolo y que le hagan caso al presidente de Pero esto no es nada m\u00e1s el departamento de estado es la naturaleza cuando menos la costumbre que viene de siglos [M\u00fasica] en el gobierno de Estados Unidos y en las \u00e9lites Estados Unidos cuando hablo de que tenemos m\u00e1s democracia nosotros que ellos es porque aqu\u00ed [M\u00fasica] gobierna el pueblo all\u00e1 gobierna la oligarqu\u00eda nada m\u00e1s ayer por ejemplo el peri\u00f3dico posiblemente m\u00e1s influyente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y financieros en el mundo el cual es Junior ocho columnas y fotograf\u00eda para la marcha de los corruptos porque ese peri\u00f3dico y otros en Estados Unidos protegen a las mafias de poder econ\u00f3mico en el mundo est\u00e1 mejor el reforma [Risas] Bueno pues ya Ya aclaramos v\u00e1monos v\u00e1monos v\u00e1monos bueno V\u00e1monos por la lista porque si no ya [Aplausos] adelante vamos a responder eso ella es una pregunta colectiva o sea se acepta en la democracia la mayor\u00eda manda s\u00ed me gustar\u00eda preguntarles sobre tesla van bien las cosas platicamos ayer con el se\u00f1or de los Moss el director de tesla hay ya un entendimiento si van a dedicar la inversi\u00f3n a M\u00e9xico y se va a establecer la planta en Monterrey con una serie de compromisos para enfrentar el problema de la escasez de agua ellos van a ayudar en este sentido planta remotas no quiero este ampliar m\u00e1s la informaci\u00f3n porque creo que ma\u00f1ana se va a dar a conocer este anuncio a detalle por parte de la empresa tesla y adem\u00e1s se van a dar a conocer algunos compromisos y la semana que viene otros compromisos informo al pueblo de M\u00e9xico que habl\u00e9 con el se\u00f1or elonso en dos ocasiones por videoconferencias el viernes por la noche [M\u00fasica] desde Chetumal Y ayer por la ma\u00f1ana y \u00e9l fue muy receptivo comprendiendo nuestras preocupaciones y aceptando nuestras propuestas que se van a ir dando a conocer a partir de ma\u00f1ana Esto va a significar una inversi\u00f3n considerable y muchos muchos empleos Ma\u00f1ana se va a informar este en lo espec\u00edfico quiero pues agradecer al se\u00f1or elosmos de que fue muy respetuoso atento y entendi\u00f3 de la importancia que tiene atender el problema de la escasez de agua hay un primer compromiso que es el de el uso en todo el proceso de fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos la utilizaci\u00f3n de agua reciclada y de tratamiento del agua incluso hasta para la pintura de los autom\u00f3viles pero eso es lo que tiene que ver con la planta como una inversi\u00f3n de esta magnitud induce a que se incremente la poblaci\u00f3n para tener una idea en los \u00faltimos diez a\u00f1os en los censos de dos mil veinte el crecimiento poblacional en la zona metropolitana de Monterrey fue de 23% estamos hablando de un promedio anual de dos punto tres por ciento de incremento poblacional y la media nacional es de uno punto dos o sea se trae un crecimiento del doble de la media nacional Entonces eso significa m\u00e1s consumo de agua para la poblaci\u00f3n hemos estado ayudando al gobierno del estado [M\u00fasica] para resolver el problema del d\u00e9ficit de agua para consumo humano que es lo prioritario lo m\u00e1s importante y se est\u00e1 invirtiendo en la presa libertad y en la construcci\u00f3n del Acueducto el cuchillo dos y Esto va a resolver el problema de corto plazo Y esto es lo que se expuso al se\u00f1or y por eso llegamos a acuerdo para pensar en el mediano en el largo plazo sobre el abasto de agua ya no vamos a estar nosotros en el gobierno pero tenemos que actuar de manera responsable entonces son buenas noticias s\u00ed viene la empresa tesla completa qued\u00f3 pendiente lo de las bater\u00edas Pero toda la planta automotriz que entiendo va a ser muy grande pero ya tambi\u00e9n lo quiero no me pidan m\u00e1s porque voy a incumplir el compromiso no hice ese compromiso pero creo que debemos de actuar con prudencia y que sean los directivos de la empresa los que hagan el anuncio y desde luego va a estar invitado el gobernador de Nuevo Le\u00f3n y van a estar funcionarios federales pero el informe va a estar a cargo de los directivos de tesla [M\u00fasica] es probable que sea ma\u00f1ana no s\u00e9 si va a ser presencial o este por videoconferencias no s\u00e9 de qu\u00e9 manera este no yo no voy a participar en este acto pero estoy satisfecho con lo que se consigui\u00f3 porque significa m\u00e1s inversi\u00f3n para M\u00e9xico m\u00e1s inversi\u00f3n para M\u00e9xico y m\u00e1s empleos y esto tambi\u00e9n lleva a que vayan aumentando los salarios de los trabajadores porque entre m\u00e1s demanda de empleos que exista aumentan m\u00e1s los trabajadores Hay algo que me gust\u00f3 mucho del se\u00f1or elon Moss hablamos de que no pod\u00edamos nosotros que en el caso de bater\u00edas y de la fabricaci\u00f3n de semiconductores otorgar los subsidios que est\u00e1 destinando el gobierno de Estados Unidos donde si se invierte un peso el gobierno tiene que dar un peso cincuenta centavos Entonces eso no un subsidio as\u00ed no este no podr\u00edamos otorgarlos esos subsidios Entonces \u00e9l lo entendi\u00f3 perfectamente y hablamos de que sin esos subsidios las ventajas comparativas de M\u00e9xico son \u00fanicas en el mundo y coincidimos y repito eso me dio mucho gusto que el recurso principal de M\u00e9xico es la calidad de sus trabajadores la \u00e9tica la responsabilidad la creatividad [M\u00fasica] de los trabajadores mexicanos y \u00e9l coincidi\u00f3 plenamente eso no se encuentra en otros lugares del mundo la calidad de la fuerza de trabajo de la mano de obra el profesionalismo la responsabilidad de los trabajadores mexicanos entonces bien sobre este tema estamos viendo van a continuar las relaciones este de lo que les puedo decir es que nos entendimos bien y fue bueno el acuerdo [M\u00fasica] En beneficio de M\u00e9xico ya no en una segunda pregunta Ma\u00f1ana se va a informar o pasado y yo voy a seguirles informando en general hasta que terminemos S\u00ed s\u00ed porque este ya se definen con mucha Claridad las prioridades en nuestro pa\u00eds por ejemplo lo del agua no es yo voy a invertir y voy a aprovechar el agua y voy a dejar sin agua a la gente [M\u00fasica] no este vamos primero a que no falte el agua para el consumo dom\u00e9stico Esa es la prioridad y vamos tambi\u00e9n orientando el crecimiento hacia regiones donde se tiene agua adem\u00e1s vamos buscando que las empresas tambi\u00e9n contribuyan en qu\u00e9 sentido Pues que se le paguen buenos sueldos a sus trabajadores se cuide el medio ambiente y se paguen los impuestos va a haber desarrollo tecnol\u00f3gico no solo en la planta sino en lo relacionado con el manejo del agua pregunta se\u00f1or presidente la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n inform\u00f3 que hizo la auditor\u00eda al Centro Nacional de control de energ\u00eda se nace y detect\u00f3 que del 2019 al 2022 este hubo 554 solicitudes de generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero de estas solo se admitieron 100 que es el 18% este el yo no fueron consideradas por la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda la cree este este me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque estas empresas son estas plantas de generaci\u00f3n de Electricidad son la mayor\u00eda fotovoltaicas Entonces yo creo que ahorita Si queremos conseguir el compromiso de que hizo M\u00e9xico en la cop de Egipto de disminuido en un 35% las emisiones de energ\u00eda necesitamos mucha energ\u00eda el\u00e9ctrica Este y pues Mientras m\u00e1s oferta mejor mejores precios y eso es por un lado y adem\u00e1s este estas empresas Pues en la generaci\u00f3n y transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de Electricidad ha ca\u00eddo es de los pocos rubros que no se han recuperado ya se recuperaron fue muy comentado que el Inegi dijo que crecimos en el dos al tres punto uno mucho m\u00e1s de lo que hab\u00edan previsto el fondo monetario pero este rubro de generaci\u00f3n todav\u00eda lo tenemos atrasado en un veinticuatro punto nueve de del 2019 ahora o sea ha disminuido la Esta generaci\u00f3n Yo s\u00e9 que porque lo hemos investigado en el cdp los abusos que hab\u00edan en lo que se conoc\u00eda como el auto abasto que estas se hac\u00edan para la autoabasto para este no pagar a la comisi\u00f3n pero lo que hemos investigado es que estas empresas bueno no todas muchas empresas de estas que este que est\u00e1n solicitando estos permisos ya no se se concibieron al principio como para el autoasto pero ahora est\u00e1n diciendo que van a respetar la ley de la industria el\u00e9ctrica con las modificaciones que se hicieron en el Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed por qu\u00e9 nos dan he visto que hay hay por ejemplo un proyecto fotovoltaico la esperanza en Campeche y que no se le ha dado el permiso un parque fotovolcai fotovoltaico o plantas solana en en Sonora que se llama King entonces estas empresas que se podr\u00eda hacer para que se les den estos permisos a las empresas Y s\u00ed pues generen m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica limpia y renovable y pues tengamos m\u00e1s oferta de del servicio el\u00e9ctrico S\u00ed es que nos llev\u00f3 tiempo este poner orden porque con el pretexto de las energ\u00edas limpias hac\u00edan negocios sucios y estaban pues destruyendo a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ese era el prop\u00f3sito C\u00f3mo quer\u00edan acabar con Pemex y que todo el mercado tanto de la industria el\u00e9ctrica como del petr\u00f3leo lo manejaran privados nacionales y fundamentalmente extranjeros entonces paramos esa tendencia y nos llev\u00f3 tiempo ordenar el nuevo mecanismo de producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y de petr\u00f3leo las nuevas reglas y ahora s\u00ed ya se sentaron las bases ya se declar\u00f3 como fraude legal el llamado autoast que era un abuso que se pon\u00eda una planta de energ\u00eda el\u00e9ctrica y se supon\u00eda que era porque se iba a abastecer con esa energ\u00eda a una empresa y no que actuaba de esa manera varias empresas farmacias comercios los oxxos compraban acciones de esa empresa de un d\u00f3lar se hac\u00edan parte de la empresa y recib\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica subsidiada pagaban menos que los consumidores y no les cobraban la transmisi\u00f3n es la comisi\u00f3n federal s\u00ed y no se le cobraba la transmisi\u00f3n por eso es subsidio y la interconexi\u00f3n tampoco por todo eso ya se arregl\u00f3 y muchos est\u00e1n entendiendo que deben de regularizarse ya lo est\u00e1n haciendo adem\u00e1s los felicito porque estamos hablando de miles de empresas y de comercios que se colgaban se hablan de Los Diablitos no de las vecindades o de las colonias o de las viviendas en colones populares y todo pero no pues esto era diablos no Diablitos este que se colgaba Entonces ya con este orden Ya viene pues una revisi\u00f3n caso por caso se est\u00e1 haciendo se est\u00e1n otorgando ya permisos por ejemplo se tuvo una reuni\u00f3n que yo presid\u00ed con todas las empresas canadienses de la industria el\u00e9ctrica de ese pa\u00eds que ten\u00edan tr\u00e1mites este pendientes y resolvimos todos los temas todos los asuntos de las empresas canadienses dediqu\u00e9 [M\u00fasica] un mediod\u00eda atenderlos con el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad con la secretaria de energ\u00eda y salimos con un acuerdo y as\u00ed lo estamos haciendo y estamos aceptando est\u00e1 creciendo la generaci\u00f3n de energ\u00eda de fuentes renovables limpias y vamos a cumplir con los compromisos internacionales fortaleciendo a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad lo dije desde el principio 46% del mercado a la industria privada el\u00e9ctrica cincuenta y cuatro por ciento a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque es la que atiende a los consumidores dom\u00e9sticos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad si desaparece la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o se debilita s\u00ed fracasa como quer\u00edan los neoliberales entonces nos quedamos en estado de indefensi\u00f3n dependiendo de los grandes monopolios privados extranjeros que manejan en otras partes y que ya casi ten\u00edan el control de todo el mercado en nuestro pa\u00eds Y eso qu\u00e9 significa para el consumidor tarifas altas los de Espa\u00f1a o de Europa aqu\u00ed no ha habido momentos en el precio de la luz no hay aumento en el precio de las gasolinas del diesel del gas Hemos cumplido Ah porque hemos puesto orden si hubi\u00e9semos seguido con la misma pol\u00edtica que adem\u00e1s se emparejaba con el predominio de la corrupci\u00f3n iba de la mano de la corrupci\u00f3n pues estuvieron estar\u00edamos padeciendo mucho de altos precios tendr\u00edamos una inflaci\u00f3n como la de Europa nosotros tenemos una inflaci\u00f3n de siete punto ocho pero Europa trae nueve y la nuestra va a la baja y en el caso de todo lo que significa el sector energ\u00e9tico nuestra inflaci\u00f3n es la m\u00e1s baja si consideramos Europa y Estados Unidos estamos en cero punto dos de inflaci\u00f3n energ\u00e9ticos por el control que hemos tenido Pemex f\u00edjense el a\u00f1o pasado porque ayer Fue nota en la prensa especializada en finanzas obtuvo utilidades claro Este limitadas pero obtuvo utilidades a\u00fan no aumentan los precios de los combustibles que destinamos un subsidio de 350 mil millones de pesos para que no aumentara el precio de las gasolinas y de los energ\u00e9ticos pero eso es fortalecer la econom\u00eda popular eso es control de inflaci\u00f3n y a\u00fan con ese subsidio se obtuvo utilidades en Entonces vamos vamos bien y s\u00ed estamos analizando todos estos casos y resolviendo tambi\u00e9n no podemos porque daban permisos a diestra y siniestra el gobierno anterior sin tomar en cuenta la capacidad de las l\u00edneas de transmisi\u00f3n entonces no es a ver yo genero energ\u00eda y este voy a subir mi energ\u00eda a la l\u00ednea de transmisi\u00f3n pues se requiere un control porque si no se genera Pues un problema grave este de falta de energ\u00edas accidentes apagones entonces para eso es el control decir vamos planeando y que sea de acuerdo a nuestra capacidad para no este destruir el mecanismo que ya est\u00e1 establecido en la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica yo creo que va a aumentar la demanda no de energ\u00eda el\u00e9ctrica y bueno ya por \u00faltimo no m\u00e1s quer\u00eda preguntar este Qu\u00e9 proceso administrativo est\u00e1 haciendo la cofepris con este psicofarma que es una empresa que abastece medicamentos este para las enfermedades psiqui\u00e1tricas Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 procedimiento porque es lo que dicen en las farmacias que porque no hay abasto de de esta de estos medicamentos psiqui\u00e1tricos Yo creo que si hay abasto Lo que pasa que es que hay m\u00e1s control puedes t\u00fa explicarlo un gusto presidente Gracias por la oportunidad Gracias Eduardo por hacernos esta pregunta as\u00ed como Hablamos ahorita de la infodemia de la desinformaci\u00f3n orquestada por medios corporativos que est\u00e1n al servicio de empresas en el caso que presentes de farma de vacunas Este es el caso tambi\u00e9n de los medicamentos para las enfermedades mentales y algunas afecciones neurol\u00f3gicas se los explico de manera sint\u00e9tica y espero que esto sirva para disipar la desinformaci\u00f3n que ha sido provocada deliberadamente hay una empresa que se llama psicofarma sa de cb que hab\u00eda sido monop\u00f3lica en la proveedur\u00eda es decir en la venta de productos al sector P\u00fablico de salud a las instituciones p\u00fablicas entre otras razones ya era inquietante que hubiera un monopolio pr\u00e1cticamente era un monopolio una sola compa\u00f1\u00eda que le prove\u00eda de estos medicamentos al gobierno por muchos a\u00f1os sin embargo cuando empez\u00f3 nuestra administraci\u00f3n pues trabajamos con lo que hab\u00eda Se le compraron varios a\u00f1os seguidos a esta empresa y en fechas m\u00e1s recientes quiz\u00e1 un a\u00f1o a\u00f1o y medio empez\u00f3 a ocurrir una falta de cumplimiento de los contratos la empresa pospon\u00eda las fechas de entrega as\u00ed entregas parciales iba fallando en su responsabilidad afectando obviamente al sector P\u00fablico de salud Esto fue motivo de una serie de observaciones y sanciones por parte de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica Que obviamente solo tiene competencia para sancionar una empresa como proveedora del segmento P\u00fablico de las instituciones p\u00fablicas gubernamentales la empresa por supuesto ha sido libre de proveer al sector privado pero adicional a eso cofeprisliz\u00f3 una inspecci\u00f3n de las dos plantas de esta empresa que est\u00e1n en la Ciudad de M\u00e9xico y se encontraron m\u00faltiples anomal\u00edas preocupantes algunas tienen que ver con la fabricaci\u00f3n misma de las productos una contaminaci\u00f3n Cruzada residuos de un medicamento que quedaban en la l\u00ednea de producci\u00f3n y se mezclaban con otro medicamento distinto obviamente eso no es aceptable y entre otras tambi\u00e9n hab\u00eda un problema importante de trazabilidad o como se conoce t\u00e9cnicamente de s\u00ed de identificaci\u00f3n de d\u00f3nde estaban algunos lotes de sustancias activas aqu\u00ed estamos hablando de psicof\u00e1rmacos es decir medicamentos donde algunos de ellos pueden ser estupefacientes y esto entre otras cosas lo supimos Porque existe un mecanismo internacional que se llama la junta internacional de fiscalizaci\u00f3n de estupefacientes gife esto es un convenio internacional en donde la producci\u00f3n en un punto de el mundo por ejemplo en la India de precursores de de medicamentos que tambi\u00e9n pueden ser usados con otros fines como enervantes debe ser seguida cuidadosamente Entonces se hace un registro en el punto de producci\u00f3n y se debe informar el gobierno del pa\u00eds donde se fabrica lo debe informar a esta gife pero tambi\u00e9n el gobierno o las empresas le deben informar al gobierno y a la gife en el punto donde lo recibe y hay elementos donde no cuadra se produjo m\u00e1s se envi\u00f3 m\u00e1s pero Aparentemente lleg\u00f3 menos y ese es el problema de trazabilidad que parece tener otras preocupaciones importantes cofepris obviamente ejerciendo su responsabilidad sancion\u00f3 a esta empresa y le par\u00f3 l\u00edneas de producci\u00f3n finalmente lo que ocurri\u00f3 es que esta empresa hizo algo muy parecido a lo que hizo otra empresa al inicio del sexenio una empresa que era monop\u00f3lica de medicamentos contra el c\u00e1ncer que retuvo medicamentos decimos escondi\u00f3 medicamentos para el sector privado Y entonces hay un desabasto en el sector privado notese que en el sector p\u00fablico si tenemos los medicamentos porque los compramos a proveedores internacionales termino diciendo En referencia a la infodemia algunos peri\u00f3dicos reforma fue el primero saca noticias tambi\u00e9n comentaristas m\u00e9dicos de hospitales privados asesores de negocios de salud hicieron la idea de que el gobierno hab\u00eda fracasado o fallado en su empe\u00f1o de comprar medicamentos y que por una mala planeaci\u00f3n no en el sector p\u00fablico tenemos medicamentos contra estas problemas de Salud Mental y neurol\u00f3gicos donde fall\u00f3 en el sector privado Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque esta empresa era tambi\u00e9n casi monop\u00f3lica para el sector privado y hoy no le est\u00e1 proveyendo medicamentos porque los escondi\u00f3 y la presi\u00f3n que quieren ejercer en este momento como en su momento lo hicieron para la empresa pisa que es a la que me refiero con los medicamentos oncol\u00f3gicos al inicio del sexenio quieren hacer esta presi\u00f3n para que la sociedad la ciudadan\u00eda nos presione a que cofepris le quite la sanciones Cu\u00e1l es absurdo obviamente la cofeprissa ejerce su responsabilidad Al cuidado de la poblaci\u00f3n y no hay raz\u00f3n para que se le quiten estas sanciones estamos trabajando ahorita en un mecanismo en el que el sector p\u00fablico donde s\u00ed tenemos los medicamentos pueda recibir a las personas que normalmente se atienden de estos padecimientos en el sector privado de modo que de manera expedita se les puedan tambi\u00e9n surtir recetas en el sector p\u00fablico no vamos a mandar medicamentos al sector privado por supuesto Esta es la historia Gracias muy bien Vamos este Omar Presidente buenos d\u00edas Omar ni\u00f1o de San Luis Potos\u00ed presidente usted ha estado mencionando que tratar\u00e1 de no dejar obras pendientes antes de que termine su administraci\u00f3n pero en la Huasteca Potosina hay un poco de preocupaci\u00f3n porque est\u00e1 la importante carretera de ciudad Valles a Tamazunchale a simple vista se ve como un avance de un 60% y viene Lo m\u00e1s complicado que es de matlapa a Tamazunchale que es una sierra que usted conoce y la pregunta es si se acabar\u00e1 esta carretera antes de que termine su administraci\u00f3n S\u00ed ya vamos a terminar y s\u00ed tengo este la preocupaci\u00f3n y la ocupaci\u00f3n en esa carretera porque ya tenemos poco tiempo y hemos tenido alguna demoras porque hay grupos ah\u00ed que abusan que quieren sacar raja de la necesidad que tenemos de concluir la carretera no quiero este ser m\u00e1s espec\u00edfico Pero ellos s\u00ed me entienden nada m\u00e1s para que sepan que ya estoy informado y ya estamos actuando Entonces vamos a continuar con la carretera en Tamazunchale Hay un problema hist\u00f3rico de que es una sola calle y es muy dif\u00edcil muy complicado hacer un libramiento pero atravesar tamazunchala es como un v\u00eda crucis y la gente lo sabe entonces le di instrucciones a Jorge Nu\u00f1o secretario de comunicaciones para que avancemos tambi\u00e9n en eso que se busque la forma porque est\u00e1 rodeado de cerdos Entonces se tiene que hacer Pues un corte arriba si es una obra de ingenier\u00eda civil pero se puede y le instru\u00ed de que podamos fraccionar la carretera es decir entregar por tramo a empresas que no sea una o dos empresas sino si podemos [M\u00fasica] contratar a diez que lo hagamos para avanzar m\u00e1s esto mismo estamos haciendo en el tren Maya y en otras obras para ir ganando de tiempo Pero decirle a la gente de la Huasteca Potosina que es un compromiso terminar esa carretera ya voy a ir para all\u00e1 con ese prop\u00f3sito Pues yo creo que en un mes voy a estar por all\u00e1 a la Huasteca o a la capital a la Huasteca quiero ir a ver la obra Quiero ver este a la supervisi\u00f3n de la de la obra porque orden dada no supervisada no sirve de nada para decirlo amablemente Gracias presidente si me permite hacerle un cuestionamiento al director del IMSS por favor director no s\u00e9 si usted tenga conocimiento de la problem\u00e1tica que hay en San Luis Potos\u00ed con los trabajadores trabajadoras del gobierno del Estado hace algunas semanas por instrucciones del gobernador decidi\u00f3 quitarles la seguridad social a los trabajadores sin embargo metieron un Amparo y ganaron Aqu\u00ed el problema y se les se supone que se les va a restituir su derecho sin embargo Aqu\u00ed hay una gran problem\u00e1tica ellos tambi\u00e9n contaban con un servicio m\u00e9dico particular con un tope de dinero pero el pasado fin de semana que aqu\u00ed viene lo m\u00e1s complicado es que el pasado fin de semana muchos trabajadores que estaban en tratamientos c\u00e1ncer o cuestiones operatorias postoperatorias fueron sacados de las cl\u00ednicas de los hospitales fueron al Ims y dijeron que todav\u00eda no estaban dados de alta y ahora est\u00e1n en un limbo porque van a ver coartados sus tratamientos adem\u00e1s es muy compleja la situaci\u00f3n porque le quitaron la seguridad social a los trabajadores que firmaron para ampararse pero la otra parte contin\u00faa con este servicio estamos hablando de 5000 trabajadores de los cuales algunos tienen IMSS algunos otros no preguntarle director Cu\u00e1l es su posici\u00f3n Y qu\u00e9 le dir\u00eda a los trabajadores sobre todo porque hay trabajadores que ya son de edad adulta tienen tratamientos con enfermedades incluso cr\u00f3nicas degenerativas Y hoy no saben A d\u00f3nde acudir y no saben qu\u00e9 hacer porque no tienen este prestaci\u00f3n m\u00e9dica particular se le retir\u00f3 y tambi\u00e9n el IMSS Aunque ganan el amparo pero est\u00e1n ahorita en este momento no saben A d\u00f3nde recurrir Muchas gracias S\u00ed recibimos Esa esa notificaci\u00f3n por parte del gobierno del Estado que pues desde hace varios a\u00f1os sus trabajadores estaban atendidos estaban asegurados en el seguro social hay algunos gobiernos estatales municipales universidades p\u00fablicas sistemas de agua tambi\u00e9n que tienen aseguramiento con el IMSS no con el ISSSTE o con alguna instituci\u00f3n de al servicio de los trabajadores de los gobiernos estatales como existen otros lugares cuando recibimos la notificaci\u00f3n pues nosotros pues lo que contestamos siempre es pues es una determinaci\u00f3n del del gobierno Estatal Pero se tiene que cuidar siempre la continuidad asistencial sobre todo cuando hay alg\u00fan padecimiento grave una de las primeras buenas noticias es que el estar entrando tambi\u00e9n a San Luis Potos\u00ed de hecho el d\u00eda de ayer empezamos la implementaci\u00f3n en varios en varios hospitales sin embargo S\u00ed s\u00ed creemos que en el caso de que hubiera un Amparo y que le estuvieran otorgado la suspensi\u00f3n si se tiene que continuar con el aseguramiento hasta que haya una resoluci\u00f3n definitiva sin sin duda creo que no se puede cortar tampoco de Tajo al final de cuentas la seguridad social como lo dec\u00eda el presidente es mucho m\u00e1s amplia que solamente la atenci\u00f3n m\u00e9dica tiene que ver con las pensiones tiene que ver con prestaciones econ\u00f3micas incapacidades riesgos de trabajo invalidez y tambi\u00e9n tiene que ver con este prestaciones sociales como las guarder\u00edas y dem\u00e1s entonces pues vamos a hablar con el gobierno Estatal intentando encontrar alg\u00fan mecanismo para que justo la continuidad de la asistencial no se pierda en esos casos ahora sobre el seguro privado que pudieran haber tenido algunos trabajadores de eso No no tengo conocimiento honestamente no no no no me suena muy regular que tengan un aseguramiento del seguro y al mismo tiempo una cobertura este privada porque al final de cuentas no deja de ser siempre muy limitada Generalmente los propios trabajadores cuando hay un cambio se les ofrece un seguro privado Pues tendr\u00e1 que ser de gastos m\u00e9dicos mayores adem\u00e1s de incluir una pensi\u00f3n incapacidades por riesgo de trabajo enfermedad del trabajo o sea es mucho m\u00e1s amplio lo que ofrece el seguro social Pero vamos a revisar estos casos particulares pues justamente para que no haya suspensi\u00f3n en la continuidad de de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y sobre todo pues quienes ya pudieran ser atendidos tambi\u00e9n por el IMSS bienestar los trabajadores que no pueden acudir al Ims porque est\u00e1n desafiliados Cu\u00e1l es la posibilidad que tienen con delitos pues llegar a alg\u00fan acuerdo con el gobierno Estatal para que los vuelvan a asegurar en ese momento reactivar\u00edan todas sus semanas cotizadas y dem\u00e1s al final de insisto en este sentido el gobierno del Estado act\u00faa como un empleador y el empleador pues da de alto de baja Pero tiene que encontrar C\u00f3mo cubrir a Esos trabajadores y los va si la pretensi\u00f3n es llevarlos al ISSSTE o darles otra atenci\u00f3n el asunto es que el trabajador tiene derecho a la seguridad social con independencia de cu\u00e1l sea la instituci\u00f3n que se le ofrezca pero s\u00ed creo que es importante hablar con el gobernador Gallardo para para plantearle diferentes salidas y tambi\u00e9n conocer un poco m\u00e1s de Por qu\u00e9 fue la determinaci\u00f3n de sacarlos del seguro social gracias S\u00ed aqu\u00ed hablar con el gobernador Gallardo este no creo que vaya a haber ning\u00fan problema \u00e9l est\u00e1 trabajando de manera coordinada con nosotros y poner por delante el derecho a la salud Ellos tienen que ser atendidos y ojal\u00e1 con Amparo sin Amparo este hoy mismo no quede resuelto muy bien Vamos con Vicente Serrano Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos dec\u00eda mi nana que en paz descanse que para criticar hay que tener la cola larga y la lengua larga la cola corte la lengua larga Perd\u00f3n Y hay muchos que no han entendido en los medios de comunicaci\u00f3n este este tema y me gustar\u00eda para darle contexto a mi planteamiento presidente hacer menci\u00f3n que Raymundo riva Palacio Hace unos d\u00edas escribi\u00f3 que usted hab\u00eda invertido mucho dinero y tiempo para hacer un juicio sumario a Genaro Garc\u00eda Luna en la corte de Palacio Nacional para golpear por esta v\u00eda el expresidente Felipe Calder\u00f3n que en una ocurrencia no estrategia despacharon ustedes a uno de sus francotiradores a Brooklyn bajo la m\u00e1scara de periodista que le crearon desde principios de sexenio para comenzar a sembrar infundios contra varios comunicadores a partir de los dichos de criminales en el juicio de que Arturo Beltr\u00e1n le iba pag\u00f3 a periodistas para que difundieran r\u00e1pidamente La Captura del Rey sambada en octubre de 2008 tambi\u00e9n dijo Raymundo riva Palacio que el enviado de Palacio Nacional disemin\u00f3 la especie desde Estados Unidos y en el m\u00ednimo cuidado de Buscar cuadrar las mentiras con los hechos que est\u00e1 siendo alimentada por algunos corresponsales mexicanos me asumo como este francotirador al que se refer\u00eda a Raymundo Rivas Palacio porque su servidor fue el primer comunicador de YouTube el primer youtubero como nos buscan ridiculizar en tener acceso a las audiencias en el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna y estuvimos en la mayor\u00eda de las audiencias algo que Raymundo riva Palacio no hizo y creo que le caer\u00edan bien las transcripciones del juicio al Se\u00f1or Eva Palacio porque el d\u00eda de hoy hasta el d\u00eda de hoy sigue defendiendo a Genaro Garc\u00eda Luna diciendo que testigos de o\u00eddas para que reconocieron haber mentido en sus testimonios en la corte que inventaron reuniones en donde no estuvieron o apuntaron lugares que no existen fueron suficientes para encontrarlo culpable de todos los delitos que le imputaron pero no para convencer a muchos de la culpabilidad dice Raymundo riva Palacio y me parece grosero Es cierto que recibi\u00f3 sobornos del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico realmente no se sabe porque nunca se mostr\u00f3 ninguna prueba de ello protegi\u00f3 al Cartel del Pac\u00edfico tampoco hay evidencia dice que lo declararon culpable no a partir de las pruebas sino porque la narrativa de los fiscales super\u00f3 a la de la defensa Esto me parece una falta de respeto para Pues para el pueblo de M\u00e9xico que uno de los grandes periodistas de M\u00e9xico diga tantas mentiras y lo menciono presidente porque usted ha sido insistente en este tema en la no repetici\u00f3n y yo le voy a preguntar qu\u00e9 va a pasar ahora que se ha declarado culpable a Genaro Garc\u00eda Luna usted ha sostenido con congruencia que que no va a perseguir que no va a enjuiciar a los expresidentes pero yo le pregunto presidente con todo lo que nos enteramos en el juicio Y con todo lo que no se dijo en el juicio no tiene suficientes elementos para por lo menos repensar investigaciones para los expresidentes Vicente Fox Felipe Calder\u00f3n ahora que sabemos que Genaro Garc\u00eda Luna fue encumbrado en esos sexenios primero en la AFI despu\u00e9s como secretario de seguridad p\u00fablica y entendiendo que muchos de estos que marcharon que organizaron lo del domingo tambi\u00e9n callaron ah\u00ed est\u00e1 Santiago kril que fue secretario de gobernaci\u00f3n y dice que como Felipe Calder\u00f3n lo niega Calder\u00f3n \u00fanicamente que haya sabido haya escuchado haya estado al pendiente de las tracalas de Genaro Garc\u00eda Luna yo le pregunto presidente no dicen que es de sabios cambiar de opini\u00f3n no es momento de que el presidente de M\u00e9xico ordene investigaciones sendas investigaciones a trav\u00e9s de la uif de los expresidentes y que bueno le cumplamos a Raymundo riva Palacio y que no se quede nada m\u00e1s en los dichos de un testigo que el peri\u00f3dico El Universal recib\u00eda 25 millones de pesos mensuales en sobornos por parte de Genaro Garc\u00eda Luna para protegerle su imagen entre otras muchas cosas ah\u00ed est\u00e1n personajes muy activos hoy en la pol\u00edtica como Javier Lozano por ejemplo que en alg\u00fan momento ha defendido a Genaro Garc\u00eda Luna Ah\u00ed est\u00e1 Roberto Gil suar que fue muy activo en con cabeza de vaca en Tamaulipas en otras palabras presidente los mexicanos muchos mexicanos tienen sed y hambre de Justicia si usted no hace el compromiso de las investigaciones C\u00f3mo podemos aspirar a la Justicia con lo que hoy sabemos y lo que no sabemos presidente por lo menos una comisi\u00f3n de la verdad presidente Bueno Este mira esto como dec\u00eda Yogui guerra en el b\u00e9isbol no se acaba hasta que se acaba eso est\u00e1 comenzando vamos a esperarnos porque hasta junio [M\u00fasica] va a sentenciarse a Garc\u00eda Luna y de acuerdo a la legislaci\u00f3n estadounidense puede el acusado acudir a mecanismos para informar que le permitan reducir los a\u00f1os de condena y al mismo tiempo aportar m\u00e1s informaci\u00f3n que desde luego existe o \u00e9l sabe \u00e9l posee informaci\u00f3n yo dir\u00eda valiosa Y ayer hablaba yo de que ser\u00eda un buen servicio al pa\u00eds el que \u00e9l independientemente de la reducci\u00f3n de los a\u00f1os que va a estar en la c\u00e1rcel ayudar a explicando Cu\u00e1l fue su situaci\u00f3n en el gobierno de Fox y en el gobierno de Calder\u00f3n Entonces no descartemos esa posibilidad porque existen mecanismo y a \u00e9l los han condenando a 20 a\u00f1os como m\u00ednimo de c\u00e1rcel hasta apenas perpetua Entonces \u00e9l tendr\u00e1 que decidir yo creo que para el gobierno Estados Unidos para la justicia estadounidense y para el gobierno de M\u00e9xico pero sobre todo en bien de nuestros pueblos s\u00ed valdr\u00eda la pena que hablar Garc\u00eda porque entonces si se conoce todo C\u00f3mo entr\u00f3 al cisen porque es una carrera ahora que se oponen a la guardia civil incluso a que la guardia civil dependa de la secretar\u00eda de la defensa y hablan de militarizaci\u00f3n lo que quisieran Es que la guardia civil fuese como la Polic\u00eda Federal y que estuviese bajo el mando de una especie de Garc\u00eda Luna cuando se trata de la seguridad del pueblo quienes deben ser responsables de la seguridad del pueblo deben de ser \u00edntegros incorruptibles completamente honestos habl\u00e1bamos tambi\u00e9n que un ladr\u00f3n com\u00fan y corriente Pues debe ser castigado pero un ladr\u00f3n que al mismo tiempo act\u00faa como servidor p\u00fablico como servidor p\u00fablico debe ser doblemente castigado porque est\u00e1 incumpliendo pues su compromiso de servir a los dem\u00e1s tiene una doble responsabilidad Entonces s\u00ed Ser\u00eda muy bueno [M\u00fasica] el que \u00e9l hablara C\u00f3mo entr\u00f3 por el porque esto viene de tiempo atr\u00e1s presidente es importante y luego por qu\u00e9 el AFI yo recuerdo dos cosas de cuando me desaforaron me toc\u00f3 ir a declarar a la procuradur\u00eda y pues ser\u00eda yo todo en contra pero sobre todo los medios Y saben qu\u00e9 me hicieron que cuando salgo de la procuradur\u00eda los del AFI este me rodean como si yo fuese un delincuente para la foto del reforma Qui\u00e9n era el director de la luego este me quitan el fuero me voy a mi departamento a Copilco y un se\u00f1or de lafi que por cierto ya est\u00e1 este otra vida que en paz descanse tambi\u00e9n del mismo grupo lo identifican sacan hasta fotograf\u00edas en donde estaba este ya indagando yo viv\u00eda en ese entonces junto al cuc al Centro Universitario centro cultural universitario que es de los este dominicos Y entonces \u00e9ramos vecinos por ah\u00ed quer\u00edan entrar a mi departamento de lafe entonces a ver Qu\u00e9 relaci\u00f3n con el fiscal de la concha Qu\u00e9 relaci\u00f3n con el que estaba en el en ese entonces luego Guillermo Valdez no pero ese no estaba ese estaba Hab\u00eda otro porque ese lleg\u00f3 con Calder\u00f3n porque era periodista supuestamente investigador este ten\u00eda una empresa de encuestas junto con o la tiene s\u00ed junto con Gea Isa junto con el hijo de don Jes\u00fas Reyes heroles y m\u00e1s era el que estaba creo No no eso fue despu\u00e9s y m\u00e1s fue con con este con el de Hidalgo c\u00f3mo se llama como S\u00ed pero el es clave creo que Tello Tello Tello Porque despu\u00e9s de Tello estuvo tambi\u00e9n el finado el que fue de la marina Wilfredo Robledo pero bueno entonces C\u00f3mo llega ah\u00ed a la y luego lo nombra secretario de seguridad Pero hay dos cosas m\u00e1s este Son seis a\u00f1os y \u00e9l va ascendiendo hasta colocarse s\u00ed como brazo derecho de Calder\u00f3n y lo otro ayer vi y me gustar\u00eda que a ver si lo consigues y lo ponemos una entrevista de quien fue embajador o encargado de la embajada porque era Hombre de negocios digo el responsable de negocios en la embajada este habla de que s\u00ed sab\u00edan pero sab\u00edan los del gobierno estadounidense Y por qu\u00e9 desde el ocho dice o del diez ahorita lo vemos estamos hablando del embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico claro encargado de despacho pero haciendo las veces embajador que hace estas declaraciones Entonces es muy raro tambi\u00e9n [M\u00fasica] las agencias del gobierno de Estados Unidos no hayan actuado o se hayan tardado en actuar Y por qu\u00e9 no tambi\u00e9n Garc\u00eda Luna habla de esto porque lo premiaban este trabajaba con ellos de manera coordinada [M\u00fasica] Entonces vamos a esperarnos es muy importante esto y yo lo dije me tome posici\u00f3n hay que castigar a los delincuentes comunes y a los de cuello blanco porque lo que sucedi\u00f3 en esos dos sexenios cuando menos el de Fox y el de Calder\u00f3n es que se asociaron la delincuencia organizada con la delincuencia de cuello blanco si no habla Genaro Garc\u00eda Luna usted va a pedir investigaciones de Vicente Fox y de Felipe Calder\u00f3n vamos a esperarnos o sea este vamos a esperar No adelantemos ese es un tema muy interesante para que nunca m\u00e1s se repitan estas cosas en el pa\u00eds y no es con el \u00e1nimo de venganza sino porque va a ayudar mucho porque se sent\u00edan Intocables adem\u00e1s ya se ve\u00eda normal dec\u00eda Don Jes\u00fas Reyes heroles El Grande el abuelo de El que escribe ahora en el reforma que ya es otra cosa dec\u00eda que robaban los pol\u00edticos en M\u00e9xico y hac\u00edan lo que quer\u00edan Y textualmente dec\u00eda Don Jes\u00fas y el peor de los males es que ni siquiera pierden su respetabilidad O sea la corrupci\u00f3n se ve\u00eda ya como algo normal por eso se atrevi\u00f3 el presidente Pe\u00f1a con todo respeto a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico porque era algo que quer\u00edan que se aceptara afortunadamente es tanta la reserva de valores culturales Morales espirituales que tiene nuestro pueblo que resistimos eso porque yo puedo asegurar hoy a pesar de todo eso de que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Bueno entonces s\u00ed avanzaron S\u00ed avanzaron pero fue una lanzada tremenda desde el que no tranza no avanza hasta la moral es un \u00e1rbol que da moras pol\u00edtico Pobre pobre pol\u00edtico Y no pudieron Y eso es lo que hay que evitar el que antes algunos no de siempre estudia para que cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n en el ejemplo no y hab\u00eda que triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y era a los que se les aplaud\u00eda le ha ido re bien ya se col\u00f3 ya este tiene una casa este de lujo tiene departamentos en el extranjero vive colmado de atenciones de privilegios el lujo barato la inmoralidad entonces ahora con esto ayuda a decir no eso no es la felicidad es como lo de las drogas que hay que hacer campa\u00f1a a los j\u00f3venes constantemente de que eso mata y ahora que est\u00e1n hablando de estos medicamentos que se usaban para hacer el fentanilo y por eso se puso orden porque con esos medicamentos este se hacen esas drogas que destruyen a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n nos hemos liberado de eso lo m\u00e1s que ha protegido al pueblo ha sido la tradici\u00f3n cultural de M\u00e9xico nuestras culturas es lo que m\u00e1s nos ha ayudado entonces [M\u00fasica] S\u00ed ser\u00eda muy conveniente [M\u00fasica] que Barcelona hablara Ah y luego la relaci\u00f3n con los medios [M\u00fasica] o sea nada m\u00e1s que nos explicara C\u00f3mo ten\u00eda tan buena fama porque pues es todo los medios Lamentablemente han estado involucrados en todos estos actos de corrupci\u00f3n Entonces s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que \u00e9l actuara como testigo protegido y ampliara la informaci\u00f3n en alg\u00fan momento se lo plante\u00e9 presidente que se hab\u00eda la posibilidad de que los medios que estuvieran involucrados en situaciones de corrupci\u00f3n creo que se lo pregunt\u00e9 por una de estas situaciones que surgieron en torno al hito Moreno y el martes del jaguar de la edad de Sansores ahora se lo pregunto nuevamente esos medios de comunicaci\u00f3n que han sido se\u00f1alados que est\u00e1n bajo sospecha de haber estado relacionados con Genaro Garc\u00eda Luna de forma corrupta deber\u00edan de recibir publicidad oficial o deber\u00edan de de cort\u00e1rsele la publicidad oficial porque que no se nos olvide Televisa recibi\u00f3 cientos de millones de pesos para una serie que se llam\u00f3 el equipo el peri\u00f3dico El Universal est\u00e1 se\u00f1alado en el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna de recibir veinticinco millones de pesos en sobornos mensuales est\u00e1n recibiendo esos medios de comunicaci\u00f3n publicidad oficial no este el caso de Televisa S\u00ed pero en el caso del universal creo que no verdad no hay publicidad con El Universal ni con el reforma No ese lo de Televisa es especial porque tienen una cobertura que nos ayuda mucho a informar a la mayor\u00eda de la gente son otros criterios pero no podemos este echar en saco roto tu planteamiento todo hay que revisarlo este no descartar nada pero tampoco adelantarnos o sea V\u00e1monos despacio porque llevamos prisa vamos viendo la la es una se\u00f1ora internacionalista la que le hace la entrevista Salazar Ana Mar\u00eda Salazar mientras lo encuentran presidente una un cuestionamiento un planteamiento no es suficiente con lo que ya sabemos con lo que usted sabe no para iniciar investigaciones para una comisi\u00f3n de la verdad no es que este es much\u00edsimo mejor tener todos los elementos se lo digo porque ah\u00ed est\u00e1n los de se rieron ahorita los compa\u00f1eros los de cola larga y lengua larga mintiendo arteramente o sea si fuese por eso ya nos hubiesen este Derrotado [M\u00fasica] No si fuese por G\u00f3mez C\u00f3mo se llama arriba Palacio o por s\u00ed o por este Mar\u00edn o Mar\u00edn o este L\u00f3pez D\u00f3riga etc\u00e9tera etc\u00e9tera ya no existir\u00edamos pol\u00edticamente O sea no no no no ah\u00ed tambi\u00e9n a ver si consigues un video digo un mensaje que me gust\u00f3 mucho de la gente es que hay una gran creatividad de nuestro pueblo dice no se meta o alguien as\u00ed se destruyen solos a ver si lo consigues ese es un es un mensaje de Face Pero entonces no meternos o sea solo Imag\u00ednese la verg\u00fcenza de c\u00f3mo se llama riva Palacio qui\u00e9n iba a Palacios cuando dice de que este no entraban los d\u00f3lares no en una maleta Ah no eso fue Sarmiento que va Palacio habl\u00f3 de la tonelada de enero o sea defendiendo a este a Garc\u00eda Luna Pero \u00faltimamente riva Palacio en un an\u00e1lisis que hacen tambi\u00e9n as\u00ed como lo que vimos ayer de lo de de Mola ya aceptando r\u00edo a palacio es que puede ser que hoy escriba otra cosa pero como dicen una cosa dicen otra Bueno a Loret le falt\u00f3 aclararnos Por qu\u00e9 teniendo tan cercano a Garc\u00eda Luna nunca se enter\u00f3 fue cuasi vecino de Garc\u00eda Luna en Miami decir su vinculaci\u00f3n este con Garc\u00eda Luna este C\u00f3mo fue que llegaron al acuerdo para el montaje le falt\u00f3 decir muchas cosas Bueno entrevista a ver si la consigues por ah\u00ed esa tambi\u00e9n es buena entrevista a Calder\u00f3n no s\u00e9 si \u00e9l otro periodista y Calder\u00f3n dice si resulta que Garc\u00eda Luna s\u00ed es culpable yo voy s\u00ed a dar una aclaraci\u00f3n sobre el tema Entonces estamos esperando la aclaraci\u00f3n es m\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 la tribuna s\u00ed lo invito aqu\u00ed O sea que a quien nos explique su relaci\u00f3n con Garc\u00eda Luna Y adem\u00e1s le Ese fue el que le pregunt\u00f3 no no Qui\u00e9n fue Ah fue Loret Ser\u00eda bueno porque esto ayuda mucho a la gente a informar este o a lo mejor ya le cuadra Ya ve que Leo zuckerman dec\u00eda que no le cuadraba la acusaci\u00f3n este si viniera aqu\u00ed este nos comprometemos a que no haya preguntas nada m\u00e1s que de sus testimonios Y por qu\u00e9 decimos que aqu\u00ed bueno porque fue presidente haya sido como haya sido este y no es para presumir pero esta conferencia la ven muchos a ver la entrevista A ver primero pero la otra es muy buena porque es un embajador porque tambi\u00e9n c\u00f3mo es eso de que este aqu\u00ed se se hacen todos estos acuerdos mafiosos no se alimentan se nutren mutuamente autoridades con delincuentes y pasa la droga Estados Unidos y all\u00e1 no hay este bandas no hay pero tambi\u00e9n este sus agencias no ven nada no act\u00faan nada m\u00e1s nos enteramos hace un mes que el que estaba encargado de la DEA un tiempo en M\u00e9xico solo lo destituyeron porque le encontraron v\u00ednculos con jefes de la delincuencia en M\u00e9xico hace un mes y ya no hay informaci\u00f3n ah\u00ed si no hay un comunicado del departamento de estado [M\u00fasica] s\u00ed lo estoy por eso lo estoy diciendo no no no no no no no no no no no no no no no no no Nada m\u00e1s para el se\u00f1or que ayer Este habla de la democracia en M\u00e9xico yo lo recomendar\u00eda que vuelva a leer al \u00e9xito que vil que escribi\u00f3 sobre la fundaci\u00f3n de Estados Unidos y de la democracia en Am\u00e9rica porque yo creo que ya es tiempo que ellos regresen a sus or\u00edgenes con todo respeto Y de nuevo para que nos entendamos el gobierno que represento hay m\u00e1s democracia que en el gobierno de Estados Unidos hay m\u00e1s democracia en M\u00e9xico hoy que la democracia que este pueda existir en Estados Unidos pero es que eso es lo importante Pero eso lo tiene que decir Garc\u00eda Luna Pues s\u00ed con qui\u00e9n tuvo tratos o sea por ejemplo el operativo de R\u00e1pido y furioso eso fue convenido entre gobiernos Y por qu\u00e9 le dieron carpetazo much\u00edsima es m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 el que tambi\u00e9n ahora es opositora a nosotros saruc\u00e1n quiere embajador cuando R\u00e1pido y furioso no solo Garc\u00eda Luna el presidente que no lo sab\u00eda tampoco cuando introducen armas Pues estamos hablando de un operativo de gobierno que deciden introducir armas a M\u00e9xico para que esas armas le lleguen a los delincuentes armas supuestamente preparadas con sensores para que as\u00ed es que es incre\u00edble o sea el nivel de ingenuidad y de ineptitud de un narco estado donde estaban infiltradas todas las instituciones que no se iban a enterar los de la delincuencia que las armas llevaban sensores Qu\u00e9 pas\u00f3 pues se las les quitaron los sensores o es aunque no se los hayan quitado era lo que pasaba cuando se robaban 80,000 barriles diarios de combustibles que ten\u00edan un sistema de sensores con alarmas en la torre tres de Pemex y bajaban las presiones de los ductos porque los estaban interviniendo los estaban orde\u00f1ando y sonaban las alarmas pero pod\u00edan sonar d\u00eda y noche y nadie actuaba tambi\u00e9n un poco lo de Garc\u00eda Luna lo que sorprend\u00eda Ciro y a todos los que iban al b\u00fanker quer\u00eda un sistema que ya les he dicho que Ser\u00eda bueno que una ma\u00f1anera le hici\u00e9ramos all\u00e1 porque yo tambi\u00e9n tengo ganas de ir o sea este a conocer el b\u00fankerece con sistemas no pantallas ayer encontramos un sistema de esos de en Quintana Roo de la delincuencia c\u00f3mo le llaman a esos c5 pero de la delincuencia ten\u00edan hasta c\u00e1maras en el aeropuerto para saber los aviones que llegaban todo cinco entonces ser\u00eda muy importante conocer todos a ver qu\u00e9 dijo a ver Aqu\u00ed en latinus al expresidente de M\u00e9xico Felipe Calder\u00f3n y lo cuestion\u00e9 sobre el papel de Genaro Garc\u00eda Luna en su gobierno volver\u00eda a poner a Garc\u00eda lunay quiz\u00e1 con la informaci\u00f3n que ahora hay Quiz\u00e1 no pero es una informaci\u00f3n que no ten\u00eda yo en 2005 2000 2006 cuando decid\u00ed nombrarlo por ser entonces un funcionario prominente no en la administraci\u00f3n de justicia en M\u00e9xico Podemos esperar de Felipe Calder\u00f3n una disculpa p\u00fablica si termina siendo condenado en Estados Unidos Garc\u00eda Luna vamos a ver yo no quisiera especular Carlos y adem\u00e1s a m\u00ed me parece muy importante no solo el tema de principio pero siendo inocencia Lo que s\u00ed es cierto y describo ah\u00ed en el libro de decisiones dif\u00edciles es que si es condenado por las cosas que se le acusa Por supuesto que yo lo considero una verdad traici\u00f3n y una lealtad y ah\u00ed asumir\u00e9 mi parte responsabilidad de haber nombrado Ah bueno eso es todo el otro pero el otro est\u00e1 mejor o sea est\u00e1 mejor agregado de negocios por muchos a\u00f1os adem\u00e1s es un gran conocedor de M\u00e9xico es una de las personas ahora retirada pero una de las personas que m\u00e1s conoce C\u00f3mo funciona la pol\u00edtica mexicana y sobre todo como debe de funcionar la relaci\u00f3n bilateral entre ambos pa\u00edses \u00e9l fue agregado de negocio cuando estaba el tema Cuando Genaro Garc\u00eda Luna era secretario de seguridad p\u00fablica Y entonces le pregunt\u00e9 tuve la oportunidad de preguntarle a John Fili no solamente sobre esta demanda del senador grassy grassy este senador que est\u00e1 investigando la DEA y el FBI sino tambi\u00e9n le pregunt\u00e9 qu\u00e9 se sab\u00eda qu\u00e9 se sab\u00eda desde la embajada sobre los v\u00ednculos de Garc\u00eda Luna con el crimen organizado y esto fue lo que me coment\u00f3 la pregunta que yo me hago Mike Madrigal Miguel Madrigal es agente de la aldea \u00c9l present\u00f3 las evidencias de una conversaci\u00f3n que \u00e9l personalmente tuvo con el Grande Sergio Villagr\u00e1n y el grande en el 2010 le dice que Garc\u00eda Luna est\u00e1 la n\u00f3mina del Chapo Mike Madrigal nunca enform\u00f3 a nadie en mi embajada y digo mi embajada porque yo lo compart\u00eda Obviamente con el embajador en ese entonces el jefe de la DEA hermoso el n\u00facleo de lo que era en ese momento la iniciativa M\u00e9rida y est\u00e1bamos aportando millones y millones de d\u00f3lares a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y logr\u00e1bamos muchas cosas hac\u00edamos mucha colaboraci\u00f3n y tuvimos muchos buenos positivos efectos y todo el mundo pensaba que Garc\u00eda Luna realmente era la figura era el el el el el el el el el polic\u00eda era distinto no era como otros polic\u00edas mexicanos ese era un hombre que simplemente se dedicaba al trabajo y y logr\u00e1bamos grandes cosas en materia de colaboraci\u00f3n judicial Mike Madrigal en 2010 sabe por la boca del grande que hay informaci\u00f3n que dice el d\u00eda que \u00e9l est\u00e1 en la n\u00f3mina Qu\u00e9 hace Madrigal con esa informaci\u00f3n Aparentemente Aparentemente \u00e9l le dijo eso a los fiscales americanos en los Estados Unidos lo m\u00e1s probable en Houston en ese momento y no hicieron nada nunca informaron a nadie en el departamento de estado nunca informaron al embajador en la Ciudad de M\u00e9xico y entonces se qued\u00f3 en un no s\u00e9 una caja fuerte o algo as\u00ed y la gran pregunta que yo tengo y yo comparto con el senador grasley es si la DEA ten\u00edas informaci\u00f3n cre\u00edble y obviamente era cre\u00edble porque Fue suficiente para condenar a Garc\u00eda Luna cuando Mike Madrigal declar\u00f3 hace dos semanas en una corte abierta en Brooklyn si ten\u00eda esa informaci\u00f3n en 2010 Por qu\u00e9 no lo compartieron con los oficiales diplom\u00e1ticos que estaban a cargo de la colaboraci\u00f3n bajo M\u00e9rida es un gran inc\u00f3gnito y yo tambi\u00e9n como Ciudadano privado Ahora yo quiero saber por qu\u00e9 Ahora yo s\u00ed le le reclam\u00e9 al embajador filije va a ser muy dif\u00edcil para el auditorio de gabinete de seguridad aceptar que sea tan desorganizado el gobierno de los Estados Unidos y \u00e9l y le pregunt\u00e9 sobre cu\u00e1l es el proceso que deber\u00eda de existir dentro del gobierno de Estados Unidos que pudiera ordenar este tipo de informaci\u00f3n este tipo de informaci\u00f3n inteligencia o este tipo de acusaciones porque ha surgido mucha informaci\u00f3n de estos testigos que condenaron a Genaro Garc\u00eda Luna surge m\u00e1s nombres de estos de estos testigos que incluso mencionan expresidentes y entonces pues le pregunt\u00e9 y entonces que ahora qu\u00e9 va a pasar C\u00f3mo se va a coordinar el departamento de estado Qu\u00e9 exigencias van a poner sobre la mesa porque este tipo de juicios y obviamente este tipo de acusaciones tienen un gran impacto en la relaci\u00f3n bilateral y eso fue lo que me respondi\u00f3 como t\u00fa bien sabes por tu tiempo en la administraci\u00f3n Clinton y antes trabajando con el gobierno americano existen mecanismos muchos mecanismos de colaboraci\u00f3n de informaci\u00f3n hay uno en particular que se llama por sus siglas en ingl\u00e9s significa la comitiva para la revisi\u00f3n de actividades especiales peso activity es un proceso en Washington y el departamento de estado de de Justicia tiene que coordinar son efectivamente la secretar\u00eda ejecutiva de este ejercicio y cuando una agencia investigativa que sea espiar que sea DEA que sea los alguaciles cualquier agencia de investigaci\u00f3n de aplicaci\u00f3n de los Estados Unidos al nivel Federal cuando ellos piensan investigar a un oficial extranjero en un gobierno Ellos tienen la responsabilidad de coordinar un memorando que circula precisamente por varios varias dependencias a un nivel muy alto a un nivel muy compartemente utilizado pero informando a los jefes de la silla de la del departamento de seguridad interna etc\u00e9tera que ojo nosotros tenemos informaci\u00f3n cre\u00edble que nos permite comenzar una investigaci\u00f3n sobre fulano o fulana de tal en el gobierno de pa\u00eds x en el caso de Garc\u00eda Luna nunca pas\u00f3 nunca pas\u00f3 Y eso obviamente y yo manejaba yo era el recipiente de esos memorando en un tiempo en el departamento de estado cuando estaba en en el bur\u00f3 de asuntos del hemisferio occidental Entonces yo ve\u00eda Yo sol\u00eda recibir esos memoranos hasta donde sepa yo nunca hab\u00eda un shock sobre Garc\u00eda Luna Por qu\u00e9 tenemos que preguntarle al departamento de justicia y eso es precisamente lo que el senador grasley Est\u00e1 a tiempo no p\u00fablico o sea esp\u00e9rense todav\u00eda presidente en el caso R\u00e1pido y furioso en el caso R\u00e1pido y furioso tope donde tope porque hay que recordar que en ese entonces era vicepresidente Joe biden el presidente era Barack Obama que se informe todo o sea el que nada debe nada teme y no pueden ocultar informaci\u00f3n ni en el gobierno de Estados Unidos ni en el gobierno de M\u00e9xico no se puede para cerrar presidente y y dejar el micr\u00f3fono para los compa\u00f1eros ya se desisti\u00f3 de la idea de demandar a C\u00e9sar de Castro le pregunto por esto yo platiqu\u00e9 con C\u00e9sar de Castro lo ve\u00eda inquieto hasta preocupado por las consecuencias de lo que aqu\u00ed ha dicho usted en en la en la ma\u00f1anera y tambi\u00e9n hay que decir lo que tanto Miguel arzate de canal catorce como su servidor y otros compa\u00f1eros hemos sido se\u00f1alados como los enviados especiales de palacio para hostigar dicen los periodistas de Milenio que se han burlado de nosotros Por haberle cuestionado a C\u00e9sar de Castro acerca de la menci\u00f3n de su nombre de la exageraci\u00f3n por lo menos si no es mentira la exageraci\u00f3n de C\u00e9sar de Castro con su contra interrogatorio al rey sambada el propio Carlos Loret de Mola y Claudio Ochoa su corresponsal Se burlaban porque dec\u00edan que despu\u00e9s de que lo mencionaron a usted sal\u00edamos a dar a hacer control de da\u00f1os como si nosotros trabaj\u00e1ramos para usted pero creo que no es un caso por encimita que ha tenido fuertes repercusiones porque me lo ha dicho el propio C\u00e9sar de Castro antes de que terminara el juicio ah\u00ed en una de las audiencias antes de que iniciaron a las audiencias ser\u00eda suficiente para usted que se disculpara el abogado no quiero saber este c\u00f3mo elabor\u00f3 la pregunta eso no lo quiso decir por m\u00e1s que se lo pregunt\u00e9 no ha querido decir hip\u00f3tesis una que en efecto est\u00e1 en el expediente de El rey sambada sambal s\u00ed que este y \u00e9l se equivoc\u00f3 cuando ley\u00f3 o improvis\u00f3 hablando de que el dinero lo hab\u00edan dado para la campa\u00f1a que tuve con Fox y se equivoc\u00f3 pero que s\u00ed existe un se\u00f1alamiento de que entregaron dinero durante mi gobierno cuando fui jefe de gobierno hablan de Regino Entonces quiero saber eso pues primero segundo la otra hip\u00f3tesis es que le sembraron la pregunta Qui\u00e9n presidente pues los este que son mis adversarios no Felipe Calder\u00f3n S\u00ed para mandar el mensaje de que todos somos iguales no no no todos o sea bueno lo he taller dec\u00eda todav\u00eda de que se perjudica a M\u00e9xico no como si este M\u00e9xico fue ese Solo Garc\u00eda Luna o Lore de Mola o sea M\u00e9xico est\u00e1 por encima de todos nosotros es nuestra gran naci\u00f3n Entonces es lo mismo Est\u00e1 la misma estrategia o parecida todos son iguales es lo mismo eso lo he padecido durante mucho tiempo desde las campa\u00f1as Entonces para no dar su brazo a torcer alguien que hab\u00eda votado por Fox y que se dio cuenta de que Fox no estaba a la altura por no decir otra cosa de las circunstancias por no dar su brazo a torcer aceptaba muy f\u00e1cilmente el que este pudiese decir todos son iguales y luego con Calder\u00f3n se imagina los que votaron por Calder\u00f3n y adem\u00e1s este apoyaron el fraude qu\u00e9 pueden decir ahora hay dos caminos nada m\u00e1s Calder\u00f3n es mi dirigente como hay muchos que lo defienden es inocente decir Me equivoqu\u00e9 y son muy pocos porque en el conservadurismo hay mucha soberbia tambi\u00e9n no hay humildad ni una discusi\u00f3n no no no no no estoy esperando a este a que pase todos porque yo aprend\u00ed que la pol\u00edtica es tiempo Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos a\u00f1os en esta lucha Y cu\u00e1nta perseverancia As\u00ed es Imag\u00ednese que nos tiraban a locos cuando empezamos o que dec\u00edan que no era cierto de que el pri Y el pan eran lo mismo cuando yo hablaba del prian ahora s\u00ed no quiero saber exactamente S\u00ed todo porque va esto este est\u00e1 iniciando es muy importante para la vida p\u00fablica el pa\u00eds pero no pensemos en nosotros ya nosotros vamos de salida pensemos en los que vienen detr\u00e1s de nosotros en la nueva generaciones tenemos que entregar buenas cuentas nuestros padres no nos entregaron as\u00ed el pa\u00eds como lo entregar\u00edamos sino actuamos con rectitud y de coro cu\u00e1ndo nos los entregaron es otra cosa el pa\u00eds no hab\u00eda contaminaci\u00f3n no hab\u00eda la violencia que hay ahora hab\u00edan m\u00e1s valores culturales Morales espirituales m\u00e1s respeto y dir\u00eda menos corrupci\u00f3n s\u00ed hab\u00eda pero no hay un periodo con m\u00e1s corrupci\u00f3n en toda la historia de M\u00e9xico que el periodo neoliberal de 36 a\u00f1os ni se compara con los tres a\u00f1os tres siglos de saqueo colonial nada nada m\u00e1s hagan la cuenta de lo que se han llevado de oro y de plata en los \u00faltimos tiempos durante el periodo neoliberal En comparaci\u00f3n con todo el oro y toda la plata que se llevaron los espa\u00f1oles en tres siglos nada en comparaci\u00f3n con la extracci\u00f3n de la riqueza de M\u00e9xico en el periodo neoliberal nada absolutamente no pero no liberal fue terrible en M\u00e9xico y se aplica lo que dec\u00eda Un gobierno que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores y eso fue lo que padecimos Y eso es lo que defienden los que se manifestaron no todos eh porque vinieron algunos que ni sab\u00edan A qu\u00e9 acarreados y otros este tambi\u00e9n desinformados de buena fe escuchaba yo a uno que dec\u00eda yo no soy este en contra del presidente yo estoy defendiendo al INE porque lo considero un buen este instituto una buena instituci\u00f3n pues es falta de informaci\u00f3n pero no es todo vamos a decir todos los sectores conservadores de clase media los entiendo o sea es un estilo de vida muy aspiracionista que tiene una manera de pensar Ya apenas se les empieza a ir bien y ya se vuelven ladinos y clasistas y racistas Bueno pero los entiendo hay mucho atraso todo ese sector Pero hay unos que son kamahanes muy corruptos y que participaron en todo este periodo decadente de los gobiernos neoliberales y son responsables desde luego y muy c\u00ednicos imag\u00ednense toda esa mapachada defendiendo supuestamente la democracia por eso que respeto puedo tener por el Street journal bueno no tienen idea o sea apoyando a clauditis Gonz\u00e1lez Aguilar camina a la Bastida a Fox a Calder\u00f3n a Garc\u00eda Luna a la maestra del vester con todo mi respeto o sea nada m\u00e1s como es un peri\u00f3dico especializado en finanzas les pedir\u00eda yo que sea un an\u00e1lisis de d\u00f3nde viven de ellos los convocantes los dirigentes Y c\u00f3mo obtuvieron sus fortunas para ver si los van a seguir defendiendo a lo mejor s\u00ed porque pues es eso su prop\u00f3sito defender la corrupci\u00f3n en el mundo cuando fui a la ONU fui a denunciar eso la profunda desigualdad econ\u00f3mica y social que hay en el mundo casi un mil millones de personas que viven con menos de un d\u00f3lar diario mientras una \u00e9lite se ha hecho cada vez m\u00e1s rica inmensamente rica Y qu\u00e9 se hace por enfrentar esa desigualdad que produce violencia que obliga a la gente a emigrar da tristeza eso no lo tratan estos medios el cual estoy journa ni el New yort\u00e1n y el financia el Time y menos el reforma El Universal hace tres d\u00edas un naufragio en Italia m\u00e1s de 40 muertos de migrantes tambi\u00e9n hace dos tres d\u00edas una volcadura de un autob\u00fas en Panam\u00e1 cuarenta muertos hace una semana aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds otra volcadura veinte muertos de migrantes Y eso que no se debe de atender qu\u00e9 es lo que origina el que la gente se ve obligada abandonar sus pueblos a sus familias para buscarse la vida como pueda en otras partes Y eso no son temas o lo del Per\u00fa vuelvo a insistir silencio nadie habla un golpe de estado t\u00e9cnico con el apoyo o cuando menos con la aprobaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos porque su embajador en Per\u00fa fue la primera en declarar en contra del presidente electo democr\u00e1ticamente que hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel Entonces ya basta de hipocres\u00edas vamos a cambiar el mundo vamos a transformar la vida p\u00fablica vamos a purificar la vida p\u00fablica en los pa\u00edses y vamos a establecer as\u00ed como en M\u00e9xico el humanismo y en el mundo la fraternidad universal yo le tengo much\u00edsimo respeto al presidente porque lo considero sincero pero los aparatos contin\u00faan igual Cuando dominaban toda Am\u00e9rica Latina y pon\u00edan y quitaban gobernantes a su antojo es lo mismo y siguen hablando de libertad y siguen hablando de democracia Pues que quede claro con relaci\u00f3n a nosotros hay m\u00e1s Libertad en M\u00e9xico y m\u00e1s democracia que en Estados Unidos as\u00ed de claro Y si quieren que debatamos sobre este asunto lo hacemos y yo tengo las pruebas para demostrar que es m\u00e1s libertad y que hay m\u00e1s democracia nuestro pa\u00eds Y eso s\u00ed lo tenemos que defender porque no somos Colonia no somos un protectorado somos un pa\u00eds libre independiente soberano y nosotros respetamos y por eso exigimos que nos respeten no es de que all\u00e1 en el departamento de estado de repente escucharon lo que les mand\u00f3 a decir Claudia que es Gonz\u00e1lez o krause o Casta\u00f1eda no Y a ver un comunicado a favor de la marcha y est\u00e1 en riesgo la democracia en M\u00e9xico por una ley secundaria dan pena ajena Es rid\u00edculo Ojal\u00e1 y leyeran lo que contiene la ley electoral Ojal\u00e1 qu\u00e9 es lo que contiene la ley electoral en esencia de que no haya funcionarios p\u00fablicos que ganen el doble de lo que gana el presidente de M\u00e9xico eso es A qui\u00e9n se le quitan derechos para participar es una ley para aminorar la participaci\u00f3n tendenciosa de un aparato que siempre ha estado controlado por la oligarqu\u00eda un aparato antidemocr\u00e1tico que han utilizado para llevar a cabo fraudes electorales en M\u00e9xico entonces en Estados Unidos no saben de los fraudes electorales en M\u00e9xico no sabe no saben qui\u00e9nes son no saben que la Bastida recibi\u00f3 dinero de Pemex para su campa\u00f1a no saben que Fox apoy\u00f3 el fraude electoral del 2006 no lo saben no saben que Calder\u00f3n se impuso mediante el fraude y para legitimarse declar\u00f3 la guerra contra el narcotr\u00e1fico utilizando a Garc\u00eda Luna y causando un tremendo da\u00f1o al pa\u00eds inclusive a Estados Unidos porque [M\u00fasica] por esa decisi\u00f3n de imponer a Calder\u00f3n se intensific\u00f3 el narcotr\u00e1fico y se inund\u00f3 de droga a Estados Unidos no lo saben ellos son muy buenos para ver la paja en el ojo ajeno y no La Viga en el propio ya me voy Dios vamos a desayunar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:45.935488"
}