{
    "video_id": "oTTakpAH6Dk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oTTakpAH6Dk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCPRBjatqqK01uthWnJiZTSt5aHmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oTTakpAH6Dk",
    "video_title": "Econom\u00eda moral funciona. Resultados de la Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares 2022",
    "video_length_seconds": 1698,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Yo quiero hacer una presentaci\u00f3n estamos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "muy contentos",
            "start": 4.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 8.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba yo esperando el dato de ayer del",
            "start": 9.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Inegi de la encuesta",
            "start": 14.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ingresos gastos",
            "start": 17.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de familias hacen",
            "start": 21.119,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una encuesta",
            "start": 24.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 28.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el Inegi y es",
            "start": 31.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la encuesta",
            "start": 37.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 38.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante para saber",
            "start": 40.579,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 45.059,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "estamos los mexicanos en cuanto",
            "start": 47.18,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "a ingresos y bienestar",
            "start": 52.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 59.219,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 63.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde luego una en el 16 otra en el 18",
            "start": 65.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "hicieron la del 20 que dimos a conocer",
            "start": 70.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o se da a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s el 21",
            "start": 74.52,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y ayer dieron a conocer la que se",
            "start": 77.78,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 en julio del 22",
            "start": 82.259,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que ya este",
            "start": 86.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues comprende",
            "start": 88.759,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "un periodo importante",
            "start": 91.7,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estamos hablando de casi",
            "start": 94.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 100.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno",
            "start": 101.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pasando por la pandemia",
            "start": 103.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Entonces ya podemos comparar",
            "start": 107.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 111.979,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estos resultados de que",
            "start": 114.68,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando nuestra estrategia de",
            "start": 118.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atender a todos de escuchar a todos pero",
            "start": 123.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "darle preferencia a los pobres",
            "start": 125.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque hemos logrado",
            "start": 130.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como se va a constatar",
            "start": 134.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza",
            "start": 138.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 141.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 144.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevamos en el gobierno",
            "start": 145.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y eso no es",
            "start": 148.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "poca cosa",
            "start": 152.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "me llena de Orgullo y de satisfacci\u00f3n",
            "start": 154.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el poder decir eso que los m\u00e1s pobres",
            "start": 161.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo m\u00e1s",
            "start": 166.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo justicia porque la",
            "start": 171.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 174.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y podemos",
            "start": 181.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estarlo mencionando en discursos y en",
            "start": 184.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lemas",
            "start": 188.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en frases",
            "start": 192.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero lo de ayer",
            "start": 195.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es probar",
            "start": 198.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo han mejorado los ingresos de la",
            "start": 201.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos a pesar de la",
            "start": 205.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 210.72,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 215.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 217.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 221.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 224.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pavo real",
            "start": 226.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho muy contento estaba yo",
            "start": 231.959,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esperando ese dato son de esas cosas que",
            "start": 234.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no se dicen que uno guarda guarda guarda",
            "start": 241.08,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "guarda",
            "start": 245.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para ver el resultado",
            "start": 247.379,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de ayer en la ma\u00f1ana que sali\u00f3",
            "start": 251.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 254.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del Inegi",
            "start": 256.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a",
            "start": 260.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a revisarla y fue un d\u00eda muy feliz",
            "start": 263.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y lo quiero compartir",
            "start": 267.66,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "con ustedes porque a lo mejor no se",
            "start": 271.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3",
            "start": 276.419,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo suficiente",
            "start": 278.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 281.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a veces por",
            "start": 283.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el sectarismo la politiquer\u00eda",
            "start": 286.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 291.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informa sobre estas cosas que son buenas",
            "start": 296.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 299.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 301.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es el bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 302.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 306.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el resultado de una pol\u00edtica",
            "start": 310.919,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 314.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "demostrando con nuestro modelo de",
            "start": 315.979,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral",
            "start": 319.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que no basta con el crecimiento",
            "start": 322.979,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 327.419,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que es necesario el crecimiento",
            "start": 330.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 331.979,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 334.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante es el bienestar",
            "start": 336.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el que haya crecimiento econ\u00f3mico pero",
            "start": 341.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 343.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "haya distribuci\u00f3n",
            "start": 345.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 348.56,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque puede haber crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 353.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y quedarse arriba",
            "start": 356.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 361.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero nuestra estrategia es que haya",
            "start": 364.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "crecimiento que incluso por la pandemia",
            "start": 367.919,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no ha habido mucho",
            "start": 372.18,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 376.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha habido",
            "start": 381.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 384.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso antes se distingu\u00eda",
            "start": 388.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el crecimiento del desarrollo son dos",
            "start": 392.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos dos conceptos distintos",
            "start": 396.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "antes del periodo neoliberal",
            "start": 400.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino para medir el bienestar del",
            "start": 403.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 407.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s usado",
            "start": 409.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "era hablar",
            "start": 412.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 415.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con el modelo neoliberal",
            "start": 418.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se empieza a hablar de crecimiento",
            "start": 422.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y crecimiento puede significar progreso",
            "start": 429.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Pero no justicia",
            "start": 432.539,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y progreso sin justicia a veces es",
            "start": 436.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 440.16,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "lo importante ahora",
            "start": 443.88,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "es de que cambiamos la f\u00f3rmula y ya el",
            "start": 446.96,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "apoyo no se orienta",
            "start": 452.819,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solo a los de arriba",
            "start": 458.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 462.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gotee abajo",
            "start": 465.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora la f\u00f3rmula es",
            "start": 469.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "canalizar orientar dirigir",
            "start": 472.52,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "los apoyos de abajo hacia arriba",
            "start": 477.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 483.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "porque eso es la justicia",
            "start": 488.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s eso",
            "start": 490.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fortalece el mercado interno",
            "start": 493.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la gente tiene",
            "start": 497.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capacidad de compra",
            "start": 499.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 504.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no solo no hay crisis de consumo",
            "start": 505.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Si no se reactiva la econom\u00eda se",
            "start": 510.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "reactiva el comercio",
            "start": 513.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y nos va bien",
            "start": 517.44,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 520.2,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el otro modelo es nada m\u00e1s para que le",
            "start": 523.919,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "vaya bien a los de arriba",
            "start": 528.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no se atiende a los de abajo",
            "start": 532.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 534.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ese modelo elitista",
            "start": 536.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es econom\u00eda de \u00e9lite",
            "start": 541.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "termina por fracasar",
            "start": 543.74,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fracas\u00f3 el modelo neoliberal",
            "start": 547.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por eso nosotros",
            "start": 551.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos deslindamos nos apartamos nos",
            "start": 552.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "alejamos",
            "start": 557.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de ese esquema",
            "start": 559.08,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3 a una grave crisis",
            "start": 562.2,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y a una decadencia",
            "start": 568.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por eso el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3",
            "start": 573.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 579.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica de",
            "start": 582.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 586.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo Y estoy",
            "start": 588.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "muy contento porque",
            "start": 591.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica econ\u00f3mica ha dado",
            "start": 593.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 595.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y no es para presumir pero es un modelo",
            "start": 597.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 602.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 607.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se ha aplicado",
            "start": 609.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 612.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el humanismo mexicano",
            "start": 615.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 618.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presentarles los datos",
            "start": 619.94,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de la encuesta del Inegi de ayer",
            "start": 623.72,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 630.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 subdividida",
            "start": 633.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les conoce",
            "start": 638.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a estos sectores como desfiles",
            "start": 642.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el uno",
            "start": 648.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es el de los m\u00e1s pobres",
            "start": 651.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 655.519,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "diez es el decir de los m\u00e1s ricos",
            "start": 658.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "uno es m\u00e1s pobre",
            "start": 665.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "menos pobre",
            "start": 669.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Pobre pobre ya",
            "start": 671.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a partir del cinco",
            "start": 674.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 677.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 678.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la clase media media baja",
            "start": 681.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "media media alta",
            "start": 685.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 690.54,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 692.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta encuesta como les comentaba se hace",
            "start": 697.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 701.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el mes de julio",
            "start": 703.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Esta es la de julio del 16",
            "start": 706.62,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Este es el resultado",
            "start": 711.6,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "julio del 18 julio del 20 y Julio del 22",
            "start": 713.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se da a conocer siempre",
            "start": 721.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s del levantamiento por eso",
            "start": 724.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se dio a conocer ayer",
            "start": 728.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estamos en el mes de julio del 23 la que",
            "start": 732.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sigue se va a levantar en julio del",
            "start": 737.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "veinticuatro y se va a dar a conocer",
            "start": 741.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en julio del 25",
            "start": 745.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya para entonces",
            "start": 748.26,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "yo voy a estar en Palenque",
            "start": 752.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo permite el creador",
            "start": 756.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y la naturaleza y la ciencia pero bueno",
            "start": 759.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 766.019,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ahora es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 768.959,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 774.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo sucedido a la realidad",
            "start": 776.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 encontramos en este decir de los m\u00e1s",
            "start": 779.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 783.72,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "los ingresos trimestrales",
            "start": 786.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ingreso corriente promedio trimestral",
            "start": 789.839,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por decirles de hogares",
            "start": 793.68,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "seg\u00fan a\u00f1o de levantamiento en pesos",
            "start": 797.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en el 16",
            "start": 803.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres Ten\u00edan un ingreso de once",
            "start": 805.82,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mil ciento cuarenta y uno",
            "start": 810.779,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trimestral",
            "start": 814.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para el 18",
            "start": 818.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se mantuvo",
            "start": 823.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en once mil",
            "start": 827.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ciento ochenta y tres",
            "start": 829.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 834.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica de atender primero a los",
            "start": 838.579,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "pobres que a pesar de la pandemia en el",
            "start": 843.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 847.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este decir",
            "start": 851.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 854.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "porque no pas\u00f3",
            "start": 856.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con el resto",
            "start": 858.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mantuvo un incremento",
            "start": 862.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o sea los pobres a\u00fan",
            "start": 866.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la pandemia",
            "start": 870.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica",
            "start": 875.399,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de destinar apoyos",
            "start": 878.519,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a la base de la pir\u00e1mide social",
            "start": 884.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esto acompa\u00f1ado",
            "start": 887.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la ayuda",
            "start": 891.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes que",
            "start": 895.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "enviaron",
            "start": 901.699,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 903.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 906.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "apoyos a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 910.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "logramos esto que yo estaba muy contento",
            "start": 913.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 919.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Aunque fuese poco hab\u00eda un incremento",
            "start": 921.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en julio del 22",
            "start": 928.079,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "saliendo de la pandemia",
            "start": 930.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 935.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con otros deciles",
            "start": 937.079,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que s\u00ed resintieron",
            "start": 941.519,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 952.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este este es el efecto de",
            "start": 955.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la pandemia de la ca\u00edda de m\u00e1s de ocho",
            "start": 958.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "puntos de la econom\u00eda nacional",
            "start": 962.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 965.459,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nos recuperamos",
            "start": 967.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y viene la encuesta",
            "start": 970.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 973.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 975.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y vemos como los m\u00e1s pobres",
            "start": 978.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de once 141 pasan a 13",
            "start": 982.56,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cuatrocientos once",
            "start": 987.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y del 20 al 22 de 11 a 13 411",
            "start": 991.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa",
            "start": 1000.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 1001.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del 16 al 22",
            "start": 1004.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de 20.4",
            "start": 1008.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del 18 al 22",
            "start": 1010.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de 19.9",
            "start": 1013.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y del 20 al 22",
            "start": 1018.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ya este es el periodo",
            "start": 1021.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "post crisis",
            "start": 1024.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "post pandemia",
            "start": 1027.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dieciocho punto tres",
            "start": 1029.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos los desfiles",
            "start": 1040.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se incrementan",
            "start": 1045.38,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1051.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1055.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el decir de los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 1058.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 1063.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del 18",
            "start": 1066.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al 22",
            "start": 1069.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Este es el \u00fanico decir",
            "start": 1071.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que baja",
            "start": 1075.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en cuanto a ingresos",
            "start": 1078.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero ya de 22 de 20 a 22 vuelve",
            "start": 1086.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a tener incremento",
            "start": 1093.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si se dan cuenta",
            "start": 1098.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si lo vemos el promedio Nacional de",
            "start": 1099.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "incremento veintid\u00f3s es once",
            "start": 1103.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 1107.78,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1110.12,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres son los que tienen m\u00e1s",
            "start": 1113.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incrementos",
            "start": 1116.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1119.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "lo que demuestra",
            "start": 1128.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que nuestra pol\u00edtica",
            "start": 1133.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atiende a todos",
            "start": 1136.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero con preferencia a la gente m\u00e1s",
            "start": 1139.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 1143.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso es un",
            "start": 1145.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extraordinario dato",
            "start": 1147.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ahora quiero",
            "start": 1151.34,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "puntualizarlo a ver si me lo permite",
            "start": 1153.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de favor Jes\u00fas",
            "start": 1160.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el ingreso laboral",
            "start": 1168.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para el 10% de los hogares m\u00e1s pobres",
            "start": 1171.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 en el promedio en promedio",
            "start": 1177.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "veintinueve por ciento",
            "start": 1181.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022",
            "start": 1184.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1187.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del 18 al 22 el tiempo que llevamos",
            "start": 1191.539,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "hasta julio del 22",
            "start": 1195.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "29% de incremento",
            "start": 1199.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el ingreso laboral",
            "start": 1203.539,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuando se habla de t\u00e9rminos reales",
            "start": 1209.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es que se descuenta inflaci\u00f3n",
            "start": 1212.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si se dejaran la inflaci\u00f3n el incremento",
            "start": 1217.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mayor",
            "start": 1221.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1226.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por programas sociales",
            "start": 1228.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022",
            "start": 1231.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hubo un aumento real",
            "start": 1234.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de 24 por ciento",
            "start": 1237.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 1240.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n",
            "start": 1249.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con diecis\u00e9is",
            "start": 1251.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a dieciocho que se redujo en 17%",
            "start": 1254.299,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1262.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gasto Mejor dicho inversi\u00f3n que no",
            "start": 1269.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 1275.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 1276.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mientras del 16 al 18 se redujo en 17%",
            "start": 1281.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": ", nosotros lo aumentamos del 18 al 22 en",
            "start": 1287.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "24%",
            "start": 1291.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1293.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1298.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de dos mil dieciocho a veintid\u00f3s",
            "start": 1301.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 1304.82,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 1307.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aumentaron ciento ochenta y siete por",
            "start": 1310.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1314.179,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en cambio de 2016 a 18",
            "start": 1321.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se redujeron en cincuenta y cinco por",
            "start": 1324.94,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ciento no solo no se incrementaron",
            "start": 1328.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "si hubo una reducci\u00f3n",
            "start": 1333.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para el siguiente decir m\u00e1s pobre de 18",
            "start": 1338.419,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "a 22 se incrementaron las becas en 15% y",
            "start": 1342.62,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "de 2016 a 2018 disminuyeron",
            "start": 1348.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en cero punto dos por ciento",
            "start": 1353.78,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 1359.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en salarios",
            "start": 1362.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022 el aumento para el 10%",
            "start": 1364.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre fue de cuarenta y uno por",
            "start": 1369.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1373.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mientras que de 2016 a 2018 se redujo",
            "start": 1378.62,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "en cinco por ciento",
            "start": 1385.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1387.559,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "para el segundo decir",
            "start": 1391.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esta cifra fueron quince por ciento de",
            "start": 1394.179,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 1396.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de 18 a 22 y de solo tres por ciento de",
            "start": 1398.9,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "aumento de 2016 a 2018",
            "start": 1403.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1411.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 1412.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por trabajo independiente",
            "start": 1414.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 1417.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el incremento fue",
            "start": 1422.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 1424.82,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1427.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "19.1% de 2018 a 2022",
            "start": 1428.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1434.48,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que de 2016 a 2018 fue de 15.4",
            "start": 1436.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para el segundo decir m\u00e1s pobre",
            "start": 1443.78,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1449.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "18 al 22 el incremento fue 18.7 y de 16",
            "start": 1451.7,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "a 18 7.4",
            "start": 1459.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 1465.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "La Brecha de ingresos",
            "start": 1467.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entre los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 1473.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es la desigualdad",
            "start": 1478.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de dos mil diecis\u00e9is",
            "start": 1483.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ricos ganaban veinti\u00fan veces m\u00e1s",
            "start": 1486.679,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que los pobres",
            "start": 1491.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en 2022 se redujo a quince veces",
            "start": 1495.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Morelos",
            "start": 1505.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en su c\u00e9lebre documento los sentimientos",
            "start": 1508.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que se modere la indigencia",
            "start": 1511.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y la opulencia",
            "start": 1515.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que se modere la desigualdad",
            "start": 1527.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esto lo hemos logrado",
            "start": 1531.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1536.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres ganan veinte punto cuatro",
            "start": 1540.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s",
            "start": 1543.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que en 2016",
            "start": 1546.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1550.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ocho los ingresos de los m\u00e1s ricos",
            "start": 1553.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decrecieron un Trece punto dos por",
            "start": 1557.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento durante el mismo periodo",
            "start": 1560.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico decir con variaci\u00f3n negativa",
            "start": 1565.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Aunque claro",
            "start": 1569.779,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de 2020 a 22 ya aumentaron sus ingresos",
            "start": 1573.679,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "en siete punto ocho por ciento",
            "start": 1578.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1588.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por aguinaldo y reparto de utilidades",
            "start": 1592.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el incremento para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 1596.36,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022 fue de 16% en t\u00e9rminos",
            "start": 1599.799,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 1606.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mientras que de 2016 a 2018 de hecho",
            "start": 1607.82,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3",
            "start": 1612.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en uno punto nueve por ciento en",
            "start": 1615.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 1617.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 1621.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar",
            "start": 1622.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "permitieron",
            "start": 1624.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que de 2018 a 2022 los adultos mayores",
            "start": 1625.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "incrementaran su ingreso promedio",
            "start": 1629.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trimestral por persona de veinte mil",
            "start": 1631.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "trescientos veintid\u00f3s pesos a",
            "start": 1635.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "23.738 pesos",
            "start": 1638.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1644.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en cuanto a la poblaci\u00f3n que se",
            "start": 1649.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considera ind\u00edgena O habla alguna lengua",
            "start": 1651.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 1654.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022 pas\u00f3 de un ingreso",
            "start": 1656.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "trimestral por persona de",
            "start": 1661.94,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "16.905 pesos a",
            "start": 1665.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "18,428 pesos es decir nueve por ciento",
            "start": 1669.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1672.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en el campo los m\u00e1s pobres",
            "start": 1680.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aumentaron sus ingresos",
            "start": 1683.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 1687.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estos son los resultados que me tienen",
            "start": 1691.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contentos que me tiene muy contento",
            "start": 1694.039,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "Yo quiero hacer una presentaci\u00f3n estamos muy contentos la verdad estaba yo esperando el dato de ayer del Inegi de la encuesta ingresos gastos de familias hacen una encuesta cada dos a\u00f1os en el Inegi y es la encuesta m\u00e1s importante para saber C\u00f3mo estamos los mexicanos en cuanto a ingresos y bienestar cada dos a\u00f1os hicieron desde luego una en el 16 otra en el 18 hicieron la del 20 que dimos a conocer o se da a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s el 21 y ayer dieron a conocer la que se levant\u00f3 en julio del 22 que ya este pues comprende un periodo importante estamos hablando de casi cuatro a\u00f1os de nuestro gobierno pasando por la pandemia Entonces ya podemos comparar con estos resultados de que est\u00e1 funcionando nuestra estrategia de atender a todos de escuchar a todos pero darle preferencia a los pobres porque hemos logrado como se va a constatar reducir la pobreza en el tiempo que llevamos en el gobierno y eso no es poca cosa me llena de Orgullo y de satisfacci\u00f3n el poder decir eso que los m\u00e1s pobres est\u00e1n recibiendo m\u00e1s que estamos haciendo justicia porque la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos y podemos estarlo mencionando en discursos y en lemas en frases pero lo de ayer es probar de c\u00f3mo han mejorado los ingresos de la mayor\u00eda de los mexicanos a pesar de la pandemia estoy pero muy contento como pavo real mucho mucho mucho muy contento estaba yo esperando ese dato son de esas cosas que no se dicen que uno guarda guarda guarda guarda para ver el resultado de ayer en la ma\u00f1ana que sali\u00f3 la informaci\u00f3n del Inegi empec\u00e9 a a revisarla y fue un d\u00eda muy feliz el d\u00eda de ayer y lo quiero compartir con ustedes porque a lo mejor no se difundi\u00f3 lo suficiente porque a veces por el sectarismo la politiquer\u00eda no se informa sobre estas cosas que son buenas para todos porque es el bienestar de nuestro pueblo de todos los mexicanos es el resultado de una pol\u00edtica estamos demostrando con nuestro modelo de econom\u00eda moral de que no basta con el crecimiento econ\u00f3mico que es necesario el crecimiento econ\u00f3mico pero que lo m\u00e1s importante es el bienestar el que haya crecimiento econ\u00f3mico pero que al mismo tiempo haya distribuci\u00f3n del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza porque puede haber crecimiento econ\u00f3mico y quedarse arriba en unas cuantas manos pero nuestra estrategia es que haya crecimiento que incluso por la pandemia no ha habido mucho sin embargo s\u00ed ha habido bienestar por eso antes se distingu\u00eda el crecimiento del desarrollo son dos t\u00e9rminos dos conceptos distintos antes del periodo neoliberal el t\u00e9rmino para medir el bienestar del pueblo lo m\u00e1s usado era hablar de desarrollo con el modelo neoliberal se empieza a hablar de crecimiento y crecimiento puede significar progreso Pero no justicia y progreso sin justicia a veces es retroceso lo importante ahora es de que cambiamos la f\u00f3rmula y ya el apoyo no se orienta solo a los de arriba para que gotee abajo ahora la f\u00f3rmula es canalizar orientar dirigir los apoyos de abajo hacia arriba darle m\u00e1s al que tiene menos porque eso es la justicia y adem\u00e1s eso fortalece el mercado interno la gente tiene capacidad de compra y no solo no hay crisis de consumo Si no se reactiva la econom\u00eda se reactiva el comercio y nos va bien a todos el otro modelo es nada m\u00e1s para que le vaya bien a los de arriba y no se atiende a los de abajo al final ese modelo elitista es econom\u00eda de \u00e9lite termina por fracasar C\u00f3mo fracas\u00f3 el modelo neoliberal por eso nosotros nos deslindamos nos apartamos nos alejamos de ese esquema que nos llev\u00f3 a una grave crisis econ\u00f3mica y a una decadencia por eso el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 llevar a cabo una transformaci\u00f3n cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica de verdad qu\u00e9 es lo que estamos haciendo Y estoy muy contento porque esa pol\u00edtica econ\u00f3mica ha dado resultados y no es para presumir pero es un modelo mexicano que no se ha aplicado en otros pa\u00edses es el humanismo mexicano vamos a presentarles los datos de la encuesta del Inegi de ayer toda la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico est\u00e1 subdividida se les conoce a estos sectores como desfiles el uno es el de los m\u00e1s pobres y el diez es el decir de los m\u00e1s ricos uno es m\u00e1s pobre menos pobre Pobre pobre ya a partir del cinco empieza vamos a decir la clase media media baja media media alta hasta los que tienen m\u00e1s ingresos esta encuesta como les comentaba se hace cada dos a\u00f1os en el mes de julio Esta es la de julio del 16 Este es el resultado julio del 18 julio del 20 y Julio del 22 que se da a conocer siempre un a\u00f1o despu\u00e9s del levantamiento por eso se dio a conocer ayer estamos en el mes de julio del 23 la que sigue se va a levantar en julio del veinticuatro y se va a dar a conocer en julio del 25 ya para entonces yo voy a estar en Palenque s\u00ed lo permite el creador y la naturaleza y la ciencia pero bueno hasta ahora es lo m\u00e1s cercano a lo sucedido a la realidad Qu\u00e9 encontramos en este decir de los m\u00e1s pobres los ingresos trimestrales ingreso corriente promedio trimestral por decirles de hogares seg\u00fan a\u00f1o de levantamiento en pesos en el 16 los m\u00e1s pobres Ten\u00edan un ingreso de once mil ciento cuarenta y uno trimestral para el 18 pr\u00e1cticamente se mantuvo en once mil ciento ochenta y tres logramos por la pol\u00edtica de atender primero a los pobres que a pesar de la pandemia en el 22 este decir sobre todo porque no pas\u00f3 con el resto mantuvo un incremento o sea los pobres a\u00fan en la pandemia por la pol\u00edtica de destinar apoyos a la base de la pir\u00e1mide social esto acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de la ayuda de nuestros paisanos migrantes que enviaron en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles remesas apoyos a sus familiares en M\u00e9xico logramos esto que yo estaba muy contento que Aunque fuese poco hab\u00eda un incremento en julio del 22 saliendo de la pandemia no as\u00ed con otros deciles que s\u00ed resintieron casi todos este este es el efecto de la pandemia de la ca\u00edda de m\u00e1s de ocho puntos de la econom\u00eda nacional bueno nos recuperamos y viene la encuesta del 22 y vemos como los m\u00e1s pobres de once 141 pasan a 13 cuatrocientos once y del 20 al 22 de 11 a 13 411 Qu\u00e9 significa un incremento del 16 al 22 de 20.4 del 18 al 22 de 19.9 y del 20 al 22 ya este es el periodo post crisis post pandemia dieciocho punto tres todos los desfiles se incrementan todos incluso el decir de los que tienen m\u00e1s ingresos a\u00fan cuando del 18 al 22 Este es el \u00fanico decir que baja en cuanto a ingresos pero ya de 22 de 20 a 22 vuelve a tener incremento si se dan cuenta si lo vemos el promedio Nacional de incremento veintid\u00f3s es once por ciento pero los m\u00e1s pobres son los que tienen m\u00e1s incrementos y as\u00ed lo que demuestra de que nuestra pol\u00edtica atiende a todos pero con preferencia a la gente m\u00e1s necesitada eso es un extraordinario dato y ahora quiero puntualizarlo a ver si me lo permite de favor Jes\u00fas el ingreso laboral para el 10% de los hogares m\u00e1s pobres se increment\u00f3 en el promedio en promedio veintinueve por ciento de 2018 a 2022 en t\u00e9rminos reales del 18 al 22 el tiempo que llevamos hasta julio del 22 29% de incremento en el ingreso laboral cuando se habla de t\u00e9rminos reales es que se descuenta inflaci\u00f3n si se dejaran la inflaci\u00f3n el incremento ser\u00eda mayor dos por programas sociales de 2018 a 2022 hubo un aumento real de 24 por ciento para el 10% m\u00e1s pobre en comparaci\u00f3n con diecis\u00e9is a dieciocho que se redujo en 17% es decir el gasto Mejor dicho inversi\u00f3n que no gasto a los pobres mientras del 16 al 18 se redujo en 17% , nosotros lo aumentamos del 18 al 22 en 24% en t\u00e9rminos reales tres de dos mil dieciocho a veintid\u00f3s las becas para el 10% m\u00e1s pobre aumentaron ciento ochenta y siete por ciento en cambio de 2016 a 18 se redujeron en cincuenta y cinco por ciento no solo no se incrementaron si hubo una reducci\u00f3n para el siguiente decir m\u00e1s pobre de 18 a 22 se incrementaron las becas en 15% y de 2016 a 2018 disminuyeron en cero punto dos por ciento tres cuatro en salarios de 2018 a 2022 el aumento para el 10% m\u00e1s pobre fue de cuarenta y uno por ciento en t\u00e9rminos reales mientras que de 2016 a 2018 se redujo en cinco por ciento en t\u00e9rminos reales para el segundo decir esta cifra fueron quince por ciento de aumento de 18 a 22 y de solo tres por ciento de aumento de 2016 a 2018 adelante cinco por trabajo independiente para el 10% m\u00e1s pobre el incremento fue del ingreso de 19.1% de 2018 a 2022 mientras que de 2016 a 2018 fue de 15.4 para el segundo decir m\u00e1s pobre del 18 al 22 el incremento fue 18.7 y de 16 a 18 7.4 seis La Brecha de ingresos entre los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres disminuy\u00f3 esto es la desigualdad de dos mil diecis\u00e9is los m\u00e1s ricos ganaban veinti\u00fan veces m\u00e1s que los pobres en 2022 se redujo a quince veces acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Morelos en su c\u00e9lebre documento los sentimientos de la naci\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia que se modere la desigualdad esto lo hemos logrado adelante los m\u00e1s pobres ganan veinte punto cuatro por ciento m\u00e1s que en 2016 en t\u00e9rminos reales ocho los ingresos de los m\u00e1s ricos decrecieron un Trece punto dos por ciento durante el mismo periodo es el \u00fanico decir con variaci\u00f3n negativa Aunque claro de 2020 a 22 ya aumentaron sus ingresos en siete punto ocho por ciento adelante por aguinaldo y reparto de utilidades el incremento para el 10% m\u00e1s pobre de 2018 a 2022 fue de 16% en t\u00e9rminos reales mientras que de 2016 a 2018 de hecho decreci\u00f3 en uno punto nueve por ciento en t\u00e9rminos reales diez los programas para el bienestar permitieron que de 2018 a 2022 los adultos mayores incrementaran su ingreso promedio trimestral por persona de veinte mil trescientos veintid\u00f3s pesos a 23.738 pesos adelante en cuanto a la poblaci\u00f3n que se considera ind\u00edgena O habla alguna lengua ind\u00edgena de 2018 a 2022 pas\u00f3 de un ingreso trimestral por persona de 16.905 pesos a 18,428 pesos es decir nueve por ciento m\u00e1s en t\u00e9rminos reales en el campo los m\u00e1s pobres aumentaron sus ingresos 20% estos son los resultados que me tienen contentos que me tiene muy contento",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:33:50.996821"
}