{
    "video_id": "Otv4sMD3ykg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Otv4sMD3ykg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA3e4-_NjwQ0D6ADTJaj-Xs91shrA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Otv4sMD3ykg",
    "video_title": "Primer convoy del Tren Maya llegar\u00e1 el 8 de julio al sureste. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11632,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1425.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1432.55,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1438.89,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1465.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1500.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo que",
            "start": 1509.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "lo mejor es lo peor que se va a poner",
            "start": 1512.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1519.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1523.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1524.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1526.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precios con Ricardo",
            "start": 1528.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1531.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "luego vamos a informar sobre el avance",
            "start": 1532.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "del tren maya en",
            "start": 1537.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "lo especial",
            "start": 1541.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el tramo cuatro del tren Maya",
            "start": 1542.799,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "que va de izamal",
            "start": 1548.559,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 1553.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se puede decir que",
            "start": 1557.059,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de tela de M\u00e9rida",
            "start": 1560.26,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan es un tramo muy importante y",
            "start": 1562.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1572.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1573.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 1575.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso",
            "start": 1579.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a toda la familia",
            "start": 1581.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del doctor del doctor Nava",
            "start": 1583.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque ayer falleci\u00f3",
            "start": 1589.059,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Conchita Calvillo de Nava la esposa",
            "start": 1592.179,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "del doctor Salvador Nava",
            "start": 1597.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 1601.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Salvador Nava es un precursor del",
            "start": 1602.98,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo",
            "start": 1607.82,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "un luchador",
            "start": 1612.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1617.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1621.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1623.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 en contra de la",
            "start": 1626.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la antidemocracia de la autoritarismo",
            "start": 1630.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3",
            "start": 1635.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 1636.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 1638.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un ejemplo como dirigente",
            "start": 1640.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1644.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y siempre acompa\u00f1ado de Conchita de su",
            "start": 1647.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 1651.679,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 1655.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1657.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta el papel de las",
            "start": 1659.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de las esposas de los",
            "start": 1662.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 1664.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 1668.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1671.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de Tere Castillo al ingeniero Alberto",
            "start": 1674.539,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1680.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sufre de represi\u00f3n va a la c\u00e1rcel y ella",
            "start": 1683.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se queda con los hijos",
            "start": 1686.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 1688.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo el tiempo con \u00e9l",
            "start": 1690.1,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "\u00e9l Entonces es el caso de",
            "start": 1693.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Conchita Calvillo de Nava",
            "start": 1697.279,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que ayer falleci\u00f3 y",
            "start": 1700.58,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "repito enviamos Pues un abrazo",
            "start": 1705.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 1711.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hijas hijos",
            "start": 1712.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nietas nietos",
            "start": 1715.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todos los familiares",
            "start": 1717.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y a los amigos de",
            "start": 1720.62,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Conchita que hasta ya",
            "start": 1725.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grande de",
            "start": 1732.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad una vez que hab\u00eda fallecido el",
            "start": 1734.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "doctor ya en los \u00faltimos tiempos cuando",
            "start": 1738.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iba yo por all\u00e1 este",
            "start": 1741.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la iba a saludar",
            "start": 1745.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en una o dos ocasiones estuvo",
            "start": 1747.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndome en unos actos en San Luis",
            "start": 1750.159,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed entonces",
            "start": 1754.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same a toda la familia tambi\u00e9n",
            "start": 1759.039,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "cuando El \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 1764.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que caminamos",
            "start": 1768.02,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mil novecientos noventa y uno",
            "start": 1769.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico me",
            "start": 1776.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 doctor",
            "start": 1779.539,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Salvador Nava en un tramo",
            "start": 1782.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de Puebla a San Mart\u00edn texmeluca ya",
            "start": 1786.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1789.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el enfermo",
            "start": 1791.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "acababa de terminar una marcha porque le",
            "start": 1794.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 1798.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dicho un fraude",
            "start": 1799.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los tiempos de Salinas de",
            "start": 1803.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de modo que sentimos mucho Lo de",
            "start": 1808.34,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Conchita pero ya a descansar",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cambiando completamente pero",
            "start": 1818.419,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 1821.779,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1822.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "enviar una felicitaci\u00f3n a Sa\u00fal",
            "start": 1825.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Canelo \u00c1lvarez que gan\u00f3",
            "start": 1832.34,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "una pelea m\u00e1s muy importante porque gana",
            "start": 1836.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en su tierra",
            "start": 1841.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 1845.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "La Jalisco",
            "start": 1846.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n que le pagaban m\u00e1s",
            "start": 1851.179,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en Las Vegas",
            "start": 1855.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda sacar m\u00e1s recursos pero que",
            "start": 1858.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "quiso hacer la pelea",
            "start": 1862.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en Guadalajara en M\u00e9xico",
            "start": 1864.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1867.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1869.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy merecido",
            "start": 1870.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 1873.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "haya triunfado Y que siga triunfando y",
            "start": 1875.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1879.919,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nuestra felicitaci\u00f3n",
            "start": 1882.1,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "al piloto mexicano Sergio Checo P\u00e9rez",
            "start": 1884.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1890.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en segundo lugar",
            "start": 1892.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el gran premio de Miami",
            "start": 1894.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 1898.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de este extraordinario piloto",
            "start": 1901.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poniendo en alto",
            "start": 1906.62,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el nombre de de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1908.899,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y le deseamos que siga triunfando Bueno",
            "start": 1915.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pues ahora s\u00ed vamos con Ricardo",
            "start": 1919.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1924.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es",
            "start": 1926.779,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quien en el precio de los combustibles",
            "start": 1929.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la semana pasada la gasolina regular",
            "start": 1931.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tuvo un promedio de 22 pesos con 18",
            "start": 1935.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "centavos el litro mientras que la premio",
            "start": 1938.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de alto octanaje tuvo un promedio de 24",
            "start": 1941.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pesos con 38 centavos y \u00e9l dice el de 23",
            "start": 1943.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pesos con",
            "start": 1947.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "59 centavos el cuatro de mayo hacemos un",
            "start": 1949.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "corte y el precio Internacional de la",
            "start": 1953.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo fue de 60",
            "start": 1956.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 72 centavos podemos ver en",
            "start": 1958.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica C\u00f3mo se ha mantenido en las",
            "start": 1961.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas una tendencia a la baja",
            "start": 1964.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los precios internacionales del",
            "start": 1967.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo por eso tambi\u00e9n van bajando los",
            "start": 1969.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "incentivos fiscales si ustedes revisan",
            "start": 1973.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el \u00faltimo a\u00f1o el promedio",
            "start": 1976.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a nivel nacional de la regular ha sido",
            "start": 1979.82,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de 22 50 un peso arriba 23.50 el diesel",
            "start": 1982.279,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y otro peso m\u00e1s el de alto octanaje la",
            "start": 1986.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Premium 2450 m\u00e1s menos han sido el",
            "start": 1990.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "promedio de los precios a nivel nacional",
            "start": 1993.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por eso ahora baja el incentivo pero se",
            "start": 1995.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sigue manteniendo incluso por abajo de",
            "start": 1998.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esos promedios que acabo de mencionar y",
            "start": 2001.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el incentivo fiscal en esta semana es",
            "start": 2004.059,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2006.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "21.6% para la gasolina regular no habr\u00e1",
            "start": 2007.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incentivo para la de alto octanaje para",
            "start": 2011.559,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "el premio la Premium y un incentivo del",
            "start": 2014.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "3.7% para el diesel vamos ahora a ver",
            "start": 2017.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron las tres marcas que dieron",
            "start": 2023.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro la semana pasada se trat\u00f3 de",
            "start": 2025.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Chevron de Petro Seven y de arco las",
            "start": 2028.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres mascareras y las tres aliadas de",
            "start": 2031.779,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los consumidores fue bp total y exxon",
            "start": 2034.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil como la m\u00e1s econ\u00f3mica en todo el",
            "start": 2038.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a ver ahora ya regiones por",
            "start": 2041.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tipo de combustible Cu\u00e1l es el que tiene",
            "start": 2044.799,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el mayor margen de ganancia y adem\u00e1s En",
            "start": 2046.779,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "consecuencia el precio m\u00e1s alto Petro",
            "start": 2051.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Seven en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n con un",
            "start": 2054.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos",
            "start": 2056.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con 89 centavos por litro y nada m\u00e1s que",
            "start": 2058.899,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "cuatro pesos con 85 centavos de m\u00e1rgenes",
            "start": 2063.879,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed se mega pasaron de rosca un margen",
            "start": 2068.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo comparenlo con los 16 centavos",
            "start": 2072.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de que 500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz",
            "start": 2074.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un preso al p\u00fablico en consecuencia de",
            "start": 2077.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veinte pesos con nueve centavos no le",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ganen tanto petroceden mira ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2083.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplo pueden ustedes ser aliados de",
            "start": 2086.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los consumidores no teniendo m\u00e1rgenes",
            "start": 2089.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tan altos Oxxo Gas fue el m\u00e1s alto para",
            "start": 2091.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 2094.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Premium Esto fue en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2096.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 26 pesos con Die",
            "start": 2099.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "centavos un margen muy alto tres pesos",
            "start": 2103.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con siete centavos no tanto como el que",
            "start": 2106.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vimos de Petro Seven en gasolina regular",
            "start": 2108.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la verdad exagerad\u00edsimo diecis\u00e9is",
            "start": 2111.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centavos es el margen de franquicia",
            "start": 2114.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para la Premium",
            "start": 2115.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal p\u00fablico en consecuencia muy",
            "start": 2118.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bueno 23 pesos con 60 centavos el litro",
            "start": 2120.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el diesel el precio m\u00e1s alto all\u00e1 con",
            "start": 2124.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los Panzas Verdes con mis paisanos en",
            "start": 2128.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Guanajuato un precio al p\u00fablico de",
            "start": 2131.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veinticuatro pesos con 99 centavos y un",
            "start": 2132.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "margen de tres pesos con 54 centavos",
            "start": 2137.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimas opciones nom\u00e1s p\u00e1sense",
            "start": 2140.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a la otra esquina y lo van a conseguir",
            "start": 2142.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato sobre todo all\u00e1 en Le\u00f3n y el",
            "start": 2144.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo econ\u00f3mico franquicia Pemex",
            "start": 2149.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en La Paz Baja California",
            "start": 2152.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s pesos con 85 centavos el litro",
            "start": 2154.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "16 centavos de margen recibimos a trav\u00e9s",
            "start": 2158.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la app de litro por litro que",
            "start": 2161.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funciona en ambos m\u00e1s Android iOS de",
            "start": 2162.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manera gratuita",
            "start": 2165.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "292 denuncias y que fueron atendidas a",
            "start": 2167.94,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 184 visitas o verificaciones",
            "start": 2172.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una gasolinera no se dej\u00f3 verificar que",
            "start": 2176.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno esta semana no fueron tantas esta",
            "start": 2179.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fue en el municipio de Hidalgo en el",
            "start": 2181.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Estado de Michoac\u00e1n y seguimos revisando",
            "start": 2184.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema de los servicios",
            "start": 2188.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sanitarios buscando que est\u00e9n limpios y",
            "start": 2190.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que de preferencia no se cobren en el",
            "start": 2193.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gas LP Qui\u00e9n es qui\u00e9n el precio",
            "start": 2196.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacional el d\u00eda tres de mayo",
            "start": 2198.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convertido a pesos y a kilos fue de 20",
            "start": 2200.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos el promedio de las",
            "start": 2203.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "220 regiones en el pa\u00eds dieciocho pesos",
            "start": 2206.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con 56 centavos Esto es para cilindros",
            "start": 2208.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de gas para tanques estacionarios el",
            "start": 2212.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo tres de mayo el precio",
            "start": 2215.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internacional once pesos con un centavo",
            "start": 2217.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el promedio en M\u00e9xico de 10 pesos y a",
            "start": 2219.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesar de eso estamos por abajo de los",
            "start": 2223.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precios internacionales seguimos",
            "start": 2225.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "encontrando aliados de los consumidores",
            "start": 2226.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en Jalisco en Hidalgo en el Estado de",
            "start": 2228.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Puebla y en el Estado de",
            "start": 2231.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Guerrero un ejemplo gas boutep de",
            "start": 2232.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Zapotlanejo Jalisco que ha salido varias",
            "start": 2235.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veces como Aliado de los consumidores",
            "start": 2237.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico de diez pesos",
            "start": 2239.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con diecisiete centavos el litro cuando",
            "start": 2242.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo en la zona en la que",
            "start": 2245.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "opera es de 10 pesos con 59 centavos",
            "start": 2248.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un ahorro de m\u00e1s de",
            "start": 2252.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "40 centavos por litro y Tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 2255.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplos para cilindros de gas que dan",
            "start": 2259.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por debajo del precio m\u00e1ximo en",
            "start": 2261.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Zacatecas en Jalisco en el Estado de",
            "start": 2263.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Guerrero en Yucat\u00e1n es un",
            "start": 2265.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ejemplo gas Lux en Zacatecas Zacatecas",
            "start": 2269.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico de 19 pesos",
            "start": 2271.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con 61 centavos y el precio m\u00e1ximo es de",
            "start": 2275.2,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "21 pesos con 49 centavos realizamos ocho",
            "start": 2278.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones y encontramos",
            "start": 2284.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Trece camiones Ahora fue muy alto el",
            "start": 2288.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero de camiones de distribuidores que",
            "start": 2290.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estas pipas que llevan el gas a las",
            "start": 2294.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "casas a los negocios 13 de ellos estaban",
            "start": 2297.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "descalibrados no hab\u00edan calibrado",
            "start": 2301.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todav\u00eda va muy avanzado esto por eso ya",
            "start": 2303.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en esta altura todas las b\u00e1sculas todas",
            "start": 2307.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las bombas todos los repartidores los",
            "start": 2310.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medidores tienen que estar calibrados",
            "start": 2312.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Recuerden que el sello amarillo cuida su",
            "start": 2314.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bolsillo pero encontramos a todos",
            "start": 2318.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respetando los precios m\u00e1ximos vamos a",
            "start": 2320.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ver los veinticuatro productos de",
            "start": 2322.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera necesidad C\u00f3mo se comportaron la",
            "start": 2325.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "semana pasada en todo M\u00e9xico tenemos que",
            "start": 2328.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el \u00edndice Nacional de precio al",
            "start": 2331.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "consumidor para bebidas y alimentos esta",
            "start": 2333.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "l\u00ednea negra que va arriba ya est\u00e1",
            "start": 2335.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bastante plana no ha tenido movimientos",
            "start": 2338.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una ligera tendencia a la baja se",
            "start": 2341.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantenga y una franca tendencia a la",
            "start": 2344.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "baja en los precios de la canasta altos",
            "start": 2347.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y en los precios bajos de esta canasta",
            "start": 2350.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vamos a ver por zonas en la zona centro",
            "start": 2353.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto lo encontramos en",
            "start": 2355.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Chedraui en Puebla Puebla en mil",
            "start": 2357.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan pesos con 50 centavos muy por",
            "start": 2360.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abajo de los mil treinta y nueve pesos",
            "start": 2364.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos viendo como precio m\u00ednimo",
            "start": 2366.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en algunas zonas Y tenemos el",
            "start": 2368.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo en Bodega Aurrer\u00e1 en",
            "start": 2372.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro",
            "start": 2375.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "855 pesos con 50 centavos la central de",
            "start": 2377.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abastos de Iztapalapa",
            "start": 2381.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "955 pesos con 20 centavos tambi\u00e9n entre",
            "start": 2383.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "los cinco m\u00e1s econ\u00f3micos de la zona",
            "start": 2386.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos ahora a la zona centro Pero Norte",
            "start": 2388.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "centro Norte donde la central de abastos",
            "start": 2391.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Durango Durango est\u00e1 en mil once",
            "start": 2394.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos con 80 centavos esta canasta y los",
            "start": 2397.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismos veinticuatro productos los",
            "start": 2400.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encontramos en Soriana de Culiac\u00e1n",
            "start": 2402.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sinaloa en 905 pesos con sesenta",
            "start": 2404.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos con eso en cada zona vemos Cu\u00e1l",
            "start": 2408.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es el referente de precio alto por",
            "start": 2410.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ning\u00fan motivo pagar m\u00e1s de eso por los",
            "start": 2412.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos y cu\u00e1l es el",
            "start": 2414.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precio bajo para que ustedes acudan a",
            "start": 2417.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese distribuidor ese comerciante que lo",
            "start": 2420.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s econ\u00f3mico es que es Aliado de los",
            "start": 2423.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consumidores en las zonas Norte en",
            "start": 2425.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Saltillo Coahuila y chivitti en el",
            "start": 2428.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en mil setenta y nueve",
            "start": 2430.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos con un centavo mientras que Bodega",
            "start": 2432.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 tambi\u00e9n en Saltillo Coahuila ah\u00ed",
            "start": 2435.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismo lo tiene en",
            "start": 2438.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "880 pesos con 30 centavos vale la pena",
            "start": 2440.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "moverse a otro proveedor ah\u00ed tienen un",
            "start": 2444.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ejemplo donde el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo",
            "start": 2447.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en la misma ciudad y en central de",
            "start": 2449.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abastos de M\u00e9rida tenemos el precio m\u00e1s",
            "start": 2452.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bajo m\u00e1s alto de las zonas Sur sureste",
            "start": 2455.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en mil ciento treinta y dos pesos con",
            "start": 2457.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "treinta centavos el precio m\u00e1s alto de",
            "start": 2461.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "toda la Rep\u00fablica Mexicana Qu\u00e9 pas\u00f3 en",
            "start": 2464.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa Central de Abastos vu\u00e9lvanse aliados",
            "start": 2467.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de los consumidores ya no se pasen de",
            "start": 2470.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rosca con la gente Bodega Aurrera tiene",
            "start": 2473.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s bajo vean la diferencia",
            "start": 2476.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que hay tan grande",
            "start": 2477.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "857 pesos con 50 centavos y ahora toca",
            "start": 2480.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas en las",
            "start": 2484.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "remesadoras como una informaci\u00f3n que",
            "start": 2487.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoya a las hero\u00ednas y H\u00e9roes que cada",
            "start": 2490.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mes env\u00edan a mam\u00e1 o esposa ese recurso",
            "start": 2493.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a M\u00e9xico donde sin duda es bien",
            "start": 2497.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aprovechado principalmente en",
            "start": 2500.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n tenemos como las",
            "start": 2503.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "remesas subieron setenta y tres punto",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro por ciento con",
            "start": 2508.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "referencia al 2019",
            "start": 2511.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "28.41% con referencia al veinte",
            "start": 2514.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "veinticuatro punto noventa y tres por",
            "start": 2517.859,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "ciento con referencia al veinte",
            "start": 2520.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "veintiuno y diez sesenta y ocho por",
            "start": 2521.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciento con respecto al a\u00f1o pasado una",
            "start": 2524.859,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Clara tendencia",
            "start": 2527.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transexenal a la alza particularmente a",
            "start": 2529.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo largo de esta administraci\u00f3n que ha",
            "start": 2533.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "generado una gran confianza en las",
            "start": 2535.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "paisanas y paisanos que en promedio",
            "start": 2536.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "env\u00edan 350 d\u00f3lares y que Recuerden que",
            "start": 2539.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "deben de fijarse en el tipo cambiario",
            "start": 2542.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que ha estado muy vol\u00e1til en estas",
            "start": 2544.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas y si cobran o no cobran",
            "start": 2548.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n hoy por primera vez en muchos",
            "start": 2552.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vemos un fen\u00f3meno interesante un",
            "start": 2555.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "link que hab\u00eda sido el primer lugar por",
            "start": 2557.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "meses y meses ahora pasa al segundo",
            "start": 2559.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lugar y el primer lugar lo obtiene",
            "start": 2562.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pagaf\u00f3n Smart Pay que por los 350",
            "start": 2565.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares nos da",
            "start": 2568.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "6.239 pesos por eso la importancia de",
            "start": 2570.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fijarse en los dos factores ellos cobran",
            "start": 2574.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n la m\u00e1s alta que ha habido",
            "start": 2576.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el mercado de 10 d\u00f3lares sin embargo",
            "start": 2578.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tuvieron el mejor tipo cambiario",
            "start": 2581.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "casi un peso de diferencia con respecto",
            "start": 2584.16,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "a otros de 18 pesos con 35 centavos Por",
            "start": 2586.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso hay que fijarnos en el tipo",
            "start": 2591.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cambiario que nos dan que nos paguen",
            "start": 2593.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bien los d\u00f3lares con pesos y en la",
            "start": 2595.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n el segundo lugar fue un link",
            "start": 2599.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no cobr\u00f3 comisi\u00f3n pero su tipo",
            "start": 2602.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cambiario fue mucho m\u00e1s bajo de 17 pesos",
            "start": 2604.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con 77 centavos por d\u00f3lar en promedio y",
            "start": 2606.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n fue Western Union que nos",
            "start": 2610.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dio seis mil cuarenta y tres pesos con",
            "start": 2612.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "catorce centavos por los 350 d\u00f3lares una",
            "start": 2614.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares y un tipo",
            "start": 2617.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cambiario de 17 pesos con 67 centavos en",
            "start": 2619.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "eso fue env\u00edo de efectivo y env\u00edo a",
            "start": 2625.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuenta transferencia cuenta Cloud",
            "start": 2628.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transfer Services fue el primer lugar",
            "start": 2630.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos dio 6.239 pesos por los 350 d\u00f3lares",
            "start": 2632.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de 10 d\u00f3lares muy alta pero",
            "start": 2637.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un muy buen tipo cambiario 18 pesos",
            "start": 2640.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cinco centavos segundo lugar estuvo un",
            "start": 2643.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "link tambi\u00e9n cero d\u00f3lares de comisi\u00f3n",
            "start": 2647.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "17.77 el tipo cambiario y la peor opci\u00f3n",
            "start": 2650.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2653.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ria Money transfer que nos dio seis mil",
            "start": 2654.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sesenta pesos con 81 centavos de peso",
            "start": 2657.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por nuestros 350 d\u00f3lares un tipo",
            "start": 2659.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cambiario de 17 pesos con 67 centavos y",
            "start": 2662.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de siete d\u00f3lares Recuerden",
            "start": 2667.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que fina viene es el que est\u00e1 m\u00e1s cerca",
            "start": 2670.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de todos los municipios que no tienen a",
            "start": 2672.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "veces ninguna otra opci\u00f3n cubre mil",
            "start": 2674.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doscientos diecisiete municipios con sus",
            "start": 2677.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "1.743 sucursales Oxxo al que m\u00e1s",
            "start": 2680.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sucursales tiene",
            "start": 2683.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "19.146 escojan la que les quede m\u00e1s",
            "start": 2686.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cerca de casa porque siempre ser\u00e1 la",
            "start": 2689.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n que no gasten por ir a",
            "start": 2691.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recoger esa remesa Muchas gracias",
            "start": 2693.579,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 2703.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2705.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informamos hoy sobre el tren el tramo",
            "start": 2707.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuatro del tren Maya de manera integral",
            "start": 2710.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro del tren Maya tiene",
            "start": 2712.319,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y nueve kil\u00f3metros de",
            "start": 2714.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "v\u00eda doble electrificada de izamal a",
            "start": 2717.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan pasa por nueve municipios de",
            "start": 2720.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Quintana Roo donde se ubican",
            "start": 2723.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las estaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y",
            "start": 2726.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Valladolid Canc\u00fan aeropuerto as\u00ed como",
            "start": 2729.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las los paraderos de nuevos can y Leona",
            "start": 2732.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Vicario en la estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 2735.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aeropuerto se construye un taller y",
            "start": 2737.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cochera se edifica una base de",
            "start": 2739.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mantenimiento en la estaci\u00f3n de",
            "start": 2741.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Valladolid en el tramo cuatro se",
            "start": 2743.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intervienen y mejoran las zonas",
            "start": 2747.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y",
            "start": 2748.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "herbali\u00e1n donde se construyen centros de",
            "start": 2751.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes muy cerca de la",
            "start": 2753.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 habr\u00e1",
            "start": 2757.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un hotel tren maya",
            "start": 2759.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 2762.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con alrededor de seiscientos vuelos",
            "start": 2764.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diarios estar\u00e1 interconectado la",
            "start": 2767.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n al tren maya en esta regi\u00f3n",
            "start": 2769.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s seg\u00fan se se suma la relevancia en",
            "start": 2772.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "importantes sitios naturales como la",
            "start": 2777.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reserva de la biosfera r\u00edo lagartos y el",
            "start": 2780.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna de",
            "start": 2784.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yumbal\u00e1n en el tramo cuatro se registra",
            "start": 2786.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un avance de ciento veinte kil\u00f3metros de",
            "start": 2789.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "v\u00eda terminada que realmente significa",
            "start": 2791.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "240 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n Pues debe",
            "start": 2794.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recordarse que la v\u00eda que se realiza es",
            "start": 2799.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doble hay 96% de Avance en los tres",
            "start": 2801.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "distribuidores viales que se construyen",
            "start": 2805.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de 96% en las 23 obras de drenaje",
            "start": 2807.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "transversal y de 95% en los 125 pasos",
            "start": 2810.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares y de fauna ya",
            "start": 2814.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Operaci\u00f3n el 75% de la autopista",
            "start": 2818.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan que se est\u00e1 modernizando Y",
            "start": 2821.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta ahora la obra del tren maya en el",
            "start": 2824.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tramo cuatro ha generado 62 mil empleos",
            "start": 2826.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se cuenta ya con el cien por ciento del",
            "start": 2829.859,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "riel requerido para el tramo cuatro con",
            "start": 2833.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el 97% de los durmientes y el 83% del",
            "start": 2835.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "balasto se\u00f1or presidente en la cuarta",
            "start": 2840.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los compromisos se",
            "start": 2844.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cumplen y vamos a cumplir el compromiso",
            "start": 2845.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de que el primer tren llegar\u00e1 a la",
            "start": 2847.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula el ocho de julio y altos nos",
            "start": 2848.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1 la informaci\u00f3n de cu\u00e1l va a ser",
            "start": 2852.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 2854.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posteriormente a la llegada del tren",
            "start": 2855.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un periodo de pruebas est\u00e1ticas a",
            "start": 2858.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partir de agosto iniciar\u00e1n las pruebas",
            "start": 2861.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas es decir el rodamiento en la",
            "start": 2863.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "v\u00eda del primer tren desde luego vamos",
            "start": 2866.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a cumplir el compromiso de que",
            "start": 2870.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el tren maya va a estar inaugurado en",
            "start": 2872.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diciembre del 2023 por el bien de todos",
            "start": 2875.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 2877.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos les vamos a dar un",
            "start": 2889.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "avance del tramo cuatro como dijo el",
            "start": 2892.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "director Javier May el tramo cuatro",
            "start": 2895.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conecta izamal con Canc\u00fan son 236",
            "start": 2897.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros lineales de v\u00eda y la",
            "start": 2901.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autopista 190 kil\u00f3metros al d\u00eda de hoy",
            "start": 2904.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos un avance global de 90% en el",
            "start": 2906.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tramo cuatro la plataforma de v\u00eda",
            "start": 2909.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas y terrapl\u00e9n est\u00e1n 100%",
            "start": 2912.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "concluidos el 100% los durmientes ya",
            "start": 2914.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricados hemos colocado el 70%",
            "start": 2917.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los durmientes en v\u00eda hemos colocado",
            "start": 2921.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el 60% del balasto el balasto se produce",
            "start": 2924.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en diferentes",
            "start": 2927.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Minas en Veracruz y se transporta el 60%",
            "start": 2929.22,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 colocado el 50% del riel ya est\u00e1",
            "start": 2934.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colocado en v\u00eda y estamos ya empezando",
            "start": 2937.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la catenaria ya colocamos el 31% el",
            "start": 2940.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "100% de los postes est\u00e1n ya fabricados y",
            "start": 2943.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en v\u00eda",
            "start": 2947.619,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "al tren",
            "start": 2949.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos enfoc\u00e1ndonos ahorita en 90",
            "start": 2951.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda doble que estar\u00e1n",
            "start": 2953.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "confinados y listos para que se pueda",
            "start": 2957.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprobar el tren a partir de de su",
            "start": 2960.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegada en julio ese tramo estar\u00e1 ya",
            "start": 2963.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "confinado concatenaria puesta y listo",
            "start": 2966.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para que el tren pueda hacer todas sus",
            "start": 2969.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pruebas mi colega de alto me les",
            "start": 2970.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "platicar\u00e1 De qu\u00e9 se tratan las pruebas",
            "start": 2973.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "por lo que hace estaciones paraderos y",
            "start": 2975.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la base de mantenimiento en Valladolid",
            "start": 2979.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tenemos un avance cincuenta y siete",
            "start": 2981.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "punto cuatro por ciento diferentes",
            "start": 2983.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "niveles de avance pero el 90% los",
            "start": 2986.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "andenes estas estas estaciones se",
            "start": 2988.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construyen de abajo hacia arriba la",
            "start": 2991.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n es muy compleja porque",
            "start": 2993.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tra\u00edan denes los los este los cuartos de",
            "start": 2995.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y t\u00e9cnicos son est\u00e1n por debajo",
            "start": 2998.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de de lo que se vive en en la estaci\u00f3n",
            "start": 3001.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "traemos un avance muy muy este muy muy",
            "start": 3003.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno de 90% y 8 ciento respectivamente",
            "start": 3007.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso va a permitir que que la parte",
            "start": 3009.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica que hace alstom pueda ir",
            "start": 3013.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "empezando y avanzando para estar listos",
            "start": 3015.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Igualmente ya estamos construyendo hacia",
            "start": 3018.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arriba ya la pr\u00f3xima vez que vengamos ya",
            "start": 3021.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "van a ver este las estructuras de las",
            "start": 3022.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaciones mucho m\u00e1s avanzadas la base",
            "start": 3025.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mantenimiento Valladolid es la m\u00e1s",
            "start": 3028.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "avanzada pero como pueden ver desde",
            "start": 3029.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Valladolid hasta Canc\u00fan tenemos unos",
            "start": 3031.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grados de avance importantes para",
            "start": 3034.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terminar a tiempo les preparamos un",
            "start": 3036.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "video este que es una es un recorrido",
            "start": 3038.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy corto pero virtual de c\u00f3mo se va a",
            "start": 3041.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivir el tramo cuatro Aqu\u00ed van a ver ya",
            "start": 3044.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coexistir la autopista con la la parte",
            "start": 3046.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea en doble v\u00eda algunos de los pasos",
            "start": 3050.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este superiores vehiculares y estamos",
            "start": 3052.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "combinando el C\u00f3mo est\u00e1n las estaciones",
            "start": 3057.319,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "del avance las estaciones al d\u00eda de hoy",
            "start": 3060.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con un recorrido virtual de c\u00f3mo se van",
            "start": 3062.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 3064.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3067.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 3069.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo crece hacia arriba y este ya es un",
            "start": 3072.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "recorrido virtual este de c\u00f3mo va a",
            "start": 3074.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 3078.119,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3084.86,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "este Valladolid al d\u00eda de hoy",
            "start": 3096.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igualmente nos vamos transformando a",
            "start": 3099.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a quedar ya una vez edificada la",
            "start": 3101.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "parte de arriba",
            "start": 3104.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3108.43,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3115.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aparecen ya las nuevos",
            "start": 3120.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3129.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Vicario",
            "start": 3133.98,
            "duration": 22.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3136.92,
            "duration": 19.86
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo Esta es la estaci\u00f3n Canc\u00fan",
            "start": 3159.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya se ven todos los andenes por",
            "start": 3162.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "abajo est\u00e1n los cuartos de m\u00e1quina y",
            "start": 3163.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Esto ser\u00e1 como va a quedar ya este",
            "start": 3165.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "terminada la estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 3169.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 3171.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3176.17,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3186.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3196.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se\u00f1or estamos a ocho de julio de mayo",
            "start": 3199.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ocho de mayo el 8 de julio llega el tren",
            "start": 3202.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en dos meses estaremos recibiendo el",
            "start": 3205.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "primer tren en el taller de Canc\u00fan y",
            "start": 3208.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para ello",
            "start": 3212.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo de fonatur del",
            "start": 3215.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "director Javier May de la Sedena Y de",
            "start": 3219.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos los involucrados Obviamente el",
            "start": 3221.579,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer en la",
            "start": 3223.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gira estuvimos hablando ya se est\u00e1n",
            "start": 3224.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estableciendo las mesas para poder",
            "start": 3226.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajar en el traslado y en la llegada",
            "start": 3228.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y recepci\u00f3n del tren",
            "start": 3232.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este tren para que ustedes se den una",
            "start": 3234.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "idea es un tren que cada caja pesa m\u00e1s",
            "start": 3237.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de 50 toneladas m\u00e1s la cabina se tiene",
            "start": 3240.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que llevar en grandes plataformas que en",
            "start": 3243.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las cuales pues estar\u00e1 trasladando m\u00e1s",
            "start": 3246.119,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de mil quinientos kil\u00f3metros para",
            "start": 3247.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poderlo llevar es todo una operativo y",
            "start": 3249.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es todo pues un gran evento el cual nos",
            "start": 3252.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiene ocupados y trabajando todos juntos",
            "start": 3255.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo cual creo que es otra muestra de c\u00f3mo",
            "start": 3258.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se puede trabajar en forma conjunta",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el tren estar\u00e1 el ocho de Julio llegar\u00e1",
            "start": 3263.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se termina de ensamblar porque hay",
            "start": 3266.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "algunas cosas que no se ponen para el",
            "start": 3268.68,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "traslado para que sea m\u00e1s seguro",
            "start": 3270.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que pesa eso es un tren",
            "start": 3271.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que mide 25 metros de largo m\u00e1s la",
            "start": 3274.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cabina que son alrededor de dos y medio",
            "start": 3276.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de entre 27 y medio y",
            "start": 3278.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "veintiocho metros plataformas de 30",
            "start": 3280.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "metros para poderlo llevar",
            "start": 3282.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ensambla y efectivamente como bien",
            "start": 3284.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el director May y Guadalupe se",
            "start": 3287.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que empezar las pruebas En qu\u00e9",
            "start": 3289.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consisten las pruebas bueno se tendr\u00e1n",
            "start": 3291.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que hacer pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas",
            "start": 3293.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en donde se prueba absolutamente todo el",
            "start": 3295.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agua la luz la puerta la cabina primero",
            "start": 3298.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "toda la parte digamos",
            "start": 3302.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica y y de funcionamiento",
            "start": 3304.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del tren y despu\u00e9s se tiene que correr",
            "start": 3306.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda que nos estaba contando Lupe",
            "start": 3309.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "15.000 kil\u00f3metros se tiene que correr el",
            "start": 3312.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "primer tren para que probemos",
            "start": 3315.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "absolutamente todo y para esto hemos",
            "start": 3316.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n equipado a este tren con un",
            "start": 3320.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sistema que se llama hellhope este",
            "start": 3322.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sistema hagan de cuenta que es como como",
            "start": 3326.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "si fuera un electrocardiograma no y va a",
            "start": 3328.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar funcionando no solamente en las",
            "start": 3331.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "primeras pruebas va a quedarse",
            "start": 3333.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionando siempre Y entonces es como",
            "start": 3335.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "si el tren fuera nuestro paciente y",
            "start": 3337.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces en todo momento todos los",
            "start": 3340.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "distintos sensores nos van diciendo C\u00f3mo",
            "start": 3343.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "amanece si le duele algo no por d\u00f3nde",
            "start": 3345.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "debemos irnos si hay alguna cosa en la",
            "start": 3349.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cual prestar atenci\u00f3n cada 30 segundos",
            "start": 3352.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se reciben m\u00e1s de doscientas se\u00f1ales",
            "start": 3355.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto nos permite prevenir Cu\u00e1les son",
            "start": 3359.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estas se\u00f1ales en las cuales vamos muy",
            "start": 3362.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bien en las cuales necesitamos poner",
            "start": 3365.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y es como si necesitara a lo",
            "start": 3367.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mejor una vitamina o una medicina y",
            "start": 3370.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces puedes tener a tiempo la",
            "start": 3373.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "refacci\u00f3n que va a utilizar o la",
            "start": 3375.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vitamina que quiere decir",
            "start": 3377.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alg\u00fan asunto de alguna parte que hay que",
            "start": 3379.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prevenir y que hay que tener a tiempo",
            "start": 3382.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "esto tiene muchos beneficios la",
            "start": 3384.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "siguiente por favor nos permite Tener",
            "start": 3386.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo real una",
            "start": 3388.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que no podamos tener",
            "start": 3390.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nunca Ni la m\u00e1s m\u00ednima gripa ni un paro",
            "start": 3392.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "card\u00edaco ni un covid ni absolutamente",
            "start": 3395.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nada y nos permite ir avanzando en dos",
            "start": 3397.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas el mantenimiento preventivo y",
            "start": 3400.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo en la optimizaci\u00f3n Para qu\u00e9",
            "start": 3403.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para que el tren sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 3406.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eficiente no tengamos ning\u00fan problema y",
            "start": 3408.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se mantenga en la mejor condici\u00f3n como",
            "start": 3411.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si fuera a correr un marat\u00f3n no",
            "start": 3413.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constantemente lo m\u00e1s importante es",
            "start": 3416.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saber en d\u00f3nde est\u00e1 que le duele para",
            "start": 3419.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "darle absolutamente todo este",
            "start": 3421.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tratamiento y hay varias etapas en la",
            "start": 3423.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "siguiente lo vemos tenemos desde la",
            "start": 3425.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de la informaci\u00f3n de los",
            "start": 3426.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "datos del tren lo administramos en una",
            "start": 3428.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "computadora en tiempo real en donde se",
            "start": 3430.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "puede acceder en cualquier momento y",
            "start": 3432.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hora hay que recordar que vamos a tener",
            "start": 3434.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un centro de control en Canc\u00fan un gran",
            "start": 3436.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centro de control y un centro de control",
            "start": 3438.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "espejo tambi\u00e9n en M\u00e9rida que nos va a",
            "start": 3440.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "permitir administrar absolutamente todas",
            "start": 3442.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las se\u00f1ales que nos manda el tren no",
            "start": 3444.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solamente a trav\u00e9s de este sistema sino",
            "start": 3447.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de todos los sistemas de",
            "start": 3449.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n que estar\u00e1n instalados a",
            "start": 3450.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bordo del tren y a todo el a todo el",
            "start": 3453.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "largo y el trazo de la de la v\u00eda por",
            "start": 3455.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimo ense\u00f1arles la consola hay una",
            "start": 3458.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consola que es la que va es donde recibe",
            "start": 3461.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el conductor eh toda la toda la la",
            "start": 3463.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene un nombre en ingl\u00e9s",
            "start": 3466.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque luego nos vamos a ponerle nombres",
            "start": 3468.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en ingl\u00e9s pero bueno esta",
            "start": 3469.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Machine hay interface que al final de",
            "start": 3471.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cuentas es una m\u00e1quina de interfaz con",
            "start": 3474.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el ser humano y lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 3476.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "como todo el tren Maya est\u00e1 hecho para",
            "start": 3479.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "darle valor a la persona la informaci\u00f3n",
            "start": 3482.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la persona y centrado en la persona es",
            "start": 3485.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una plataforma muy similar al a los",
            "start": 3488.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistemas del uso del del celular que",
            "start": 3490.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cada vez los ni\u00f1os son m\u00e1s intuitivos",
            "start": 3492.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno en este caso tambi\u00e9n es intuitivo",
            "start": 3494.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es amigable y obviamente",
            "start": 3496.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se acompa\u00f1ar\u00e1 de toda la capacitaci\u00f3n y",
            "start": 3499.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "toda la transmisi\u00f3n del del conocimiento",
            "start": 3501.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que las mejores personas y los",
            "start": 3503.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejores operadoras puedan operar el",
            "start": 3506.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mejor tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico",
            "start": 3508.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3510.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 3516.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "presidente gobernadora",
            "start": 3523.579,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de equipo de",
            "start": 3527.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "trabajo amigas y amigas de los medios",
            "start": 3530.099,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "compartiendo tambi\u00e9n la pena por la",
            "start": 3534.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "partida de Conchita Calvillo",
            "start": 3538.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la comunidad de antrop\u00f3logos",
            "start": 3542.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "historiadores lamenta tambi\u00e9n que el d\u00eda",
            "start": 3544.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de ayer falleci\u00f3 el gran antrop\u00f3logo",
            "start": 3546.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "veracruzano F\u00e9lix b\u00e1ez Jorge",
            "start": 3550.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quien fuera disc\u00edpulo",
            "start": 3554.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de un muy importante",
            "start": 3556.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "precursor de la antropolog\u00eda mexicana",
            "start": 3560.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n tambi\u00e9n colega",
            "start": 3562.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de \u00e9l mismo",
            "start": 3565.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un antrop\u00f3logo muy destacado descanse en",
            "start": 3566.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 3570.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Por supuesto que como ustedes ven el",
            "start": 3572.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tren Maya combina esta impresionante",
            "start": 3575.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 3579.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 3581.059,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esta determinaci\u00f3n para desarrollar el",
            "start": 3583.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sureste y la Pen\u00ednsula pero tambi\u00e9n",
            "start": 3586.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "preservando recuperando",
            "start": 3590.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los elementos de nuestro patrimonio",
            "start": 3593.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de nuestro",
            "start": 3596.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural nuestra identidad",
            "start": 3599.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestra memoria",
            "start": 3601.7,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestro orgullo de pertenencia sobre",
            "start": 3603.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todo en este caso por lo que respecta a",
            "start": 3606.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n Maya que forma parte del",
            "start": 3610.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pluricultural en el tramo cuatro",
            "start": 3613.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde hace meses tenemos el visto bueno",
            "start": 3616.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de toda la obra",
            "start": 3620.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las tareas de salvamento se concentran",
            "start": 3623.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "entonces en los temas de estudios de",
            "start": 3626.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gabinete laboratorio restauraci\u00f3n de",
            "start": 3630.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 3633.839,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 3634.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el tramo hemos recuperado informaci\u00f3n",
            "start": 3637.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y registros de",
            "start": 3641.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "4.228 bienes inmuebles entre",
            "start": 3643.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cimentaciones \u00e1reas residenciales",
            "start": 3647.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "albarradas basamentos caminos y",
            "start": 3649.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "plataformas",
            "start": 3653.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "570 bienes muebles relativamente",
            "start": 3656.18,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00edntegros entre ellos vasijas figuras de",
            "start": 3658.68,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "piedra o de cer\u00e1mica metates elementos",
            "start": 3662.579,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de herramientas para uso dom\u00e9stico y",
            "start": 3666.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n elementos rituales diversos",
            "start": 3671.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Y dos mil seiscientos diecisiete",
            "start": 3674.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fragmentos de cer\u00e1mica que son",
            "start": 3676.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "clasificados y analizados en nuestros",
            "start": 3678.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3681.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is enterramientos humanos y 110",
            "start": 3683.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rasgos naturales",
            "start": 3686.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asociados a la presencia de grupos",
            "start": 3688.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "humanos la que sigue en el promesa",
            "start": 3691.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 3695.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas tenemos para el tramo",
            "start": 3697.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cuatro dos zonas de intervenci\u00f3n",
            "start": 3699.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la primera de ellas Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 3702.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad y la Zona",
            "start": 3706.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica que junto con Teotihuac\u00e1n",
            "start": 3709.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituyen las dos m\u00e1s visitadas de",
            "start": 3711.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3715.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en Chich\u00e9n Itz\u00e1 llevamos un ochenta y",
            "start": 3717.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dos por ciento de desarrollo en los",
            "start": 3719.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "proyectos de conservaci\u00f3n previstos para",
            "start": 3721.799,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poder asegurar la preservaci\u00f3n la",
            "start": 3725.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las estructuras y",
            "start": 3728.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "decoraciones arquitect\u00f3nicas en el sitio",
            "start": 3731.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "85% de Avance en lo que respecta a la",
            "start": 3735.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y mantenimiento mayor del",
            "start": 3739.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1rea conocida como serie inicial los",
            "start": 3741.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo",
            "start": 3744.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "55% de Avance en las tareas de",
            "start": 3745.64,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de otras \u00e1reas",
            "start": 3749.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de este sitio que habr\u00e1 de extenderse",
            "start": 3751.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por lo que respecta a la zona visitable",
            "start": 3754.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "80% de Avance en el desarrollo de",
            "start": 3758.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "andadores y delimitadores el catbi ya",
            "start": 3761.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lleva un 12% el centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 3764.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "visitantes de su construcci\u00f3n y llevamos",
            "start": 3768.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el 45% de Avance en el camino que unir\u00e1",
            "start": 3771.24,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Chich\u00e9n it con el centro de",
            "start": 3775.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes el museo y la Zona",
            "start": 3779.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica en el Museo llevamos ya el",
            "start": 3781.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "20% de la construcci\u00f3n de este que ser\u00e1",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por primera vez el gran museo de sitio",
            "start": 3787.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue",
            "start": 3790.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anunciamos tambi\u00e9n que Pr\u00f3ximamente",
            "start": 3793.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "abriremos esta \u00e1rea conocida como",
            "start": 3796.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo o serie inicial es una",
            "start": 3801.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a ciudad anterior a la que es m\u00e1s",
            "start": 3803.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "conocida es como una especie de primer",
            "start": 3807.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ejercicio de Urbanizaci\u00f3n en esta gran",
            "start": 3812.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3816.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Maya de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la que",
            "start": 3816.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3820.14,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3821.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ecbalam",
            "start": 3822.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es la otra zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 3824.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "intervenimos desde el tramo cuatro",
            "start": 3829.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llevamos Un inicio de",
            "start": 3832.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desplante de",
            "start": 3836.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tareas constructivas por lo que refiere",
            "start": 3838.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 3842.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "llevamos un cincuenta y cinco por ciento",
            "start": 3844.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de Avance en las excavaciones y tareas",
            "start": 3847.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de consolidaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en las",
            "start": 3851.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas de esta zona que como",
            "start": 3854.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pueden hacer apreciarse caracteriza por",
            "start": 3857.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sus impresionantes decoraciones",
            "start": 3860.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas estas entradas que",
            "start": 3863.059,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "semejan las fauces del monstruo de la",
            "start": 3867.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tierra y en donde hemos tenido hallazgos",
            "start": 3870.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "muy muy sugerentes que",
            "start": 3873.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "dimos a conocer ya en su oportunidad por",
            "start": 3876.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "otro lado y para terminar comentarles",
            "start": 3880.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que el lunes pasado el primero de mayo",
            "start": 3884.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "me preguntaban por un supuesto colapso",
            "start": 3887.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "en una formaci\u00f3n cavernosa conocida como",
            "start": 3891.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cenote o Cueva de la dama Blanca ese",
            "start": 3895.579,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda se traslad\u00f3 el equipo de",
            "start": 3899.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda al sitio y pues no",
            "start": 3900.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "encontramos nada",
            "start": 3904.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el elemento est\u00e1 intacto pueden ustedes",
            "start": 3906.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "observar el abrigo rocoso de ingreso a",
            "start": 3910.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la cueva no tiene ning\u00fan problema la",
            "start": 3913.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vista interior de la Cueva sin",
            "start": 3916.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n y la vista donde se aprecia",
            "start": 3917.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que el \u00e1rea fue protegida Eso s\u00ed con",
            "start": 3920.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esta cinta naranja precisamente para",
            "start": 3923.94,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "evitar que se aproximaran las",
            "start": 3929.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "maquinarias y por otro lado estamos",
            "start": 3932.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trabajando precisamente con la empresa",
            "start": 3934.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ica aqu\u00ed presente para",
            "start": 3937.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "trabajar los ajustes los pivoteos que se",
            "start": 3941.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "requieren para asegurarnos que no se va",
            "start": 3944.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a tocar la formaci\u00f3n cavernosa de manera",
            "start": 3947.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed est\u00e1n los trazos que adem\u00e1s",
            "start": 3950.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 3954.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el que en toda esta \u00e1rea pues es",
            "start": 3955.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la v\u00eda elevada",
            "start": 3960.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el tramo cinco sur el 70% de la v\u00eda",
            "start": 3963.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "va en viaducto es decir va elevada",
            "start": 3967.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "precisamente para proteger como se ha",
            "start": 3969.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dicho antes todos los elementos de suelo",
            "start": 3972.299,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1stico de oquedades en el subsuelo de",
            "start": 3976.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "r\u00edos subterr\u00e1neos y asegurarnos la",
            "start": 3979.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del patrimonio natural y",
            "start": 3983.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cultural en el entorno de esta gran obra",
            "start": 3986.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de desarrollo y de Justicia Social es",
            "start": 3989.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3993.839,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con el permiso al se\u00f1or",
            "start": 4000.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente vamos a seguir informando",
            "start": 4001.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre los programas de bienestar y en",
            "start": 4004.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "este caso vamos a informar los avances",
            "start": 4007.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "del programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4008.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "futuro adelante gracias En el caso de",
            "start": 4011.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Chiapas ocho mil ochocientos diecisiete",
            "start": 4014.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n en el programa en Tabasco",
            "start": 4017.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dieciocho mil ciento setenta y cuatro en",
            "start": 4020.539,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 4023.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "6.266 en Yucat\u00e1n",
            "start": 4025.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "7709 y en Quintana Roo",
            "start": 4027.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "3.733 estos j\u00f3venes reciben de manera",
            "start": 4031.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensual una capacitaci\u00f3n",
            "start": 4034.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y el gobierno les entrega un apoyo de",
            "start": 4037.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "6.310 pesos mensuales adelante",
            "start": 4042.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 4045.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "44.699 j\u00f3venes participan de este",
            "start": 4047.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "programa en la ruta del tren Maya",
            "start": 4050.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adicionalmente ochenta j\u00f3venes se",
            "start": 4053.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "capacitan en la planta de alstom donde",
            "start": 4056.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo los trenes que van",
            "start": 4059.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a prestar este servicio en el tren Maya",
            "start": 4062.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n social ser\u00e1 de cuatro mil",
            "start": 4065.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y ocho millones",
            "start": 4068.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pesos para este ejercicio 2023 es",
            "start": 4069.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4073.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 4082.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentar los los programas el programa",
            "start": 4085.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "integral de desarrollo de proyectos",
            "start": 4088.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan que consistan en",
            "start": 4090.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuatro obras que estamos realizando",
            "start": 4093.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos ellas Son obras libres de peaje",
            "start": 4096.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que van a beneficiar a uno punto tres",
            "start": 4099.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "millones de habitantes de los municipios",
            "start": 4101.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4103.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y solidaridad Puerto Morelos e Isla",
            "start": 4104.859,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Mujeres as\u00ed como los m\u00e1s de 20 millones",
            "start": 4108.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de turistas que viajan a ese destino sin",
            "start": 4110.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "necesidad de tener tarifas extras tanto",
            "start": 4114.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "trabajadores como turistas van a poder",
            "start": 4116.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acceder van a poder utilizar estas v\u00edas",
            "start": 4118.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para poder conectar desde la zona",
            "start": 4121.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "conurbada hacia el aeropuerto y la zona",
            "start": 4123.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hotelera estas obras consisten en el",
            "start": 4126.259,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "puente vehicular nichupt\u00e9 que",
            "start": 4128.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "actualmente tiene un avance de 16%",
            "start": 4130.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 El entronque al acceso Colosio",
            "start": 4133.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y actualmente estamos avanzando en la",
            "start": 4135.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n en este entronque y ya ya",
            "start": 4138.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entramos en la parte",
            "start": 4140.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la parte lagunar y estar\u00eda listo este",
            "start": 4142.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puente hacia marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o por",
            "start": 4145.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su parte el estamos rehabilitando con",
            "start": 4147.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "base en concreto hidr\u00e1ulico el bulevar",
            "start": 4150.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio llevamos ya diez",
            "start": 4152.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de pavimentaci\u00f3n continua y",
            "start": 4155.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya nos queda pendiente unir el desde el",
            "start": 4159.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entronque Colosio hacia la glorieta del",
            "start": 4162.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ceviche con un avance de 58% tendr\u00edamos",
            "start": 4164.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este proyecto listo y adelantar\u00edamos",
            "start": 4167.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente hacia finales de agosto",
            "start": 4171.14,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos concluy\u00e9ndolo De igual forma",
            "start": 4172.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el la modernizaci\u00f3n del distribuidor",
            "start": 4175.299,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aeropuerto estar\u00eda concluido hacia",
            "start": 4177.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "finales de agosto ya ya terminamos la",
            "start": 4180.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estructura y estar\u00edamos en a principios",
            "start": 4183.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de junio demoliendo la el puente el",
            "start": 4185.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Puente Viejo actualmente tiene un avance",
            "start": 4188.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 48% y ya estamos trabajando en la",
            "start": 4191.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las ramas de acceso y de",
            "start": 4194.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salida del distribuidor por \u00faltimo est\u00e1",
            "start": 4197.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con un avance de siete por ciento la",
            "start": 4200.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva vialidad que",
            "start": 4203.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 el bulevar Colosio con",
            "start": 4204.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Guayac\u00e1n que es avenida chacmol y",
            "start": 4206.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 enlazar de manera r\u00e1pida a la",
            "start": 4209.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a estas estas dos avenidas",
            "start": 4212.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 4215.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "como usted no los ha indicado presidente",
            "start": 4216.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que siempre tengamos cuidado con el",
            "start": 4219.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medio ambiente estamos incluyendo dentro",
            "start": 4222.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los programas medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 4225.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy importantes en las que por cada",
            "start": 4227.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "veinte hect\u00e1reas que estamos afectando",
            "start": 4229.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos compensando 353 hect\u00e1reas que",
            "start": 4231.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ubicadas en el sistema Regional de",
            "start": 4235.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en particular para mejorar la",
            "start": 4238.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "calidad de los humedales del del sistema",
            "start": 4242.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lagunar con esto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente",
            "start": 4245.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y si me permite tenemos un video que que",
            "start": 4249.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "da cuenta del avance de las obras",
            "start": 4252.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 4253.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Disculpe presidente",
            "start": 4257.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "olvid\u00e9 nada m\u00e1s el un \u00faltimo proyecto",
            "start": 4258.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que es el de la conexi\u00f3n",
            "start": 4261.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de del aeropuerto al al a la estaci\u00f3n",
            "start": 4262.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del tren Maya es ya ya tenemos los",
            "start": 4267.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estudios de zona de tierra estamos en la",
            "start": 4271.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte de zona aire estamos al 50% de las",
            "start": 4272.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la del estudio de mitigaci\u00f3n",
            "start": 4276.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ambiental y estamos en la en la",
            "start": 4279.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n del material",
            "start": 4282.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rodante Entonces ahora s\u00ed ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 4283.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4286.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "programa integral para el desarrollo de",
            "start": 4289.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan fuente",
            "start": 4291.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vehicular ni chupt\u00e9 se construye un",
            "start": 4294.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "puente vehicular sobre el sistema",
            "start": 4297.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lagunarny as\u00ed como dos entronques de",
            "start": 4298.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n con el bulevar Luis Donaldo",
            "start": 4301.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Colosio y el bulevar kukulc\u00e1n en la zona",
            "start": 4302.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de Viaducto se cuenta con un total de",
            "start": 4305.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "150 columnas coladas y en proceso el",
            "start": 4306.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "montaje de traves con un avance de ocho",
            "start": 4309.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secciones para la preservaci\u00f3n del",
            "start": 4311.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "manglar en el \u00e1rea natural protegida se",
            "start": 4313.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "implementar\u00e1 un procedimiento",
            "start": 4315.739,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "constructivo de vanguardia y alto",
            "start": 4316.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o que permite construir",
            "start": 4318.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructuras sin impacto ecol\u00f3gico",
            "start": 4320.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se cuenta con dos barcazas armadas y de",
            "start": 4322.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "apoyo en la rampa de embarque de tajamar",
            "start": 4325.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que permitir\u00e1 el ingreso de maquinaria",
            "start": 4327.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para iniciar el proceso de cimentaci\u00f3n",
            "start": 4329.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste",
            "start": 4332.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de",
            "start": 4335.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 4337.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes",
            "start": 4339.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de",
            "start": 4341.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la",
            "start": 4343.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n",
            "start": 4346.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en una longitud de 10 cent\u00edmetros",
            "start": 4347.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta el entronque Colosio contin\u00faan los",
            "start": 4350.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajos de demolici\u00f3n acarreo",
            "start": 4352.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de terracer\u00edas puentes",
            "start": 4354.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peatonales y obras de drenaje se inici\u00f3",
            "start": 4356.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el proceso de construcci\u00f3n de",
            "start": 4359.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de los puentes peatonales",
            "start": 4360.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distribuidora aeropuerto Canc\u00fan se",
            "start": 4363.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "construye una nueva estructura y mejora",
            "start": 4365.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la geometr\u00eda de las v\u00edas para",
            "start": 4367.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad y optimizar el",
            "start": 4369.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nivel de servicio se concluy\u00f3 la",
            "start": 4371.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de Nueva estructura a nivel",
            "start": 4373.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de losa pavimentaci\u00f3n de La Troncal y de",
            "start": 4375.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tres ramas externas del distribuidor se",
            "start": 4377.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trabaja en la construcci\u00f3n de",
            "start": 4379.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "guarniciones de los muros y en las ramas",
            "start": 4381.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "internas del distribuidor aeropuerto",
            "start": 4383.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Avenida chat Mall se trabaja en la",
            "start": 4385.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la v\u00eda que conecta",
            "start": 4388.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Avenida Guayac\u00e1n en la Carretera Federal",
            "start": 4390.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez",
            "start": 4392.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan",
            "start": 4395.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 4398.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo trabajos ambientales y",
            "start": 4399.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faan labores de desmonte y",
            "start": 4402.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de fauna Secretar\u00eda de",
            "start": 4404.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 4406.76,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 4408.5,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4409.21,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 4415.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el tramo cuatro del tren",
            "start": 4417.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Maya que corre de izamala Canc\u00fan la",
            "start": 4420.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 4422.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 4424.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ingenieros en el proyecto materializando",
            "start": 4426.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del Hotel tren maya en",
            "start": 4428.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 el cual fue proyectado en",
            "start": 4430.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un pol\u00edgono de 19 hect\u00e1reas localizado",
            "start": 4432.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "800 metros del centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 4434.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visitantes que se construye para atender",
            "start": 4436.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a los turistas que visitan la Zona",
            "start": 4439.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y a dos kil\u00f3metros de la",
            "start": 4440.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre",
            "start": 4442.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su ubicaci\u00f3n obedece a la protecci\u00f3n al",
            "start": 4444.58,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "medio ambiente y monumentos",
            "start": 4447.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos ya que se encuentra fuera",
            "start": 4448.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del pol\u00edgono de protecci\u00f3n de monumentos",
            "start": 4450.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 4452.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 4455.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y nueve \u00e1rboles de",
            "start": 4458.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n contar\u00e1",
            "start": 4460.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con interconexi\u00f3n por diversos medios de",
            "start": 4462.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transporte a la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 4464.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del tren Maya as\u00ed como el centro de",
            "start": 4466.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes y a la zona",
            "start": 4468.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica la obra presenta un Avante",
            "start": 4469.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "un avance de tres punto setenta y dos",
            "start": 4472.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ciento ha generado 270 empleos",
            "start": 4473.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "directos e indirectos y se estima su",
            "start": 4476.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n para noviembre del presente",
            "start": 4479.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4480.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor la empresa de",
            "start": 4482.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria que",
            "start": 4485.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 destinada para administrar y operar",
            "start": 4486.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el tren Maya contar\u00e1 con un edificio",
            "start": 4488.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corporativo ubicado en la ciudad de",
            "start": 4490.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de",
            "start": 4492.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Establecer un control m\u00e1s eficiente de",
            "start": 4494.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n",
            "start": 4497.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "operaciones el mantenimiento la",
            "start": 4498.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y los bienes del tren",
            "start": 4501.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mayas descitada zona observando que al",
            "start": 4503.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser una zona con una tendencia constante",
            "start": 4505.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de crecimiento en el desarrollo de",
            "start": 4506.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura industrial y urbana se",
            "start": 4509.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contempla que este edificio ser\u00e1 un",
            "start": 4511.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "punto log\u00edstico fundamental para la",
            "start": 4513.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del tren Maya contar\u00e1 con",
            "start": 4515.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instalaciones para la capacitaci\u00f3n",
            "start": 4517.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y administrativa del personal",
            "start": 4519.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que elaborar\u00e1 en el tren",
            "start": 4521.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 buena conectividad carretera y",
            "start": 4524.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y hacia las otras zonas del tren",
            "start": 4526.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Maya ya que se encuentra situado a un",
            "start": 4528.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "costado del Aeropuerto Internacional de",
            "start": 4531.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Ciudad de Quintana Roo actualmente la",
            "start": 4533.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "obra presenta un avance de 6.20 por",
            "start": 4535.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciento ha generado 250 empleos de manera",
            "start": 4537.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directa e indirecta y se tiene",
            "start": 4539.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programada su conclusi\u00f3n para finales de",
            "start": 4542.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diciembre del presente a\u00f1o es",
            "start": 4544.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos Un",
            "start": 4553.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuerte abrazo hoy en el D\u00eda Mundial de",
            "start": 4557.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la Cruz Roja a las y los voluntarios la",
            "start": 4559.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cruz Roja siempre ayuda con su permiso",
            "start": 4561.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Es un honor para m\u00ed",
            "start": 4565.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed una vez m\u00e1s invitada en este",
            "start": 4568.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "espacio en Palacio Nacional y sobre todo",
            "start": 4571.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compartir con todas y todos ustedes las",
            "start": 4572.739,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "buenas nuevas y los logros que hemos",
            "start": 4575.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alcanzado juntas y juntos su gobierno el",
            "start": 4577.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Sin lugar a dudas",
            "start": 4581.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "constituye un gran legado porque lleva",
            "start": 4582.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al sur de nuestro pa\u00eds al sur de M\u00e9xico",
            "start": 4585.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida Buenos d\u00edas a",
            "start": 4588.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todas y todos los periodistas colegas",
            "start": 4591.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradezco la oportunidad de estar aqu\u00ed",
            "start": 4593.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en esta conferencia ma\u00f1anera para hablar",
            "start": 4595.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre ese proyecto que cambiar\u00e1 el",
            "start": 4598.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "rostro de Quintana Roo y de la regi\u00f3n",
            "start": 4601.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hablaremos del tramo cuatro del",
            "start": 4603.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico tren Maya la obra de",
            "start": 4605.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria m\u00e1s",
            "start": 4608.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "importante que se desarrolla actualmente",
            "start": 4610.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el mundo entero me gustar\u00eda destacar",
            "start": 4612.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los principales beneficios de este",
            "start": 4615.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyecto en t\u00e9rminos de Justicia social",
            "start": 4617.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de creaci\u00f3n de empleos de calidad de",
            "start": 4620.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de mejora en",
            "start": 4623.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "infraestructura en movilidad en mejores",
            "start": 4626.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos en un entorno",
            "start": 4629.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "favorable para los sectores productivos",
            "start": 4630.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y en bienestar social para comunidades",
            "start": 4632.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que jam\u00e1s jam\u00e1s imaginaron los",
            "start": 4635.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beneficios que traer\u00eda a sus vidas una",
            "start": 4638.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obra como esta la creaci\u00f3n de empleos de",
            "start": 4641.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "calidad es uno de los logros",
            "start": 4643.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fundamentales del tren Maya como nunca",
            "start": 4644.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha habido demanda de empleo bien pagado",
            "start": 4647.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n en la regi\u00f3n",
            "start": 4649.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1n llegando mujeres y hombres",
            "start": 4650.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de distintos estados del pa\u00eds a trabajar",
            "start": 4653.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esta obra este",
            "start": 4656.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran gran proyecto genera miles de",
            "start": 4659.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos en la",
            "start": 4661.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en la operaci\u00f3n en el",
            "start": 4663.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mantenimiento en la infraestructura pero",
            "start": 4666.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en muy poco tiempo generar\u00e1 una",
            "start": 4668.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gran cantidad de empleos en el sector",
            "start": 4671.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y de es decir todos estos",
            "start": 4672.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empleos en la etapa de operaci\u00f3n se",
            "start": 4676.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "transformar\u00e1n en oportunidades para",
            "start": 4678.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "proveedores de servicios tur\u00edsticos",
            "start": 4679.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comercio producci\u00f3n artesanal y",
            "start": 4681.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "agropecuaria local para abastecer la",
            "start": 4684.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "demanda generada por millones de",
            "start": 4686.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "visitantes que llegan a nuestro bello",
            "start": 4687.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado a\u00f1o con a\u00f1o se trata de un",
            "start": 4690.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecto vertebral para el futuro",
            "start": 4693.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico regional que tendr\u00e1 un impacto",
            "start": 4694.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "directo en la reducci\u00f3n de las brechas",
            "start": 4697.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de desigualdad y en una lucha f\u00e9rrea en",
            "start": 4699.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contra de la pobreza es un hecho que",
            "start": 4703.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caminamos con pasos firmes en la ruta",
            "start": 4705.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del bienestar del pueblo los los",
            "start": 4707.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "durmientes las cantenarias Los Rieles",
            "start": 4710.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los vagones las estaciones los paraderos",
            "start": 4713.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "son el futuro cercano de un gran",
            "start": 4716.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desarrollo que quedar\u00e1 inscrito en la",
            "start": 4719.12,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "historia de nuestro estado de manera",
            "start": 4720.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "directa tendr\u00e1n beneficio en las",
            "start": 4722.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "poblaciones de los estados de Tabasco",
            "start": 4724.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Y por supuesto",
            "start": 4725.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Quintana Roo pero tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 4728.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vecinos de Belice y Guatemala Con",
            "start": 4730.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes compartimos adem\u00e1s de cuarenta y",
            "start": 4732.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nueve kil\u00f3metros de fronteras",
            "start": 4735.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compartimos las maravillosas y",
            "start": 4736.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ancestrales ra\u00edces de nuestra cultura",
            "start": 4739.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maya en suma durante la construcci\u00f3n del",
            "start": 4741.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tren Maya Se han generado m\u00e1s de ciento",
            "start": 4744.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nueve mil empleos en las cinco entidades",
            "start": 4746.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por donde har\u00e1 su recorrido de mil",
            "start": 4748.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 4750.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Y en este tramo en el cuatro hay la",
            "start": 4751.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de empleos generados",
            "start": 4755.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sesenta Y dos mil en un contexto de",
            "start": 4757.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pandemia y pospandemia que tuvo efectos",
            "start": 4759.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que todos sabemos tan",
            "start": 4761.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "negativos en la regi\u00f3n estos empleos han",
            "start": 4763.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido fundamentales y han permitido una",
            "start": 4766.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n mucho m\u00e1s r\u00e1pida y s\u00f3lida",
            "start": 4768.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestro estado gracias a la estaci\u00f3n del",
            "start": 4770.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tren ubicada en el Aeropuerto",
            "start": 4773.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan los m\u00e1s de 31",
            "start": 4775.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros que llegan",
            "start": 4779.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "anualmente por esta v\u00eda y hasta 700",
            "start": 4782.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "operaciones diarias en ese aeropuerto se",
            "start": 4785.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n trasladar para descubrir estaci\u00f3n",
            "start": 4789.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "por estaci\u00f3n las bellezas de los",
            "start": 4791.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interesantes destinos del Sur del pa\u00eds",
            "start": 4794.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cada municipio cada comunidad cada",
            "start": 4796.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "destino ver\u00e1n florecer su econom\u00eda por",
            "start": 4799.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que somos doblemente responsables de",
            "start": 4802.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuidar el bienestar social y el medio",
            "start": 4805.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambiente garantizando la sostenibilidad",
            "start": 4807.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de todo ese para\u00edso el tren Maya es un",
            "start": 4809.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto integral que es sin\u00f3nimo de",
            "start": 4813.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desarrollo que impulsa la econom\u00eda de",
            "start": 4814.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Quintana Roo al potenciar el turismo y",
            "start": 4816.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n hist\u00f3rica en la regi\u00f3n por",
            "start": 4819.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "eso es muy importante que desde los",
            "start": 4821.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobiernos locales colaboremos en",
            "start": 4823.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "garantizar su articulaci\u00f3n arm\u00f3nica con",
            "start": 4824.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el desarrollo de las comunidades y sobre",
            "start": 4826.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esa articulaci\u00f3n de ese gran proyecto",
            "start": 4828.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con el territorio Hoy les Quiero",
            "start": 4830.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartir lo siguiente para esta",
            "start": 4832.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda queremos aprovechar al m\u00e1ximo",
            "start": 4834.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los beneficios del tren Maya nuestra",
            "start": 4836.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidad y hemos dise\u00f1ado un nuevo modelo",
            "start": 4838.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de apoyos a las cooperativas a trav\u00e9s",
            "start": 4841.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "del cual pretendemos impulsar de manera",
            "start": 4844.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decidida la econom\u00eda social y por",
            "start": 4846.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "supuesto a las y los peque\u00f1os",
            "start": 4848.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "productores de Quintana Roo a trav\u00e9s del",
            "start": 4851.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajo en el territorio hemos empezado",
            "start": 4853.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a tejer una red de capacitaci\u00f3n y apoyo",
            "start": 4855.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a las organizaciones de cooperativas de",
            "start": 4857.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agropecuaria pesquera o",
            "start": 4860.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "artesanal as\u00ed como de servicios",
            "start": 4862.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos que permitan integrar a las",
            "start": 4864.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familias Quintana roenses en la econom\u00eda",
            "start": 4866.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de manera mucho m\u00e1s justa y tambi\u00e9n",
            "start": 4868.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s equitativa una cooperativa",
            "start": 4871.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como usted sabe se\u00f1or presidente no es",
            "start": 4874.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un fin en s\u00ed misma sino un medio a",
            "start": 4877.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cual las familias pueden",
            "start": 4879.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llegar a ser econ\u00f3micamente m\u00e1s fuertes",
            "start": 4880.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ganar estabilidad y consolidar su su",
            "start": 4883.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar el nuevo modelo de apoyo a",
            "start": 4887.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cooperativas promueve la gesti\u00f3n",
            "start": 4888.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma y transparente para quienes",
            "start": 4890.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quieran organizarse para producir u",
            "start": 4892.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ofrecer servicios tomen decisiones",
            "start": 4895.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colectivas y distribuyan equitativamente",
            "start": 4896.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las ganancias el objetivo es impulsar un",
            "start": 4900.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modelo de apoyo a la econom\u00eda social que",
            "start": 4903.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sea \u00fatil que fortalezca profesional y",
            "start": 4905.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente a los ejidos a las",
            "start": 4907.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comunidades a las organizaciones de",
            "start": 4910.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores",
            "start": 4912.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "negativas y empresas que pertenezcan en",
            "start": 4914.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda o exclusivamente a las y los",
            "start": 4916.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores transformar la econom\u00eda de",
            "start": 4921.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Quintana Roo no es una tarea f\u00e1cil y por",
            "start": 4923.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso Hemos convocado a la participaci\u00f3n",
            "start": 4926.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de todos los sectores de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4927.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para sentar las bases para una",
            "start": 4929.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n equitativa de los",
            "start": 4931.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficios del turismo y qu\u00e9 mejor apoyo",
            "start": 4933.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de las cooperativas en",
            "start": 4935.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donde todas y todos sean due\u00f1os de los",
            "start": 4938.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "activos de la producci\u00f3n y de la venta",
            "start": 4940.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de sus productos el gobierno del estado",
            "start": 4942.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo pondr\u00e1 a disposici\u00f3n",
            "start": 4944.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos cr\u00e9ditos y capacitaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 4946.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de impulsar generaci\u00f3n de empleos e",
            "start": 4949.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n social este nuevo modelo de",
            "start": 4951.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoyo a las cooperativas nos permitir\u00e1",
            "start": 4953.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajar intensamente en el desarrollo",
            "start": 4956.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de las zonas Rurales fortalecer las",
            "start": 4957.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "econom\u00edas locales y mejorar las",
            "start": 4959.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "condiciones de vida de los pueblos mayas",
            "start": 4961.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el efecto multiplicador en beneficios",
            "start": 4963.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "del tren Maya nos encamin\u00f3 a crear Este",
            "start": 4966.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "modelo porque debemos darle apoyo y",
            "start": 4969.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguimiento a todo el crecimiento",
            "start": 4971.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que surgiendo a las nuevas",
            "start": 4972.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ideas a los nuevos modelos de negocio en",
            "start": 4975.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general a las nuevas oportunidades para",
            "start": 4977.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "alcanzar el bienestar social por ejemplo",
            "start": 4980.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se requerir\u00e1n cocinas y restaurantes",
            "start": 4983.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cercanos a las estaciones del tren maya",
            "start": 4986.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que las y los turistas conozcan y",
            "start": 4988.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disfruten de la comida t\u00edpica lo que",
            "start": 4990.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detonar\u00e1 la econom\u00eda y la autonom\u00eda de",
            "start": 4993.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "miles de mujeres en nuestro estado las",
            "start": 4996.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "artesanas y artesanos de la Zona Maya",
            "start": 4998.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n exponer y vender sus piezas",
            "start": 5000.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "\u00fanicas elaboradas a mano con t\u00e9cnicas",
            "start": 5002.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ancestrales que pasan de generaci\u00f3n en",
            "start": 5005.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n con la llegada de m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 5008.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "turistas a los once municipios de",
            "start": 5011.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Quintana Roo espec\u00edficamente en este",
            "start": 5014.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trama o en los municipios de L\u00e1zaro",
            "start": 5016.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Benito Ju\u00e1rez y parte de Puerto",
            "start": 5018.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Morelos las y las las y los bordadores",
            "start": 5021.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n vender en sus comunidades de",
            "start": 5023.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "manera directa las hermosas blusas",
            "start": 5025.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vestidas guayaberas que elaboran",
            "start": 5027.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "detalladamente pero tambi\u00e9n las y los",
            "start": 5029.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "artesanos que hacen verdaderas obras de",
            "start": 5032.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arte con tallados en madera y nuestros",
            "start": 5034.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "productores de hortalizas frutas",
            "start": 5036.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verduras del centro y sur del Estado",
            "start": 5038.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n a trav\u00e9s de los vagones del tren",
            "start": 5040.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Maya trasladar y comercializar sus",
            "start": 5043.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "productos hasta los grandes centros",
            "start": 5045.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos la visita de nuevos turistas",
            "start": 5047.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n que las comunidades como",
            "start": 5050.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Leona Vicario se organicen y puedan",
            "start": 5053.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "crear nuevas empresas para ofrecer",
            "start": 5055.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "experiencias de turismo ecol\u00f3gico y",
            "start": 5057.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rural sostenible y sustentable o por qu\u00e9",
            "start": 5059.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no conocer el mejor el beco que est\u00e1",
            "start": 5063.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "anclado en Canc\u00fan Quintana Roo alojar a",
            "start": 5066.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Los visitantes en las distintas",
            "start": 5068.739,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "comunidades requerir\u00e1 de la construcci\u00f3n",
            "start": 5069.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Peque\u00f1os hoteles que deber\u00e1n ser",
            "start": 5071.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendidos y administrados por las",
            "start": 5073.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familias locales todo esto en su",
            "start": 5076.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunto generar\u00e1 nuevas econom\u00edas",
            "start": 5078.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "prosperidad para las y los",
            "start": 5080.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quintanarrenses en todas las regiones",
            "start": 5082.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por donde pasar\u00e1 el tren adicionalmente",
            "start": 5084.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores de los destinos",
            "start": 5087.0,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos de Quintana Roo podr\u00e1n",
            "start": 5089.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trasladarse a sus centros de trabajo y a",
            "start": 5090.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la casa de manera m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s",
            "start": 5094.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segura lo cual les permitir\u00e1 tener",
            "start": 5096.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "espacios de calidad para convivir con",
            "start": 5099.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sus familias y esto sin duda alguna nos",
            "start": 5101.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 a que tengan una mejor calidad",
            "start": 5104.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de vida a reconstruir el tejido social",
            "start": 5105.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desde el inicio de mi administraci\u00f3n",
            "start": 5108.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "convoqu\u00e9 a los diferentes sectores para",
            "start": 5110.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "concurrir en el nuevo acuerdo por el",
            "start": 5112.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo de Quintana Roo",
            "start": 5114.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que aunado a nuestro plan Estatal de",
            "start": 5115.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo y de la mano con la",
            "start": 5118.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n son nuestra ruta de",
            "start": 5119.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n y estoy segura que vamos por",
            "start": 5121.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el mejor camino este nuevo acuerdo nos",
            "start": 5124.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permite en el corto plazo potenciar los",
            "start": 5127.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "beneficios del tren Maya mediante la",
            "start": 5129.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n de inversiones En",
            "start": 5131.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "infraestructura y la conexi\u00f3n de la",
            "start": 5132.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "demanda de productos y servicios de la",
            "start": 5134.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "costa con las organizaciones de",
            "start": 5136.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "productores del sur y del interior y no",
            "start": 5138.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podemos olvidar el conjunto de",
            "start": 5140.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inversiones y mejoras en infraestructura",
            "start": 5142.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y movilidad que est\u00e1n acompa\u00f1ando al",
            "start": 5143.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya en nuestro estado",
            "start": 5146.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en el tramo cuatro",
            "start": 5148.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queremos agradecerle tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 5151.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente por la autorizaci\u00f3n para",
            "start": 5153.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realizar la obra de ampliaci\u00f3n del",
            "start": 5155.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Libramiento",
            "start": 5158.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "180 de Canc\u00fan Avenida que une las",
            "start": 5158.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "carreteras Canc\u00fan M\u00e9rida con la Canc\u00fan",
            "start": 5162.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tulum vialidad Qu\u00e9 pasa a un costado del",
            "start": 5165.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y en",
            "start": 5167.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde estar\u00e1 el ingreso de la estaci\u00f3n",
            "start": 5170.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "del tren Maya del destino m\u00e1s importante",
            "start": 5172.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica esta nueva obra de",
            "start": 5175.139,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "infraestructura Vial se suma Al conjunto",
            "start": 5178.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de obras hist\u00f3ricas en Quintana Roo como",
            "start": 5180.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte del nuevo acuerdo por el bienestar",
            "start": 5182.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y desarrollo de Quintana Roo con el",
            "start": 5184.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyo incondicional de la federaci\u00f3n el",
            "start": 5186.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bulevard Colosio el puente nichupt\u00e9 el",
            "start": 5189.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distribuidor del aeropuerto y la avenida",
            "start": 5191.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "charmol la construcci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 5193.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 sin duda la conectividad entre",
            "start": 5195.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades locales y",
            "start": 5198.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "facilitar\u00e1 el acceso a los servicios",
            "start": 5199.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y privados esto incluye mejorar",
            "start": 5202.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la conectividad con hospitales escuelas",
            "start": 5204.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "centros de recreaci\u00f3n lo que tendr\u00e1 un",
            "start": 5206.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "impacto positivo en la calidad de vida",
            "start": 5209.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de nuestros habitantes a medida que el",
            "start": 5212.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyecto genera ingresos e inversiones",
            "start": 5214.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los gobiernos locales tendr\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 5216.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recursos para invertir en la mejora de",
            "start": 5218.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos en la creaci\u00f3n de",
            "start": 5220.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuevas infraestructuras para satisfacer",
            "start": 5222.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestras comunidades",
            "start": 5224.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este proceso de mejora continuara",
            "start": 5227.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incluso despu\u00e9s de que el proyecto est\u00e9",
            "start": 5230.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "concluido ya que el tren generar\u00e1",
            "start": 5232.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ingreso sostenibles para la regi\u00f3n en un",
            "start": 5235.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corto en un mediano y en un largo plazo",
            "start": 5238.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Amigas y amigos el tren",
            "start": 5241.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Maya es una de las obras de",
            "start": 5244.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "infraestructura emblem\u00e1ticas del",
            "start": 5246.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno humanista que usted se\u00f1or",
            "start": 5248.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente en cabeza y que constituye un",
            "start": 5250.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "legado que tenemos que aprovechar para",
            "start": 5253.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformar el futuro de Quintana Roo",
            "start": 5255.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos muy muy agradecidos y sobre todo",
            "start": 5258.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comprometidos con esta transformaci\u00f3n",
            "start": 5261.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "urgente y profunda el tren Maya Es",
            "start": 5264.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de Justicia social que nos",
            "start": 5267.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayuda a saldar esa deuda hist\u00f3rica que",
            "start": 5269.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos con",
            "start": 5272.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestras y nuestros ind\u00edgenas con la",
            "start": 5273.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "maravillosa cultura maya esa cultura que",
            "start": 5275.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es un legado invaluable para nuestro",
            "start": 5278.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para el mundo entero No dejen de",
            "start": 5279.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "visitar Quintana Roo no pierdan la",
            "start": 5282.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oportunidad de conocer y apreciar esta",
            "start": 5285.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cultura ancestral Les esperamos a todas",
            "start": 5288.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y todos con los brazos abiertos Muchas",
            "start": 5290.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente una y mil veces",
            "start": 5293.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Gracias por lo que hace en Quintana Roo",
            "start": 5295.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 5298.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "muy bien miren",
            "start": 5307.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es importante aunque ya llevamos tiempo",
            "start": 5310.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero es importante",
            "start": 5314.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "subrayar que estas obras",
            "start": 5319.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se pueden realizar",
            "start": 5323.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo",
            "start": 5326.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "principalmente por el apoyo",
            "start": 5328.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la gente del pueblo",
            "start": 5332.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense construir",
            "start": 5335.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 5339.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 5342.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de v\u00edas",
            "start": 5343.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para el tren",
            "start": 5346.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 5348.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 5350.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y en algunos casos doble v\u00eda",
            "start": 5351.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues Es",
            "start": 5359.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como ir de aqu\u00ed a Canc\u00fan por carretera",
            "start": 5361.139,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "construir toda esa obra pasar por",
            "start": 5365.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades por ejidos",
            "start": 5369.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por peque\u00f1as propiedades",
            "start": 5372.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5377.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 5379.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5382.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la atravesar por",
            "start": 5386.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos estos lugares",
            "start": 5391.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5393.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lograr el derecho de v\u00eda",
            "start": 5396.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Bueno pues solo",
            "start": 5403.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con el respaldo del pueblo",
            "start": 5405.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5409.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos parar\u00edan la obra",
            "start": 5413.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y no se podr\u00eda hacer en el tiempo que se",
            "start": 5418.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo",
            "start": 5422.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que va a ser una haza\u00f1a",
            "start": 5425.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un ejemplo mundial",
            "start": 5427.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no hay una obra as\u00ed en el mundo",
            "start": 5433.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Y esto es por la participaci\u00f3n el apoyo",
            "start": 5436.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el respaldo",
            "start": 5441.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 5443.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo mismo por el trabajo comprometido de",
            "start": 5446.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 5451.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal",
            "start": 5455.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5456.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5458.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales de los gobiernos",
            "start": 5460.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 5463.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gobernadora",
            "start": 5466.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Mara Lezama el apoyo",
            "start": 5470.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Mauricio Vila gobernador",
            "start": 5472.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n es el apoyo de la gobernadora",
            "start": 5477.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "laida Sansores",
            "start": 5481.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 5484.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el apoyo de Carlos Merino gobernador de",
            "start": 5488.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tabasco el apoyo de rutilio Escand\u00f3n",
            "start": 5491.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 5495.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5497.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si seguimos",
            "start": 5498.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "avanzando hacia ac\u00e1",
            "start": 5502.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5506.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico",
            "start": 5507.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 5509.219,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac",
            "start": 5511.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 5515.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el apoyo de",
            "start": 5517.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de el gobernador de Oaxaca",
            "start": 5520.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "actual salm\u00f3n Jara antes",
            "start": 5523.26,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Alejandro murat",
            "start": 5527.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los apoyos de los gobernadores de los",
            "start": 5530.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 5534.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que avanzamos m\u00e1s",
            "start": 5537.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de Evelyn Salgado gobernadora de",
            "start": 5542.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5546.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 5549.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5551.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el apoyo de los gobiernos y esto tambi\u00e9n",
            "start": 5552.36,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo en el norte",
            "start": 5558.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo en el centro del",
            "start": 5561.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5564.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que se destaca m\u00e1s lo del",
            "start": 5566.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "sureste porque pues era la regi\u00f3n",
            "start": 5571.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "olvidada",
            "start": 5575.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5579.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en este plan",
            "start": 5582.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se va a construir un camino artesanal",
            "start": 5584.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nos van a ayudar los maestros",
            "start": 5588.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "constructores de Oaxaca para hacer un",
            "start": 5592.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "camino artesanal de",
            "start": 5596.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 5599.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a vig\u00eda Chico",
            "start": 5602.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 5606.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el puerto",
            "start": 5607.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues es el puerto",
            "start": 5612.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la injusticia de la tristeza porque",
            "start": 5615.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed",
            "start": 5619.26,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5620.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "llevaban desde Veracruz",
            "start": 5622.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a todos los presos",
            "start": 5625.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "opositores al porfiriato ah\u00ed llevaron a",
            "start": 5629.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los presos",
            "start": 5633.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la huelga de R\u00edo Blanco",
            "start": 5635.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos los dirigentes",
            "start": 5640.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque era la Siberia tropical",
            "start": 5643.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 5646.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que ah\u00ed",
            "start": 5648.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se iban",
            "start": 5653.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "a formar",
            "start": 5656.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los militares m\u00e1s despiadados",
            "start": 5658.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5665.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "los pueblos mayas sufrieron mucho la",
            "start": 5669.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n el Exterminio",
            "start": 5672.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como los pueblos yaquis",
            "start": 5676.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo esto es justicia",
            "start": 5679.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5686.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "acumar este",
            "start": 5689.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Huerta antes",
            "start": 5692.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del asesinato de Madero cuando empezaba",
            "start": 5696.54,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a figurar como militar",
            "start": 5700.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 5704.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprimi\u00f3",
            "start": 5707.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la comunidad Maya de acumal",
            "start": 5711.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "quem\u00f3 el pueblo",
            "start": 5716.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5719.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "me recordaba Beatriz ayer porque la",
            "start": 5720.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tengo que citar si no me va a decir que",
            "start": 5724.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "solo la plagio",
            "start": 5726.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "este me recordaba que",
            "start": 5730.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "hay un telegrama",
            "start": 5734.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "donde ascienden a Huerta",
            "start": 5737.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por esa",
            "start": 5741.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "maldad",
            "start": 5743.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por esa represi\u00f3n lo ascienden a general",
            "start": 5745.56,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5750.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese infierno verde Pues ahora es un",
            "start": 5752.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 5757.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 procurando es que toda",
            "start": 5761.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la gente del extranjero turistas que",
            "start": 5767.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 5770.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan pues se interne en el",
            "start": 5772.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 5776.62,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en lo que fue",
            "start": 5778.06,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n Maya que es algo de",
            "start": 5781.139,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido en lo cultural en lo",
            "start": 5786.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "art\u00edstico",
            "start": 5789.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 5791.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el mundo",
            "start": 5794.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "No exagero",
            "start": 5798.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5801.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hemos podido avanzar por eso y quer\u00eda",
            "start": 5803.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "hacerle un reconocimiento a la gente y a",
            "start": 5806.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las autoridades que nos est\u00e1n",
            "start": 5809.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "apoyando y vamos por eso a terminar en",
            "start": 5813.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 5818.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el tres de mayo y",
            "start": 5819.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando porque es",
            "start": 5824.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 5828.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "crecimiento con bienestar",
            "start": 5832.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerson el",
            "start": 5836.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5841.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que Progreso",
            "start": 5843.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin justicia",
            "start": 5846.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "era retroceso",
            "start": 5848.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es importante que haya crecimiento que",
            "start": 5853.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "haya progreso Pero que haya distribuci\u00f3n",
            "start": 5856.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 5858.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 5862.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y para todos",
            "start": 5866.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "eso es el distintivo del gobierno",
            "start": 5870.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro no es nada m\u00e1s que haya muy",
            "start": 5873.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buenas tasas de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5878.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero concentraci\u00f3n de la riqueza en unas",
            "start": 5880.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuantas manos y que no se beneficie la",
            "start": 5883.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 5886.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo se hace",
            "start": 5889.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y con el pueblo",
            "start": 5891.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a continuar as\u00ed y",
            "start": 5896.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ofrecemos pues",
            "start": 5900.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "disculpa por tardar tanto",
            "start": 5901.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "concluimos ya no vamos a pasar este los",
            "start": 5905.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "otros videos este vamos a la primera",
            "start": 5910.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fila",
            "start": 5912.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5916.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Hola Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 5920.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos los presentes",
            "start": 5922.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Mi nombre es Estefan\u00eda Antonio de diario",
            "start": 5924.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "portal de El Estado de M\u00e9xico y bueno",
            "start": 5927.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como usted lo sabe en el Estado de",
            "start": 5930.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya estamos viviendo una batalla",
            "start": 5931.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electoral y las y los mexiquenses vamos",
            "start": 5933.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a decidir si continuamos con un gobierno",
            "start": 5936.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "priista como lo hemos tenido desde hace",
            "start": 5938.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "94 a\u00f1os o por el contrario apostaremos",
            "start": 5940.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por la alternancia sin embargo bajo este",
            "start": 5943.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contexto las y los mexiquenses Tambi\u00e9n",
            "start": 5946.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos el derecho de estar informados",
            "start": 5948.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de manera veraz y sin manipulaciones de",
            "start": 5950.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la prensa comento esto porque el pasado",
            "start": 5952.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "22 de febrero se denunci\u00f3 p\u00fablicamente",
            "start": 5955.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ahora ex coordinador de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5957.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "social del gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5959.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Jorge P\u00e9rez Zamudio orquest\u00f3 un golpe",
            "start": 5961.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico en contra de la morenista",
            "start": 5964.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Delfina G\u00f3mez donde desde donde desde la",
            "start": 5965.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5968.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 a Editores y reporteros de medios",
            "start": 5969.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estatales y nacionales una nota para su",
            "start": 5972.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n sobre la presunta",
            "start": 5974.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "responsabilidad de Delfina G\u00f3mez en",
            "start": 5976.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "observaciones realizadas por la superior",
            "start": 5979.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n al programa la escuela",
            "start": 5981.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es nuestra de la cepa situaci\u00f3n que ya",
            "start": 5983.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fue declarada ya fue aclarada por la",
            "start": 5986.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 5988.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "donde se comprob\u00f3 que es falso y que",
            "start": 5989.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estas observaciones no son",
            "start": 5992.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la maestra Delfina",
            "start": 5994.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este tipo de ataques en plena campa\u00f1a",
            "start": 5996.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "electoral contra una candidata opositora",
            "start": 5999.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al prianismo no forman parte de las",
            "start": 6001.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tareas oficiales de la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 6003.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del gobierno del Estado de",
            "start": 6005.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso se le acusa como un",
            "start": 6006.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acto de guerra sucia esto Qued\u00f3",
            "start": 6009.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confirmado cuando ese mismo d\u00eda el 22 de",
            "start": 6011.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "febrero de febrero se anunci\u00f3 la",
            "start": 6014.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "renuncia de Jorge P\u00e9rez Zamudio no",
            "start": 6016.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "obstante desde entonces no se ha sabido",
            "start": 6018.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y tampoco se le ha sancionado",
            "start": 6020.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "La pregunta es conforme a la ley no se",
            "start": 6022.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deber\u00eda investigar a Zamudio por sus",
            "start": 6025.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actos calificados como guerra sucia dado",
            "start": 6027.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hasta el momento no ha habido",
            "start": 6029.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ninguna sanci\u00f3n Y por qu\u00e9 considera que",
            "start": 6031.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no ha sido sancionado y por otra parte",
            "start": 6034.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llevamos un poco m\u00e1s de un mes desde que",
            "start": 6037.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arrancaron las campa\u00f1as el en el estado",
            "start": 6039.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y en ese lapso se siguen repitiendo los",
            "start": 6041.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mismos actos de abuso de poder que por",
            "start": 6044.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas se han realizado en el Estado de",
            "start": 6046.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico c\u00f3mo ha sido el acarrear a",
            "start": 6048.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudiantes menores de edad para llenar",
            "start": 6051.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los m\u00edtines de la candidata prianista o",
            "start": 6053.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coaccionar a los maestros para que la",
            "start": 6055.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "apoyen bajo amenazas de que sufrir\u00e1",
            "start": 6057.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "represalias de que sufrir\u00e1n represalias",
            "start": 6059.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su trabajo o incluso el condicionar",
            "start": 6061.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la llamada tarjeta Rosa a las mujeres",
            "start": 6064.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexiquenses a cambio de votar por el",
            "start": 6067.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "prian qu\u00e9 le puede decir a la ciudadan\u00eda",
            "start": 6069.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y a las autoridades electorales que por",
            "start": 6072.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cierto no se ha pronunciado lo",
            "start": 6074.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "suficiente en contra de estos abusos",
            "start": 6075.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para que estas elecciones transcurran",
            "start": 6077.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con respeto a las leyes electorales",
            "start": 6079.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pues no me quiero meter en eso porque",
            "start": 6083.82,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este no nos corresponde nada m\u00e1s",
            "start": 6087.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenerle confianza",
            "start": 6092.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6094.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6097.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sabe muy bien",
            "start": 6100.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que le conviene y lo que no le",
            "start": 6102.3,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "conviene el pueblo es sabio",
            "start": 6105.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el pueblo del Estado de M\u00e9xico y de todo",
            "start": 6112.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es",
            "start": 6115.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mayor de edad",
            "start": 6117.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6122.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un nivel de conciencia pol\u00edtica muy alto",
            "start": 6125.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6131.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo he dicho",
            "start": 6132.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 6135.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es de los m\u00e1s",
            "start": 6138.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "politizados del mundo",
            "start": 6140.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no hay pr\u00e1cticamente analfabetismo",
            "start": 6145.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6148.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la prueba es de que ya no funciona la",
            "start": 6150.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 6154.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as negras",
            "start": 6157.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "las calumnias",
            "start": 6161.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya no tienen efectos",
            "start": 6166.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los ataques",
            "start": 6170.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la prensa vendida mercenaria",
            "start": 6175.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alquilada",
            "start": 6177.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pueblo ya est\u00e1",
            "start": 6181.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy avispado al pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 6184.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos lados todos lados",
            "start": 6187.02,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "entonces Hay que tenerle confianza y",
            "start": 6189.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6197.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que",
            "start": 6199.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se va adem\u00e1s",
            "start": 6204.139,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "a garantizar que la elecci\u00f3n sea limpia",
            "start": 6206.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sea libre",
            "start": 6211.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y que los ciudadanos",
            "start": 6213.42,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "salgan a votar que participen",
            "start": 6217.219,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y el voto",
            "start": 6221.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pues es secreto",
            "start": 6224.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es lo que le dicta a cada quien su",
            "start": 6229.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6233.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y tener confianza claro",
            "start": 6237.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuando hay elecciones y se est\u00e1 en las",
            "start": 6241.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas hay muchos nerviosismo",
            "start": 6245.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y pero",
            "start": 6250.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenerle confianza al pueblo el pueblo es",
            "start": 6252.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucha pieza",
            "start": 6256.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tenerle confianza porque ese es uno de",
            "start": 6259.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los problemas que tiene el",
            "start": 6262.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6264.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ni se los deber\u00eda yo de decir porque",
            "start": 6266.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "no estoy para darles consejos",
            "start": 6269.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni asesorarlos",
            "start": 6274.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1",
            "start": 6277.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en su discurso",
            "start": 6280.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6286.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n no aparece el pueblo",
            "start": 6291.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros ya est\u00e1 lloviendo",
            "start": 6298.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 6301.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 6303.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6306.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "uno de los aspirantes kril",
            "start": 6308.239,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "dirigi\u00e9ndose a m\u00ed",
            "start": 6312.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "escucha Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 6318.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "si nos tocas a uno nos toca a todos",
            "start": 6323.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Y no vas a poder ir",
            "start": 6328.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Ya pues",
            "start": 6331.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Este pero no es conmigo",
            "start": 6333.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es con el pueblo",
            "start": 6337.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "h\u00e1blenle a la gente",
            "start": 6342.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hablen del pueblo",
            "start": 6346.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "piensan que no existe el pueblo",
            "start": 6352.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no le tiene respeto al pueblo",
            "start": 6355.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "menosprecian al pueblo",
            "start": 6357.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 6361.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Ese es su problema principal",
            "start": 6363.619,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "son muy clasistas",
            "start": 6367.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y racistas",
            "start": 6371.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corruptos Pero bueno ya hasta",
            "start": 6373.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s qued\u00f3 Muchas gracias",
            "start": 6377.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente en otra pregunta",
            "start": 6379.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la OMS para el a\u00f1o 2030",
            "start": 6381.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las enfermedades que mayormente",
            "start": 6385.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "incapacitar\u00e1n a la sociedad Ser\u00e1n las",
            "start": 6386.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "relacionadas con la Salud Mental",
            "start": 6388.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "actualmente y sobre todo despu\u00e9s de la",
            "start": 6389.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pandemia ya se observa Un aumento en los",
            "start": 6392.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "padecimientos relacionados con el estr\u00e9s",
            "start": 6393.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y la ansiedad Incluso en ni\u00f1os y",
            "start": 6395.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adolescentes sin embargo son las y los",
            "start": 6397.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadores Quienes m\u00e1s lo padecen",
            "start": 6399.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "debido a los ritmos agotadores de las",
            "start": 6401.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "jornadas laborales Y si bien",
            "start": 6403.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recientemente se modific\u00f3 la Ley Federal",
            "start": 6405.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del trabajo donde ya se reconoce como",
            "start": 6407.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "enfermedad incapacitante el trastorno de",
            "start": 6408.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ansiedad y trastorno relacionados con el",
            "start": 6410.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s y depresi\u00f3n entre otros Cu\u00e1l es",
            "start": 6412.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la estrategia del Gobierno Federal para",
            "start": 6414.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que al llegar al a\u00f1o 2030 no exista una",
            "start": 6416.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "crisis de salud mental relacionada",
            "start": 6418.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "laboral en M\u00e9xico y",
            "start": 6419.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Conjunto a esto Me gustar\u00eda escuchar su",
            "start": 6423.5,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n por qu\u00e9 Si el neoliberalismo",
            "start": 6425.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "promet\u00eda una felicidad mayor a trav\u00e9s",
            "start": 6427.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del mercado porque tambi\u00e9n a trav\u00e9s",
            "start": 6430.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conforme crece el mercado Perd\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6433.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crece la venta de ansiol\u00edticos y",
            "start": 6436.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antidepresivos",
            "start": 6439.56,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "Bueno este ma\u00f1ana vienen los",
            "start": 6441.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 6448.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en estos temas como todos los martes",
            "start": 6451.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas Entonces ellos van a",
            "start": 6455.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "responderte sobre",
            "start": 6459.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas preguntas las dos muy importantes",
            "start": 6462.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6466.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la que tiene que ver con",
            "start": 6469.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6472.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6474.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que No necesariamente produce bienestar",
            "start": 6476.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Pues es lo que hemos venido",
            "start": 6479.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sosteniendo no se trata nada m\u00e1s de",
            "start": 6482.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 6486.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el bienestar material",
            "start": 6488.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6493.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el bienestar del alma",
            "start": 6495.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces son las dos cosas",
            "start": 6499.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no es el mero crecimiento",
            "start": 6503.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6507.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 6509.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6513.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida de",
            "start": 6514.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajo de la gente",
            "start": 6517.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sin la felicidad",
            "start": 6519.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sin alcanzar la felicidad al final de",
            "start": 6521.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cuentas el objetivo de un buen gobierno",
            "start": 6524.48,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "es conseguir la felicidad del pueblo",
            "start": 6528.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 6532.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "necesariamente lo material lleva a la",
            "start": 6537.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 6541.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6543.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "necesariamente el dinero es la felicidad",
            "start": 6545.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso puede producir una felicidad ef\u00edmera",
            "start": 6550.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pasajera pero una felicidad duradera",
            "start": 6554.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene que ver con otras cosas",
            "start": 6557.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 6560.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 6562.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con estar bien",
            "start": 6563.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6566.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "uno mismo con",
            "start": 6568.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6571.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6578.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "solo lo material lo importante",
            "start": 6580.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "inclusive no es nada m\u00e1s lo racional lo",
            "start": 6587.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que debe de importar en la vida s\u00ed",
            "start": 6590.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6593.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "importante la ciencia lo racional lo",
            "start": 6595.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "demostrable lo que se comprueba",
            "start": 6599.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica cient\u00edficamente Pero tambi\u00e9n",
            "start": 6602.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es importante lo M\u00edstico",
            "start": 6605.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo espiritual no solo de pan",
            "start": 6609.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vive el hombre",
            "start": 6612.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6615.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la felicidad tiene que ver con todo eso",
            "start": 6617.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los valores tiene que",
            "start": 6620.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6622.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6623.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la fraternidad",
            "start": 6625.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del despojarse de las ambiciones",
            "start": 6628.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 6631.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 6633.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "este Elevar a Rango supremo el dinero",
            "start": 6635.54,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "no pensar que es el poderoso caballero",
            "start": 6642.179,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "don dinero",
            "start": 6646.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y que este cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales o",
            "start": 6650.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cosas de ese tipo",
            "start": 6656.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay muchas",
            "start": 6661.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6665.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "formas de ser felices y no olvidar el",
            "start": 6666.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 6670.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Le\u00f3n tolstoi",
            "start": 6673.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre la felicidad no lo tienes ah\u00ed",
            "start": 6676.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a ver ponlo porque",
            "start": 6680.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6687.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6689.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "auspiciando una nueva forma una nueva",
            "start": 6692.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "corriente de pensamiento",
            "start": 6696.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque la crisis que se hered\u00f3 no solo",
            "start": 6700.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue econ\u00f3mica social sino tambi\u00e9n de",
            "start": 6703.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6705.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 6708.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corromperlo todo",
            "start": 6713.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 6717.659,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6718.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por la fortaleza",
            "start": 6719.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cultural de nuestros pueblos",
            "start": 6726.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mire Qu\u00e9 bello",
            "start": 6729.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en las lejanas tierras del Norte hace",
            "start": 6736.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucho tiempo vivi\u00f3 un zar",
            "start": 6739.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que enferm\u00f3 gravemente",
            "start": 6742.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 a los mejores m\u00e9dicos de todo el",
            "start": 6746.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Imperio",
            "start": 6750.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que le aplicaron todos los Remedios que",
            "start": 6751.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan y otros nuevos que inventaron",
            "start": 6754.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sobre la marcha",
            "start": 6757.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pero lejos de mejorar el estado del zar",
            "start": 6759.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "parec\u00eda cada vez peor",
            "start": 6764.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "le hicieron tomar",
            "start": 6767.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os calientes y fr\u00edos ingiri\u00f3 jarabes",
            "start": 6768.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de eucalipto",
            "start": 6773.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "menta y plantas ex\u00f3ticas tra\u00eddas en",
            "start": 6776.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "caravanas de lejanos pa\u00edses",
            "start": 6780.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "le aplicaron ung\u00fcentos y b\u00e1lsamos",
            "start": 6784.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con los ingredientes m\u00e1s ins\u00f3litos pero",
            "start": 6788.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la salud del zar no mejoraba",
            "start": 6792.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tan desesperado estaba el hombre que",
            "start": 6795.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "prometi\u00f3 la mitad de lo que pose\u00eda a",
            "start": 6799.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quien fuera capaz",
            "start": 6802.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de curarle",
            "start": 6804.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el anuncio se propag\u00f3 r\u00e1pidamente",
            "start": 6808.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6811.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las pertenencias del gobernante eran",
            "start": 6813.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuantiosas y llegaron m\u00e9dicos Magos y",
            "start": 6816.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "curanderos de todas partes del globo",
            "start": 6820.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para intentar devolver la salud al zar",
            "start": 6822.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6826.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fue un trovador quien pronunci\u00f3 yo s\u00e9 el",
            "start": 6830.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "remedio",
            "start": 6834.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la \u00fanica medicina para vuestros males",
            "start": 6835.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 6839.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solo hay que buscar a un hombre feliz",
            "start": 6840.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "vestir su camisa es la cura a vuestra",
            "start": 6845.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 6850.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buscar a un hombre feliz",
            "start": 6855.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vestir su camisa es la cura",
            "start": 6859.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a vuestra enfermedad",
            "start": 6864.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "partieron emisarios el zar hacia todos",
            "start": 6866.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los confines de la Tierra",
            "start": 6869.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero encontraron hombres feliz no era",
            "start": 6873.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tarea f\u00e1cil",
            "start": 6877.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "aquel que ten\u00eda salud",
            "start": 6878.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "echaba en falta el dinero qui\u00e9n lo",
            "start": 6880.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pose\u00eda carec\u00eda de amor y quien lo ten\u00eda",
            "start": 6885.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se quejaba de los hijos",
            "start": 6888.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin embargo una tarde los Soldados del",
            "start": 6891.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "zar pasaron junto a una peque\u00f1a choza en",
            "start": 6895.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la que un hombre descansaba sentado",
            "start": 6899.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "junto a la lumbre de la chimenea",
            "start": 6902.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bella es la vida con el trabajo",
            "start": 6907.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 6910.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una salud de hierro y afect\u00f3 sus amigos",
            "start": 6911.659,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y familiares",
            "start": 6915.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s podr\u00eda pedir",
            "start": 6918.54,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "al enterarse en palacio de que por fin",
            "start": 6920.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hab\u00edan encontrado un hombre feliz",
            "start": 6926.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se extendi\u00f3 la alegr\u00eda",
            "start": 6929.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el hijo mayor del zar",
            "start": 6933.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 inmediatamente",
            "start": 6935.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "traer",
            "start": 6939.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prestamente la camisa de ese hombre",
            "start": 6942.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ofrecerle a cambio lo que pida",
            "start": 6946.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en medio de una gran algarab\u00eda",
            "start": 6951.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comenzaron los preparativos para",
            "start": 6954.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "celebrar la inminente recuperaci\u00f3n del",
            "start": 6956.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 6959.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "grande era la impaciencia de la gente",
            "start": 6962.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ver volver a los emisarios con la",
            "start": 6965.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "camisa que curar\u00eda a su gobernante m\u00e1s",
            "start": 6968.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando por fin llegaron",
            "start": 6971.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tra\u00edan las manos vac\u00edas",
            "start": 6974.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la camisa del hombre feliz",
            "start": 6977.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Es necesario que la vista mi padre se\u00f1or",
            "start": 6980.719,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "contestaron apenados los mensajeros el",
            "start": 6985.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hombre El hombre feliz no tiene camisa",
            "start": 6989.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "O sea no es lo material",
            "start": 6996.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "solo lo",
            "start": 7000.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que importa",
            "start": 7002.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es bello cuanto de uno de los mejores",
            "start": 7004.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 7006.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7008.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no recomiendo mucho a Le\u00f3n",
            "start": 7011.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pues tiene grandes novelas y tiene cosas",
            "start": 7015.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas sobre esto precisamente",
            "start": 7020.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la felicidad",
            "start": 7024.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7027.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo espiritual",
            "start": 7028.659,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7030.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "sobre los valores",
            "start": 7032.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7036.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana los m\u00e9dicos Ya",
            "start": 7039.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Arturo",
            "start": 7050.619,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Contreras reportero de pie de p\u00e1gina me",
            "start": 7052.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "siento por las c\u00e1maras y el tiro",
            "start": 7054.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la compra de varias plantas de iberdrola",
            "start": 7056.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fue un avance fuerte para la soberan\u00eda",
            "start": 7059.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica tambi\u00e9n lo es la construcci\u00f3n",
            "start": 7063.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de un par de plantas de ciclo combinado",
            "start": 7065.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como las que se compraron en la",
            "start": 7068.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n sin embargo todas",
            "start": 7069.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estas plantas funcionan con gas con gas",
            "start": 7072.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "natural que se importa de Estados Unidos",
            "start": 7076.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces pareciera que ah\u00ed hay una",
            "start": 7078.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que no encaja con el plan de la",
            "start": 7080.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional de soberan\u00eda",
            "start": 7082.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica es c\u00f3mo se piensa o si hay un",
            "start": 7085.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plan para remendar esto o para tapar",
            "start": 7087.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "este hueco",
            "start": 7089.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed este bueno con el paso del tiempo",
            "start": 7090.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con",
            "start": 7096.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 7100.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3",
            "start": 7103.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a importar gas \u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 7105.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en gas en gasolinas",
            "start": 7111.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en petroqu\u00edmicos",
            "start": 7115.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y como se abandon\u00f3 la industria",
            "start": 7119.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 7122.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "empezamos a importar",
            "start": 7125.599,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "gasolinas diesel gas",
            "start": 7130.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en grandes cantidades",
            "start": 7135.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cuando el auge",
            "start": 7140.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "petrolero el Boom petrolero",
            "start": 7143.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os",
            "start": 7146.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 7150.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 un gasoducto porque se iba",
            "start": 7154.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a llevar gas",
            "start": 7160.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de el sureste",
            "start": 7162.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a Texas",
            "start": 7164.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 7167.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hubo mucha oposici\u00f3n el ingeniero",
            "start": 7169.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Alberto Castillo",
            "start": 7171.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se opon\u00eda",
            "start": 7174.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un libro que se llama huele a",
            "start": 7176.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7181.099,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7183.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7187.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda bien que se exportara ese ese",
            "start": 7189.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "gas bueno",
            "start": 7195.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo",
            "start": 7197.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la paradoja",
            "start": 7199.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os que ocasiona la pol\u00edtica",
            "start": 7203.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "neoliberal estos responsables",
            "start": 7205.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas corruptos que ese gasoducto",
            "start": 7210.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 para llevar el gas",
            "start": 7215.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hacia el norte ahora se usa para traer",
            "start": 7217.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 7221.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nunca se imagin\u00f3 que eso iba a pasar",
            "start": 7224.96,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "bueno en mi caso el petr\u00f3leo sino",
            "start": 7228.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se da el cambio",
            "start": 7233.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos comprando",
            "start": 7235.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 7239.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7242.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un descenso en la producci\u00f3n",
            "start": 7246.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "quince a\u00f1os",
            "start": 7248.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos de ca\u00edda de la",
            "start": 7251.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de cruz",
            "start": 7254.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ya a estas alturas estar\u00edamos",
            "start": 7256.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "comprando",
            "start": 7259.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 7260.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "algo parecido en el caso del gas",
            "start": 7264.639,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo bueno ahora como",
            "start": 7268.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo en exploraci\u00f3n se",
            "start": 7273.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo petr\u00f3leo",
            "start": 7277.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 obteniendo m\u00e1s producci\u00f3n de gas",
            "start": 7279.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asociado al petr\u00f3leo se est\u00e1 extrayendo",
            "start": 7285.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de todas maneras va a llevar tiempo",
            "start": 7288.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el lograr la autosuficiencia de gas",
            "start": 7292.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tan apostaban a la compra del gas y a la",
            "start": 7299.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compra de las gasolinas ya la compra del",
            "start": 7302.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel",
            "start": 7304.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que en el gobierno anterior se hicieron",
            "start": 7306.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "convenios",
            "start": 7311.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7314.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "construir gasoductos",
            "start": 7317.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Texas a M\u00e9xico",
            "start": 7321.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y se hicieron compromisos para comprar",
            "start": 7326.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mucho gas estamos resolviendo ese",
            "start": 7330.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7333.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s Gas del que necesitamos",
            "start": 7335.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se firmaron contratos tuvimos",
            "start": 7342.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hacer una negociaci\u00f3n",
            "start": 7344.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "con las empresas para bajar los precios",
            "start": 7347.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "logramos ahorros de todas maneras fue un",
            "start": 7352.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "exceso",
            "start": 7357.08,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y ahora estamos pues",
            "start": 7359.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 7363.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gas y",
            "start": 7364.78,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "buscando la forma de vender",
            "start": 7368.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "los excedentes",
            "start": 7375.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque se tiene el gas contratado",
            "start": 7378.32,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s ya se est\u00e1 extrayendo m\u00e1s gas",
            "start": 7382.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7387.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la zona petrolera",
            "start": 7389.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos excedentes",
            "start": 7392.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay",
            "start": 7395.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "plantas nuevas que se est\u00e1n",
            "start": 7401.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "instalando de lo que fue facci\u00f3n que",
            "start": 7405.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7410.239,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "congelar el gas para",
            "start": 7411.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7414.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "venderlo exportarlo",
            "start": 7416.92,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7419.01,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7420.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "regasificarlo donde llega",
            "start": 7421.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el caso es",
            "start": 7424.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "venderlo a Europa y Asia",
            "start": 7428.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay dos plantas en proceso del",
            "start": 7432.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n",
            "start": 7435.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una en Altamira",
            "start": 7438.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y otra",
            "start": 7440.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7443.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el golfo frente a Alvarado a Veracruz",
            "start": 7444.82,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se llama lacash el campo",
            "start": 7450.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de gas ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7454.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 7459.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "construyendo una planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 7461.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y en el Pac\u00edfico",
            "start": 7464.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7467.25,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7468.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "planta de licuefacci\u00f3n que ya est\u00e1 en",
            "start": 7470.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proceso avanzada",
            "start": 7473.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Ensenada de sembra",
            "start": 7475.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y otra",
            "start": 7479.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7481.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en proyecto",
            "start": 7482.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 7485.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para Puerto Libertad",
            "start": 7487.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed pasan gasoductos de los que",
            "start": 7492.26,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se contrataron",
            "start": 7497.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7501.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el acuerdo con las empresas que van a",
            "start": 7502.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "instalar esa planta de licuefacci\u00f3n en",
            "start": 7506.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Puerto Libertad en Sonora es que parte",
            "start": 7509.179,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del gas que tiene contratado la Comisi\u00f3n",
            "start": 7512.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad lo procesen",
            "start": 7517.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ellos lo compren ellos",
            "start": 7520.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos buscando",
            "start": 7523.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eficientar todo lo relacionado con el",
            "start": 7525.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gas hacia adelante",
            "start": 7527.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay que seguir",
            "start": 7529.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "extrayendo",
            "start": 7533.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7534.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico tambi\u00e9n otra cosa que es muy",
            "start": 7537.52,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "importante evitar la quema del gas",
            "start": 7541.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la atm\u00f3sfera",
            "start": 7545.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n",
            "start": 7547.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7552.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 durante mucho tiempo M\u00e9xico era",
            "start": 7555.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses que m\u00e1s gas quemaba",
            "start": 7558.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre todo en la Sonda de Campeche ahora",
            "start": 7561.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo para no quemar",
            "start": 7565.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7568.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y utilizarlo para para Pemex para",
            "start": 7570.52,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "inyectar gas a Los Pozos",
            "start": 7577.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ya no producen lo suficiente y Para",
            "start": 7581.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aprovechar el gas en el pa\u00eds es lo que",
            "start": 7586.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puedo comentarte",
            "start": 7590.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta es relacionada",
            "start": 7592.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con el tren Maya y sobre el salvamento",
            "start": 7595.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico que existe en esta zona en",
            "start": 7597.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el paradero de Nicol\u00e1s Bravo",
            "start": 7599.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Precisamente en Quintana Roo se ten\u00eda",
            "start": 7601.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "planeada la construcci\u00f3n de un paradero",
            "start": 7603.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en lo que en lo que era un tiradero de",
            "start": 7605.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "basura sin embargo este paradero se",
            "start": 7608.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 muy cerca de un desarrollo",
            "start": 7610.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hotelero de me parece grupo posadas los",
            "start": 7612.5,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "pobladores del lugar acusan que las las",
            "start": 7617.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "asambleas ejidales en las que se cambi\u00f3",
            "start": 7621.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y en las que se aprob\u00f3 el cambio del",
            "start": 7624.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lugar de la estaci\u00f3n pues estuvieron",
            "start": 7625.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bastante ama\u00f1adas incluso muchas de las",
            "start": 7628.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asambleas se rompieron y la votaci\u00f3n fue",
            "start": 7631.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muy escasa y casi no fue representativa",
            "start": 7634.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que hay dudas en que las en S\u00ed",
            "start": 7636.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en en la digamos en la veracidad de los",
            "start": 7640.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "votos de las personas que lo emitieron",
            "start": 7644.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no obstante a esto o m\u00e1s bien aparte de",
            "start": 7646.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7649.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el tramo el la construcci\u00f3n de esta",
            "start": 7650.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nueva estaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo sobre lo",
            "start": 7652.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que los pobladores consideran es un",
            "start": 7654.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "yacimiento arqueol\u00f3gico bastante",
            "start": 7657.02,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "importante en donde hay un basamento",
            "start": 7658.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "piramidal Ellos tienen pruebas de un",
            "start": 7659.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n de vasijas y de vestigios que no",
            "start": 7662.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n Rescatando O sea hay una",
            "start": 7666.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n muy amplia de estas",
            "start": 7668.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas sobre todo uno por Pues por la",
            "start": 7669.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n econ\u00f3mica que ejerci\u00f3 el grupo",
            "start": 7672.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "posadas en esta en este cambio y otro",
            "start": 7673.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Pues por el salvamento del del de estos",
            "start": 7677.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de estos tesoros arqueol\u00f3gicos S\u00ed pero",
            "start": 7680.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed no es as\u00ed hubo un cambio por",
            "start": 7682.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no lo explicas este",
            "start": 7686.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es muy r\u00e1pido ya platiqu\u00e9 yo estuve con",
            "start": 7692.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos siempre hablo del nuevo acuerdo",
            "start": 7694.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 7696.92,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "Quintana Roo acabamos de estar con ellos",
            "start": 7698.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la semana pasada ya lo acordamos Adem\u00e1s",
            "start": 7699.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy pegado ese en la UNAM muy",
            "start": 7702.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pegadito a coj\u00edn que es donde estar\u00e1 el",
            "start": 7704.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuevo paradero y ya acordamos incluso",
            "start": 7706.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con ellos con las y los ejidatarios con",
            "start": 7708.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las comunidades hacer un paradero",
            "start": 7711.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y hemos acordado Y la verdad",
            "start": 7714.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que en una pl\u00e1tica en torno al",
            "start": 7716.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bienestar que es lo que ellos esperaban",
            "start": 7719.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pues tener un desarrollo ah\u00ed y el",
            "start": 7721.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "paradero en el lugar en donde va a",
            "start": 7723.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quedar pero yo acordamos con ellos yo",
            "start": 7725.48,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "personalmente platiqu\u00e9 con ellos y",
            "start": 7726.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Ariadna platic\u00f3 con ellos y",
            "start": 7728.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Hemos llegado ya a un acuerdo",
            "start": 7731.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 7733.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el acuerdo",
            "start": 7735.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el el desarrollo ah\u00ed el en el lugar en",
            "start": 7738.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la UNAM un paradero tur\u00edstico y una",
            "start": 7741.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tambi\u00e9n por parte del gobierno",
            "start": 7745.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del Estado el desarrollo de esa de esa",
            "start": 7746.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "zona el previo ya es ya est\u00e1 comprado y",
            "start": 7750.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es de la federaci\u00f3n y \u00e9l lo que",
            "start": 7753.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellos quieren es mayor desarrollo que el",
            "start": 7755.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "paradero que est\u00e1 en jujuncho muy",
            "start": 7757.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cercano de cualquier manera tambi\u00e9n les",
            "start": 7759.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "va a traer desarrollo pero hemos",
            "start": 7761.3,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "acordado con ellos Tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 7762.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de verdad muy adem\u00e1s muy afectiva y",
            "start": 7763.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en equipo con ellos",
            "start": 7766.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con ellas y con ellos son ejidatarias",
            "start": 7767.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 7769.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lo explico yo soy responsable de",
            "start": 7771.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7775.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es para que la gente tambi\u00e9n este lo",
            "start": 7777.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sepa se hab\u00eda",
            "start": 7781.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "acordado hacer la estaci\u00f3n en un sitio",
            "start": 7784.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7788.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "quedaba m\u00e1s distante de el centro",
            "start": 7790.659,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de la Zona Arqueol\u00f3gica de cujulich que",
            "start": 7794.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es una zona arqueol\u00f3gica important\u00edsima",
            "start": 7799.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "coincide de que ah\u00ed cerca de",
            "start": 7802.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hay un hotel",
            "start": 7807.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed de esta empresa que t\u00fa mencionas no",
            "start": 7809.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver Es que la estaci\u00f3n",
            "start": 7812.78,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "consideramos nosotros",
            "start": 7816.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "estar\u00eda o va a estar m\u00e1s cerca de la",
            "start": 7820.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 7825.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de cujulich como ya hab\u00edamos dicho",
            "start": 7826.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incluso aqu\u00ed",
            "start": 7830.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde iba a estar la estaci\u00f3n",
            "start": 7832.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s la ma\u00f1anera",
            "start": 7836.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la ven todos",
            "start": 7838.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este cuando yo les propuse de que hab\u00eda",
            "start": 7840.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tiempo para cambiarla",
            "start": 7845.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s cercan\u00eda con la Zona",
            "start": 7847.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica acu\u00e9rdense que el tren Maya",
            "start": 7852.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es entre otras cosas comunicaci\u00f3n",
            "start": 7854.659,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de las antiguas ciudades mayas",
            "start": 7858.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es comunicar",
            "start": 7863.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es desde luego el Caribe",
            "start": 7865.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y la selva",
            "start": 7869.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7871.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las ciudades mayas antiguas",
            "start": 7874.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que importa por",
            "start": 7878.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7881.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pensado originalmente solo",
            "start": 7883.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "hacer la",
            "start": 7886.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n",
            "start": 7890.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de espujil para ir a calakmul y dijimos",
            "start": 7891.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no hacemos Es puj\u00edn pero hacemos tambi\u00e9n",
            "start": 7895.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la entrada de calamur",
            "start": 7899.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con Wash",
            "start": 7902.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque es lo m\u00e1s cerca",
            "start": 7904.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a caland",
            "start": 7907.239,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7909.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espujil a calamuel es m\u00e1s lejos claro no",
            "start": 7913.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos dejar de hacer la estaci\u00f3n en",
            "start": 7916.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "espujil porque",
            "start": 7920.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les pusiles",
            "start": 7921.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la capital",
            "start": 7924.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7926.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n no solo es la cabecera",
            "start": 7928.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "municipal de adem\u00e1s es Heroico lo que",
            "start": 7931.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "han hecho",
            "start": 7936.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en espujil y en toda esa regi\u00f3n porque",
            "start": 7938.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fueron colonos que llegaron Ah\u00ed cuando",
            "start": 7940.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7944.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viv\u00eda nadie",
            "start": 7946.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "les entregaron les dotaron tierras de",
            "start": 7950.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "este pero sin agua",
            "start": 7954.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces sufrieron mucho han sufrido",
            "start": 7957.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho ahora estamos haciendo tambi\u00e9n un",
            "start": 7959.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 7962.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos que es",
            "start": 7964.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "una gran obra porque no les va a faltar",
            "start": 7968.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7971.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el agua pero si quieres podemos poner en",
            "start": 7971.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "el plano para",
            "start": 7976.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este ubicar y se inconformaron",
            "start": 7978.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros ejidatarios se",
            "start": 7982.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hizo una nueva asamblea no hubo este",
            "start": 7986.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7989.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed ellos",
            "start": 7993.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quer\u00edan no que se respetara el acuerdo",
            "start": 7995.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "original pero",
            "start": 7999.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 8002.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hay un inter\u00e9s general",
            "start": 8004.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se concili\u00f3 con ellos se les va a",
            "start": 8008.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "construir un centro de Desarrollo",
            "start": 8012.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunitario tampoco les queda muy lejos",
            "start": 8016.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y se van a beneficiar tambi\u00e9n",
            "start": 8018.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y no se construye nada",
            "start": 8022.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que afecte",
            "start": 8025.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos o sea nada",
            "start": 8028.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda llevado a cabo en la",
            "start": 8032.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico un rescate",
            "start": 8035.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico como",
            "start": 8036.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1 llevando a cabo con el",
            "start": 8038.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tren Maya Se est\u00e1 respetando todo",
            "start": 8042.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estamos cambiando trazos",
            "start": 8045.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por eso cuando aqu\u00ed",
            "start": 8048.3,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hablaron de la Cueva de la dama blanca",
            "start": 8052.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "No yo vi la expresi\u00f3n de Diego y",
            "start": 8057.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed sorprendido porque pues nuestros",
            "start": 8060.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8064.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tienen mucha imaginaci\u00f3n",
            "start": 8066.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8069.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a ver d\u00f3nde est\u00e1 la dama Blanca",
            "start": 8070.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se atrevieron a decir",
            "start": 8074.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda rellenado",
            "start": 8077.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con concreto",
            "start": 8080.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este la cueva",
            "start": 8083.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo dijeron",
            "start": 8085.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 adem\u00e1s los",
            "start": 8087.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalistas estos",
            "start": 8091.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muy corruptos",
            "start": 8095.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos este de las organizaciones",
            "start": 8098.199,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "supuestamente ambientalistas y los que",
            "start": 8101.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los patrocinan",
            "start": 8105.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "corruptazos",
            "start": 8109.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hay que verlos de lejos no acercarse",
            "start": 8113.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho a ellos porque",
            "start": 8115.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pierde uno la cartera",
            "start": 8118.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy mal acostumbrados pero aqu\u00ed",
            "start": 8121.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8125.619,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8131.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este es con",
            "start": 8133.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es una zona",
            "start": 8137.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de mascarones ya Diego va",
            "start": 8138.599,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a explicar pero es bell\u00edsima",
            "start": 8142.26,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8146.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si estaba",
            "start": 8149.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hacia",
            "start": 8152.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 verdad",
            "start": 8154.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8158.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ah no no no no no no no aqu\u00ed est\u00e1 con",
            "start": 8161.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "WhatsApp aqu\u00ed Este es para calamul no Yo",
            "start": 8163.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estoy mal es ac\u00e1",
            "start": 8166.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed es aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 8168.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8173.159,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n que es un paradero",
            "start": 8174.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8178.11,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "estaba hacia m\u00e1s hacia Chetumal",
            "start": 8180.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Ah as\u00ed es pujil Y",
            "start": 8184.719,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed por aqu\u00ed y entonces Este conas s\u00ed",
            "start": 8187.38,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n este est\u00e1 aqu\u00ed entonces lo que se",
            "start": 8193.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hizo fue poner la estaci\u00f3n m\u00e1s cerca",
            "start": 8196.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 ese hotel que t\u00fa mencionas",
            "start": 8199.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "entonces este no fue por eso es porque",
            "start": 8203.92,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "es la forma m\u00e1s r\u00e1pida de llegar o sea",
            "start": 8208.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s cerca de la zona",
            "start": 8214.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica S\u00ed ya es posible aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8217.62,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con was entonces originalmente es lo",
            "start": 8222.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8225.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos pensando aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8226.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pero para ir a calambul se ten\u00eda que",
            "start": 8230.139,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "venir en carretera que iba a ser",
            "start": 8234.54,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n carretera y aqu\u00ed es de aqu\u00ed",
            "start": 8237.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este calakmur quien lo tengo el",
            "start": 8240.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dedo Entonces qu\u00e9 se hizo bueno estaci\u00f3n",
            "start": 8243.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y estaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 8246.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que quede m\u00e1s cerca",
            "start": 8249.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8253.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8262.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8264.719,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy Tere",
            "start": 8267.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Mora Guill\u00e9n corresponsal de los diarios",
            "start": 8270.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es imagen de Veracruz y Diario del istmo",
            "start": 8272.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or yo quisiera preguntarle presidente",
            "start": 8276.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas se colaps\u00f3 el tercer",
            "start": 8279.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "banco en lo que va del a\u00f1o en los",
            "start": 8282.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estados Unidos las los datos dados a",
            "start": 8284.439,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocer la semana pasada indican una",
            "start": 8287.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro",
            "start": 8289.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vecino del Norte y muchos analistas",
            "start": 8292.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "prev\u00e9n una recesi\u00f3n econ\u00f3mica mundial",
            "start": 8295.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Durante este a\u00f1o esto sucede al mismo",
            "start": 8297.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiempo en que algunas naciones de",
            "start": 8301.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes regiones del mundo han",
            "start": 8303.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comenzado a llevar a cabo transacciones",
            "start": 8305.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "internacionales con monedas que no son",
            "start": 8308.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar norteamericano la propia",
            "start": 8311.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "directora del Banco Central europeo",
            "start": 8314.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cristina Gar ha declarado recientemente",
            "start": 8316.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo en una",
            "start": 8319.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n de la econom\u00eda global",
            "start": 8321.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estos momentos cuenta con",
            "start": 8324.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "reservas internacionales en niveles",
            "start": 8327.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos m\u00e1s de doscientos mil",
            "start": 8329.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares seg\u00fan datos m\u00e1s",
            "start": 8331.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "recientes Aunque este tipo de decisiones",
            "start": 8334.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no le corresponden a usted como jefe del",
            "start": 8337.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejecutivo ya que es facultad de los",
            "start": 8340.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "integrantes del banco de M\u00e9xico no",
            "start": 8342.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "considera que ser\u00eda recomendable una",
            "start": 8345.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mayor diversificaci\u00f3n en la composici\u00f3n",
            "start": 8348.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las reservas internacionales como una",
            "start": 8350.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medida de protecci\u00f3n ante un escenario",
            "start": 8354.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "probable de mayor debilitamiento del",
            "start": 8356.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar como moneda de reserva",
            "start": 8359.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 8361.479,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 8365.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "En definitiva nosotros",
            "start": 8369.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 8372.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "considerando al D\u00f3lar como",
            "start": 8377.16,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "la principal moneda del mundo",
            "start": 8381.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8391.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "razones suficientes como para",
            "start": 8392.939,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8397.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recurrir a otras monedas",
            "start": 8400.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 8404.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la fortaleza de siempre del d\u00f3lar",
            "start": 8406.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8410.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sostenemos que a\u00fan con una crisis",
            "start": 8412.979,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "financiera en el futuro",
            "start": 8417.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar va a seguir siendo la moneda",
            "start": 8421.54,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en el mundo lo segundo es",
            "start": 8427.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 8431.859,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tenemos una integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 8434.399,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s estrecha",
            "start": 8438.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y con Canad\u00e1",
            "start": 8442.54,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el principal socio",
            "start": 8447.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos",
            "start": 8454.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "en este primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 8457.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fue M\u00e9xico el principal socio comercial",
            "start": 8464.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 8467.819,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Primero era china",
            "start": 8471.3,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "luego empezamos a competir",
            "start": 8474.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con Canad\u00e1",
            "start": 8479.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 8482.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al comercio",
            "start": 8483.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos en algunos meses",
            "start": 8486.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 ocupaba el primer lugar M\u00e9xico",
            "start": 8490.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "segundo china tercero en los \u00faltimos",
            "start": 8493.42,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tiempos ya M\u00e9xico los \u00faltimos meses es",
            "start": 8497.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 8501.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el comercio con Estados Unidos",
            "start": 8503.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nuestra moneda es fuerte muy fuerte Como",
            "start": 8507.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda en mucho tiempo el peso",
            "start": 8512.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda est\u00e1 creciendo llevamos",
            "start": 8517.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 8520.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s del tres por ciento",
            "start": 8522.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8526.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este subrayo porque",
            "start": 8527.939,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 8530.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creciendo con distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 8533.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que es distinto",
            "start": 8537.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "creciendo y",
            "start": 8541.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distribuyendo beneficios",
            "start": 8544.74,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "atendiendo primero a los pobres",
            "start": 8547.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "atendiendo primero a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 8549.819,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pero la econom\u00eda bien",
            "start": 8554.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Desde",
            "start": 8559.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hac\u00eda mucho tiempo bueno",
            "start": 8561.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda registros",
            "start": 8564.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y no se hab\u00eda visto",
            "start": 8571.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un desempleo tan bajo en M\u00e9xico como",
            "start": 8575.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8579.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses del Mundo con menos",
            "start": 8582.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 8586.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y en M\u00e9xico la tasa de desempleo es de",
            "start": 8589.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s bajas",
            "start": 8591.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en muchos a\u00f1os",
            "start": 8593.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos batallando",
            "start": 8596.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8599.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 8600.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo",
            "start": 8603.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "obreros este calificados",
            "start": 8606.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 8609.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa no podr\u00edas hablar de eso Guadalupe a",
            "start": 8613.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ver porque este",
            "start": 8616.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo andamos en fierreros C\u00f3mo andamos",
            "start": 8620.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en soldadores o sea para que se tenga",
            "start": 8622.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el crecimiento",
            "start": 8626.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 8629.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el empleo con salarios",
            "start": 8630.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque se han incrementado los salarios",
            "start": 8634.979,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "como nunca tambi\u00e9n en la historia",
            "start": 8638.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "reciente pero a ver plat\u00edcales Claro que",
            "start": 8642.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed Buenos d\u00edas tenemos",
            "start": 8645.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las las grandes obras han han demandado",
            "start": 8649.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mucha fuerza Obrera nosotros por ejemplo",
            "start": 8652.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos escuelas capacitamos operadores",
            "start": 8656.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de maquinaria fierreros soldadores y m\u00e1s",
            "start": 8658.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o menos siete de cada diez personas que",
            "start": 8663.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "capacitamos se van se van al norte en",
            "start": 8665.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Estados como Baja California Chihuahua",
            "start": 8669.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este Sonora Nuevo Le\u00f3n estaba cada d\u00eda",
            "start": 8672.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s demanda de esa de esa mano",
            "start": 8676.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de obra Entonces s\u00ed hay una hay un",
            "start": 8678.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escasez importante en el pa\u00eds y y hemos",
            "start": 8680.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "capacitado a un n\u00famero muy importante de",
            "start": 8684.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de personas que que trabajan y que",
            "start": 8686.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tienen una gran movilidad justamente",
            "start": 8689.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque hay una gran demanda para ellos",
            "start": 8690.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no solo en este pa\u00eds sino en Estados",
            "start": 8692.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Unidos entonces Este s\u00ed s\u00ed se siente",
            "start": 8695.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en el sector a ver nada",
            "start": 8698.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la empresa ica en las obras p\u00fablicas",
            "start": 8701.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8705.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos trabajadores ocupados tienen",
            "start": 8709.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ustedes de de cu\u00e1nto es su n\u00f3mina hoy",
            "start": 8712.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tenemos cerca treinta y cinco mil",
            "start": 8715.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "treinta y cinco mil personas este",
            "start": 8717.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contratadas",
            "start": 8720.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or Entonces s\u00ed es el",
            "start": 8722.04,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar O sea no vamos nosotros este a",
            "start": 8727.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "correr riesgos",
            "start": 8732.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 dando una situaci\u00f3n especial",
            "start": 8734.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero se va a superar en Estados Unidos",
            "start": 8737.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 8741.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8743.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "van a haber elecciones",
            "start": 8746.939,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos entonces",
            "start": 8750.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8754.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 8755.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "previendo",
            "start": 8760.72,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ninguna crisis financiera",
            "start": 8762.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones en Estados",
            "start": 8766.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8768.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque como t\u00fa lo mencionas este en",
            "start": 8770.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 8773.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te puede",
            "start": 8775.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "descapitalizar un banco",
            "start": 8777.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y en horas lo vuelven a capitalizar",
            "start": 8780.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya se cae y lo levanta",
            "start": 8785.56,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y eso no siga pues o sea",
            "start": 8788.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y esto est\u00e1 pasando en Estados Unidos",
            "start": 8793.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos ese problema",
            "start": 8795.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente pero el hecho de que",
            "start": 8797.74,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "los est\u00e9n Rescatando de inmediato",
            "start": 8803.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "habla de que no quieren",
            "start": 8807.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que esto se extienda y se convierta en",
            "start": 8811.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una crisis mayor y",
            "start": 8814.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8816.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado",
            "start": 8819.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al ambiente pol\u00edtico",
            "start": 8821.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 8824.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y nosotros Esperamos que la econom\u00eda de",
            "start": 8828.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Estados Unidos se consolide se",
            "start": 8832.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fortalezca",
            "start": 8834.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento que se hace es de que",
            "start": 8835.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 8840.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho su d\u00e9ficit",
            "start": 8843.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho el endeudamiento",
            "start": 8846.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Pero esto sucedi\u00f3 en todo el mundo",
            "start": 8849.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "voy a presumir",
            "start": 8852.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 8855.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tirar aceite",
            "start": 8857.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "menos en M\u00e9xico",
            "start": 8859.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces por eso estamos",
            "start": 8862.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tranquilos estables",
            "start": 8865.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8868.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ning\u00fan factor de inestabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 8871.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 8875.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8877.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 8879.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Este es un pa\u00eds Muy atractivo M\u00e9xico",
            "start": 8880.92,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n for\u00e1nea para la",
            "start": 8885.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 llegando mucha",
            "start": 8887.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8890.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y se est\u00e1n",
            "start": 8892.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "generando muchos empleos estamos bien",
            "start": 8895.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Vamos a dar a conocer",
            "start": 8897.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 8900.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algunos datos",
            "start": 8903.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera",
            "start": 8906.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y la verdad son muy buenos los",
            "start": 8908.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "datos este",
            "start": 8911.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9 ahora",
            "start": 8915.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el peso pero estaba como a dieciocho",
            "start": 8917.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 8922.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda en seis a\u00f1os",
            "start": 8925.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este muy fuerte el peso es la moneda que",
            "start": 8930.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con",
            "start": 8934.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 8937.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces por ah\u00ed no hay problema vamos",
            "start": 8939.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 8943.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 8952.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos Janet Galindo de grupo",
            "start": 8953.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "transmedia La chispa",
            "start": 8956.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en un primer tema con respecto al tren",
            "start": 8958.02,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Maya No s\u00e9 estas cooperativas que se van",
            "start": 8962.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a crear en Quintana Roo a cu\u00e1ntas",
            "start": 8966.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas aproximadamente Cu\u00e1ntos",
            "start": 8969.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pobladores son los que se espera",
            "start": 8971.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "beneficiar y el crecimiento que ha",
            "start": 8972.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tenido la econom\u00eda en el estado",
            "start": 8975.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la lo que se espera que se",
            "start": 8978.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "recupere y en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8982.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 8984.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de Quintana Roo Mala",
            "start": 8985.5,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s informaci\u00f3n yo lo que",
            "start": 8990.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "creo que con el tren maya",
            "start": 8994.979,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el desarrollo que Inicia",
            "start": 8999.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con mucho \u00e9xito",
            "start": 9001.819,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "de el turismo en Canc\u00fan",
            "start": 9005.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la punta de la Pen\u00ednsula",
            "start": 9009.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "se mantiene ah\u00ed",
            "start": 9013.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os esto comienza en los a\u00f1os",
            "start": 9015.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "setenta a principio de los a\u00f1os 70 del",
            "start": 9019.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siglo pasado",
            "start": 9022.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 9023.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a construirse Canc\u00fan",
            "start": 9025.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9027.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los hoteles y luego",
            "start": 9031.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 9035.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a bajar",
            "start": 9036.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 9039.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el sur de Quintana Roo la Riviera Maya",
            "start": 9041.0,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen",
            "start": 9046.7,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hasta Tulum",
            "start": 9052.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ahora ya empez\u00f3",
            "start": 9056.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de Tulum a Chetumal",
            "start": 9060.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y de Chetumal como vimos",
            "start": 9067.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la calakmul hasta esc\u00e1rce muy",
            "start": 9073.76,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "interesante que lo comentamos aqu\u00ed la",
            "start": 9078.479,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "zona con m\u00e1s vestigios arqueol\u00f3gicos es",
            "start": 9083.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esa zona",
            "start": 9086.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9087.319,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "expulgir a escarce",
            "start": 9089.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 9093.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la zona lim\u00edtrofe con Guatemala",
            "start": 9096.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es donde m\u00e1s vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 9100.58,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se rescataron",
            "start": 9103.7,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9106.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando hacia el sur porque",
            "start": 9110.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s el norte de Quintana Roo",
            "start": 9114.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ahora y lo mismo por el lado de",
            "start": 9118.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el golfo hacia a M\u00e9rida",
            "start": 9122.72,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "caso de de Quintana Roo Y eso pues va a",
            "start": 9127.74,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bajar a Yucat\u00e1n a Campeche por el lado",
            "start": 9132.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 9136.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacia Chiapas",
            "start": 9140.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9143.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9146.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho",
            "start": 9149.399,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Esta obra de infraestructura con",
            "start": 9151.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9156.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el complemento que significan otras",
            "start": 9158.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obras infraestructura",
            "start": 9161.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9164.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el desarrollo social",
            "start": 9166.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "son el futuro",
            "start": 9169.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para todo el sureste",
            "start": 9173.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque se va a vivir de esto",
            "start": 9176.939,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es de las zonas tur\u00edsticas con m\u00e1s",
            "start": 9180.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "potencial en el mundo",
            "start": 9184.439,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Entonces el turismo",
            "start": 9187.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "significa entrada de Divisas",
            "start": 9190.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 9193.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 9196.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "toda esta inversi\u00f3n leo mucho empleo",
            "start": 9198.439,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "bienestar para la gente el turismo tiene",
            "start": 9203.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "esa ventaja que",
            "start": 9207.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "produce riqueza y distribuye riqueza",
            "start": 9208.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "viven muchos del turismo",
            "start": 9212.42,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "desde los constructores",
            "start": 9215.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "los transportistas",
            "start": 9220.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es luego trabajadores de hoteler\u00eda",
            "start": 9223.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucha gente comercio",
            "start": 9228.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los artistas artesanos",
            "start": 9232.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9238.29,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "muchos gu\u00edas de turistas",
            "start": 9239.54,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "muchos lancheros",
            "start": 9243.979,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bueno por ejemplo en",
            "start": 9249.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 9253.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9255.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando italianos",
            "start": 9257.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "argentinos",
            "start": 9261.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Bueno t\u00fa lo sabes",
            "start": 9266.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9268.64,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9271.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 9273.979,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Ese es su tu pregunta pero humana podr\u00eda",
            "start": 9277.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9282.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por ejemplo de d\u00f3nde es tu blusa Ay mi",
            "start": 9285.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "blusa es de borradoras de las presumo es",
            "start": 9289.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de lo que hablaba Yo hace un",
            "start": 9293.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "momento de de la justicia social y lo",
            "start": 9294.6,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que tiene el tren y la pregunta que",
            "start": 9296.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hac\u00eda en torno al paradero en cojunche",
            "start": 9297.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es tanta la emoci\u00f3n y la esperanza en lo",
            "start": 9301.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que va a traer en materia de prosperidad",
            "start": 9304.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compartida que todos quisieran tener un",
            "start": 9306.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "paradero una estaci\u00f3n en cada una de las",
            "start": 9308.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comunidades hay tanta tantos es un",
            "start": 9311.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Crisol Quintana Roo de diversas",
            "start": 9315.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacionalidades entre ellos evidentemente",
            "start": 9317.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "italianas italianos muchos argentinos",
            "start": 9319.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dicen que jug\u00f3 de local no en Playa del",
            "start": 9321.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Carmen en el mundial Argentina este",
            "start": 9324.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque hay mucha gente que busca esta",
            "start": 9326.939,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida y el objetivo de",
            "start": 9329.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estas nuevas cooperativas y el objetivo",
            "start": 9331.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de todo lo que hace el tren Maya es que",
            "start": 9332.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el \u00e9xito tur\u00edstico que es impresionante",
            "start": 9334.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a veces hasta setecientas",
            "start": 9337.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones diarias en el Aeropuerto",
            "start": 9339.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan sin contar las",
            "start": 9341.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que vendr\u00e1n sin duda en el nuevo",
            "start": 9343.68,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 9345.24,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de Tulum es ese \u00e9xito tur\u00edstico",
            "start": 9345.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "avasallador impresionante",
            "start": 9347.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "127,000 cuartos de hotel se traduzca en",
            "start": 9350.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida en esta bordadora",
            "start": 9353.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de spichilo de Leona Vicario o de Tulum",
            "start": 9356.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o de Puerto Morelos o en el artesano que",
            "start": 9359.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hacen maravillas acaba de obsequiarle",
            "start": 9362.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente un tren",
            "start": 9364.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "elaborado a mano en madera preciosa",
            "start": 9366.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanica en Quintana Roo a inversionistas",
            "start": 9368.34,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de otro pa\u00eds y son verdaderas obras de",
            "start": 9371.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arte es que esa prosperidad de ese",
            "start": 9374.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "turismo de ese destino de esos destinos",
            "start": 9377.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "dos en Quintana Roo m\u00e1s todos los",
            "start": 9379.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estados se traduzca en \u00e9xito por eso las",
            "start": 9381.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cooperativas por eso el apoyo por eso",
            "start": 9383.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Esta generaci\u00f3n de empleos que no se",
            "start": 9385.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen que salir ya a lo mejor de Felipe",
            "start": 9388.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto ahorita los puede contar",
            "start": 9390.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente lo que ha avanzado",
            "start": 9392.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda en estos meses de",
            "start": 9394.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el tren maya en Felipe",
            "start": 9396.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto ya les comentar\u00e1 como le",
            "start": 9397.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dec\u00edan antes es tienen ahora un mejor",
            "start": 9400.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ingreso mejor calidad de vida en las",
            "start": 9402.899,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 9405.18,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "de eso se trata y por eso el apoyo lo",
            "start": 9405.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos en torno a las cooperativas",
            "start": 9407.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hay una cosa ah\u00ed este tambi\u00e9n no el el",
            "start": 9410.399,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "que con todo este desarrollo",
            "start": 9415.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hay muchas posibilidades para",
            "start": 9422.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9426.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los hijos de los",
            "start": 9428.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 9431.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando",
            "start": 9434.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hijos de obreros que est\u00e1n estudiando",
            "start": 9437.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a tener empleos se est\u00e1n",
            "start": 9440.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "capacitando por ejemplo",
            "start": 9445.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a",
            "start": 9447.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conductores para el tren",
            "start": 9451.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9454.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose ya las escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 9456.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9459.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "incluyendo carreras",
            "start": 9462.74,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que tienen que ver",
            "start": 9466.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9469.979,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los ferroviario",
            "start": 9471.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es es empleo",
            "start": 9474.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para la gente trabajo",
            "start": 9477.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "toda esta inversi\u00f3n que se ha tenido en",
            "start": 9483.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un momento dado en esta en esta obra",
            "start": 9485.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ya se tiene un estimado aproximadamente",
            "start": 9489.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "En cu\u00e1nto tiempo se puede",
            "start": 9491.939,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "recuperarse va a recuperar S\u00ed este",
            "start": 9494.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las estimaciones todav\u00eda",
            "start": 9499.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "preliminares en",
            "start": 9501.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en seis a\u00f1os",
            "start": 9505.62,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "va a empezar a tener",
            "start": 9508.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 9512.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda esta inversi\u00f3n en seis a\u00f1os",
            "start": 9516.68,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "porque es un proyecto",
            "start": 9520.28,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "muy rentable en t\u00e9rminos econ\u00f3micos",
            "start": 9525.899,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y hace un momento nos platicaban",
            "start": 9529.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de toda la",
            "start": 9533.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de lo arqueol\u00f3gico e",
            "start": 9535.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "igual va a estar",
            "start": 9539.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visible ya al p\u00fablico en los lugares que",
            "start": 9541.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "van a estar en los museos va a estar",
            "start": 9544.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "visible ya tambi\u00e9n para diciembre todo",
            "start": 9546.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9548.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "va a llevar m\u00e1s tiempo",
            "start": 9549.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no les comentas Diego sobre",
            "start": 9552.319,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos arque\u00f3logos est\u00e1n trabajando",
            "start": 9557.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en el tren Maya y este como ahora que",
            "start": 9560.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nos ayudaron que Les agradecemos a todos",
            "start": 9565.68,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "los arque\u00f3logos y",
            "start": 9569.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a oficiales de la secretar\u00eda de la",
            "start": 9571.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 9575.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "soldados que nos ayudaron muchos",
            "start": 9576.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos porque",
            "start": 9579.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no esper\u00e1bamos",
            "start": 9583.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tantos hallazgos arqueol\u00f3gicos en el",
            "start": 9587.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tramo seis y siete el tramo que va de",
            "start": 9589.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 9595.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a c\u00e1rcel y les dec\u00eda yo que",
            "start": 9597.38,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "fue el tramo con m\u00e1s hallazgos m\u00e1s que",
            "start": 9601.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el de Campeche",
            "start": 9606.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan pasando por M\u00e9rida",
            "start": 9608.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o sea hab\u00eda m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 9614.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca",
            "start": 9618.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica en esa regi\u00f3n que en la",
            "start": 9620.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9626.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9627.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula propiamente de de Yucat\u00e1n",
            "start": 9628.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n este",
            "start": 9633.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Entonces",
            "start": 9637.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos avanzar",
            "start": 9641.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tuvimos que",
            "start": 9645.06,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "convocar a arque\u00f3logos para ayudar al",
            "start": 9647.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 9652.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hay un t\u00e9rmino",
            "start": 9653.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9656.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed que se llama desconstruir",
            "start": 9659.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no",
            "start": 9664.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de construir",
            "start": 9666.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9668.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que es pues recuperar todo",
            "start": 9670.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ficharlo",
            "start": 9676.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recuperarlo este rescatarlo",
            "start": 9679.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y cuidarlo",
            "start": 9682.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acomodarlo de nuevo y donde se trataba",
            "start": 9684.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9690.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 9691.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "importantes cambiar el trazo pero hacer",
            "start": 9693.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo ese trabajo requer\u00eda de muchos",
            "start": 9698.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos y de mucha gente y lo",
            "start": 9700.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hicimos con el apoyo tambi\u00e9n de las dos",
            "start": 9703.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobernadoras la gobernadora de Campeche",
            "start": 9708.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Quintana Roo que",
            "start": 9710.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus tramos",
            "start": 9713.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dos secretarias",
            "start": 9717.5,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariana",
            "start": 9722.78,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Montiel que est\u00e1 ya todav\u00eda y",
            "start": 9726.24,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa albores de medio ambiente",
            "start": 9732.2,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tres subsecretarios Que tambi\u00e9n o sea",
            "start": 9736.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos dividimos",
            "start": 9740.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y llegaron a trabajar hasta",
            "start": 9743.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos",
            "start": 9750.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 9752.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este liberamos los dos tramos",
            "start": 9754.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pero plat\u00edcales lo de los",
            "start": 9758.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este arque\u00f3logos y el compromiso que",
            "start": 9761.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9765.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues efectivamente hace",
            "start": 9767.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuatro meses est\u00e1bamos muy angustiados",
            "start": 9772.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9774.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la inmensa cantidad de vestigios",
            "start": 9775.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo en el tramo siete",
            "start": 9779.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ubicamos despu\u00e9s de las prospecciones y",
            "start": 9783.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis de las im\u00e1genes l\u00edder",
            "start": 9787.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 9789.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dieciocho mil",
            "start": 9793.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estructuras inmuebles hace rato en el",
            "start": 9795.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tramo cuatro habl\u00e9 m\u00e1s menos de cuatro",
            "start": 9798.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mil aqu\u00ed eran m\u00e1s de 18",
            "start": 9801.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se acercaba el n\u00famero a veinte mil",
            "start": 9804.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "estructuras que ya hab\u00edamos este ubicado",
            "start": 9807.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que iban a encontrarse",
            "start": 9811.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desde antes estuvimos",
            "start": 9815.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comentando con los ingenios militares",
            "start": 9818.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con fonatur",
            "start": 9821.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9823.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "algunos de estos vestigios",
            "start": 9824.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la informaci\u00f3n planteada",
            "start": 9827.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por requer\u00edan algunos ajustes de trazo",
            "start": 9830.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se lo planteamos el presidente y el",
            "start": 9834.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 que estos ajustes permitieran",
            "start": 9837.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "salvar alrededor de",
            "start": 9840.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "20 edificios de tipo cuatro",
            "start": 9843.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo clasificamos tipo uno dos tres y",
            "start": 9847.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuatro los de tipo uno y dos pues Son",
            "start": 9851.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "elementos que simplemente requieren ser",
            "start": 9854.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registrados en su mayor\u00eda bienes muebles",
            "start": 9857.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "como metates o como fragmentos de",
            "start": 9860.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica que por supuesto se recuperan y",
            "start": 9863.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se analizan el laboratorio",
            "start": 9867.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vienen los tipo tres que Son",
            "start": 9869.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estructuras que tienen un poco m\u00e1s de",
            "start": 9873.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "complejidad que son de car\u00e1cter inmueble",
            "start": 9876.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y que deben ser protegidos ya sea",
            "start": 9879.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mediante este mecanismo de la",
            "start": 9882.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deconstrucci\u00f3n para conocer sus",
            "start": 9886.979,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 9888.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 9891.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "protegerlos en el seno del propio",
            "start": 9894.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n o registrar sus la informaci\u00f3n",
            "start": 9898.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que nos proporcionan no y establecer",
            "start": 9902.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medidas insisto para su preservaci\u00f3n y",
            "start": 9906.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Tenemos los de tipo cuatro que son los",
            "start": 9909.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que tienen especial inter\u00e9s arqueol\u00f3gico",
            "start": 9911.939,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico estil\u00edstico Y estos deben",
            "start": 9915.979,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ser conservados in situ es decir en el",
            "start": 9920.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 9923.22,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "los de tipo cuatro tuvieron que ser",
            "start": 9924.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces atendidos mediante",
            "start": 9926.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ajustes de trazo en unos casos en otros",
            "start": 9929.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "casos pasamos por viaducto para que el",
            "start": 9932.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elemento arqueol\u00f3gico se preserve debajo",
            "start": 9936.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del viaducto se hacen puentes se hacen",
            "start": 9940.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "encofrados un ejemplo de esto pueden",
            "start": 9944.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ustedes encontrarlo aqu\u00ed en Mixcoac ah\u00ed",
            "start": 9948.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos una zona arqueol\u00f3gica en donde",
            "start": 9951.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "cuando se ampli\u00f3 el perif\u00e9rico",
            "start": 9953.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este no se autoriz\u00f3 Eliminar esta",
            "start": 9955.58,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide que se encuentra ah\u00ed en las",
            "start": 9959.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cercan\u00edas de San Pedro de los Pinos y lo",
            "start": 9963.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se hizo fue volar la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 9966.12,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico este tipo de soluciones son",
            "start": 9968.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las que encontramos pero corr\u00eda el",
            "start": 9971.939,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo y de verdad el trabajo",
            "start": 9975.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico se",
            "start": 9976.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "antojaba demasiado grande",
            "start": 9978.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "inconmensurable y lo que",
            "start": 9983.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 el presidente es intensificar",
            "start": 9987.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 9989.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "solo en los tramos seis y siete tenemos",
            "start": 9992.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 9995.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "280",
            "start": 9996.439,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos y de otras profesiones",
            "start": 9998.359,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "vinculadas al trabajo arqueol\u00f3gico como",
            "start": 10000.859,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos f\u00edsicos como ge\u00f3logos como",
            "start": 10003.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ge\u00f3matas como",
            "start": 10006.439,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos sociales tambi\u00e9n",
            "start": 10010.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "bi\u00f3logos ambientales",
            "start": 10013.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todo este ej\u00e9rcito se reclut\u00f3 solo para",
            "start": 10016.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "atender el tramo siete y en alguna",
            "start": 10020.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "medida menor el tramo seis pero no solo",
            "start": 10023.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso se autoriz\u00f3 tambi\u00e9n que se",
            "start": 10027.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trasladaran tropas elementos de tropa",
            "start": 10030.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para auxiliar en el trabajo no para",
            "start": 10033.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hacer el trabajo arqueol\u00f3gico digamos",
            "start": 10037.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este sistem\u00e1tico pero s\u00ed para auxiliar",
            "start": 10039.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en todo el trabajo de limpieza de",
            "start": 10042.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "despalme de",
            "start": 10046.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de las \u00e1reas de excavaci\u00f3n y",
            "start": 10048.88,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de registro \u00fanico de los monumentos de",
            "start": 10053.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tipo dos",
            "start": 10058.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos estos monumentos han sido",
            "start": 10059.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "registrados han sido",
            "start": 10062.3,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "analizados han sido",
            "start": 10065.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "georeferenciados han sido",
            "start": 10070.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atendidos en el sentido de que Tenemos",
            "start": 10074.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de material",
            "start": 10077.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico que hemos ido acopiando",
            "start": 10078.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Gracias a esta tarea",
            "start": 10082.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en donde tambi\u00e9n los auxiliaron como ya",
            "start": 10085.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se dijo las dependencias el gobierno del",
            "start": 10088.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado de Quintana Roo el gobierno de",
            "start": 10092.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Campeche la secretar\u00eda de bienestar la",
            "start": 10093.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente y recursos",
            "start": 10096.859,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "naturales la semarnat",
            "start": 10099.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda de bienestar la",
            "start": 10102.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de desarrollo Agrario",
            "start": 10105.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "territorial y urbano el presidente del",
            "start": 10108.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "indaving todos ellos aportando tambi\u00e9n",
            "start": 10112.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personal y por supuesto se contrat\u00f3",
            "start": 10114.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una gran cantidad de personal",
            "start": 10116.899,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "manual para auxiliar en estas tareas",
            "start": 10119.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "codo con codo con La Tropa y bajo la",
            "start": 10123.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 10127.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compartida del ina y del grupo de",
            "start": 10128.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ingenieros militares Tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 10131.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 10134.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "viernes pasado donde estuvieron estos",
            "start": 10137.2,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos reci\u00e9n egresados de diversas",
            "start": 10140.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "universidades como la UADY la",
            "start": 10142.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n la uaz",
            "start": 10145.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Zacatecas la Universidad Aut\u00f3noma del",
            "start": 10148.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la universidad de",
            "start": 10151.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Campeche la escuela nacional y",
            "start": 10153.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia la escuela de",
            "start": 10155.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia del Norte de",
            "start": 10157.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la Universidad Nacional Aut\u00f3noma",
            "start": 10158.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la UNAM la unicach que es la",
            "start": 10161.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "universidad de ciencias y artes de",
            "start": 10165.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Chiapas la universidad de San Luis",
            "start": 10168.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Inclusive la universidad",
            "start": 10170.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas campus Puebla que aunque",
            "start": 10174.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya no tiene la carrera de arqueolog\u00eda",
            "start": 10177.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante alg\u00fan tiempo la tuvo y ah\u00ed",
            "start": 10179.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "egresados que se han incorporado a este",
            "start": 10182.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10184.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "otra cosa que me entusiasma mucho es que",
            "start": 10185.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente aprob\u00f3 acuerdo que",
            "start": 10188.38,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "estos trabajadores que entraron en este",
            "start": 10193.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dispositivo emergente en el que ya",
            "start": 10196.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "logramos dar el visto bueno de obra a",
            "start": 10198.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todo el tramo siete ya puede avanzar la",
            "start": 10201.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obra sin contratiempos nosotros",
            "start": 10205.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando en \u00e1reas adyacentes",
            "start": 10207.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a revisar este asunto para ver si",
            "start": 10209.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en ese paradero hay vestigios por",
            "start": 10213.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "supuesto si hay fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 10214.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Eso no significa que no se pueda hacer",
            "start": 10216.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el paradero simplemente se recupera el",
            "start": 10219.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "material y se llevan los laboratorios",
            "start": 10221.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para su an\u00e1lisis e investigaci\u00f3n pero lo",
            "start": 10224.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a revisar para que no se quede",
            "start": 10227.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ning\u00fan vestigio sin recuperar",
            "start": 10230.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que el presidente ha",
            "start": 10233.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "autorizado que este personal estos",
            "start": 10236.54,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "profesionistas sobre todo arque\u00f3logos",
            "start": 10240.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "permanezcan trabajando",
            "start": 10242.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 10245.859,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "En diversas tareas particularmente del",
            "start": 10248.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 10251.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta el final de su mandato esto de",
            "start": 10253.54,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "verdad anim\u00f3 mucho a los arque\u00f3logos a",
            "start": 10258.439,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los profesionistas la mayor parte de",
            "start": 10262.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos muy j\u00f3venes porque representa lo",
            "start": 10265.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que antes no ocurr\u00eda que los arque\u00f3logos",
            "start": 10268.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los antrop\u00f3logos f\u00edsicos tengan de",
            "start": 10272.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alguna manera un trabajo digno asegurado",
            "start": 10274.52,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "les quiero decir que actualmente como",
            "start": 10277.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nunca pues tenemos en el \u00e1mbito de la",
            "start": 10280.939,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda pr\u00e1cticamente empleo pleno",
            "start": 10283.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no cuando antes una gran cantidad de",
            "start": 10287.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos en el per\u00edodo que llamamos",
            "start": 10290.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "neoliberal pues se ten\u00edan que ocupar de",
            "start": 10293.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "taxistas o de vendedores ambulantes",
            "start": 10296.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda trabajo ahora tenemos un",
            "start": 10300.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "campo inmenso de trabajo veintis\u00e9is",
            "start": 10304.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas en el programa de",
            "start": 10306.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 10309.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "promesa Y probablemente con esta fuerza",
            "start": 10312.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de trabajo podamos extender la tarea",
            "start": 10315.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 10318.279,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a una importante cantidad de sitios que",
            "start": 10320.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "aunque no est\u00e9n espec\u00edficamente en el",
            "start": 10324.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "promesa si vamos a poder investigar",
            "start": 10326.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "conservar y abrir para el disfrute y la",
            "start": 10329.92,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "visita del p\u00fablico tambi\u00e9n somos",
            "start": 10334.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conscientes que este trabajo nos va a",
            "start": 10338.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayudar a acercarnos a las comunidades",
            "start": 10341.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente para atender algunos sitios",
            "start": 10343.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que aunque no est\u00e1n en el promesa ellos",
            "start": 10346.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quieren empezar a",
            "start": 10349.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "recuperarlos para su propia identidad y",
            "start": 10351.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "para eventualmente ir abriendo sitios en",
            "start": 10356.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde ellos tengan un beneficio por la",
            "start": 10360.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "visita de p\u00fablico que llegue a su",
            "start": 10363.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "comunidad gracias gracias",
            "start": 10366.26,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y en alg\u00fan momento ya",
            "start": 10370.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se tiene contemplado lo que va a ser el",
            "start": 10373.939,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "costo de de este viaje y cu\u00e1ntos",
            "start": 10377.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "trenes van a circular porque no no ser\u00e1",
            "start": 10382.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo mismo supongo que no ser\u00e1 lo mismo el",
            "start": 10386.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasaje a los turistas que a las personas",
            "start": 10388.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a los pobladores",
            "start": 10393.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "del de los lugares s\u00ed son este",
            "start": 10394.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tarifas distintas ya se habl\u00f3",
            "start": 10400.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar m\u00e1s los habitantes",
            "start": 10404.319,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n van a pagar menos por el",
            "start": 10409.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pasaje",
            "start": 10412.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tren va a ayudar mucho en",
            "start": 10414.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la carga",
            "start": 10419.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque se va a utilizar la",
            "start": 10421.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "infraestructura para carga",
            "start": 10424.819,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y el y el turismo el n\u00famero",
            "start": 10427.479,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de trenes",
            "start": 10433.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10435.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "va de acuerdo a eso se va a dar a",
            "start": 10439.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "conocer posteriormente pero",
            "start": 10442.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos trenes",
            "start": 10446.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "A ver t\u00fa",
            "start": 10448.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el calendario claro son 42 trenes 219",
            "start": 10456.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "coches en distintas configuraciones 31",
            "start": 10461.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trenes est\u00e1ndar quiere decir y aqu\u00ed ya",
            "start": 10464.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo sabemos presentado que son los que",
            "start": 10467.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tienen los asientos y adem\u00e1s la",
            "start": 10469.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cafeter\u00eda y el servicio de cafeter\u00eda en",
            "start": 10471.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abordo ocho trenes restaurantes que van",
            "start": 10473.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a estar espectaculares los presentamos",
            "start": 10477.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hace unas semanas y van a tener una",
            "start": 10478.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cocina Industrial en donde se va a poder",
            "start": 10481.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cocinar en tiempo real comida de las",
            "start": 10483.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "distintas regiones y vivir toda una",
            "start": 10486.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "experiencia gastron\u00f3mica a bordo y tres",
            "start": 10488.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trenes de larga distancia que tambi\u00e9n",
            "start": 10490.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los presentamos aqu\u00ed que ser\u00e1n los",
            "start": 10492.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trenes que tendr\u00e1n Adem\u00e1s del vag\u00f3n",
            "start": 10494.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "restaurante Los camarotes las cabinas",
            "start": 10496.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que se pueden hacer de d\u00eda a ciento y de",
            "start": 10498.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "noche cama con adem\u00e1s el servicio de",
            "start": 10502.399,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ducha ba\u00f1o cada una privado y algo muy",
            "start": 10505.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante los 42 coches son 100%",
            "start": 10507.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "accesibles para todas las personas con",
            "start": 10511.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s espacios para bicicletas",
            "start": 10514.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para maletas y adem\u00e1s con espacios",
            "start": 10516.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dedicados para personas con movilidad",
            "start": 10519.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reducida",
            "start": 10521.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas este vamos a hacer una",
            "start": 10526.939,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n sobre eso porque es otro",
            "start": 10530.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "paquete ya lo que tiene que ver con la",
            "start": 10533.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 10536.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tren de carga por ejemplo",
            "start": 10538.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 10541.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho para",
            "start": 10543.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "abastecer de combustible",
            "start": 10546.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "toda la Pen\u00ednsula completo",
            "start": 10550.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "lo que se hace ahora por barco y",
            "start": 10553.18,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "por tierra en pipas",
            "start": 10559.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay un convenio que se va a",
            "start": 10565.479,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "suscribir entre Pemex y la empresa que",
            "start": 10570.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va a manejar el tren maya para",
            "start": 10574.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llevar el combustible",
            "start": 10577.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n o sea vamos",
            "start": 10582.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es una obra",
            "start": 10586.779,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10591.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muy amplia integral",
            "start": 10592.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene de todo imag\u00ednense la",
            "start": 10596.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n",
            "start": 10599.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de solo",
            "start": 10602.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "700 kil\u00f3metros",
            "start": 10605.979,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de v\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 10608.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda electrificada",
            "start": 10611.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 significando eso",
            "start": 10613.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho a la Comisi\u00f3n",
            "start": 10617.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad sus t\u00e9cnicos",
            "start": 10619.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 10621.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda hacer el tren Maya",
            "start": 10626.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "electrificado si no estuvi\u00e9semos",
            "start": 10629.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 10632.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10634.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plantas nuevas termoel\u00e9ctricas",
            "start": 10636.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10639.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula una en M\u00e9rida otra en",
            "start": 10642.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Valladolid que ya est\u00e1n construy\u00e9ndose",
            "start": 10645.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda hacer el tren Maya",
            "start": 10647.06,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sin el gasoducto que ya se inaugur\u00f3 para",
            "start": 10650.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "llevar el gas",
            "start": 10656.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este hacia",
            "start": 10658.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula No se podr\u00eda hacer el tren",
            "start": 10661.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 10666.439,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sin el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 10667.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el manejo del puerto",
            "start": 10673.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por ejemplo de Progreso",
            "start": 10677.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si entran",
            "start": 10681.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "20 barcos",
            "start": 10686.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "14 tiene que ver con materiales para el",
            "start": 10692.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tren mayo",
            "start": 10696.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y los seis restantes en prioridad",
            "start": 10698.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alimento y combustible",
            "start": 10701.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el resto de mercanc\u00eda",
            "start": 10704.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10707.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "implica much\u00edsimo",
            "start": 10709.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 10715.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 10717.46,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que van a quedar",
            "start": 10720.2,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "reservas naturales",
            "start": 10722.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener la segunda reserva m\u00e1s",
            "start": 10727.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "grande en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 10732.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en calakmul",
            "start": 10734.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 10738.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos millones quinientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 10740.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de reserva natural",
            "start": 10744.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10749.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los parques por ejemplo el parque de",
            "start": 10751.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jaguar en Tulum",
            "start": 10756.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10759.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mil quinientas o mil hect\u00e1reas",
            "start": 10763.46,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de reserva que es selva",
            "start": 10766.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es fauna",
            "start": 10770.979,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10773.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son arqueol\u00f3gica y playas p\u00fablicas",
            "start": 10775.42,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n este contemplando para que",
            "start": 10780.62,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "no haya privatizaci\u00f3n",
            "start": 10784.899,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de los espacios que son de todos los",
            "start": 10789.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mexicanos y de la humanidad",
            "start": 10794.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed son muchas cosas",
            "start": 10798.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "muchas muchas este cosas que se est\u00e1n",
            "start": 10802.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "haciendo y de manera coordinada y vamos",
            "start": 10806.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a seguir as\u00ed solamente comentarle se\u00f1or",
            "start": 10809.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente que a la redacci\u00f3n nos lleg\u00f3",
            "start": 10812.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la carta del Doctor Carlos Rafael Garc\u00eda",
            "start": 10815.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Ortiz originario de Tenosique Tabasco",
            "start": 10818.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "quien expone que desde el gobierno de",
            "start": 10822.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los conservadores hasta ahora el",
            "start": 10825.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interior de los ductos de los climas en",
            "start": 10827.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 10831.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 10833.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Por limpiar Dice que est\u00e1n completamente",
            "start": 10835.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contaminados y que eso tambi\u00e9n provoca",
            "start": 10838.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muchas enfermedades Entonces esta carta",
            "start": 10840.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se la manda a \u00e9l se la har\u00e9 llegar si me",
            "start": 10844.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo permite a trav\u00e9s de Jes\u00fas y este pues",
            "start": 10848.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo Much\u00edsimas gracias Bueno pues",
            "start": 10851.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s",
            "start": 10853.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10855.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hoy es D\u00eda Mundial de la Cruz Roja",
            "start": 10857.359,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "y felicitar a los voluntarios de",
            "start": 10861.14,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este",
            "start": 10867.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "voy a tener una llamada una",
            "start": 10871.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "videoconferencia",
            "start": 10878.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 10879.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana los temas",
            "start": 10884.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Les informo para que",
            "start": 10888.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se ustedes tengan",
            "start": 10893.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente nota no",
            "start": 10898.34,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este que no se vaya a pensar que no en",
            "start": 10902.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera nada m\u00e1s se exponen y no hay",
            "start": 10906.68,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nota D\u00f3nde est\u00e1 la nota",
            "start": 10909.68,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10911.979,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "los temas migraci\u00f3n",
            "start": 10913.779,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 10921.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n",
            "start": 10929.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para el desarrollo",
            "start": 10931.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son los tres temas",
            "start": 10933.52,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "nueve y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 10937.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10941.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hemos estado buscando comunicarnos pero",
            "start": 10943.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda dado la posibilidad porque",
            "start": 10947.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "and\u00e1bamos viajando",
            "start": 10951.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero ahora ya se acord\u00f3 esto",
            "start": 10953.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 10956.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir hablando este sobre la",
            "start": 10959.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n que tenemos que es muy buena",
            "start": 10963.74,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho muy muy buena",
            "start": 10966.1,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 10971.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a mantenerla",
            "start": 10974.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n",
            "start": 10976.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10980.02,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "bien este",
            "start": 10985.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 10987.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprovecho para seguir haciendo un",
            "start": 10992.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 10996.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10997.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quienes se ven en la necesidad de",
            "start": 10998.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "emigrar de sus pueblos",
            "start": 11001.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para que no se dejen",
            "start": 11005.68,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de enga\u00f1ar",
            "start": 11008.34,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11010.07,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11011.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se dejen extorsionar",
            "start": 11012.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por coyotes polleros",
            "start": 11016.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11020.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los ponen en riesgo",
            "start": 11022.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 11029.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un mecanismo",
            "start": 11031.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que pueden ellos utilizar",
            "start": 11036.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no tienen que pagar nada",
            "start": 11041.859,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "los seis ocho mil d\u00f3lares que les cobran",
            "start": 11044.979,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s ir",
            "start": 11051.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a un consulado a una embajada",
            "start": 11054.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 11058.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de",
            "start": 11061.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 11066.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se ha hecho el compromiso con el",
            "start": 11072.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos de que van a",
            "start": 11075.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tener m\u00f3dulos de atenci\u00f3n",
            "start": 11078.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se hace la solicitud",
            "start": 11082.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que se quiere",
            "start": 11086.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegar a Estados Unidos",
            "start": 11090.54,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11092.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n que",
            "start": 11094.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se exprese",
            "start": 11099.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por trabajo o por violencia",
            "start": 11103.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se llena un tr\u00e1mite se hace un tr\u00e1mite",
            "start": 11110.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11117.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 dando respuestas se est\u00e1n",
            "start": 11119.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dando permisos",
            "start": 11122.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no hace falta hacer la traves\u00eda",
            "start": 11125.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico",
            "start": 11128.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "decirles que hay ese mecanismo",
            "start": 11135.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Porque muchos escuchan la ma\u00f1anera",
            "start": 11140.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n pendientes y",
            "start": 11144.52,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11148.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es importante que sepan",
            "start": 11150.779,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto no exist\u00eda antes",
            "start": 11153.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 11156.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s era",
            "start": 11159.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "echarse a andar porque no hab\u00eda otra",
            "start": 11161.319,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "posibilidad ahora ya se logr\u00f3",
            "start": 11166.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que Estados Unidos entregue",
            "start": 11170.939,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 11175.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 11178.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de permisos de Visas",
            "start": 11179.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y si puede llevar alg\u00fan tiempo el",
            "start": 11185.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite pero es m\u00e1s seguro",
            "start": 11188.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos insistiendo",
            "start": 11191.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y participando en este plan ayudando al",
            "start": 11200.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 11205.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 11208.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole la respetuosa sugerencia de",
            "start": 11209.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que no se burocratice",
            "start": 11213.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este mecanismo",
            "start": 11218.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que no tarden mucho tiempo en darles",
            "start": 11221.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el permiso la visa",
            "start": 11224.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 abierto",
            "start": 11231.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este conducto",
            "start": 11234.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando para Nicaragua",
            "start": 11237.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Guatemala Honduras El Salvador",
            "start": 11245.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Venezuela Colombia",
            "start": 11247.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 11252.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 11254.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11255.42,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa",
            "start": 11258.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y los migrantes que ya est\u00e1n en nuestro",
            "start": 11262.479,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "territorio tambi\u00e9n",
            "start": 11266.08,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11268.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengan la informaci\u00f3n",
            "start": 11269.939,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 11273.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "van a hacer este tr\u00e1mite desde M\u00e9xico no",
            "start": 11276.84,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "procede",
            "start": 11283.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen que hacerlo en sus lugares de",
            "start": 11288.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 11290.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y ya los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 11296.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decirles que los vamos a a proteger a",
            "start": 11299.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 11303.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n con nosotros",
            "start": 11308.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11312.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el paso de los migrantes presidente",
            "start": 11319.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed este Qui\u00e9n dijo eso",
            "start": 11322.859,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed es que no Pues ese es un d\u00eda",
            "start": 11327.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n dice una cosa",
            "start": 11331.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "luego dice otra este",
            "start": 11335.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 11339.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "echaron a andar ah\u00ed",
            "start": 11341.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un programa para revisar los frenos",
            "start": 11344.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de los camiones",
            "start": 11349.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y se hizo todo un embotellamiento en la",
            "start": 11351.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 11356.68,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que afect\u00f3 el comercio",
            "start": 11358.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "entre nuestros pa\u00edses luego de manera",
            "start": 11361.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 11365.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este vulgar",
            "start": 11368.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y vil",
            "start": 11374.279,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "empezaron a llevar migrantes",
            "start": 11376.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de fr\u00edo",
            "start": 11381.34,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "a Nueva York a Washington",
            "start": 11383.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a la casa de la vicepresidenta",
            "start": 11388.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos esto",
            "start": 11392.859,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "lo hicieron los republicanos",
            "start": 11396.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 11401.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 11403.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "los degrada",
            "start": 11407.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11412.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo moral en lo humano",
            "start": 11414.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ahora me entero que el Gobernador de",
            "start": 11418.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Florida",
            "start": 11421.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la Florida llena de migrantes",
            "start": 11423.46,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 tomando medidas",
            "start": 11428.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "represivas",
            "start": 11432.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inhumanas en contra de los migrantes en",
            "start": 11434.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Florida porque quiere ser candidato",
            "start": 11437.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no puede hacer otra propuesta para",
            "start": 11442.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "convencer a la gente",
            "start": 11445.6,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que este valerse",
            "start": 11447.72,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "del dolor del pueblo del dolor del",
            "start": 11454.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 11457.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la necesidad",
            "start": 11459.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 11460.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para sacar raja pol\u00edtica",
            "start": 11463.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "eso es inmoral eso es politiquer\u00eda",
            "start": 11466.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobernador de Texas tambi\u00e9n en una",
            "start": 11473.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n dijo que iba a armar la frontera",
            "start": 11476.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con ca\u00f1ones hacia ac\u00e1 hacia nosotros",
            "start": 11479.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tanques",
            "start": 11483.04,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Y ahora qu\u00e9 dice",
            "start": 11486.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ah S\u00ed all\u00e1 en su territorio pues lo",
            "start": 11489.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden hacer",
            "start": 11494.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que de este lado a la frontera",
            "start": 11495.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11497.439,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "este y que mejor",
            "start": 11503.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este haga una propuesta el gobernador de",
            "start": 11504.96,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "de Texas y el gobernador de Florida y",
            "start": 11509.16,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los legisladores este",
            "start": 11513.819,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "del partido republicano y algunos",
            "start": 11517.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del partido dem\u00f3crata para que",
            "start": 11520.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya no se vendan armas",
            "start": 11522.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en los supermercados",
            "start": 11525.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "armas de alto poder",
            "start": 11528.399,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "esa es una buena iniciativa",
            "start": 11532.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para que este no hayan estos lamentables",
            "start": 11537.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 11542.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de asesinatos",
            "start": 11543.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos tiroteos que hay constantemente",
            "start": 11550.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se meten a eso",
            "start": 11553.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y que ya Dejen de estar recibiendo",
            "start": 11558.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 11560.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para campa\u00f1as",
            "start": 11562.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 11564.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "empresas fabricantes de armas de la",
            "start": 11565.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "industria b\u00e9lica Porque esos tambi\u00e9n lo",
            "start": 11568.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 detr\u00e1s de",
            "start": 11571.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso no dicen ni p\u00edo",
            "start": 11573.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 les dan dinero para sus campa\u00f1as",
            "start": 11575.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y luego ya ah\u00ed tienen que actuar como",
            "start": 11581.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empleados de ellos",
            "start": 11584.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no como representantes del pueblo",
            "start": 11586.42,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 11592.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar",
            "start": 11595.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "iniciativas eso ayuda mucho a que no",
            "start": 11598.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "haya violencia",
            "start": 11602.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero en fin este vamos a seguir",
            "start": 11603.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manteniendo buenas buenas relaciones",
            "start": 11606.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana ya nos vemos",
            "start": 11609.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11613.91,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11616.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana",
            "start": 11619.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no digo hoy hoy hoy porque me choca",
            "start": 11623.46,
            "duration": 5.58
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo \u00c1nimo que lo mejor es lo peor que se va a poner \u00e1nimo Bueno vamos a iniciar la semana con [M\u00fasica] la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con Ricardo y luego vamos a informar sobre el avance del tren maya en lo especial espec\u00edfico el tramo cuatro del tren Maya que va de izamal a Canc\u00fan se puede decir que de tela de M\u00e9rida a Canc\u00fan es un tramo muy importante y antes ver un abrazo cari\u00f1oso a toda la familia del doctor del doctor Nava porque ayer falleci\u00f3 Conchita Calvillo de Nava la esposa del doctor Salvador Nava el doctor Salvador Nava es un precursor del movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo un luchador ciudadano que en San Luis Potos\u00ed luch\u00f3 en contra de la la antidemocracia de la autoritarismo enfrent\u00f3 fraudes electorales un ejemplo como dirigente democr\u00e1tico y siempre acompa\u00f1ado de Conchita de su esposa es muy importante tomar en cuenta el papel de las compa\u00f1eras de las esposas de los dirigentes recuerdo el apoyo de Tere Castillo al ingeniero Alberto \u00e9l sufre de represi\u00f3n va a la c\u00e1rcel y ella se queda con los hijos y est\u00e1 todo el tiempo con \u00e9l \u00e9l Entonces es el caso de Conchita Calvillo de Nava que ayer falleci\u00f3 y repito enviamos Pues un abrazo a sus familiares hijas hijos nietas nietos todos los familiares y a los amigos de Conchita que hasta ya grande de m\u00e1s edad una vez que hab\u00eda fallecido el doctor ya en los \u00faltimos tiempos cuando iba yo por all\u00e1 este la iba a saludar en una o dos ocasiones estuvo acompa\u00f1\u00e1ndome en unos actos en San Luis Potos\u00ed entonces nuestro p\u00e9same a toda la familia tambi\u00e9n cuando El \u00c9xodo por la democracia que caminamos mil novecientos noventa y uno de Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico me acompa\u00f1\u00f3 doctor Salvador Nava en un tramo de Puebla a San Mart\u00edn texmeluca ya estaba el enfermo acababa de terminar una marcha porque le hab\u00edan dicho un fraude los tiempos de Salinas de de modo que sentimos mucho Lo de Conchita pero ya a descansar cambiando completamente pero Pues tambi\u00e9n es importante enviar una felicitaci\u00f3n a Sa\u00fal Canelo \u00c1lvarez que gan\u00f3 una pelea m\u00e1s muy importante porque gana en su tierra regresa La Jalisco tengo la informaci\u00f3n que le pagaban m\u00e1s en Las Vegas que pod\u00eda sacar m\u00e1s recursos pero que quiso hacer la pelea en Guadalajara en M\u00e9xico y [M\u00fasica] muy merecido el que haya triunfado Y que siga triunfando y tambi\u00e9n nuestra felicitaci\u00f3n al piloto mexicano Sergio Checo P\u00e9rez que qued\u00f3 en segundo lugar en el gran premio de Miami y est\u00e1 de este extraordinario piloto poniendo en alto tambi\u00e9n el nombre de de nuestro pa\u00eds y le deseamos que siga triunfando Bueno pues ahora s\u00ed vamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es quien en el precio de los combustibles la semana pasada la gasolina regular tuvo un promedio de 22 pesos con 18 centavos el litro mientras que la premio de alto octanaje tuvo un promedio de 24 pesos con 38 centavos y \u00e9l dice el de 23 pesos con 59 centavos el cuatro de mayo hacemos un corte y el precio Internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo fue de 60 d\u00f3lares con 72 centavos podemos ver en la Gr\u00e1fica C\u00f3mo se ha mantenido en las \u00faltimas semanas una tendencia a la baja en los precios internacionales del petr\u00f3leo por eso tambi\u00e9n van bajando los incentivos fiscales si ustedes revisan pr\u00e1cticamente el \u00faltimo a\u00f1o el promedio a nivel nacional de la regular ha sido de 22 50 un peso arriba 23.50 el diesel y otro peso m\u00e1s el de alto octanaje la Premium 2450 m\u00e1s menos han sido el promedio de los precios a nivel nacional por eso ahora baja el incentivo pero se sigue manteniendo incluso por abajo de esos promedios que acabo de mencionar y el incentivo fiscal en esta semana es del 21.6% para la gasolina regular no habr\u00e1 incentivo para la de alto octanaje para el premio la Premium y un incentivo del 3.7% para el diesel vamos ahora a ver cu\u00e1les fueron las tres marcas que dieron m\u00e1s caro la semana pasada se trat\u00f3 de Chevron de Petro Seven y de arco las tres mascareras y las tres aliadas de los consumidores fue bp total y exxon m\u00f3vil como la m\u00e1s econ\u00f3mica en todo el pa\u00eds vamos a ver ahora ya regiones por tipo de combustible Cu\u00e1l es el que tiene el mayor margen de ganancia y adem\u00e1s En consecuencia el precio m\u00e1s alto Petro Seven en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos con 89 centavos por litro y nada m\u00e1s que cuatro pesos con 85 centavos de m\u00e1rgenes s\u00ed se mega pasaron de rosca un margen alt\u00edsimo comparenlo con los 16 centavos de que 500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz un preso al p\u00fablico en consecuencia de veinte pesos con nueve centavos no le ganen tanto petroceden mira ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo pueden ustedes ser aliados de los consumidores no teniendo m\u00e1rgenes tan altos Oxxo Gas fue el m\u00e1s alto para la gasolina Premium Esto fue en Monterrey Nuevo Le\u00f3n un precio al p\u00fablico de 26 pesos con Die centavos un margen muy alto tres pesos con siete centavos no tanto como el que vimos de Petro Seven en gasolina regular la verdad exagerad\u00edsimo diecis\u00e9is centavos es el margen de franquicia Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para la Premium personal p\u00fablico en consecuencia muy bueno 23 pesos con 60 centavos el litro en el diesel el precio m\u00e1s alto all\u00e1 con los Panzas Verdes con mis paisanos en Le\u00f3n Guanajuato un precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos con 99 centavos y un margen de tres pesos con 54 centavos tiene much\u00edsimas opciones nom\u00e1s p\u00e1sense a la otra esquina y lo van a conseguir m\u00e1s barato sobre todo all\u00e1 en Le\u00f3n y el ejemplo de lo econ\u00f3mico franquicia Pemex en La Paz Baja California veintid\u00f3s pesos con 85 centavos el litro 16 centavos de margen recibimos a trav\u00e9s de la app de litro por litro que funciona en ambos m\u00e1s Android iOS de manera gratuita 292 denuncias y que fueron atendidas a trav\u00e9s de 184 visitas o verificaciones una gasolinera no se dej\u00f3 verificar que bueno esta semana no fueron tantas esta fue en el municipio de Hidalgo en el Estado de Michoac\u00e1n y seguimos revisando tambi\u00e9n el tema de los servicios sanitarios buscando que est\u00e9n limpios y que de preferencia no se cobren en el gas LP Qui\u00e9n es qui\u00e9n el precio internacional el d\u00eda tres de mayo convertido a pesos y a kilos fue de 20 pesos con 30 centavos el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds dieciocho pesos con 56 centavos Esto es para cilindros de gas para tanques estacionarios el mismo tres de mayo el precio internacional once pesos con un centavo el promedio en M\u00e9xico de 10 pesos y a pesar de eso estamos por abajo de los precios internacionales seguimos encontrando aliados de los consumidores en Jalisco en Hidalgo en el Estado de M\u00e9xico en Puebla y en el Estado de Guerrero un ejemplo gas boutep de Zapotlanejo Jalisco que ha salido varias veces como Aliado de los consumidores tiene un precio al p\u00fablico de diez pesos con diecisiete centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo en la zona en la que opera es de 10 pesos con 59 centavos estamos hablando de un ahorro de m\u00e1s de 40 centavos por litro y Tenemos tambi\u00e9n ejemplos para cilindros de gas que dan por debajo del precio m\u00e1ximo en Zacatecas en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Guerrero en Yucat\u00e1n es un ejemplo gas Lux en Zacatecas Zacatecas tiene un precio al p\u00fablico de 19 pesos con 61 centavos y el precio m\u00e1ximo es de 21 pesos con 49 centavos realizamos ocho visitas o verificaciones y encontramos Trece camiones Ahora fue muy alto el n\u00famero de camiones de distribuidores que estas pipas que llevan el gas a las casas a los negocios 13 de ellos estaban descalibrados no hab\u00edan calibrado todav\u00eda va muy avanzado esto por eso ya en esta altura todas las b\u00e1sculas todas las bombas todos los repartidores los medidores tienen que estar calibrados Recuerden que el sello amarillo cuida su bolsillo pero encontramos a todos respetando los precios m\u00e1ximos vamos a ver los veinticuatro productos de primera necesidad C\u00f3mo se comportaron la semana pasada en todo M\u00e9xico tenemos que el \u00edndice Nacional de precio al consumidor para bebidas y alimentos esta l\u00ednea negra que va arriba ya est\u00e1 bastante plana no ha tenido movimientos una ligera tendencia a la baja se mantenga y una franca tendencia a la baja en los precios de la canasta altos y en los precios bajos de esta canasta vamos a ver por zonas en la zona centro el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Chedraui en Puebla Puebla en mil veinti\u00fan pesos con 50 centavos muy por abajo de los mil treinta y nueve pesos que est\u00e1bamos viendo como precio m\u00ednimo m\u00e1ximo en algunas zonas Y tenemos el precio m\u00e1s bajo en Bodega Aurrer\u00e1 en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro 855 pesos con 50 centavos la central de abastos de Iztapalapa 955 pesos con 20 centavos tambi\u00e9n entre los cinco m\u00e1s econ\u00f3micos de la zona vamos ahora a la zona centro Pero Norte centro Norte donde la central de abastos de Durango Durango est\u00e1 en mil once pesos con 80 centavos esta canasta y los mismos veinticuatro productos los encontramos en Soriana de Culiac\u00e1n Sinaloa en 905 pesos con sesenta centavos con eso en cada zona vemos Cu\u00e1l es el referente de precio alto por ning\u00fan motivo pagar m\u00e1s de eso por los veinticuatro productos y cu\u00e1l es el precio bajo para que ustedes acudan a ese distribuidor ese comerciante que lo da m\u00e1s econ\u00f3mico es que es Aliado de los consumidores en las zonas Norte en Saltillo Coahuila y chivitti en el precio m\u00e1s alto en mil setenta y nueve pesos con un centavo mientras que Bodega Aurrer\u00e1 tambi\u00e9n en Saltillo Coahuila ah\u00ed mismo lo tiene en 880 pesos con 30 centavos vale la pena moverse a otro proveedor ah\u00ed tienen un ejemplo donde el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo sali\u00f3 en la misma ciudad y en central de abastos de M\u00e9rida tenemos el precio m\u00e1s bajo m\u00e1s alto de las zonas Sur sureste en mil ciento treinta y dos pesos con treinta centavos el precio m\u00e1s alto de toda la Rep\u00fablica Mexicana Qu\u00e9 pas\u00f3 en esa Central de Abastos vu\u00e9lvanse aliados de los consumidores ya no se pasen de rosca con la gente Bodega Aurrera tiene el precio m\u00e1s bajo vean la diferencia que hay tan grande 857 pesos con 50 centavos y ahora toca ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas en las remesadoras como una informaci\u00f3n que apoya a las hero\u00ednas y H\u00e9roes que cada mes env\u00edan a mam\u00e1 o esposa ese recurso ac\u00e1 a M\u00e9xico donde sin duda es bien aprovechado principalmente en autoconstrucci\u00f3n tenemos como las remesas subieron setenta y tres punto cincuenta y cuatro por ciento con referencia al 2019 28.41% con referencia al veinte veinticuatro punto noventa y tres por ciento con referencia al veinte veintiuno y diez sesenta y ocho por ciento con respecto al a\u00f1o pasado una Clara tendencia transexenal a la alza particularmente a lo largo de esta administraci\u00f3n que ha generado una gran confianza en las paisanas y paisanos que en promedio env\u00edan 350 d\u00f3lares y que Recuerden que deben de fijarse en el tipo cambiario que ha estado muy vol\u00e1til en estas \u00faltimas semanas y si cobran o no cobran comisi\u00f3n hoy por primera vez en muchos a\u00f1os vemos un fen\u00f3meno interesante un link que hab\u00eda sido el primer lugar por meses y meses ahora pasa al segundo lugar y el primer lugar lo obtiene pagaf\u00f3n Smart Pay que por los 350 d\u00f3lares nos da 6.239 pesos por eso la importancia de fijarse en los dos factores ellos cobran una comisi\u00f3n la m\u00e1s alta que ha habido en el mercado de 10 d\u00f3lares sin embargo tuvieron el mejor tipo cambiario casi un peso de diferencia con respecto a otros de 18 pesos con 35 centavos Por eso hay que fijarnos en el tipo cambiario que nos dan que nos paguen bien los d\u00f3lares con pesos y en la comisi\u00f3n el segundo lugar fue un link que no cobr\u00f3 comisi\u00f3n pero su tipo cambiario fue mucho m\u00e1s bajo de 17 pesos con 77 centavos por d\u00f3lar en promedio y la peor opci\u00f3n fue Western Union que nos dio seis mil cuarenta y tres pesos con catorce centavos por los 350 d\u00f3lares una comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares y un tipo cambiario de 17 pesos con 67 centavos en eso fue env\u00edo de efectivo y env\u00edo a cuenta transferencia cuenta Cloud transfer Services fue el primer lugar nos dio 6.239 pesos por los 350 d\u00f3lares una comisi\u00f3n de 10 d\u00f3lares muy alta pero un muy buen tipo cambiario 18 pesos cinco centavos segundo lugar estuvo un link tambi\u00e9n cero d\u00f3lares de comisi\u00f3n 17.77 el tipo cambiario y la peor opci\u00f3n fue ria Money transfer que nos dio seis mil sesenta pesos con 81 centavos de peso por nuestros 350 d\u00f3lares un tipo cambiario de 17 pesos con 67 centavos y una comisi\u00f3n de siete d\u00f3lares Recuerden que fina viene es el que est\u00e1 m\u00e1s cerca de todos los municipios que no tienen a veces ninguna otra opci\u00f3n cubre mil doscientos diecisiete municipios con sus 1.743 sucursales Oxxo al que m\u00e1s sucursales tiene 19.146 escojan la que les quede m\u00e1s cerca de casa porque siempre ser\u00e1 la mejor opci\u00f3n que no gasten por ir a recoger esa remesa Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente informamos hoy sobre el tren el tramo cuatro del tren Maya de manera integral el tramo cuatro del tren Maya tiene doscientos treinta y nueve kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada de izamal a Canc\u00fan pasa por nueve municipios de Yucat\u00e1n y Quintana Roo donde se ubican las estaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y Valladolid Canc\u00fan aeropuerto as\u00ed como las los paraderos de nuevos can y Leona Vicario en la estaci\u00f3n de Canc\u00fan aeropuerto se construye un taller y cochera se edifica una base de mantenimiento en la estaci\u00f3n de Valladolid en el tramo cuatro se intervienen y mejoran las zonas arqueol\u00f3gicas de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y herbali\u00e1n donde se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes muy cerca de la Zona Arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 habr\u00e1 un hotel tren maya en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan con alrededor de seiscientos vuelos diarios estar\u00e1 interconectado la estaci\u00f3n al tren maya en esta regi\u00f3n adem\u00e1s seg\u00fan se se suma la relevancia en importantes sitios naturales como la reserva de la biosfera r\u00edo lagartos y el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna de yumbal\u00e1n en el tramo cuatro se registra un avance de ciento veinte kil\u00f3metros de v\u00eda terminada que realmente significa 240 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n Pues debe recordarse que la v\u00eda que se realiza es doble hay 96% de Avance en los tres distribuidores viales que se construyen de 96% en las 23 obras de drenaje transversal y de 95% en los 125 pasos peatonales vehiculares y de fauna ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n el 75% de la autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que se est\u00e1 modernizando Y hasta ahora la obra del tren maya en el tramo cuatro ha generado 62 mil empleos se cuenta ya con el cien por ciento del riel requerido para el tramo cuatro con el 97% de los durmientes y el 83% del balasto se\u00f1or presidente en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen y vamos a cumplir el compromiso de que el primer tren llegar\u00e1 a la Pen\u00ednsula el ocho de julio y altos nos ampliar\u00e1 la informaci\u00f3n de cu\u00e1l va a ser el procedimiento posteriormente a la llegada del tren habr\u00e1 un periodo de pruebas est\u00e1ticas a partir de agosto iniciar\u00e1n las pruebas din\u00e1micas es decir el rodamiento en la v\u00eda del primer tren desde luego vamos tambi\u00e9n a cumplir el compromiso de que el tren maya va a estar inaugurado en diciembre del 2023 por el bien de todos es cuando buenos d\u00edas a todos les vamos a dar un avance del tramo cuatro como dijo el director Javier May el tramo cuatro conecta izamal con Canc\u00fan son 236 kil\u00f3metros lineales de v\u00eda y la autopista 190 kil\u00f3metros al d\u00eda de hoy tenemos un avance global de 90% en el tramo cuatro la plataforma de v\u00eda terracer\u00edas y terrapl\u00e9n est\u00e1n 100% concluidos el 100% los durmientes ya est\u00e1n fabricados hemos colocado el 70% de los durmientes en v\u00eda hemos colocado el 60% del balasto el balasto se produce en diferentes Minas en Veracruz y se transporta el 60% ya est\u00e1 colocado el 50% del riel ya est\u00e1 colocado en v\u00eda y estamos ya empezando con la catenaria ya colocamos el 31% el 100% de los postes est\u00e1n ya fabricados y est\u00e1n en v\u00eda al tren estamos enfoc\u00e1ndonos ahorita en 90 kil\u00f3metros de v\u00eda doble que estar\u00e1n confinados y listos para que se pueda aprobar el tren a partir de de su llegada en julio ese tramo estar\u00e1 ya confinado concatenaria puesta y listo para que el tren pueda hacer todas sus pruebas mi colega de alto me les platicar\u00e1 De qu\u00e9 se tratan las pruebas por lo que hace estaciones paraderos y la base de mantenimiento en Valladolid tenemos un avance cincuenta y siete punto cuatro por ciento diferentes niveles de avance pero el 90% los andenes estas estas estaciones se construyen de abajo hacia arriba la cimentaci\u00f3n es muy compleja porque tra\u00edan denes los los este los cuartos de m\u00e1quinas y t\u00e9cnicos son est\u00e1n por debajo de de lo que se vive en en la estaci\u00f3n traemos un avance muy muy este muy muy bueno de 90% y 8 ciento respectivamente eso va a permitir que que la parte electromec\u00e1nica que hace alstom pueda ir empezando y avanzando para estar listos Igualmente ya estamos construyendo hacia arriba ya la pr\u00f3xima vez que vengamos ya van a ver este las estructuras de las estaciones mucho m\u00e1s avanzadas la base mantenimiento Valladolid es la m\u00e1s avanzada pero como pueden ver desde Valladolid hasta Canc\u00fan tenemos unos grados de avance importantes para terminar a tiempo les preparamos un video este que es una es un recorrido muy corto pero virtual de c\u00f3mo se va a vivir el tramo cuatro Aqu\u00ed van a ver ya coexistir la autopista con la la parte f\u00e9rrea en doble v\u00eda algunos de los pasos este superiores vehiculares y estamos combinando el C\u00f3mo est\u00e1n las estaciones del avance las estaciones al d\u00eda de hoy con un recorrido virtual de c\u00f3mo se van a vivir [M\u00fasica] aqu\u00ed se ve la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1 C\u00f3mo crece hacia arriba y este ya es un recorrido virtual este de c\u00f3mo va a quedar [M\u00fasica] este Valladolid al d\u00eda de hoy igualmente nos vamos transformando a c\u00f3mo va a quedar ya una vez edificada la parte de arriba [M\u00fasica] [M\u00fasica] aqu\u00ed aparecen ya las nuevos [M\u00fasica] Vicario [M\u00fasica] Y por \u00faltimo Esta es la estaci\u00f3n Canc\u00fan ah\u00ed ya se ven todos los andenes por abajo est\u00e1n los cuartos de m\u00e1quina y Esto ser\u00e1 como va a quedar ya este terminada la estaci\u00f3n de Canc\u00fan en los pr\u00f3ximos meses [M\u00fasica] Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or estamos a ocho de julio de mayo ocho de mayo el 8 de julio llega el tren en dos meses estaremos recibiendo el primer tren en el taller de Canc\u00fan y estamos trabajando para ello agradecemos el apoyo de fonatur del director Javier May de la Sedena Y de todos los involucrados Obviamente el se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer en la gira estuvimos hablando ya se est\u00e1n Estableciendo las mesas para poder trabajar en el traslado y en la llegada y recepci\u00f3n del tren este tren para que ustedes se den una idea es un tren que cada caja pesa m\u00e1s de 50 toneladas m\u00e1s la cabina se tiene que llevar en grandes plataformas que en las cuales pues estar\u00e1 trasladando m\u00e1s de mil quinientos kil\u00f3metros para poderlo llevar es todo una operativo y es todo pues un gran evento el cual nos tiene ocupados y trabajando todos juntos lo cual creo que es otra muestra de c\u00f3mo se puede trabajar en forma conjunta el tren estar\u00e1 el ocho de Julio llegar\u00e1 se termina de ensamblar porque hay algunas cosas que no se ponen para el traslado para que sea m\u00e1s seguro imag\u00ednense lo que pesa eso es un tren que mide 25 metros de largo m\u00e1s la cabina que son alrededor de dos y medio estamos hablando de entre 27 y medio y veintiocho metros plataformas de 30 metros para poderlo llevar se ensambla y efectivamente como bien dec\u00eda el director May y Guadalupe se tendr\u00e1n que empezar las pruebas En qu\u00e9 consisten las pruebas bueno se tendr\u00e1n que hacer pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas en donde se prueba absolutamente todo el agua la luz la puerta la cabina primero toda la parte digamos electromec\u00e1nica y y de funcionamiento del tren y despu\u00e9s se tiene que correr en la v\u00eda que nos estaba contando Lupe 15.000 kil\u00f3metros se tiene que correr el primer tren para que probemos absolutamente todo y para esto hemos tambi\u00e9n equipado a este tren con un sistema que se llama hellhope este sistema hagan de cuenta que es como como si fuera un electrocardiograma no y va a estar funcionando no solamente en las primeras pruebas va a quedarse funcionando siempre Y entonces es como si el tren fuera nuestro paciente y entonces en todo momento todos los distintos sensores nos van diciendo C\u00f3mo amanece si le duele algo no por d\u00f3nde debemos irnos si hay alguna cosa en la cual prestar atenci\u00f3n cada 30 segundos se reciben m\u00e1s de doscientas se\u00f1ales esto nos permite prevenir Cu\u00e1les son estas se\u00f1ales en las cuales vamos muy bien en las cuales necesitamos poner atenci\u00f3n y es como si necesitara a lo mejor una vitamina o una medicina y entonces puedes tener a tiempo la refacci\u00f3n que va a utilizar o la vitamina que quiere decir alg\u00fan asunto de alguna parte que hay que prevenir y que hay que tener a tiempo esto tiene muchos beneficios la siguiente por favor nos permite Tener informaci\u00f3n en tiempo real una informaci\u00f3n para que no podamos tener nunca Ni la m\u00e1s m\u00ednima gripa ni un paro card\u00edaco ni un covid ni absolutamente nada y nos permite ir avanzando en dos cosas el mantenimiento preventivo y sobre todo en la optimizaci\u00f3n Para qu\u00e9 para que el tren sea cada vez m\u00e1s eficiente no tengamos ning\u00fan problema y se mantenga en la mejor condici\u00f3n como si fuera a correr un marat\u00f3n no constantemente lo m\u00e1s importante es saber en d\u00f3nde est\u00e1 que le duele para darle absolutamente todo este tratamiento y hay varias etapas en la siguiente lo vemos tenemos desde la recolecci\u00f3n de la informaci\u00f3n de los datos del tren lo administramos en una computadora en tiempo real en donde se puede acceder en cualquier momento y hora hay que recordar que vamos a tener un centro de control en Canc\u00fan un gran centro de control y un centro de control espejo tambi\u00e9n en M\u00e9rida que nos va a permitir administrar absolutamente todas las se\u00f1ales que nos manda el tren no solamente a trav\u00e9s de este sistema sino a trav\u00e9s de todos los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n que estar\u00e1n instalados a bordo del tren y a todo el a todo el largo y el trazo de la de la v\u00eda por \u00faltimo ense\u00f1arles la consola hay una consola que es la que va es donde recibe el conductor eh toda la toda la la informaci\u00f3n tiene un nombre en ingl\u00e9s porque luego nos vamos a ponerle nombres en ingl\u00e9s pero bueno esta Machine hay interface que al final de cuentas es una m\u00e1quina de interfaz con el ser humano y lo m\u00e1s importante es que como todo el tren Maya est\u00e1 hecho para darle valor a la persona la informaci\u00f3n a la persona y centrado en la persona es una plataforma muy similar al a los sistemas del uso del del celular que cada vez los ni\u00f1os son m\u00e1s intuitivos bueno en este caso tambi\u00e9n es intuitivo es amigable y obviamente se acompa\u00f1ar\u00e1 de toda la capacitaci\u00f3n y toda la transmisi\u00f3n del del conocimiento para que las mejores personas y los mejores operadoras puedan operar el mejor tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias Buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de equipo de trabajo amigas y amigas de los medios compartiendo tambi\u00e9n la pena por la partida de Conchita Calvillo en la comunidad de antrop\u00f3logos historiadores lamenta tambi\u00e9n que el d\u00eda de ayer falleci\u00f3 el gran antrop\u00f3logo veracruzano F\u00e9lix b\u00e1ez Jorge Quien fuera disc\u00edpulo de un muy importante precursor de la antropolog\u00eda mexicana Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n tambi\u00e9n colega de \u00e9l mismo un antrop\u00f3logo muy destacado descanse en paz Por supuesto que como ustedes ven el tren Maya combina esta impresionante modernidad esta tecnolog\u00eda de punta esta determinaci\u00f3n para desarrollar el sureste y la Pen\u00ednsula pero tambi\u00e9n preservando recuperando los elementos de nuestro patrimonio hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de nuestro patrimonio cultural nuestra identidad nuestra memoria nuestro orgullo de pertenencia sobre todo en este caso por lo que respecta a la gran naci\u00f3n Maya que forma parte del M\u00e9xico pluricultural en el tramo cuatro desde hace meses tenemos el visto bueno de toda la obra las tareas de salvamento se concentran entonces en los temas de estudios de gabinete laboratorio restauraci\u00f3n de materiales sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n en el tramo hemos recuperado informaci\u00f3n y registros de 4.228 bienes inmuebles entre cimentaciones \u00e1reas residenciales albarradas basamentos caminos y plataformas 570 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre ellos vasijas figuras de piedra o de cer\u00e1mica metates elementos de herramientas para uso dom\u00e9stico y tambi\u00e9n elementos rituales diversos Y dos mil seiscientos diecisiete fragmentos de cer\u00e1mica que son clasificados y analizados en nuestros laboratorios diecis\u00e9is enterramientos humanos y 110 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos la que sigue en el promesa programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas tenemos para el tramo cuatro dos zonas de intervenci\u00f3n la primera de ellas Chich\u00e9n Itz\u00e1 patrimonio de la humanidad y la Zona Arqueol\u00f3gica que junto con Teotihuac\u00e1n constituyen las dos m\u00e1s visitadas de nuestro pa\u00eds en Chich\u00e9n Itz\u00e1 llevamos un ochenta y dos por ciento de desarrollo en los proyectos de conservaci\u00f3n previstos para poder asegurar la preservaci\u00f3n la protecci\u00f3n de las estructuras y decoraciones arquitect\u00f3nicas en el sitio 85% de Avance en lo que respecta a la excavaci\u00f3n y mantenimiento mayor del \u00e1rea conocida como serie inicial los Chich\u00e9n viejo 55% de Avance en las tareas de excavaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de otras \u00e1reas de este sitio que habr\u00e1 de extenderse por lo que respecta a la zona visitable 80% de Avance en el desarrollo de andadores y delimitadores el catbi ya lleva un 12% el centro de atenci\u00f3n a visitantes de su construcci\u00f3n y llevamos el 45% de Avance en el camino que unir\u00e1 la estaci\u00f3n Chich\u00e9n it con el centro de atenci\u00f3n a visitantes el museo y la Zona Arqueol\u00f3gica en el Museo llevamos ya el 20% de la construcci\u00f3n de este que ser\u00e1 por primera vez el gran museo de sitio de Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue anunciamos tambi\u00e9n que Pr\u00f3ximamente abriremos esta \u00e1rea conocida como Chich\u00e9n viejo o serie inicial es una peque\u00f1a ciudad anterior a la que es m\u00e1s conocida es como una especie de primer ejercicio de Urbanizaci\u00f3n en esta gran ciudad Maya de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la que sigue en ecbalam es la otra zona arqueol\u00f3gica que intervenimos desde el tramo cuatro llevamos Un inicio de desplante de tareas constructivas por lo que refiere al centro de atenci\u00f3n a visitantes llevamos un cincuenta y cinco por ciento de Avance en las excavaciones y tareas de consolidaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en las diferentes \u00e1reas de esta zona que como pueden hacer apreciarse caracteriza por sus impresionantes decoraciones arquitect\u00f3nicas estas entradas que semejan las fauces del monstruo de la tierra y en donde hemos tenido hallazgos muy muy sugerentes que dimos a conocer ya en su oportunidad por otro lado y para terminar comentarles que el lunes pasado el primero de mayo me preguntaban por un supuesto colapso en una formaci\u00f3n cavernosa conocida como cenote o Cueva de la dama Blanca ese mismo d\u00eda se traslad\u00f3 el equipo de arqueolog\u00eda al sitio y pues no encontramos nada el elemento est\u00e1 intacto pueden ustedes observar el abrigo rocoso de ingreso a la cueva no tiene ning\u00fan problema la vista interior de la Cueva sin alteraci\u00f3n y la vista donde se aprecia que el \u00e1rea fue protegida Eso s\u00ed con esta cinta naranja precisamente para evitar que se aproximaran las maquinarias y por otro lado estamos trabajando precisamente con la empresa ica aqu\u00ed presente para trabajar los ajustes los pivoteos que se requieren para asegurarnos que no se va a tocar la formaci\u00f3n cavernosa de manera que aqu\u00ed est\u00e1n los trazos que adem\u00e1s consideran el que en toda esta \u00e1rea pues es la v\u00eda elevada en el tramo cinco sur el 70% de la v\u00eda va en viaducto es decir va elevada precisamente para proteger como se ha dicho antes todos los elementos de suelo c\u00e1stico de oquedades en el subsuelo de r\u00edos subterr\u00e1neos y asegurarnos la conservaci\u00f3n del patrimonio natural y cultural en el entorno de esta gran obra de desarrollo y de Justicia Social es todo Buenos d\u00edas con el permiso al se\u00f1or presidente vamos a seguir informando sobre los programas de bienestar y en este caso vamos a informar los avances del programa j\u00f3venes construyendo el futuro adelante gracias En el caso de Chiapas ocho mil ochocientos diecisiete j\u00f3venes est\u00e1n en el programa en Tabasco dieciocho mil ciento setenta y cuatro en Campeche 6.266 en Yucat\u00e1n 7709 y en Quintana Roo 3.733 estos j\u00f3venes reciben de manera mensual una capacitaci\u00f3n y el gobierno les entrega un apoyo de 6.310 pesos mensuales adelante en suma 44.699 j\u00f3venes participan de este programa en la ruta del tren Maya adicionalmente ochenta j\u00f3venes se capacitan en la planta de alstom donde se est\u00e1n construyendo los trenes que van a prestar este servicio en el tren Maya la inversi\u00f3n social ser\u00e1 de cuatro mil cuatrocientos cuarenta y ocho millones de pesos para este ejercicio 2023 es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar los los programas el programa integral de desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan que consistan en cuatro obras que estamos realizando todos ellas Son obras libres de peaje que van a beneficiar a uno punto tres millones de habitantes de los municipios de Benito Ju\u00e1rez y solidaridad Puerto Morelos e Isla Mujeres as\u00ed como los m\u00e1s de 20 millones de turistas que viajan a ese destino sin necesidad de tener tarifas extras tanto trabajadores como turistas van a poder acceder van a poder utilizar estas v\u00edas para poder conectar desde la zona conurbada hacia el aeropuerto y la zona hotelera estas obras consisten en el puente vehicular nichupt\u00e9 que actualmente tiene un avance de 16% conectar\u00e1 El entronque al acceso Colosio Y actualmente estamos avanzando en la cimentaci\u00f3n en este entronque y ya ya entramos en la parte la parte lagunar y estar\u00eda listo este puente hacia marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o por su parte el estamos rehabilitando con base en concreto hidr\u00e1ulico el bulevar Luis Donaldo Colosio llevamos ya diez kil\u00f3metros de pavimentaci\u00f3n continua y ya nos queda pendiente unir el desde el entronque Colosio hacia la glorieta del ceviche con un avance de 58% tendr\u00edamos este proyecto listo y adelantar\u00edamos aqu\u00ed presidente hacia finales de agosto estar\u00edamos concluy\u00e9ndolo De igual forma el la modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto estar\u00eda concluido hacia finales de agosto ya ya terminamos la estructura y estar\u00edamos en a principios de junio demoliendo la el puente el Puente Viejo actualmente tiene un avance de 48% y ya estamos trabajando en la construcci\u00f3n de las ramas de acceso y de salida del distribuidor por \u00faltimo est\u00e1 con un avance de siete por ciento la construcci\u00f3n de una nueva vialidad que conectar\u00e1 el bulevar Colosio con Guayac\u00e1n que es avenida chacmol y permitir\u00e1 enlazar de manera r\u00e1pida a la a estas estas dos avenidas adicionalmente como usted no los ha indicado presidente que siempre tengamos cuidado con el medio ambiente estamos incluyendo dentro de los programas medidas de mitigaci\u00f3n muy importantes en las que por cada veinte hect\u00e1reas que estamos afectando estamos compensando 353 hect\u00e1reas que est\u00e1n ubicadas en el sistema Regional de Canc\u00fan en particular para mejorar la calidad de los humedales del del sistema lagunar con esto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente y si me permite tenemos un video que que da cuenta del avance de las obras Gracias presidente Disculpe presidente olvid\u00e9 nada m\u00e1s el un \u00faltimo proyecto que es el de la conexi\u00f3n de del aeropuerto al al a la estaci\u00f3n del tren Maya es ya ya tenemos los estudios de zona de tierra estamos en la parte de zona aire estamos al 50% de las de la del estudio de mitigaci\u00f3n ambiental y estamos en la en la evaluaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n del material rodante Entonces ahora s\u00ed ser\u00eda cu\u00e1nto presidente programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan fuente vehicular ni chupt\u00e9 se construye un puente vehicular sobre el sistema lagunarny as\u00ed como dos entronques de conexi\u00f3n con el bulevar Luis Donaldo Colosio y el bulevar kukulc\u00e1n en la zona de Viaducto se cuenta con un total de 150 columnas coladas y en proceso el montaje de traves con un avance de ocho secciones para la preservaci\u00f3n del manglar en el \u00e1rea natural protegida se implementar\u00e1 un procedimiento constructivo de vanguardia y alto desempe\u00f1o que permite construir infraestructuras sin impacto ecol\u00f3gico se cuenta con dos barcazas armadas y de apoyo en la rampa de embarque de tajamar que permitir\u00e1 el ingreso de maquinaria para iniciar el proceso de cimentaci\u00f3n Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n Canc\u00fan en una longitud de 10 cent\u00edmetros hasta el entronque Colosio contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n acarreo construcci\u00f3n de terracer\u00edas puentes peatonales y obras de drenaje se inici\u00f3 el proceso de construcci\u00f3n de cimentaci\u00f3n de los puentes peatonales distribuidora aeropuerto Canc\u00fan se construye una nueva estructura y mejora la geometr\u00eda de las v\u00edas para incrementar la capacidad y optimizar el nivel de servicio se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de Nueva estructura a nivel de losa pavimentaci\u00f3n de La Troncal y de tres ramas externas del distribuidor se trabaja en la construcci\u00f3n de guarniciones de los muros y en las ramas internas del distribuidor aeropuerto Avenida chat Mall se trabaja en la construcci\u00f3n de la v\u00eda que conecta Avenida Guayac\u00e1n en la Carretera Federal M\u00e9xico 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez que eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan se llevan a cabo trabajos ambientales y contin\u00faan labores de desmonte y reubicaci\u00f3n de fauna Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas en el tramo cuatro del tren Maya que corre de izamala Canc\u00fan la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros en el proyecto materializando la construcci\u00f3n del Hotel tren maya en Chich\u00e9n Itz\u00e1 el cual fue proyectado en un pol\u00edgono de 19 hect\u00e1reas localizado 800 metros del centro de atenci\u00f3n a visitantes que se construye para atender a los turistas que visitan la Zona Arqueol\u00f3gica y a dos kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre su ubicaci\u00f3n obedece a la protecci\u00f3n al medio ambiente y monumentos arqueol\u00f3gicos ya que se encuentra fuera del pol\u00edgono de protecci\u00f3n de monumentos arqueol\u00f3gicos de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cinco mil ochocientos cincuenta y nueve \u00e1rboles de especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n contar\u00e1 con interconexi\u00f3n por diversos medios de transporte a la estaci\u00f3n de Chich\u00e9n Itz\u00e1 del tren Maya as\u00ed como el centro de atenci\u00f3n a visitantes y a la zona arqueol\u00f3gica la obra presenta un Avante un avance de tres punto setenta y dos por ciento ha generado 270 empleos directos e indirectos y se estima su conclusi\u00f3n para noviembre del presente a\u00f1o la siguiente por favor la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria que ser\u00e1 destinada para administrar y operar el tren Maya contar\u00e1 con un edificio corporativo ubicado en la ciudad de Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de Establecer un control m\u00e1s eficiente de la Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n operaciones el mantenimiento la comercializaci\u00f3n y los bienes del tren mayas descitada zona observando que al ser una zona con una tendencia constante de crecimiento en el desarrollo de infraestructura industrial y urbana se contempla que este edificio ser\u00e1 un punto log\u00edstico fundamental para la administraci\u00f3n del tren Maya contar\u00e1 con instalaciones para la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica y administrativa del personal que elaborar\u00e1 en el tren tendr\u00e1 buena conectividad carretera y a\u00e9rea y hacia las otras zonas del tren Maya ya que se encuentra situado a un costado del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de Quintana Roo actualmente la obra presenta un avance de 6.20 por ciento ha generado 250 empleos de manera directa e indirecta y se tiene programada su conclusi\u00f3n para finales de diciembre del presente a\u00f1o es Muy buenos d\u00edas a todas y todos Un fuerte abrazo hoy en el D\u00eda Mundial de la Cruz Roja a las y los voluntarios la Cruz Roja siempre ayuda con su permiso se\u00f1or presidente Es un honor para m\u00ed estar aqu\u00ed una vez m\u00e1s invitada en este espacio en Palacio Nacional y sobre todo compartir con todas y todos ustedes las buenas nuevas y los logros que hemos alcanzado juntas y juntos su gobierno el Gobierno Federal Sin lugar a dudas constituye un gran legado porque lleva al sur de nuestro pa\u00eds al sur de M\u00e9xico prosperidad compartida Buenos d\u00edas a todas y todos los periodistas colegas agradezco la oportunidad de estar aqu\u00ed en esta conferencia ma\u00f1anera para hablar sobre ese proyecto que cambiar\u00e1 el rostro de Quintana Roo y de la regi\u00f3n hablaremos del tramo cuatro del emblem\u00e1tico tren Maya la obra de infraestructura ferroviaria m\u00e1s importante que se desarrolla actualmente en el mundo entero me gustar\u00eda destacar los principales beneficios de este proyecto en t\u00e9rminos de Justicia social de creaci\u00f3n de empleos de calidad de desarrollo econ\u00f3mico de mejora en infraestructura en movilidad en mejores servicios p\u00fablicos en un entorno favorable para los sectores productivos y en bienestar social para comunidades que jam\u00e1s jam\u00e1s imaginaron los beneficios que traer\u00eda a sus vidas una obra como esta la creaci\u00f3n de empleos de calidad es uno de los logros fundamentales del tren Maya como nunca ha habido demanda de empleo bien pagado para la construcci\u00f3n en la regi\u00f3n incluso est\u00e1n llegando mujeres y hombres de distintos estados del pa\u00eds a trabajar en la construcci\u00f3n de esta obra este gran gran proyecto genera miles de empleos directos e indirectos en la construcci\u00f3n en la operaci\u00f3n en el mantenimiento en la infraestructura pero tambi\u00e9n en muy poco tiempo generar\u00e1 una gran cantidad de empleos en el sector tur\u00edstico y de es decir todos estos empleos en la etapa de operaci\u00f3n se transformar\u00e1n en oportunidades para proveedores de servicios tur\u00edsticos comercio producci\u00f3n artesanal y agropecuaria local para abastecer la demanda generada por millones de visitantes que llegan a nuestro bello estado a\u00f1o con a\u00f1o se trata de un proyecto vertebral para el futuro econ\u00f3mico regional que tendr\u00e1 un impacto directo en la reducci\u00f3n de las brechas de desigualdad y en una lucha f\u00e9rrea en contra de la pobreza es un hecho que caminamos con pasos firmes en la ruta del bienestar del pueblo los los durmientes las cantenarias Los Rieles los vagones las estaciones los paraderos son el futuro cercano de un gran desarrollo que quedar\u00e1 inscrito en la historia de nuestro estado de manera directa tendr\u00e1n beneficio en las poblaciones de los estados de Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Y por supuesto Quintana Roo pero tambi\u00e9n nuestros vecinos de Belice y Guatemala Con quienes compartimos adem\u00e1s de cuarenta y nueve kil\u00f3metros de fronteras compartimos las maravillosas y ancestrales ra\u00edces de nuestra cultura maya en suma durante la construcci\u00f3n del tren Maya Se han generado m\u00e1s de ciento nueve mil empleos en las cinco entidades por donde har\u00e1 su recorrido de mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros Y en este tramo en el cuatro hay la mayor cantidad de empleos generados sesenta Y dos mil en un contexto de pandemia y pospandemia que tuvo efectos econ\u00f3micos que todos sabemos tan negativos en la regi\u00f3n estos empleos han sido fundamentales y han permitido una recuperaci\u00f3n mucho m\u00e1s r\u00e1pida y s\u00f3lida nuestro estado gracias a la estaci\u00f3n del tren ubicada en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan los m\u00e1s de 31 millones de pasajeros que llegan anualmente por esta v\u00eda y hasta 700 operaciones diarias en ese aeropuerto se podr\u00e1n trasladar para descubrir estaci\u00f3n por estaci\u00f3n las bellezas de los interesantes destinos del Sur del pa\u00eds cada municipio cada comunidad cada destino ver\u00e1n florecer su econom\u00eda por lo que somos doblemente responsables de cuidar el bienestar social y el medio ambiente garantizando la sostenibilidad de todo ese para\u00edso el tren Maya es un proyecto integral que es sin\u00f3nimo de desarrollo que impulsa la econom\u00eda de Quintana Roo al potenciar el turismo y la inversi\u00f3n hist\u00f3rica en la regi\u00f3n por eso es muy importante que desde los gobiernos locales colaboremos en garantizar su articulaci\u00f3n arm\u00f3nica con el desarrollo de las comunidades y sobre esa articulaci\u00f3n de ese gran proyecto con el territorio Hoy les Quiero compartir lo siguiente para esta sinton\u00eda queremos aprovechar al m\u00e1ximo los beneficios del tren Maya nuestra entidad y hemos dise\u00f1ado un nuevo modelo de apoyos a las cooperativas a trav\u00e9s del cual pretendemos impulsar de manera decidida la econom\u00eda social y por supuesto a las y los peque\u00f1os productores de Quintana Roo a trav\u00e9s del trabajo en el territorio hemos empezado a tejer una red de capacitaci\u00f3n y apoyo a las organizaciones de cooperativas de producci\u00f3n agropecuaria pesquera o artesanal as\u00ed como de servicios tur\u00edsticos que permitan integrar a las familias Quintana roenses en la econom\u00eda de manera mucho m\u00e1s justa y tambi\u00e9n mucho m\u00e1s equitativa una cooperativa como usted sabe se\u00f1or presidente no es un fin en s\u00ed misma sino un medio a trav\u00e9s del cual las familias pueden llegar a ser econ\u00f3micamente m\u00e1s fuertes ganar estabilidad y consolidar su su bienestar el nuevo modelo de apoyo a cooperativas promueve la gesti\u00f3n Aut\u00f3noma y transparente para quienes quieran organizarse para producir u ofrecer servicios tomen decisiones colectivas y distribuyan equitativamente las ganancias el objetivo es impulsar un modelo de apoyo a la econom\u00eda social que sea \u00fatil que fortalezca profesional y econ\u00f3micamente a los ejidos a las comunidades a las organizaciones de trabajadoras y trabajadores negativas y empresas que pertenezcan en su mayor\u00eda o exclusivamente a las y los trabajadores transformar la econom\u00eda de Quintana Roo no es una tarea f\u00e1cil y por eso Hemos convocado a la participaci\u00f3n de todos los sectores de la poblaci\u00f3n para sentar las bases para una distribuci\u00f3n equitativa de los beneficios del turismo y qu\u00e9 mejor apoyo que a trav\u00e9s de las cooperativas en donde todas y todos sean due\u00f1os de los activos de la producci\u00f3n y de la venta de sus productos el gobierno del estado de Quintana Roo pondr\u00e1 a disposici\u00f3n recursos cr\u00e9ditos y capacitaci\u00f3n adem\u00e1s de impulsar generaci\u00f3n de empleos e Innovaci\u00f3n social este nuevo modelo de apoyo a las cooperativas nos permitir\u00e1 trabajar intensamente en el desarrollo de las zonas Rurales fortalecer las econom\u00edas locales y mejorar las condiciones de vida de los pueblos mayas el efecto multiplicador en beneficios del tren Maya nos encamin\u00f3 a crear Este modelo porque debemos darle apoyo y seguimiento a todo el crecimiento econ\u00f3mico que surgiendo a las nuevas ideas a los nuevos modelos de negocio en general a las nuevas oportunidades para alcanzar el bienestar social por ejemplo se requerir\u00e1n cocinas y restaurantes cercanos a las estaciones del tren maya para que las y los turistas conozcan y disfruten de la comida t\u00edpica lo que detonar\u00e1 la econom\u00eda y la autonom\u00eda de miles de mujeres en nuestro estado las artesanas y artesanos de la Zona Maya podr\u00e1n exponer y vender sus piezas \u00fanicas elaboradas a mano con t\u00e9cnicas ancestrales que pasan de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n con la llegada de m\u00e1s y m\u00e1s turistas a los once municipios de Quintana Roo espec\u00edficamente en este trama o en los municipios de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Benito Ju\u00e1rez y parte de Puerto Morelos las y las las y los bordadores podr\u00e1n vender en sus comunidades de manera directa las hermosas blusas vestidas guayaberas que elaboran detalladamente pero tambi\u00e9n las y los artesanos que hacen verdaderas obras de arte con tallados en madera y nuestros productores de hortalizas frutas verduras del centro y sur del Estado podr\u00e1n a trav\u00e9s de los vagones del tren Maya trasladar y comercializar sus productos hasta los grandes centros tur\u00edsticos la visita de nuevos turistas permitir\u00e1n que las comunidades como Leona Vicario se organicen y puedan crear nuevas empresas para ofrecer experiencias de turismo ecol\u00f3gico y rural sostenible y sustentable o por qu\u00e9 no conocer el mejor el beco que est\u00e1 anclado en Canc\u00fan Quintana Roo alojar a Los visitantes en las distintas comunidades requerir\u00e1 de la construcci\u00f3n de Peque\u00f1os hoteles que deber\u00e1n ser atendidos y administrados por las familias locales todo esto en su conjunto generar\u00e1 nuevas econom\u00edas prosperidad para las y los quintanarrenses en todas las regiones por donde pasar\u00e1 el tren adicionalmente las y los trabajadores de los destinos tur\u00edsticos de Quintana Roo podr\u00e1n trasladarse a sus centros de trabajo y a la casa de manera m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s segura lo cual les permitir\u00e1 tener espacios de calidad para convivir con sus familias y esto sin duda alguna nos ayudar\u00e1 a que tengan una mejor calidad de vida a reconstruir el tejido social desde el inicio de mi administraci\u00f3n convoqu\u00e9 a los diferentes sectores para concurrir en el nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo que aunado a nuestro plan Estatal de desarrollo y de la mano con la federaci\u00f3n son nuestra ruta de navegaci\u00f3n y estoy segura que vamos por el mejor camino este nuevo acuerdo nos permite en el corto plazo potenciar los beneficios del tren Maya mediante la atracci\u00f3n de inversiones En infraestructura y la conexi\u00f3n de la demanda de productos y servicios de la costa con las organizaciones de productores del sur y del interior y no podemos olvidar el conjunto de inversiones y mejoras en infraestructura y movilidad que est\u00e1n acompa\u00f1ando al proyecto del tren maya en nuestro estado espec\u00edficamente en el tramo cuatro queremos agradecerle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente por la autorizaci\u00f3n para realizar la obra de ampliaci\u00f3n del Libramiento 180 de Canc\u00fan Avenida que une las carreteras Canc\u00fan M\u00e9rida con la Canc\u00fan Tulum vialidad Qu\u00e9 pasa a un costado del Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y en donde estar\u00e1 el ingreso de la estaci\u00f3n del tren Maya del destino m\u00e1s importante de latinoam\u00e9rica esta nueva obra de infraestructura Vial se suma Al conjunto de obras hist\u00f3ricas en Quintana Roo como parte del nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo con el apoyo incondicional de la federaci\u00f3n el bulevard Colosio el puente nichupt\u00e9 el distribuidor del aeropuerto y la avenida charmol la construcci\u00f3n del tren Maya mejorar\u00e1 sin duda la conectividad entre nuestras comunidades locales y facilitar\u00e1 el acceso a los servicios p\u00fablicos y privados esto incluye mejorar la conectividad con hospitales escuelas centros de recreaci\u00f3n lo que tendr\u00e1 un impacto positivo en la calidad de vida de nuestros habitantes a medida que el proyecto genera ingresos e inversiones los gobiernos locales tendr\u00e1n m\u00e1s recursos para invertir en la mejora de servicios p\u00fablicos en la creaci\u00f3n de nuevas infraestructuras para satisfacer las necesidades de nuestras comunidades este proceso de mejora continuara incluso despu\u00e9s de que el proyecto est\u00e9 concluido ya que el tren generar\u00e1 ingreso sostenibles para la regi\u00f3n en un corto en un mediano y en un largo plazo se\u00f1or presidente Amigas y amigos el tren Maya es una de las obras de infraestructura emblem\u00e1ticas del gobierno humanista que usted se\u00f1or presidente en cabeza y que constituye un legado que tenemos que aprovechar para transformar el futuro de Quintana Roo estamos muy muy agradecidos y sobre todo comprometidos con esta transformaci\u00f3n urgente y profunda el tren Maya Es sin\u00f3nimo de Justicia social que nos ayuda a saldar esa deuda hist\u00f3rica que tenemos con nuestras y nuestros ind\u00edgenas con la maravillosa cultura maya esa cultura que es un legado invaluable para nuestro pa\u00eds y para el mundo entero No dejen de visitar Quintana Roo no pierdan la oportunidad de conocer y apreciar esta cultura ancestral Les esperamos a todas y todos con los brazos abiertos Muchas gracias se\u00f1or presidente una y mil veces Gracias por lo que hace en Quintana Roo Muchas gracias muy bien miren es importante aunque ya llevamos tiempo pero es importante subrayar que estas obras se pueden realizar se llevan a cabo principalmente por el apoyo de la gente del pueblo imag\u00ednense construir mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00edas para el tren mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros y en algunos casos doble v\u00eda pues Es como ir de aqu\u00ed a Canc\u00fan por carretera construir toda esa obra pasar por comunidades por ejidos por peque\u00f1as propiedades pueblos ciudades como la atravesar por todos estos lugares como lograr el derecho de v\u00eda Bueno pues solo con el respaldo del pueblo sino nos parar\u00edan la obra y no se podr\u00eda hacer en el tiempo que se est\u00e1 construyendo que va a ser una haza\u00f1a un ejemplo mundial no hay una obra as\u00ed en el mundo Y esto es por la participaci\u00f3n el apoyo el respaldo de la gente lo mismo por el trabajo comprometido de servidores p\u00fablicos del Gobierno Federal [M\u00fasica] de los gobiernos estatales de los gobiernos municipales el apoyo de la gobernadora Mara Lezama el apoyo de Mauricio Vila gobernador de Yucat\u00e1n es el apoyo de la gobernadora laida Sansores de Campeche el apoyo de Carlos Merino gobernador de Tabasco el apoyo de rutilio Escand\u00f3n de Chiapas Y si seguimos avanzando hacia ac\u00e1 el trans\u00edstmico del apoyo tambi\u00e9n del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda el apoyo de de el gobernador de Oaxaca actual salm\u00f3n Jara antes Alejandro murat los apoyos de los gobernadores de los gobiernos municipales que avanzamos m\u00e1s de Evelyn Salgado gobernadora de Guerrero en fin todo el apoyo de los gobiernos y esto tambi\u00e9n lo estamos haciendo en el norte y lo estamos haciendo en el centro del pa\u00eds Lo que pasa que se destaca m\u00e1s lo del sureste porque pues era la regi\u00f3n olvidada ahora en este plan se va a construir un camino artesanal nos van a ayudar los maestros constructores de Oaxaca para hacer un camino artesanal de Felipe Carrillo Puerto a vig\u00eda Chico que era el puerto pues es el puerto de la injusticia de la tristeza porque por ah\u00ed [M\u00fasica] llevaban desde Veracruz a todos los presos opositores al porfiriato ah\u00ed llevaron a los presos de la huelga de R\u00edo Blanco todos los dirigentes porque era la Siberia tropical Quintana Roo f\u00edjense que ah\u00ed se iban a formar los militares m\u00e1s despiadados porque los pueblos mayas sufrieron mucho la represi\u00f3n el Exterminio como los pueblos yaquis todo esto es justicia en acumar este Huerta antes del asesinato de Madero cuando empezaba a figurar como militar autoritario reprimi\u00f3 la comunidad Maya de acumal quem\u00f3 el pueblo y me recordaba Beatriz ayer porque la tengo que citar si no me va a decir que solo la plagio este me recordaba que hay un telegrama donde ascienden a Huerta por esa maldad por esa represi\u00f3n lo ascienden a general entonces ese infierno verde Pues ahora es un para\u00edso y lo que se est\u00e1 procurando es que toda la gente del extranjero turistas que llegan a Canc\u00fan pues se interne en el territorio en lo que fue la gran naci\u00f3n Maya que es algo de espl\u00e9ndido en lo cultural en lo art\u00edstico no hay nada as\u00ed en el mundo No exagero entonces hemos podido avanzar por eso y quer\u00eda hacerle un reconocimiento a la gente y a las autoridades que nos est\u00e1n apoyando y vamos por eso a terminar en diciembre el tres de mayo y vamos a seguir apoyando porque es progreso con justicia crecimiento con bienestar porque dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerson el grande dec\u00eda que Progreso sin justicia era retroceso es importante que haya crecimiento que haya progreso Pero que haya distribuci\u00f3n del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza modernidad forjada desde abajo y para todos eso es el distintivo del gobierno nuestro no es nada m\u00e1s que haya muy buenas tasas de crecimiento econ\u00f3mico pero concentraci\u00f3n de la riqueza en unas cuantas manos y que no se beneficie la mayor\u00eda de la gente aqu\u00ed todo se hace de abajo hacia arriba y con el pueblo Entonces vamos a continuar as\u00ed y ofrecemos pues disculpa por tardar tanto concluimos ya no vamos a pasar este los otros videos este vamos a la primera fila adelante Hola Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes Mi nombre es Estefan\u00eda Antonio de diario portal de El Estado de M\u00e9xico y bueno como usted lo sabe en el Estado de M\u00e9xico ya estamos viviendo una batalla electoral y las y los mexiquenses vamos a decidir si continuamos con un gobierno priista como lo hemos tenido desde hace 94 a\u00f1os o por el contrario apostaremos por la alternancia sin embargo bajo este contexto las y los mexiquenses Tambi\u00e9n tenemos el derecho de estar informados de manera veraz y sin manipulaciones de la prensa comento esto porque el pasado 22 de febrero se denunci\u00f3 p\u00fablicamente que ahora ex coordinador de comunicaci\u00f3n social del gobierno del Estado de M\u00e9xico Jorge P\u00e9rez Zamudio orquest\u00f3 un golpe medi\u00e1tico en contra de la morenista Delfina G\u00f3mez donde desde donde desde la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social envi\u00f3 a Editores y reporteros de medios estatales y nacionales una nota para su publicaci\u00f3n sobre la presunta responsabilidad de Delfina G\u00f3mez en observaciones realizadas por la superior de la federaci\u00f3n al programa la escuela es nuestra de la cepa situaci\u00f3n que ya fue declarada ya fue aclarada por la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n donde se comprob\u00f3 que es falso y que estas observaciones no son responsabilidad de la maestra Delfina este tipo de ataques en plena campa\u00f1a electoral contra una candidata opositora al prianismo no forman parte de las tareas oficiales de la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n del gobierno del Estado de M\u00e9xico y por eso se le acusa como un acto de guerra sucia esto Qued\u00f3 confirmado cuando ese mismo d\u00eda el 22 de febrero de febrero se anunci\u00f3 la renuncia de Jorge P\u00e9rez Zamudio no obstante desde entonces no se ha sabido nada m\u00e1s y tampoco se le ha sancionado La pregunta es conforme a la ley no se deber\u00eda investigar a Zamudio por sus actos calificados como guerra sucia dado que hasta el momento no ha habido ninguna sanci\u00f3n Y por qu\u00e9 considera que no ha sido sancionado y por otra parte llevamos un poco m\u00e1s de un mes desde que arrancaron las campa\u00f1as el en el estado y en ese lapso se siguen repitiendo los mismos actos de abuso de poder que por d\u00e9cadas se han realizado en el Estado de M\u00e9xico c\u00f3mo ha sido el acarrear a estudiantes menores de edad para llenar los m\u00edtines de la candidata prianista o coaccionar a los maestros para que la apoyen bajo amenazas de que sufrir\u00e1 represalias de que sufrir\u00e1n represalias en su trabajo o incluso el condicionar la llamada tarjeta Rosa a las mujeres mexiquenses a cambio de votar por el prian qu\u00e9 le puede decir a la ciudadan\u00eda y a las autoridades electorales que por cierto no se ha pronunciado lo suficiente en contra de estos abusos para que estas elecciones transcurran con respeto a las leyes electorales pues no me quiero meter en eso porque este no nos corresponde nada m\u00e1s tenerle confianza al pueblo del pueblo sabe muy bien lo que le conviene y lo que no le conviene el pueblo es sabio el pueblo del Estado de M\u00e9xico y de todo el pa\u00eds es mayor de edad tiene un nivel de conciencia pol\u00edtica muy alto siempre lo he dicho en estos tiempos el pueblo de M\u00e9xico es de los m\u00e1s politizados del mundo no hay pr\u00e1cticamente analfabetismo pol\u00edtico y la prueba es de que ya no funciona la manipulaci\u00f3n las campa\u00f1as negras las calumnias ya no tienen efectos los ataques de la prensa vendida mercenaria alquilada el pueblo ya est\u00e1 muy avispado al pueblo de M\u00e9xico en todos lados todos lados entonces Hay que tenerle confianza y yo estoy seguro de que se va adem\u00e1s a garantizar que la elecci\u00f3n sea limpia sea libre y que los ciudadanos salgan a votar que participen y el voto pues es secreto es lo que le dicta a cada quien su conciencia y tener confianza claro cuando hay elecciones y se est\u00e1 en las v\u00edsperas hay muchos nerviosismo y pero tenerle confianza al pueblo el pueblo es mucha pieza tenerle confianza porque ese es uno de los problemas que tiene el conservadurismo ni se los deber\u00eda yo de decir porque no estoy para darles consejos ni asesorarlos pero no est\u00e1 en su discurso [M\u00fasica] argumentaci\u00f3n no aparece el pueblo nosotros ya est\u00e1 lloviendo una reuni\u00f3n del bloque conservador y uno de los aspirantes kril dirigi\u00e9ndose a m\u00ed escucha Andr\u00e9s Manuel si nos tocas a uno nos toca a todos Y no vas a poder ir Ya pues Este pero no es conmigo es con el pueblo h\u00e1blenle a la gente hablen del pueblo piensan que no existe el pueblo no le tiene respeto al pueblo menosprecian al pueblo no le tienen amor al pueblo Ese es su problema principal son muy clasistas y racistas adem\u00e1s de corruptos Pero bueno ya hasta ah\u00ed nada m\u00e1s qued\u00f3 Muchas gracias presidente en otra pregunta de acuerdo con la OMS para el a\u00f1o 2030 las enfermedades que mayormente incapacitar\u00e1n a la sociedad Ser\u00e1n las relacionadas con la Salud Mental actualmente y sobre todo despu\u00e9s de la pandemia ya se observa Un aumento en los padecimientos relacionados con el estr\u00e9s y la ansiedad Incluso en ni\u00f1os y adolescentes sin embargo son las y los trabajadores Quienes m\u00e1s lo padecen debido a los ritmos agotadores de las jornadas laborales Y si bien recientemente se modific\u00f3 la Ley Federal del trabajo donde ya se reconoce como enfermedad incapacitante el trastorno de ansiedad y trastorno relacionados con el estr\u00e9s y depresi\u00f3n entre otros Cu\u00e1l es la estrategia del Gobierno Federal para que al llegar al a\u00f1o 2030 no exista una crisis de salud mental relacionada laboral en M\u00e9xico y Conjunto a esto Me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n por qu\u00e9 Si el neoliberalismo promet\u00eda una felicidad mayor a trav\u00e9s del mercado porque tambi\u00e9n a trav\u00e9s conforme crece el mercado Perd\u00f3n tambi\u00e9n crece la venta de ansiol\u00edticos y antidepresivos Bueno este ma\u00f1ana vienen los m\u00e9dicos especialistas en estos temas como todos los martes cada quince d\u00edas Entonces ellos van a responderte sobre estas preguntas las dos muy importantes No la que tiene que ver con el crecimiento que No necesariamente produce bienestar Pues es lo que hemos venido sosteniendo no se trata nada m\u00e1s de buscar el bienestar material sino tambi\u00e9n el bienestar del alma entonces son las dos cosas no es el mero crecimiento sin el bienestar sin mejorar las condiciones de vida de trabajo de la gente sin la felicidad sin alcanzar la felicidad al final de cuentas el objetivo de un buen gobierno es conseguir la felicidad del pueblo Entonces no necesariamente lo material lleva a la felicidad No necesariamente el dinero es la felicidad eso puede producir una felicidad ef\u00edmera pasajera pero una felicidad duradera tiene que ver con otras cosas tiene que ver Pues con estar bien con uno mismo con nuestra conciencia con el pr\u00f3jimo no es solo lo material lo importante inclusive no es nada m\u00e1s lo racional lo que debe de importar en la vida s\u00ed es importante la ciencia lo racional lo demostrable lo que se comprueba t\u00e9cnica cient\u00edficamente Pero tambi\u00e9n es importante lo M\u00edstico lo espiritual no solo de pan vive el hombre entonces la felicidad tiene que ver con todo eso tiene que ver con los valores tiene que ver con la fraternidad del despojarse de las ambiciones materiales el no este Elevar a Rango supremo el dinero no pensar que es el poderoso caballero don dinero y que este cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales o cosas de ese tipo hay muchas este formas de ser felices y no olvidar el cuento de Le\u00f3n tolstoi sobre la felicidad no lo tienes ah\u00ed a ver ponlo porque tenemos que seguir auspiciando una nueva forma una nueva corriente de pensamiento porque la crisis que se hered\u00f3 no solo fue econ\u00f3mica social sino tambi\u00e9n de p\u00e9rdida de valores quisieron corromperlo todo no pudieron [M\u00fasica] por la fortaleza cultural de nuestros pueblos mire Qu\u00e9 bello en las lejanas tierras del Norte hace mucho tiempo vivi\u00f3 un zar que enferm\u00f3 gravemente reuni\u00f3 a los mejores m\u00e9dicos de todo el Imperio que le aplicaron todos los Remedios que conoc\u00edan y otros nuevos que inventaron sobre la marcha pero lejos de mejorar el estado del zar parec\u00eda cada vez peor le hicieron tomar ba\u00f1os calientes y fr\u00edos ingiri\u00f3 jarabes de eucalipto menta y plantas ex\u00f3ticas tra\u00eddas en caravanas de lejanos pa\u00edses le aplicaron ung\u00fcentos y b\u00e1lsamos con los ingredientes m\u00e1s ins\u00f3litos pero la salud del zar no mejoraba tan desesperado estaba el hombre que prometi\u00f3 la mitad de lo que pose\u00eda a quien fuera capaz de curarle el anuncio se propag\u00f3 r\u00e1pidamente pues las pertenencias del gobernante eran cuantiosas y llegaron m\u00e9dicos Magos y curanderos de todas partes del globo para intentar devolver la salud al zar sin embargo fue un trovador quien pronunci\u00f3 yo s\u00e9 el remedio la \u00fanica medicina para vuestros males se\u00f1or solo hay que buscar a un hombre feliz vestir su camisa es la cura a vuestra enfermedad buscar a un hombre feliz vestir su camisa es la cura a vuestra enfermedad partieron emisarios el zar hacia todos los confines de la Tierra pero encontraron hombres feliz no era tarea f\u00e1cil aquel que ten\u00eda salud echaba en falta el dinero qui\u00e9n lo pose\u00eda carec\u00eda de amor y quien lo ten\u00eda se quejaba de los hijos sin embargo una tarde los Soldados del zar pasaron junto a una peque\u00f1a choza en la que un hombre descansaba sentado junto a la lumbre de la chimenea Qu\u00e9 bella es la vida con el trabajo realizado una salud de hierro y afect\u00f3 sus amigos y familiares qu\u00e9 m\u00e1s podr\u00eda pedir al enterarse en palacio de que por fin hab\u00edan encontrado un hombre feliz se extendi\u00f3 la alegr\u00eda el hijo mayor del zar orden\u00f3 inmediatamente traer prestamente la camisa de ese hombre ofrecerle a cambio lo que pida en medio de una gran algarab\u00eda comenzaron los preparativos para celebrar la inminente recuperaci\u00f3n del gobernante grande era la impaciencia de la gente por ver volver a los emisarios con la camisa que curar\u00eda a su gobernante m\u00e1s cuando por fin llegaron tra\u00edan las manos vac\u00edas D\u00f3nde est\u00e1 la camisa del hombre feliz Es necesario que la vista mi padre se\u00f1or contestaron apenados los mensajeros el hombre El hombre feliz no tiene camisa O sea no es lo material solo lo que importa es bello cuanto de uno de los mejores escritores del mundo no recomiendo mucho a Le\u00f3n pues tiene grandes novelas y tiene cosas important\u00edsimas sobre esto precisamente sobre el tema de la felicidad sobre lo espiritual [M\u00fasica] sobre los valores muy bien pero ma\u00f1ana los m\u00e9dicos Ya Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Arturo Contreras reportero de pie de p\u00e1gina me siento por las c\u00e1maras y el tiro la compra de varias plantas de iberdrola fue un avance fuerte para la soberan\u00eda energ\u00e9tica tambi\u00e9n lo es la construcci\u00f3n de un par de plantas de ciclo combinado como las que se compraron en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n sin embargo todas estas plantas funcionan con gas con gas natural que se importa de Estados Unidos entonces pareciera que ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n que no encaja con el plan de la soberan\u00eda nacional de soberan\u00eda energ\u00e9tica es c\u00f3mo se piensa o si hay un plan para remendar esto o para tapar este hueco S\u00ed este bueno con el paso del tiempo como sucedi\u00f3 con las gasolinas se empez\u00f3 a importar gas \u00e9ramos autosuficientes en gas en gasolinas en petroqu\u00edmicos y como se abandon\u00f3 la industria petrolera empezamos a importar gasolinas diesel gas en grandes cantidades cuando el auge petrolero el Boom petrolero de los a\u00f1os 80 se construy\u00f3 un gasoducto porque se iba a llevar gas de el sureste a Texas a Estados Unidos hubo mucha oposici\u00f3n el ingeniero Alberto Castillo se opon\u00eda escribi\u00f3 un libro que se llama huele a gas porque no se ve\u00eda bien que se exportara ese ese gas bueno pasa el tiempo la paradoja de los da\u00f1os que ocasiona la pol\u00edtica neoliberal estos responsables tecn\u00f3cratas corruptos que ese gasoducto que se construy\u00f3 para llevar el gas hacia el norte ahora se usa para traer el gas nunca se imagin\u00f3 que eso iba a pasar bueno en mi caso el petr\u00f3leo sino se da el cambio estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo crudo porque hab\u00eda un descenso en la producci\u00f3n quince a\u00f1os ininterrumpidos de ca\u00edda de la producci\u00f3n de cruz y ya a estas alturas estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo crudo algo parecido en el caso del gas qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo bueno ahora como se est\u00e1 invirtiendo en exploraci\u00f3n se est\u00e1 produciendo petr\u00f3leo se est\u00e1 obteniendo m\u00e1s producci\u00f3n de gas asociado al petr\u00f3leo se est\u00e1 extrayendo de todas maneras va a llevar tiempo el lograr la autosuficiencia de gas tan apostaban a la compra del gas y a la compra de las gasolinas ya la compra del di\u00e9sel que en el gobierno anterior se hicieron convenios para construir gasoductos de Texas a M\u00e9xico y se hicieron compromisos para comprar mucho gas estamos resolviendo ese problema hay m\u00e1s Gas del que necesitamos porque as\u00ed se firmaron contratos tuvimos que hacer una negociaci\u00f3n con las empresas para bajar los precios logramos ahorros de todas maneras fue un exceso y ahora estamos pues produciendo gas y buscando la forma de vender los excedentes porque se tiene el gas contratado Y adem\u00e1s ya se est\u00e1 extrayendo m\u00e1s gas en la zona petrolera Entonces tenemos excedentes entonces por eso hay plantas nuevas que se est\u00e1n instalando de lo que fue facci\u00f3n que significa congelar el gas para [Aplausos] venderlo exportarlo [M\u00fasica] y regasificarlo donde llega en el caso es venderlo a Europa y Asia hay dos plantas en proceso del licuefacci\u00f3n una en Altamira y otra en el golfo frente a Alvarado a Veracruz se llama lacash el campo de gas ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo una planta de licuefacci\u00f3n y en el Pac\u00edfico [M\u00fasica] una planta de licuefacci\u00f3n que ya est\u00e1 en proceso avanzada en Ensenada de sembra y otra que ya est\u00e1 en proyecto en Sonora para Puerto Libertad por ah\u00ed pasan gasoductos de los que se contrataron y el acuerdo con las empresas que van a instalar esa planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad en Sonora es que parte del gas que tiene contratado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad lo procesen ellos lo compren ellos y as\u00ed estamos buscando eficientar todo lo relacionado con el gas hacia adelante hay que seguir extrayendo gas en M\u00e9xico tambi\u00e9n otra cosa que es muy importante evitar la quema del gas a la atm\u00f3sfera porque eso tambi\u00e9n se permiti\u00f3 durante mucho tiempo M\u00e9xico era de los pa\u00edses que m\u00e1s gas quemaba sobre todo en la Sonda de Campeche ahora estamos invirtiendo para no quemar gas y utilizarlo para para Pemex para inyectar gas a Los Pozos que ya no producen lo suficiente y Para aprovechar el gas en el pa\u00eds es lo que puedo comentarte en una segunda pregunta es relacionada con el tren Maya y sobre el salvamento arqueol\u00f3gico que existe en esta zona en el paradero de Nicol\u00e1s Bravo Precisamente en Quintana Roo se ten\u00eda planeada la construcci\u00f3n de un paradero en lo que en lo que era un tiradero de basura sin embargo este paradero se cambi\u00f3 muy cerca de un desarrollo hotelero de me parece grupo posadas los pobladores del lugar acusan que las las asambleas ejidales en las que se cambi\u00f3 y en las que se aprob\u00f3 el cambio del lugar de la estaci\u00f3n pues estuvieron bastante ama\u00f1adas incluso muchas de las asambleas se rompieron y la votaci\u00f3n fue muy escasa y casi no fue representativa Adem\u00e1s de que hay dudas en que las en S\u00ed en en la digamos en la veracidad de los votos de las personas que lo emitieron no obstante a esto o m\u00e1s bien aparte de esto el tramo el la construcci\u00f3n de esta nueva estaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo sobre lo que los pobladores consideran es un yacimiento arqueol\u00f3gico bastante importante en donde hay un basamento piramidal Ellos tienen pruebas de un mont\u00f3n de vasijas y de vestigios que no se est\u00e1n Rescatando O sea hay una preocupaci\u00f3n muy amplia de estas personas sobre todo uno por Pues por la presi\u00f3n econ\u00f3mica que ejerci\u00f3 el grupo posadas en esta en este cambio y otro Pues por el salvamento del del de estos de estos tesoros arqueol\u00f3gicos S\u00ed pero no es as\u00ed no es as\u00ed hubo un cambio por qu\u00e9 no lo explicas este es muy r\u00e1pido ya platiqu\u00e9 yo estuve con ellos siempre hablo del nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo acabamos de estar con ellos la semana pasada ya lo acordamos Adem\u00e1s est\u00e1 muy pegado ese en la UNAM muy pegadito a coj\u00edn que es donde estar\u00e1 el nuevo paradero y ya acordamos incluso con ellos con las y los ejidatarios con las comunidades hacer un paradero tur\u00edstico y hemos acordado Y la verdad es que en una pl\u00e1tica en torno al bienestar que es lo que ellos esperaban pues tener un desarrollo ah\u00ed y el paradero en el lugar en donde va a quedar pero yo acordamos con ellos yo personalmente platiqu\u00e9 con ellos y tambi\u00e9n Ariadna platic\u00f3 con ellos y Hemos llegado ya a un acuerdo Muchas gracias y cu\u00e1l es el acuerdo el el desarrollo ah\u00ed el en el lugar en la UNAM un paradero tur\u00edstico y una inversi\u00f3n tambi\u00e9n por parte del gobierno del Estado el desarrollo de esa de esa zona el previo ya es ya est\u00e1 comprado y que es de la federaci\u00f3n y \u00e9l lo que ellos quieren es mayor desarrollo que el paradero que est\u00e1 en jujuncho muy cercano de cualquier manera tambi\u00e9n les va a traer desarrollo pero hemos acordado con ellos Tuvimos una reuni\u00f3n de verdad muy adem\u00e1s muy afectiva y estamos trabajando en equipo con ellos con ellas y con ellos son ejidatarias ejidatarios lo explico yo soy responsable de eso es para que la gente tambi\u00e9n este lo sepa se hab\u00eda acordado hacer la estaci\u00f3n en un sitio pero quedaba m\u00e1s distante de el centro de la Zona Arqueol\u00f3gica de cujulich que es una zona arqueol\u00f3gica important\u00edsima coincide de que ah\u00ed cerca de hay un hotel s\u00ed de esta empresa que t\u00fa mencionas no tiene nada que ver Es que la estaci\u00f3n consideramos nosotros estar\u00eda o va a estar m\u00e1s cerca de la zona arqueol\u00f3gica de cujulich como ya hab\u00edamos dicho incluso aqu\u00ed d\u00f3nde iba a estar la estaci\u00f3n y adem\u00e1s la ma\u00f1anera la ven todos este cuando yo les propuse de que hab\u00eda tiempo para cambiarla para tener m\u00e1s cercan\u00eda con la Zona Arqueol\u00f3gica acu\u00e9rdense que el tren Maya es entre otras cosas comunicaci\u00f3n de las antiguas ciudades mayas es comunicar es desde luego el Caribe y la selva pero tambi\u00e9n las ciudades mayas antiguas Entonces eso es lo que importa por ejemplo ten\u00edamos pensado originalmente solo hacer la la estaci\u00f3n de espujil para ir a calakmul y dijimos no hacemos Es puj\u00edn pero hacemos tambi\u00e9n en la entrada de calamur con Wash porque es lo m\u00e1s cerca a caland de espujil a calamuel es m\u00e1s lejos claro no pod\u00edamos dejar de hacer la estaci\u00f3n en espujil porque les pusiles la capital de toda esa regi\u00f3n no solo es la cabecera municipal de adem\u00e1s es Heroico lo que han hecho en espujil y en toda esa regi\u00f3n porque fueron colonos que llegaron Ah\u00ed cuando no viv\u00eda nadie les entregaron les dotaron tierras de este pero sin agua entonces sufrieron mucho han sufrido mucho ahora estamos haciendo tambi\u00e9n un acueducto el acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos que es una gran obra porque no les va a faltar ya el agua pero si quieres podemos poner en el plano para este ubicar y se inconformaron compa\u00f1eras compa\u00f1eros ejidatarios se hizo una nueva asamblea no hubo este manipulaci\u00f3n S\u00ed ellos quer\u00edan no que se respetara el acuerdo original pero pues este hay un inter\u00e9s general se concili\u00f3 con ellos se les va a construir un centro de Desarrollo comunitario tampoco les queda muy lejos y se van a beneficiar tambi\u00e9n y no se construye nada que afecte vestigios arqueol\u00f3gicos o sea nada nunca se hab\u00eda llevado a cabo en la historia de M\u00e9xico un rescate arqueol\u00f3gico como el que se est\u00e1 llevando a cabo con el tren Maya Se est\u00e1 respetando todo estamos cambiando trazos por eso cuando aqu\u00ed hablaron de la Cueva de la dama blanca No yo vi la expresi\u00f3n de Diego y as\u00ed sorprendido porque pues nuestros adversarios tienen mucha imaginaci\u00f3n este a ver d\u00f3nde est\u00e1 la dama Blanca imag\u00ednense se atrevieron a decir de que se hab\u00eda rellenado con concreto este la cueva aqu\u00ed lo dijeron y sali\u00f3 adem\u00e1s los pseudo ambientalistas estos muy corruptos estos este de las organizaciones supuestamente ambientalistas y los que los patrocinan corruptazos que hay que verlos de lejos no acercarse mucho a ellos porque pierde uno la cartera est\u00e1n muy mal acostumbrados pero aqu\u00ed est\u00e1 [M\u00fasica] este es con es una zona arqueol\u00f3gica de mascarones ya Diego va despu\u00e9s a explicar pero es bell\u00edsima entonces no s\u00e9 si estaba m\u00e1s hacia ac\u00e1 verdad [M\u00fasica] Ah no no no no no no no aqu\u00ed est\u00e1 con WhatsApp aqu\u00ed Este es para calamul no Yo estoy mal es ac\u00e1 es aqu\u00ed es aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este entonces la estaci\u00f3n que es un paradero [M\u00fasica] estaba hacia m\u00e1s hacia Chetumal Ah as\u00ed es pujil Y s\u00ed por aqu\u00ed y entonces Este conas s\u00ed Perd\u00f3n este est\u00e1 aqu\u00ed entonces lo que se hizo fue poner la estaci\u00f3n m\u00e1s cerca pero ah\u00ed est\u00e1 ese hotel que t\u00fa mencionas entonces este no fue por eso es porque es la forma m\u00e1s r\u00e1pida de llegar o sea la estaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s cerca de la zona arqueol\u00f3gica S\u00ed ya es posible aqu\u00ed est\u00e1 con was entonces originalmente es lo mismo estamos pensando aqu\u00ed nada m\u00e1s pero para ir a calambul se ten\u00eda que venir en carretera que iba a ser estaci\u00f3n carretera y aqu\u00ed es de aqu\u00ed est\u00e1 este calakmur quien lo tengo el dedo Entonces qu\u00e9 se hizo bueno estaci\u00f3n aqu\u00ed y estaci\u00f3n aqu\u00ed para que quede m\u00e1s cerca de de adelante [M\u00fasica] Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Soy Tere Mora Guill\u00e9n corresponsal de los diarios es imagen de Veracruz y Diario del istmo Se\u00f1or yo quisiera preguntarle presidente Hace unos d\u00edas se colaps\u00f3 el tercer banco en lo que va del a\u00f1o en los Estados Unidos las los datos dados a conocer la semana pasada indican una desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro vecino del Norte y muchos analistas prev\u00e9n una recesi\u00f3n econ\u00f3mica mundial Durante este a\u00f1o esto sucede al mismo tiempo en que algunas naciones de diferentes regiones del mundo han comenzado a llevar a cabo transacciones internacionales con monedas que no son el d\u00f3lar norteamericano la propia directora del Banco Central europeo Cristina Gar ha declarado recientemente que estamos viviendo en una fragmentaci\u00f3n de la econom\u00eda global M\u00e9xico en estos momentos cuenta con reservas internacionales en niveles hist\u00f3ricos m\u00e1s de doscientos mil millones de d\u00f3lares seg\u00fan datos m\u00e1s recientes Aunque este tipo de decisiones no le corresponden a usted como jefe del ejecutivo ya que es facultad de los integrantes del banco de M\u00e9xico no considera que ser\u00eda recomendable una mayor diversificaci\u00f3n en la composici\u00f3n de las reservas internacionales como una medida de protecci\u00f3n ante un escenario probable de mayor debilitamiento del d\u00f3lar como moneda de reserva internacional Bueno este En definitiva nosotros vamos a seguir considerando al D\u00f3lar como la principal moneda del mundo tenemos razones suficientes como para no recurrir a otras monedas primer lugar la fortaleza de siempre del d\u00f3lar y sostenemos que a\u00fan con una crisis financiera en el futuro el d\u00f3lar va a seguir siendo la moneda m\u00e1s importante en el mundo lo segundo es que nosotros tenemos una integraci\u00f3n econ\u00f3mica cada vez m\u00e1s estrecha con Estados Unidos y con Canad\u00e1 M\u00e9xico es el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos en este primer trimestre del a\u00f1o fue M\u00e9xico el principal socio comercial de Estados Unidos Primero era china luego empezamos a competir con Canad\u00e1 con relaci\u00f3n al comercio con Estados Unidos en algunos meses Canad\u00e1 ocupaba el primer lugar M\u00e9xico segundo china tercero en los \u00faltimos tiempos ya M\u00e9xico los \u00faltimos meses es primer lugar en el comercio con Estados Unidos nuestra moneda es fuerte muy fuerte Como no se ve\u00eda en mucho tiempo el peso nuestra econom\u00eda est\u00e1 creciendo llevamos tres a\u00f1os creciendo m\u00e1s del tres por ciento Aqu\u00ed tambi\u00e9n este subrayo porque es muy importante creciendo con distribuci\u00f3n del ingreso que es distinto creciendo y distribuyendo beneficios atendiendo primero a los pobres atendiendo primero a los m\u00e1s necesitados pero la econom\u00eda bien Desde hac\u00eda mucho tiempo bueno no hab\u00eda registros y no se hab\u00eda visto un desempleo tan bajo en M\u00e9xico como ahora es de los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo y en M\u00e9xico la tasa de desempleo es de las m\u00e1s bajas en muchos a\u00f1os estamos batallando para conseguir trabajadores sobre todo obreros este calificados en la construcci\u00f3n t\u00fa no podr\u00edas hablar de eso Guadalupe a ver porque este C\u00f3mo andamos en fierreros C\u00f3mo andamos en soldadores o sea para que se tenga una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el crecimiento econ\u00f3mico el empleo con salarios porque se han incrementado los salarios como nunca tambi\u00e9n en la historia reciente pero a ver plat\u00edcales Claro que s\u00ed Buenos d\u00edas tenemos las las grandes obras han han demandado mucha fuerza Obrera nosotros por ejemplo tenemos escuelas capacitamos operadores de maquinaria fierreros soldadores y m\u00e1s o menos siete de cada diez personas que capacitamos se van se van al norte en Estados como Baja California Chihuahua este Sonora Nuevo Le\u00f3n estaba cada d\u00eda hay mucho m\u00e1s demanda de esa de esa mano de obra Entonces s\u00ed hay una hay un escasez importante en el pa\u00eds y y hemos capacitado a un n\u00famero muy importante de de personas que que trabajan y que tienen una gran movilidad justamente porque hay una gran demanda para ellos no solo en este pa\u00eds sino en Estados Unidos entonces Este s\u00ed s\u00ed se siente todos los d\u00edas en el sector a ver nada m\u00e1s la empresa ica en las obras p\u00fablicas este Cu\u00e1ntos trabajadores ocupados tienen ustedes de de cu\u00e1nto es su n\u00f3mina hoy tenemos cerca treinta y cinco mil treinta y cinco mil personas este contratadas Muchas gracias se\u00f1or Entonces s\u00ed es el d\u00f3lar O sea no vamos nosotros este a correr riesgos s\u00ed se est\u00e1 dando una situaci\u00f3n especial pero se va a superar en Estados Unidos ayuda mucho el que van a haber elecciones en Estados Unidos entonces no estamos nosotros previendo ninguna crisis financiera antes de las elecciones en Estados Unidos porque como t\u00fa lo mencionas este en horas te puede descapitalizar un banco y en horas lo vuelven a capitalizar ya se cae y lo levanta Ojal\u00e1 y eso no siga pues o sea y esto est\u00e1 pasando en Estados Unidos nosotros no tenemos ese problema afortunadamente pero el hecho de que los est\u00e9n Rescatando de inmediato habla de que no quieren que esto se extienda y se convierta en una crisis mayor y [M\u00fasica] est\u00e1 vinculado al ambiente pol\u00edtico sin duda y nosotros Esperamos que la econom\u00eda de Estados Unidos se consolide se fortalezca el cuestionamiento que se hace es de que con la pandemia creci\u00f3 mucho su d\u00e9ficit mucho el endeudamiento Pero esto sucedi\u00f3 en todo el mundo voy a presumir voy a tirar aceite menos en M\u00e9xico entonces por eso estamos tranquilos estables no hay ning\u00fan factor de inestabilidad econ\u00f3mica financiera nada absolutamente Este es un pa\u00eds Muy atractivo M\u00e9xico para la inversi\u00f3n for\u00e1nea para la inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera y est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y se est\u00e1n generando muchos empleos estamos bien Vamos a dar a conocer en esta semana algunos datos sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del pa\u00eds y la verdad son muy buenos los datos este no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9 ahora el peso pero estaba como a dieciocho S\u00ed este como no se ve\u00eda en seis a\u00f1os este muy fuerte el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar entonces por ah\u00ed no hay problema vamos vamos bien Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos Janet Galindo de grupo transmedia La chispa en un primer tema con respecto al tren Maya No s\u00e9 estas cooperativas que se van a crear en Quintana Roo a cu\u00e1ntas personas aproximadamente Cu\u00e1ntos pobladores son los que se espera beneficiar y el crecimiento que ha tenido la econom\u00eda en el estado Cu\u00e1l es la lo que se espera que se recupere y en cu\u00e1nto tiempo aproximadamente bueno en el caso de Quintana Roo Mala tiene m\u00e1s informaci\u00f3n yo lo que creo que con el tren maya el desarrollo que Inicia con mucho \u00e9xito de el turismo en Canc\u00fan la punta de la Pen\u00ednsula se mantiene ah\u00ed varios a\u00f1os esto comienza en los a\u00f1os setenta a principio de los a\u00f1os 70 del siglo pasado empieza a construirse Canc\u00fan [M\u00fasica] los hoteles y luego empieza a bajar hacia el sur de Quintana Roo la Riviera Maya Playa del Carmen hasta Tulum ahora ya empez\u00f3 de Tulum a Chetumal y de Chetumal como vimos la calakmul hasta esc\u00e1rce muy interesante que lo comentamos aqu\u00ed la zona con m\u00e1s vestigios arqueol\u00f3gicos es esa zona de expulgir a escarce que es la zona lim\u00edtrofe con Guatemala es donde m\u00e1s vestigios arqueol\u00f3gicos se rescataron entonces est\u00e1 bajando hacia el sur porque era nada m\u00e1s el norte de Quintana Roo ahora y lo mismo por el lado de el golfo hacia a M\u00e9rida caso de de Quintana Roo Y eso pues va a bajar a Yucat\u00e1n a Campeche por el lado de Guatemala hacia Chiapas Tabasco entonces eso va a ayudar mucho Esta obra de infraestructura con todo el complemento que significan otras obras infraestructura y el desarrollo social son el futuro para todo el sureste porque se va a vivir de esto es de las zonas tur\u00edsticas con m\u00e1s potencial en el mundo Entonces el turismo significa entrada de Divisas significa inversiones toda esta inversi\u00f3n leo mucho empleo bienestar para la gente el turismo tiene esa ventaja que produce riqueza y distribuye riqueza viven muchos del turismo desde los constructores los transportistas es luego trabajadores de hoteler\u00eda mucha gente comercio los artistas artesanos [M\u00fasica] muchos gu\u00edas de turistas muchos lancheros bueno por ejemplo en Tulum hay trabajando italianos argentinos Bueno t\u00fa lo sabes Este [M\u00fasica] es lo mismo Ese es su tu pregunta pero humana podr\u00eda s\u00ed por ejemplo de d\u00f3nde es tu blusa Ay mi blusa es de borradoras de las presumo es parte de lo que hablaba Yo hace un momento de de la justicia social y lo que tiene el tren y la pregunta que hac\u00eda en torno al paradero en cojunche es tanta la emoci\u00f3n y la esperanza en lo que va a traer en materia de prosperidad compartida que todos quisieran tener un paradero una estaci\u00f3n en cada una de las comunidades hay tanta tantos es un Crisol Quintana Roo de diversas nacionalidades entre ellos evidentemente italianas italianos muchos argentinos dicen que jug\u00f3 de local no en Playa del Carmen en el mundial Argentina este porque hay mucha gente que busca esta prosperidad compartida y el objetivo de estas nuevas cooperativas y el objetivo de todo lo que hace el tren Maya es que el \u00e9xito tur\u00edstico que es impresionante m\u00e1s a veces hasta setecientas operaciones diarias en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan sin contar las que vendr\u00e1n sin duda en el nuevo aeropuerto de Tulum es ese \u00e9xito tur\u00edstico avasallador impresionante 127,000 cuartos de hotel se traduzca en prosperidad compartida en esta bordadora de spichilo de Leona Vicario o de Tulum o de Puerto Morelos o en el artesano que hacen maravillas acaba de obsequiarle nuestro se\u00f1or presidente un tren elaborado a mano en madera preciosa \u00fanica en Quintana Roo a inversionistas de otro pa\u00eds y son verdaderas obras de arte es que esa prosperidad de ese turismo de ese destino de esos destinos dos en Quintana Roo m\u00e1s todos los estados se traduzca en \u00e9xito por eso las cooperativas por eso el apoyo por eso Esta generaci\u00f3n de empleos que no se tienen que salir ya a lo mejor de Felipe Carrillo Puerto ahorita los puede contar el se\u00f1or presidente lo que ha avanzado en econom\u00eda en estos meses de construcci\u00f3n el tren maya en Felipe Carrillo Puerto ya les comentar\u00e1 como le dec\u00edan antes es tienen ahora un mejor ingreso mejor calidad de vida en las familias de eso se trata y por eso el apoyo lo que dec\u00edamos en torno a las cooperativas hay una cosa ah\u00ed este tambi\u00e9n no el el que con todo este desarrollo hay muchas posibilidades para que los hijos de los campesinos que est\u00e1n estudiando hijos de obreros que est\u00e1n estudiando tambi\u00e9n van a tener empleos se est\u00e1n capacitando por ejemplo en Espa\u00f1a conductores para el tren est\u00e1n capacit\u00e1ndose ya las escuelas t\u00e9cnicas est\u00e1n incluyendo carreras que tienen que ver con los ferroviario es es empleo tambi\u00e9n para la gente trabajo toda esta inversi\u00f3n que se ha tenido en un momento dado en esta en esta obra ya se tiene un estimado aproximadamente En cu\u00e1nto tiempo se puede recuperarse va a recuperar S\u00ed este de acuerdo a las estimaciones todav\u00eda preliminares en en seis a\u00f1os va a empezar a tener utilidades toda esta inversi\u00f3n en seis a\u00f1os porque es un proyecto muy rentable en t\u00e9rminos econ\u00f3micos tambi\u00e9n y hace un momento nos platicaban tambi\u00e9n de toda la la recuperaci\u00f3n de lo arqueol\u00f3gico e igual va a estar visible ya al p\u00fablico en los lugares que van a estar en los museos va a estar visible ya tambi\u00e9n para diciembre todo esto va a llevar m\u00e1s tiempo por qu\u00e9 no les comentas Diego sobre Cu\u00e1ntos arque\u00f3logos est\u00e1n trabajando en el tren Maya y este como ahora que nos ayudaron que Les agradecemos a todos los arque\u00f3logos y a oficiales de la secretar\u00eda de la defensa soldados que nos ayudaron muchos servidores p\u00fablicos porque no esper\u00e1bamos tantos hallazgos arqueol\u00f3gicos en el tramo seis y siete el tramo que va de Tulum a c\u00e1rcel y les dec\u00eda yo que fue el tramo con m\u00e1s hallazgos m\u00e1s que el de Campeche a Canc\u00fan pasando por M\u00e9rida o sea hab\u00eda m\u00e1s poblaci\u00f3n de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica en esa regi\u00f3n que en la parte de la Pen\u00ednsula propiamente de de Yucat\u00e1n Campeche Yucat\u00e1n este Canc\u00fan Entonces no pod\u00edamos avanzar tuvimos que convocar a arque\u00f3logos para ayudar al rescate hay un t\u00e9rmino que aprend\u00ed que se llama desconstruir As\u00ed es no de construir este que es pues recuperar todo ficharlo recuperarlo este rescatarlo y cuidarlo acomodarlo de nuevo y donde se trataba de edificios importantes cambiar el trazo pero hacer todo ese trabajo requer\u00eda de muchos arque\u00f3logos y de mucha gente y lo hicimos con el apoyo tambi\u00e9n de las dos gobernadoras la gobernadora de Campeche la gobernadora de Quintana Roo que ten\u00edan sus tramos dos secretarias la secretaria de bienestar Ariana Montiel que est\u00e1 ya todav\u00eda y Mar\u00eda Luisa albores de medio ambiente tres subsecretarios Que tambi\u00e9n o sea nos dividimos y llegaron a trabajar hasta dos mil quinientos pero ya este liberamos los dos tramos pr\u00e1cticamente pero plat\u00edcales lo de los este arque\u00f3logos y el compromiso que tenemos S\u00ed pues efectivamente hace cuatro meses est\u00e1bamos muy angustiados por la inmensa cantidad de vestigios solo en el tramo siete ubicamos despu\u00e9s de las prospecciones y el an\u00e1lisis de las im\u00e1genes l\u00edder alrededor de dieciocho mil estructuras inmuebles hace rato en el tramo cuatro habl\u00e9 m\u00e1s menos de cuatro mil aqu\u00ed eran m\u00e1s de 18 se acercaba el n\u00famero a veinte mil estructuras que ya hab\u00edamos este ubicado que iban a encontrarse desde antes estuvimos comentando con los ingenios militares con fonatur que algunos de estos vestigios de acuerdo con la informaci\u00f3n planteada por requer\u00edan algunos ajustes de trazo se lo planteamos el presidente y el autoriz\u00f3 que estos ajustes permitieran salvar alrededor de 20 edificios de tipo cuatro C\u00f3mo clasificamos tipo uno dos tres y cuatro los de tipo uno y dos pues Son elementos que simplemente requieren ser registrados en su mayor\u00eda bienes muebles como metates o como fragmentos de cer\u00e1mica que por supuesto se recuperan y se analizan el laboratorio despu\u00e9s vienen los tipo tres que Son estructuras que tienen un poco m\u00e1s de complejidad que son de car\u00e1cter inmueble y que deben ser protegidos ya sea mediante este mecanismo de la deconstrucci\u00f3n para conocer sus caracter\u00edsticas y posteriormente protegerlos en el seno del propio terrapl\u00e9n o registrar sus la informaci\u00f3n que nos proporcionan no y establecer medidas insisto para su preservaci\u00f3n y Tenemos los de tipo cuatro que son los que tienen especial inter\u00e9s arqueol\u00f3gico arquitect\u00f3nico estil\u00edstico Y estos deben ser conservados in situ es decir en el lugar los de tipo cuatro tuvieron que ser entonces atendidos mediante ajustes de trazo en unos casos en otros casos pasamos por viaducto para que el elemento arqueol\u00f3gico se preserve debajo del viaducto se hacen puentes se hacen encofrados un ejemplo de esto pueden ustedes encontrarlo aqu\u00ed en Mixcoac ah\u00ed tenemos una zona arqueol\u00f3gica en donde cuando se ampli\u00f3 el perif\u00e9rico este no se autoriz\u00f3 Eliminar esta pir\u00e1mide que se encuentra ah\u00ed en las cercan\u00edas de San Pedro de los Pinos y lo que se hizo fue volar la ampliaci\u00f3n del perif\u00e9rico este tipo de soluciones son las que encontramos pero corr\u00eda el tiempo y de verdad el trabajo arqueol\u00f3gico se antojaba demasiado grande inconmensurable y lo que determin\u00f3 el presidente es intensificar la fuerza de trabajo solo en los tramos seis y siete tenemos m\u00e1s de 280 arque\u00f3logos y de otras profesiones vinculadas al trabajo arqueol\u00f3gico como antrop\u00f3logos f\u00edsicos como ge\u00f3logos como ge\u00f3matas como antrop\u00f3logos sociales tambi\u00e9n bi\u00f3logos ambientales todo este ej\u00e9rcito se reclut\u00f3 solo para atender el tramo siete y en alguna medida menor el tramo seis pero no solo eso se autoriz\u00f3 tambi\u00e9n que se trasladaran tropas elementos de tropa para auxiliar en el trabajo no para hacer el trabajo arqueol\u00f3gico digamos este sistem\u00e1tico pero s\u00ed para auxiliar en todo el trabajo de limpieza de despalme de preparaci\u00f3n de las \u00e1reas de excavaci\u00f3n y de registro \u00fanico de los monumentos de tipo dos todos estos monumentos han sido registrados han sido analizados han sido georeferenciados han sido atendidos en el sentido de que Tenemos una gran cantidad de material arqueol\u00f3gico que hemos ido acopiando Gracias a esta tarea en donde tambi\u00e9n los auxiliaron como ya se dijo las dependencias el gobierno del estado de Quintana Roo el gobierno de Campeche la secretar\u00eda de bienestar la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales la semarnat la subsecretar\u00eda de bienestar la subsecretar\u00eda de desarrollo Agrario territorial y urbano el presidente del indaving todos ellos aportando tambi\u00e9n personal y por supuesto se contrat\u00f3 tambi\u00e9n a una gran cantidad de personal manual para auxiliar en estas tareas codo con codo con La Tropa y bajo la coordinaci\u00f3n compartida del ina y del grupo de ingenieros militares Tuvimos una reuni\u00f3n muy interesante viernes pasado donde estuvieron estos arque\u00f3logos reci\u00e9n egresados de diversas universidades como la UADY la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n la uaz de Zacatecas la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico la universidad de Campeche la escuela nacional y Antropolog\u00eda historia la escuela de antropolog\u00eda historia del Norte de M\u00e9xico la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico la UNAM la unicach que es la universidad de ciencias y artes de Chiapas la universidad de San Luis Potos\u00ed Inclusive la universidad de las Am\u00e9ricas campus Puebla que aunque ya no tiene la carrera de arqueolog\u00eda durante alg\u00fan tiempo la tuvo y ah\u00ed egresados que se han incorporado a este trabajo otra cosa que me entusiasma mucho es que el se\u00f1or presidente aprob\u00f3 acuerdo que estos trabajadores que entraron en este dispositivo emergente en el que ya logramos dar el visto bueno de obra a todo el tramo siete ya puede avanzar la obra sin contratiempos nosotros estaremos trabajando en \u00e1reas adyacentes vamos a revisar este asunto para ver si en ese paradero hay vestigios por supuesto si hay fragmentos de cer\u00e1mica Eso no significa que no se pueda hacer el paradero simplemente se recupera el material y se llevan los laboratorios para su an\u00e1lisis e investigaci\u00f3n pero lo vamos a revisar para que no se quede ning\u00fan vestigio sin recuperar les dec\u00eda que el presidente ha autorizado que este personal estos profesionistas sobre todo arque\u00f3logos permanezcan trabajando obviamente En diversas tareas particularmente del mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas hasta el final de su mandato esto de verdad anim\u00f3 mucho a los arque\u00f3logos a los profesionistas la mayor parte de ellos muy j\u00f3venes porque representa lo que antes no ocurr\u00eda que los arque\u00f3logos los antrop\u00f3logos f\u00edsicos tengan de alguna manera un trabajo digno asegurado les quiero decir que actualmente como nunca pues tenemos en el \u00e1mbito de la arqueolog\u00eda pr\u00e1cticamente empleo pleno no cuando antes una gran cantidad de arque\u00f3logos en el per\u00edodo que llamamos neoliberal pues se ten\u00edan que ocupar de taxistas o de vendedores ambulantes porque no hab\u00eda trabajo ahora tenemos un campo inmenso de trabajo veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa Y probablemente con esta fuerza de trabajo podamos extender la tarea arqueol\u00f3gica a una importante cantidad de sitios que aunque no est\u00e9n espec\u00edficamente en el promesa si vamos a poder investigar conservar y abrir para el disfrute y la visita del p\u00fablico tambi\u00e9n somos conscientes que este trabajo nos va a ayudar a acercarnos a las comunidades precisamente para atender algunos sitios que aunque no est\u00e1n en el promesa ellos quieren empezar a recuperarlos para su propia identidad y para eventualmente ir abriendo sitios en donde ellos tengan un beneficio por la visita de p\u00fablico que llegue a su comunidad gracias gracias se\u00f1or presidente y en alg\u00fan momento ya se tiene contemplado lo que va a ser el costo de de este viaje y cu\u00e1ntos trenes van a circular porque no no ser\u00e1 lo mismo supongo que no ser\u00e1 lo mismo el pasaje a los turistas que a las personas a los pobladores del de los lugares s\u00ed son este tarifas distintas ya se habl\u00f3 se van a beneficiar m\u00e1s los habitantes de la regi\u00f3n van a pagar menos por el pasaje tambi\u00e9n el tren va a ayudar mucho en todo lo relacionado con la carga porque se va a utilizar la infraestructura para carga y el y el turismo el n\u00famero de trenes este va de acuerdo a eso se va a dar a conocer posteriormente pero cu\u00e1ntos trenes A ver t\u00fa el calendario claro son 42 trenes 219 coches en distintas configuraciones 31 trenes est\u00e1ndar quiere decir y aqu\u00ed ya lo sabemos presentado que son los que tienen los asientos y adem\u00e1s la cafeter\u00eda y el servicio de cafeter\u00eda en abordo ocho trenes restaurantes que van a estar espectaculares los presentamos aqu\u00ed hace unas semanas y van a tener una cocina Industrial en donde se va a poder cocinar en tiempo real comida de las distintas regiones y vivir toda una experiencia gastron\u00f3mica a bordo y tres trenes de larga distancia que tambi\u00e9n los presentamos aqu\u00ed que ser\u00e1n los trenes que tendr\u00e1n Adem\u00e1s del vag\u00f3n restaurante Los camarotes las cabinas que se pueden hacer de d\u00eda a ciento y de noche cama con adem\u00e1s el servicio de ducha ba\u00f1o cada una privado y algo muy importante los 42 coches son 100% accesibles para todas las personas con adem\u00e1s espacios para bicicletas para maletas y adem\u00e1s con espacios dedicados para personas con movilidad reducida much\u00edsimas este vamos a hacer una exposici\u00f3n sobre eso porque es otro paquete ya lo que tiene que ver con la carga el tren de carga por ejemplo va a ayudar mucho para abastecer de combustible toda la Pen\u00ednsula completo lo que se hace ahora por barco y por tierra en pipas hay un convenio que se va a suscribir entre Pemex y la empresa que va a manejar el tren maya para llevar el combustible toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n o sea vamos es una obra pues muy amplia integral tiene de todo imag\u00ednense la electrificaci\u00f3n de solo 700 kil\u00f3metros de v\u00eda el\u00e9ctrica doble v\u00eda electrificada lo que est\u00e1 significando eso le agradecemos mucho a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sus t\u00e9cnicos est\u00e1n ah\u00ed No se podr\u00eda hacer el tren Maya electrificado si no estuvi\u00e9semos construyendo dos plantas nuevas termoel\u00e9ctricas [M\u00fasica] en la Pen\u00ednsula una en M\u00e9rida otra en Valladolid que ya est\u00e1n construy\u00e9ndose No se podr\u00eda hacer el tren Maya sin el gasoducto que ya se inaugur\u00f3 para llevar el gas este hacia la Pen\u00ednsula No se podr\u00eda hacer el tren Maya sin el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina en el manejo del puerto por ejemplo de Progreso si entran 20 barcos 14 tiene que ver con materiales para el tren mayo y los seis restantes en prioridad alimento y combustible y el resto de mercanc\u00eda pero implica much\u00edsimo solo las reservas que van a quedar reservas naturales vamos a tener la segunda reserva m\u00e1s grande en Am\u00e9rica Latina en calakmul creo que dos millones quinientas mil hect\u00e1reas de reserva natural y los parques por ejemplo el parque de jaguar en Tulum como mil quinientas o mil hect\u00e1reas de reserva que es selva es fauna y son arqueol\u00f3gica y playas p\u00fablicas que se est\u00e1n este contemplando para que no haya privatizaci\u00f3n de los espacios que son de todos los mexicanos y de la humanidad Entonces s\u00ed son muchas cosas muchas muchas este cosas que se est\u00e1n haciendo y de manera coordinada y vamos a seguir as\u00ed solamente comentarle se\u00f1or presidente que a la redacci\u00f3n nos lleg\u00f3 la carta del Doctor Carlos Rafael Garc\u00eda Ortiz originario de Tenosique Tabasco quien expone que desde el gobierno de los conservadores hasta ahora el interior de los ductos de los climas en los hospitales hace falta Por limpiar Dice que est\u00e1n completamente contaminados y que eso tambi\u00e9n provoca muchas enfermedades Entonces esta carta se la manda a \u00e9l se la har\u00e9 llegar si me lo permite a trav\u00e9s de Jes\u00fas y este pues ser\u00eda todo Much\u00edsimas gracias Bueno pues este nada m\u00e1s [M\u00fasica] Hoy es D\u00eda Mundial de la Cruz Roja y felicitar a los voluntarios de ma\u00f1ana este voy a tener una llamada una videoconferencia con el presidente ma\u00f1ana los temas Les informo para que se ustedes tengan como se dice coloquialmente nota no este que no se vaya a pensar que no en la ma\u00f1anera nada m\u00e1s se exponen y no hay nota D\u00f3nde est\u00e1 la nota este los temas migraci\u00f3n fentanilo y cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica para el desarrollo son los tres temas nueve y media de la ma\u00f1ana este hemos estado buscando comunicarnos pero no se hab\u00eda dado la posibilidad porque and\u00e1bamos viajando pero ahora ya se acord\u00f3 esto vamos a seguir hablando este sobre la cooperaci\u00f3n que tenemos que es muy buena mucho mucho mucho muy muy buena y vamos a a mantenerla esta relaci\u00f3n [M\u00fasica] bien este bien bien aprovecho para seguir haciendo un llamado a quienes se ven en la necesidad de emigrar de sus pueblos para que no se dejen de enga\u00f1ar [M\u00fasica] que no se dejen extorsionar por coyotes polleros que los ponen en riesgo hay un mecanismo que pueden ellos utilizar no tienen que pagar nada los seis ocho mil d\u00f3lares que les cobran es nada m\u00e1s ir a un consulado a una embajada de Estados Unidos en los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe se ha hecho el compromiso con el gobierno de Estados Unidos de que van a tener m\u00f3dulos de atenci\u00f3n se hace la solicitud de que se quiere llegar a Estados Unidos [M\u00fasica] por la raz\u00f3n que se exprese por trabajo o por violencia se llena un tr\u00e1mite se hace un tr\u00e1mite y Ya se est\u00e1 dando respuestas se est\u00e1n dando permisos y no hace falta hacer la traves\u00eda por M\u00e9xico decirles que hay ese mecanismo Porque muchos escuchan la ma\u00f1anera muchos est\u00e1n pendientes y este es importante que sepan esto no exist\u00eda antes antes nada m\u00e1s era echarse a andar porque no hab\u00eda otra posibilidad ahora ya se logr\u00f3 que Estados Unidos entregue una cantidad suficiente de permisos de Visas Y si puede llevar alg\u00fan tiempo el tr\u00e1mite pero es m\u00e1s seguro y nosotros estamos insistiendo y participando en este plan ayudando al gobierno de Estados Unidos y tambi\u00e9n haci\u00e9ndole la respetuosa sugerencia de que no se burocratice este mecanismo que no tarden mucho tiempo en darles el permiso la visa pero ya est\u00e1 abierto este conducto estamos hablando para Nicaragua Guatemala Honduras El Salvador Venezuela Colombia varios pa\u00edses Entonces es importante que se sepa y los migrantes que ya est\u00e1n en nuestro territorio tambi\u00e9n que tengan la informaci\u00f3n que si van a hacer este tr\u00e1mite desde M\u00e9xico no procede tienen que hacerlo en sus lugares de origen y ya los que est\u00e1n aqu\u00ed decirles que los vamos a a proteger a cuidar los que est\u00e1n con nosotros [M\u00fasica] el paso de los migrantes presidente Pues s\u00ed este Qui\u00e9n dijo eso Ah s\u00ed es que no Pues ese es un d\u00eda en una ocasi\u00f3n dice una cosa luego dice otra este primero echaron a andar ah\u00ed un programa para revisar los frenos de los camiones y se hizo todo un embotellamiento en la frontera que afect\u00f3 el comercio entre nuestros pa\u00edses luego de manera inhumana este vulgar y vil empezaron a llevar migrantes en la \u00e9poca de fr\u00edo a Nueva York a Washington a la casa de la vicepresidenta de Estados Unidos esto lo hicieron los republicanos algo que realmente los degrada en lo moral en lo humano ahora me entero que el Gobernador de Florida imag\u00ednense la Florida llena de migrantes ahora est\u00e1 tomando medidas represivas inhumanas en contra de los migrantes en Florida porque quiere ser candidato qu\u00e9 no puede hacer otra propuesta para convencer a la gente qu\u00e9 tiene que este valerse del dolor del pueblo del dolor del migrante de la necesidad de la gente para sacar raja pol\u00edtica eso es inmoral eso es politiquer\u00eda el gobernador de Texas tambi\u00e9n en una ocasi\u00f3n dijo que iba a armar la frontera con ca\u00f1ones hacia ac\u00e1 hacia nosotros tanques Y ahora qu\u00e9 dice Ah S\u00ed all\u00e1 en su territorio pues lo pueden hacer nada m\u00e1s que de este lado a la frontera no este y que mejor este haga una propuesta el gobernador de de Texas y el gobernador de Florida y los legisladores este del partido republicano y algunos tambi\u00e9n del partido dem\u00f3crata para que ya no se vendan armas en los supermercados armas de alto poder esa es una buena iniciativa para que este no hayan estos lamentables hechos de asesinatos estos tiroteos que hay constantemente Por qu\u00e9 no se meten a eso y que ya Dejen de estar recibiendo dinero para campa\u00f1as de las empresas fabricantes de armas de la industria b\u00e9lica Porque esos tambi\u00e9n lo que est\u00e1 detr\u00e1s de eso no dicen ni p\u00edo por qu\u00e9 les dan dinero para sus campa\u00f1as y luego ya ah\u00ed tienen que actuar como empleados de ellos no como representantes del pueblo S\u00ed este se tiene que tomar iniciativas eso ayuda mucho a que no haya violencia Pero en fin este vamos a seguir manteniendo buenas buenas relaciones este ma\u00f1ana ya nos vemos [Aplausos] [M\u00fasica] este ma\u00f1ana no digo hoy hoy hoy porque me choca",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:53.662791"
}