{
    "video_id": "OwAo4L5J6vI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OwAo4L5J6vI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCB4QOzO3_j3CxTUNSGxPm3aHRhrg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OwAo4L5J6vI",
    "video_title": "112 Aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
    "video_length_seconds": 10765,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 0.97,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.34,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra en esta",
            "start": 8.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Plaza de la Constituci\u00f3n el licenciado",
            "start": 10.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 12.78,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 15.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 17.279,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 20.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.97,
            "duration": 15.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.7,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "en este momento el presidente de la",
            "start": 37.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se traslada al asta bandera",
            "start": 40.079,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Monumental para izar nuestro l\u00e1baro",
            "start": 42.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patrio lo acompa\u00f1an los secretarios de",
            "start": 44.219,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la defensa nacional y de Marina",
            "start": 46.92,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.58,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1",
            "start": 129.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a",
            "start": 132.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales se les invita a",
            "start": 135.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "permanecer de pie y colocarse en",
            "start": 137.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes realizando el saludo",
            "start": 139.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llevando la mano derecha al pecho con la",
            "start": 141.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Palma hacia abajo a la altura del",
            "start": 144.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n para entonar nuestro himno",
            "start": 146.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 148.86,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.14,
            "duration": 63.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.71,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 248.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 250.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1",
            "start": 253.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante",
            "start": 255.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 258.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la banda de m\u00fasica y el coro Monumental",
            "start": 278.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es interpretar\u00e1n la marcha militar",
            "start": 281.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revista presidencial",
            "start": 283.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 287.46,
            "duration": 167.249
        },
        {
            "text": "de conformidad con el reglamento del",
            "start": 468.419,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ceremonial militar se rendir\u00e1n los",
            "start": 470.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 472.68,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 474.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 475.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 478.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 481.78,
            "duration": 15.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 501.93,
            "duration": 90.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 598.15,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 603.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 614.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "112 aniversario del inicio de la",
            "start": 617.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana el presidente",
            "start": 619.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 621.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 622.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 626.22,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "integran el pres\u00eddium el general Luis",
            "start": 638.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 641.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 644.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 653.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 656.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "licenciado Adam Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 663.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 666.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O",
            "start": 674.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 677.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "diputado Santiago Grill Miranda",
            "start": 684.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 687.42,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 689.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 696.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 699.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 701.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "doctor Arturo Sald\u00edvar presidente de la",
            "start": 708.12,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 711.36,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an la doctora Claudia",
            "start": 719.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en pardo jefa de gobierno de la Ciudad",
            "start": 722.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 725.16,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 730.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 732.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 735.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 740.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 744.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 746.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maestro Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 749.459,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 752.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "licenciado Miguel torruco M\u00e1rquez",
            "start": 758.94,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 761.519,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 767.279,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 769.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Estela R\u00edos Gonz\u00e1lez",
            "start": 775.74,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "consejera jur\u00eddica del ejecutivo Federal",
            "start": 778.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 786.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mayor Agust\u00edn radillazo\u00e1tegui",
            "start": 788.459,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 790.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y almirante de cuerpo general diplomado",
            "start": 797.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz",
            "start": 800.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "subsecretario de Marina",
            "start": 802.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "funcionarios generales almirantes",
            "start": 812.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comisarios jefes capitanes inspectores",
            "start": 815.279,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y",
            "start": 819.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito",
            "start": 823.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de",
            "start": 825.899,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Guardia nacional agregados",
            "start": 829.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos de pa\u00edses",
            "start": 832.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "amigos as\u00ed como representantes de medios",
            "start": 834.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 837.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales reciban todos",
            "start": 840.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 842.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 845.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de 1910 dio origen a las",
            "start": 854.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "fuerzas de tierra mar y aire su nueva",
            "start": 858.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una",
            "start": 861.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n castrense y acad\u00e9mica",
            "start": 863.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "priorizando valores y virtudes militares",
            "start": 865.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como gu\u00edas de conducta en todos los",
            "start": 868.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "actos del servicio Por consiguiente nos",
            "start": 870.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llena de Orgullo y motivaci\u00f3n que en el",
            "start": 873.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "marco de la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 875.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana se entreguen en esta",
            "start": 877.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ceremonia y en otras similares en las",
            "start": 879.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regiones militares y navales con",
            "start": 882.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decoraciones de perseverancia mismas que",
            "start": 884.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "premian a los miembros en activo de las",
            "start": 886.62,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas por sus servicios",
            "start": 888.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos e insignias a",
            "start": 890.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 892.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional quienes con",
            "start": 894.839,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "esta fecha ascienden al grado inmediato",
            "start": 897.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 900.73,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 906.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la",
            "start": 915.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 918.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano los",
            "start": 920.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ascensos en tiempo de paz tienen por",
            "start": 922.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "finalidad cubrir las vacantes que",
            "start": 924.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ocurran en los cuadros del ej\u00e9rcito o de",
            "start": 926.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea con militares aptos y",
            "start": 929.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preparados para el desempe\u00f1o del grado",
            "start": 931.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inmediato superior el comandante supremo",
            "start": 933.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas har\u00e9 entrega de",
            "start": 936.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insignias a integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 939.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y Armada quienes con esta",
            "start": 940.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "fecha ascienden al grado inmediato",
            "start": 944.459,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente los directores de las",
            "start": 946.699,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "armas y servicios de la secretar\u00eda de la",
            "start": 949.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "defensa nacional hacen entrega de",
            "start": 951.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "insignias y condecoraciones a generales",
            "start": 953.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisarios jefes inspectores oficiales",
            "start": 955.94,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "personal de tropa y escala b\u00e1sica que el",
            "start": 959.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se hicieron merecedores a",
            "start": 962.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ellas reciben insignias de su nueva",
            "start": 964.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda el general de divisi\u00f3n",
            "start": 967.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Ernesto Jos\u00e9",
            "start": 969.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Zapata P\u00e9rez comanda de la primera",
            "start": 972.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n militar",
            "start": 975.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 989.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jos\u00e9 barradas cobos",
            "start": 992.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "comandante de la quinta regi\u00f3n naval",
            "start": 994.62,
            "duration": 14.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 998.04,
            "duration": 13.32
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1009.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Mayor Maximiliano Cruz Ramos comandante",
            "start": 1011.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la quinta regi\u00f3n militar",
            "start": 1014.36,
            "duration": 14.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1016.91,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 1029.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez",
            "start": 1032.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "jefe de la unidad de inteligencia naval",
            "start": 1034.22,
            "duration": 14.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1037.619,
            "duration": 13.041
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1048.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mayor Ricardo Flores Gonz\u00e1lez comandante",
            "start": 1050.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la novena regi\u00f3n militar",
            "start": 1053.78,
            "duration": 14.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1056.28,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1068.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mayor Salvador Fernando Cervantes Loza",
            "start": 1071.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "director general de ingenieros",
            "start": 1073.82,
            "duration": 16.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1076.1,
            "duration": 14.259
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 1095.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Vicente Andrade Morales",
            "start": 1097.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rector de la universidad naval",
            "start": 1100.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 1112.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Miguel \u00c1ngel Hern\u00e1ndez",
            "start": 1115.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez comandante de la 36 zona",
            "start": 1117.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1120.5,
            "duration": 13.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1121.79,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1",
            "start": 1139.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "entrega de la condecoraci\u00f3n de",
            "start": 1141.919,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "perseverancia por la patria",
            "start": 1143.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "institucional extraordinaria y especial",
            "start": 1145.059,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al personal del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1147.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guardia nacional as\u00ed como la",
            "start": 1151.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n excepcional de tercera",
            "start": 1153.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "clase al personal de la armada que han",
            "start": 1155.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prestado 40 a\u00f1os de servicios",
            "start": 1158.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos",
            "start": 1160.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recibe con decoraci\u00f3n de perseverancia",
            "start": 1161.74,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por la patria por prestar 50 a\u00f1os de",
            "start": 1164.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "servicios ininterrumpidos el general de",
            "start": 1167.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de",
            "start": 1169.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Gerardo Vega",
            "start": 1172.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Rivera comandante de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 1174.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 1176.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "reciben con decoraci\u00f3n de perseverancia",
            "start": 1187.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "institucional por prestar 45 a\u00f1os de",
            "start": 1189.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "servicios ininterrumpidos el general de",
            "start": 1192.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9",
            "start": 1194.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Jim\u00e9nez Cueto jefe del Estado",
            "start": 1196.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Mayor del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1199.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y el General de aviador diplomado de",
            "start": 1206.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estado Mayor a\u00e9reo Alfonso Rodr\u00edguez",
            "start": 1209.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Sierra jefe del Estado Mayor de la",
            "start": 1211.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 1214.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "reciben con decoraci\u00f3n de perseverancia",
            "start": 1219.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extraordinaria y excepcional de tercera",
            "start": 1221.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "clase por prestar 40 a\u00f1os de servicios",
            "start": 1223.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos el general de brigada",
            "start": 1226.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Gerardo serna",
            "start": 1228.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Melchor comandante del cuerpo de polic\u00eda",
            "start": 1231.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1233.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de Estado",
            "start": 1240.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Mayor Eugenio Leonardo L\u00f3pez arellanes",
            "start": 1242.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sube un inspector y contralor general",
            "start": 1245.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1247.58,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1250.12,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "contra almirante de cuerpo general",
            "start": 1260.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Ruby",
            "start": 1262.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "selvenebra Jaimes jefe administrativo de",
            "start": 1264.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuartel general de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 1266.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "contra el almirante de cuerpo general",
            "start": 1278.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor gin\u00e9s Antonio",
            "start": 1280.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez del mercado Castellano titular",
            "start": 1282.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n general adjunta de",
            "start": 1285.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ordenamientos enlace y accidentes e",
            "start": 1287.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incidentes mar\u00edtimos",
            "start": 1290.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y el comisario jefe Jos\u00e9 Felipe Andrade",
            "start": 1298.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Medina coordinador Estatal de Guanajuato",
            "start": 1302.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1306.86,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "reciben condecoraci\u00f3n de perseverancia",
            "start": 1318.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especial por prestar 35 a\u00f1os de servicio",
            "start": 1320.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin interrumpidos el comisario Israel",
            "start": 1323.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "No\u00e9 Castillo P\u00e9rez sub jefe de doctrina",
            "start": 1326.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1329.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y el comisario Alberto Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez",
            "start": 1338.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez coordinador Estatal de",
            "start": 1340.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 1343.58,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1345.32,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "reciben condecoraciones al m\u00e9rito",
            "start": 1358.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "deportivo y ascensos los deportistas que",
            "start": 1360.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obtuvieron los primeros lugares Durante",
            "start": 1363.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los diferentes campeonatos a nivel",
            "start": 1365.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional e internacional",
            "start": 1367.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "recibe ascenso al grado inmediato",
            "start": 1378.28,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Superior y m\u00e9rito deportivo de primera",
            "start": 1380.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "clase la Sargento primero auxiliar de",
            "start": 1382.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Mariana",
            "start": 1384.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "arceo Guti\u00e9rrez quien obtuvo el segundo",
            "start": 1386.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lugar en pentatl\u00f3n moderno en la prueba",
            "start": 1389.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de relevos femenil en el Campeonato del",
            "start": 1391.34,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mundo realizado en Alejandr\u00eda Egipto",
            "start": 1393.5,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1403.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes varicela Montemayor",
            "start": 1405.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez quien obtuvo el segundo lugar",
            "start": 1408.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en canotaje en el Campeonato del mundo",
            "start": 1410.299,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "realizado en halifax Canad\u00e1",
            "start": 1412.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1422.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes Karina Guadalupe",
            "start": 1424.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Alan\u00eds Morales quien obtuvo el segundo",
            "start": 1426.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lugar en canotaje en el Campeonato del",
            "start": 1429.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mundo realizado en halifax Canad\u00e1",
            "start": 1431.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y las sargentos seg\u00fan auxiliar de",
            "start": 1441.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intendencia Carmen Oliver Lara quien",
            "start": 1443.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obtuvo el segundo lugar en pentatl\u00f3n",
            "start": 1446.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "moderno en la prueba de relevos femenil",
            "start": 1448.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el Campeonato del mundo realizado en",
            "start": 1450.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Alejandr\u00eda Egipto",
            "start": 1453.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Sargento segundo auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1462.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes Adri\u00e1n Sansores",
            "start": 1464.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Acevedo quien obtuvo el primer lugar en",
            "start": 1467.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el campeonato mundial de taekwondo",
            "start": 1469.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "realizado en Guadalajara Jalisco",
            "start": 1471.08,
            "duration": 13.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1473.29,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "y las sargentos segunda auxiliar",
            "start": 1484.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entrenador deportivo Daniela Paula Sousa",
            "start": 1486.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Naranjo quien obtuvo el primer lugar en",
            "start": 1489.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el campeonato mundial de taekwondo",
            "start": 1491.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realizado en Guadalajara Jalisco",
            "start": 1493.22,
            "duration": 14.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1495.41,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "reciben ascenso al grado inmediato",
            "start": 1507.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Superior y m\u00e9rito deportivo naval de",
            "start": 1509.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "primera clase la Teniente de corbeta del",
            "start": 1512.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "servicio docente naval deportista",
            "start": 1515.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Elizabeth orta Espinosa por entrenar a",
            "start": 1516.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Selecci\u00f3n femenil de canotaje que",
            "start": 1520.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en el Campeonato del mundo",
            "start": 1522.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "realizado en halifax Canad\u00e1",
            "start": 1523.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y la tercer maestre del servicio docente",
            "start": 1534.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "naval deportista Beatriz de Lourdes",
            "start": 1537.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Briones fragosa quien obtuvo el tercer",
            "start": 1539.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lugar en canotaje en el Campeonato del",
            "start": 1541.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mundo realizado en halifax Canad\u00e1",
            "start": 1543.679,
            "duration": 16.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1546.69,
            "duration": 13.349
        },
        {
            "text": "recibe m\u00e9rito deportivo de segunda clase",
            "start": 1563.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la acab\u00f3 auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y",
            "start": 1565.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deportes July Paola Verdugo Osuna quien",
            "start": 1568.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obtuvo el tercer lugar en ciclismo de",
            "start": 1571.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "velocidad en el campeonato Panamericano",
            "start": 1572.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de pista en Lima Per\u00fa",
            "start": 1574.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reciben m\u00e9rito deportivo de tercera",
            "start": 1585.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "clase la cabo auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1587.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes Paula fregoso Arellano",
            "start": 1589.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quien obtuvo el primer lugar en",
            "start": 1592.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "taekwondo en la prueba de individual en",
            "start": 1594.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sogamoso Colombia",
            "start": 1596.9,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1597.89,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "y la soldado auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1608.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes Andrea Soraya Ram\u00edrez",
            "start": 1610.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n quien obtuvo el segundo lugar en",
            "start": 1613.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "atletismo en el evento deportivo",
            "start": 1615.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional de primera fuerza en la prueba",
            "start": 1617.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de 10.000 metros en la plaza de Morelia",
            "start": 1619.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 1621.98,
            "duration": 13.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1622.72,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "en reconocimiento al personal ascendido",
            "start": 1639.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y condecorado la banda de guerra",
            "start": 1642.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de Diana",
            "start": 1644.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1650.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1659.44,
            "duration": 23.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1683.25,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 1693.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 1700.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1703.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1706.1,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1717.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y comandante",
            "start": 1721.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1723.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diputado Santiago Grill Miranda",
            "start": 1726.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1728.299,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1730.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta miel",
            "start": 1732.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1735.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1737.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ministro Arturo Sald\u00edvar presidente de",
            "start": 1739.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 1742.58,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1744.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinban pardo jefa de",
            "start": 1745.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1748.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios compa\u00f1eros de",
            "start": 1751.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "gabinete de la Rep\u00fablica",
            "start": 1754.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 1756.279,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "agregados de defensa militares navales y",
            "start": 1758.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1763.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asociaciones de Charros de diversos",
            "start": 1766.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1769.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres con decorados y",
            "start": 1770.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ascendidos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1773.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional",
            "start": 1776.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas apreciables familias",
            "start": 1778.779,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 1782.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy",
            "start": 1785.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1787.159,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el marco del 112 aniversario del",
            "start": 1789.74,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 1792.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y en esta hist\u00f3rica Plaza de la",
            "start": 1794.799,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n testigo de los",
            "start": 1797.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acontecimientos m\u00e1s trascendentales de",
            "start": 1799.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1802.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "celebramos el nacionalismo Patriotismo e",
            "start": 1803.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "identidad nacional con el desfile C\u00edvico",
            "start": 1808.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "militar conmemorativo al primer",
            "start": 1810.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimiento social del siglo 20",
            "start": 1813.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana tuvo su origen en",
            "start": 1816.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las aspiraciones de igualdad y Justicia",
            "start": 1820.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "social que hoy todos los mexicanos vemos",
            "start": 1822.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como un patrimonio com\u00fan que nos",
            "start": 1826.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impulsan a continuar superando los",
            "start": 1829.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 1831.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vencer los obst\u00e1culos Y las limitaciones",
            "start": 1832.419,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para mantener el legado de nuestros",
            "start": 1835.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Grandes H\u00e9roes sabedores de que sus",
            "start": 1838.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ideales viven y son susceptibles de",
            "start": 1841.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "perfeccionarse y alcanzarse por ello",
            "start": 1843.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta hist\u00f3rica celebraci\u00f3n constituye un",
            "start": 1846.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "momento oportuno para recordar y honrar",
            "start": 1849.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "El idealismo Heroico de Francisco I",
            "start": 1852.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Madero el sentido humanista de Felipe",
            "start": 1855.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles el \u00edmpetu social de Emiliano",
            "start": 1858.74,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Zapata y Francisco Villa la invencible",
            "start": 1862.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "voluntad de Venustiano Carranza y la",
            "start": 1866.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "audacia y ecuanimidad de Ricardo Flores",
            "start": 1869.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Estos y otros Grandes h\u00e9roes representan",
            "start": 1874.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el basamento para la construcci\u00f3n del",
            "start": 1878.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que hoy vivimos en este contexto",
            "start": 1880.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de restablecer el orden",
            "start": 1884.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "constitucional surge el plan de",
            "start": 1887.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Guadalupe promulgado por Don Venustiano",
            "start": 1890.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Carranza en 1913 y con el respaldo del",
            "start": 1892.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Congreso de Coahuila documento en el que",
            "start": 1896.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el origen creaci\u00f3n y",
            "start": 1900.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de una Fuerza Armada",
            "start": 1903.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizada para mantener los derechos",
            "start": 1906.22,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "individuales fomentar la paz y el",
            "start": 1908.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "progreso de la sociedad",
            "start": 1911.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta Fuerza Armada que se form\u00f3 a partir",
            "start": 1913.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la base popular se enfrent\u00f3 y derrot\u00f3",
            "start": 1916.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las tropas huertistas logrando su",
            "start": 1919.399,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n el 13 de agosto de 1914 con la",
            "start": 1922.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "firma de los tratados de Teoloyucan",
            "start": 1926.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mediante este acuerdo se dispuso la",
            "start": 1928.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito Federal",
            "start": 1931.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "consolid\u00e1ndose de esta manera el",
            "start": 1934.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista como \u00fanica",
            "start": 1936.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fuerza nacional al mando de Don",
            "start": 1939.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza origen de las",
            "start": 1942.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "actuales fuerzas armadas",
            "start": 1945.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de 1910 modific\u00f3 la vida",
            "start": 1947.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica del pa\u00eds y constituy\u00f3 un",
            "start": 1951.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hito en la evoluci\u00f3n institucional de",
            "start": 1954.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las fuerzas de tierra mar y aire",
            "start": 1957.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituciones con m\u00e1s de 100 a\u00f1os de",
            "start": 1960.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "probada lealtad al pueblo de M\u00e9xico cuya",
            "start": 1963.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y conformaci\u00f3n se ha",
            "start": 1967.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "forjado a partir de mujeres y hombres",
            "start": 1970.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "comprometidos con el honor y la vocaci\u00f3n",
            "start": 1972.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de servicio a la patria con",
            "start": 1975.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inquebrantable institucionalidad",
            "start": 1978.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convencidos de mantener la cercan\u00eda y",
            "start": 1980.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "confianza de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1983.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "lo anterior ha sido posible mediante la",
            "start": 1985.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n militaria",
            "start": 1989.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica de sus integrantes a trav\u00e9s de",
            "start": 1991.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y el adiestramiento con un",
            "start": 1993.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eje axiol\u00f3gico como complemento",
            "start": 1997.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sustancial para inculcar valores y",
            "start": 1999.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "virtudes como gu\u00edas de conducta en todos",
            "start": 2002.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los actos del servicio generando de esta",
            "start": 2005.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera unidad de doctrina conciencia",
            "start": 2008.919,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "social amor a la patria y valores",
            "start": 2011.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "institucionales",
            "start": 2014.82,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "parte importante de la",
            "start": 2016.5,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n castrense es el",
            "start": 2018.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar instituci\u00f3n",
            "start": 2020.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativa de mayor tradici\u00f3n para las",
            "start": 2023.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y que desde el 11 de",
            "start": 2025.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "octubre de 1823 ha formado a militares",
            "start": 2028.899,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "profesionales con honor valor lealtad",
            "start": 2033.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Patriotismo y abnegaci\u00f3n y que el",
            "start": 2038.039,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o cumplir\u00e1 dos siglos de ser",
            "start": 2041.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el yunque de mujeres y hombres leales e",
            "start": 2044.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "institucionales quienes est\u00e1n destinados",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a dirigir y administrar los organismos",
            "start": 2051.339,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y",
            "start": 2054.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda de la guardia nacional",
            "start": 2057.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diversos episodios nos recuerdan la",
            "start": 2060.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda y hero\u00edsmo de Los cadetes de",
            "start": 2063.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este glorioso plantel militar",
            "start": 2065.859,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "hombres valiosos que ya en 1847 hab\u00edan",
            "start": 2068.22,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dado muestra ejemplar de su amor a la",
            "start": 2074.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "patria ante una intenci\u00f3n extranjera y",
            "start": 2076.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en el momento hist\u00f3rico de la",
            "start": 2079.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana nuevamente",
            "start": 2082.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "refrendaron su lealtad institucional al",
            "start": 2084.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escoltar y proteger al presidente",
            "start": 2087.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza durante su camino a",
            "start": 2089.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Veracruz con el firme prop\u00f3sito de",
            "start": 2093.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mantener el orden constitucional la",
            "start": 2095.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "costa de su vida realizando la \u00faltima",
            "start": 2098.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "carga al sable de caballer\u00eda el 9 de",
            "start": 2100.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayo de 1920 en Apizaco Tlaxcala contra",
            "start": 2103.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las fuerzas obregonistas",
            "start": 2107.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en este contexto es importante destacar",
            "start": 2110.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n del Presidente Carranza que",
            "start": 2114.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inmortalizar\u00eda con su frase hay que",
            "start": 2117.96,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "fabricar nuestras propias armas y",
            "start": 2121.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municiones si no queremos que nuestros",
            "start": 2123.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "asuntos internos los decidan aquellos",
            "start": 2126.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que nos las proporcionan",
            "start": 2129.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a sentar las bases para la",
            "start": 2132.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y desarrollo de la industria",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "militar con la cual se busc\u00f3 que",
            "start": 2137.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas adquirieran la",
            "start": 2140.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capacidad de ser autosuficientes en los",
            "start": 2143.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "requerimientos de armas municiones",
            "start": 2146.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vestuario y equipo diverso",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo anterior tambi\u00e9n ha permitido",
            "start": 2152.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollar eficiencia en la actuaci\u00f3n",
            "start": 2154.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas en el",
            "start": 2156.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus misiones generales",
            "start": 2158.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de defensa nacional seguridad interior",
            "start": 2160.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "acciones c\u00edvicas y Obras sociales que",
            "start": 2163.98,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tienden al Progreso del pa\u00eds y El",
            "start": 2166.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n civil en caso de",
            "start": 2169.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desastres o necesidades p\u00fablicas",
            "start": 2171.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se aprecia con las",
            "start": 2174.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acciones y actividades que realizan las",
            "start": 2177.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tropas d\u00eda a d\u00eda a lo largo y ancho del",
            "start": 2180.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 2182.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este constante mejoramiento se ha podido",
            "start": 2184.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consolidar gracias a la disciplina",
            "start": 2187.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y empe\u00f1o sacrificio vocaci\u00f3n",
            "start": 2189.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y sentido de pertenencia de las mujeres",
            "start": 2193.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hombres que integran las fuerzas",
            "start": 2196.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "armadas que se reconoce a\u00f1o con a\u00f1o en",
            "start": 2198.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el marco de esta efem\u00e9ride Nacional de",
            "start": 2201.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "suma relevancia por lo anterior y de",
            "start": 2204.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conformidad del reglamento de la ley de",
            "start": 2208.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y",
            "start": 2209.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicanos el cual Establece",
            "start": 2212.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda 20 de noviembre de cada a\u00f1o",
            "start": 2215.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se otorga en los ascensos",
            "start": 2217.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "correspondientes a la promoci\u00f3n superior",
            "start": 2218.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n general condecoraciones de",
            "start": 2221.579,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "perseverancia y al m\u00e9rito deportivo esta",
            "start": 2224.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "fecha se concedieron los ascensos y",
            "start": 2228.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "recompensas siguientes en la promoci\u00f3n",
            "start": 2231.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "superior por el acuerdo del ciudadano",
            "start": 2233.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Y con la",
            "start": 2236.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del senado ascienden al",
            "start": 2238.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grado inmediato superior 39 generales",
            "start": 2241.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "66 coroneles y 187 tenientes coroneles",
            "start": 2244.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en la promoci\u00f3n general por haber",
            "start": 2248.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obtenido los primeros lugares en",
            "start": 2251.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes de oposici\u00f3n ascienden 400",
            "start": 2253.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayores y",
            "start": 2256.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "3.451 oficiales",
            "start": 2258.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por su parte recibieron condecoraciones",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de perseverancia por los a\u00f1os de",
            "start": 2263.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "servicio ininterrumpidos a la naci\u00f3n y",
            "start": 2265.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al m\u00e9rito deportivo un total de 94",
            "start": 2267.88,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "generales 895 jefes",
            "start": 2270.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "2.362 oficiales y 8.066 de tropa a los",
            "start": 2274.859,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "condecorados y ascendidos aqu\u00ed presentes",
            "start": 2280.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a los desplegados en todo el territorio",
            "start": 2282.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional y a los que desempe\u00f1as diversas",
            "start": 2285.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comisiones en el extranjero les Expreso",
            "start": 2288.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n por su",
            "start": 2290.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compromiso con la instituci\u00f3n",
            "start": 2293.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o en el cumplimiento de sus tareas",
            "start": 2295.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y su total servicio a M\u00e9xico",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es justo reiterar que detr\u00e1s de estos",
            "start": 2301.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "logros siempre se encuentra el apoyo",
            "start": 2303.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "incondicional de esposas esposos hijos",
            "start": 2306.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "padres y hermanos fuente de inspiraci\u00f3n",
            "start": 2310.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y principal motor para concretar cada",
            "start": 2314.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "objetivo planteado a quienes tambi\u00e9n les",
            "start": 2317.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expresamos nuestro reconocimiento por su",
            "start": 2320.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n entrega y apoyo hacia las",
            "start": 2323.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que hoy son",
            "start": 2326.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distinguidos",
            "start": 2328.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "amable auditorio en este d\u00eda de",
            "start": 2331.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trascendental importancia para nuestro",
            "start": 2334.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las fuerzas armadas de todos los",
            "start": 2336.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2339.46,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro compromiso",
            "start": 2340.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "institucional de contribuir con todas",
            "start": 2342.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nuestras capacidades",
            "start": 2345.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n disciplina y voluntad para",
            "start": 2346.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la seguridad desarrollo y bienestar del",
            "start": 2350.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico nos gu\u00eda el amor a la",
            "start": 2353.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "patria y la convicci\u00f3n de trabajar por",
            "start": 2356.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2359.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como miembros de las fuerzas armadas la",
            "start": 2361.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "patria es conciencia de ver y vocaci\u00f3n",
            "start": 2364.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para los soldados y marinos el inter\u00e9s",
            "start": 2367.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 y siempre estar\u00e1 por",
            "start": 2371.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encima de cualquier otro y de manera",
            "start": 2373.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "institucional continuaremos cumpliendo",
            "start": 2376.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las misiones y tareas encomendadas",
            "start": 2378.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad es inquebrantable y el",
            "start": 2382.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amor que profesamos a la patria es",
            "start": 2384.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Genuino que nuestra actuaci\u00f3n se ajusta",
            "start": 2388.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "permanentemente al orden jur\u00eddico que",
            "start": 2391.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dicta y emana del poder legislativo",
            "start": 2393.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano constitucional que ostenta la",
            "start": 2396.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2399.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quienes integramos las",
            "start": 2401.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas agradecemos su respaldo",
            "start": 2405.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "confianza y determinaci\u00f3n que nos ha",
            "start": 2407.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "permitido seguir cumpliendo a la patria",
            "start": 2411.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de d\u00eda y de noche a lo largo y ancho del",
            "start": 2413.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "territorio nacional en coordinaci\u00f3n y",
            "start": 2417.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con autoridades de los tres",
            "start": 2420.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno y hombro a hombro",
            "start": 2422.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la ciudadan\u00eda",
            "start": 2425.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con la misma determinaci\u00f3n perseverancia",
            "start": 2427.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y compromiso que demostraron los H\u00e9roes",
            "start": 2429.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana y los hoy",
            "start": 2431.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condecorados y ascendidos le refrendamos",
            "start": 2435.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad institucional y",
            "start": 2437.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir desempe\u00f1\u00e1ndonos con",
            "start": 2440.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "disciplina y honor continuaremos",
            "start": 2444.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cumpliendo con pasi\u00f3n y vocaci\u00f3n de",
            "start": 2446.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "servicio las tareas asignadas honrando",
            "start": 2449.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el legado de las mujeres y hombres que",
            "start": 2451.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "forjaron esta gran naci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 2455.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2471.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2473.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2476.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2485.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2490.06,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 2492.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 2497.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 2501.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2505.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de militares marinos",
            "start": 2508.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ascendidos este d\u00eda",
            "start": 2511.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos",
            "start": 2515.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las fechas",
            "start": 2519.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 2520.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nunca podr\u00edan pasar inadvertidas",
            "start": 2524.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para quienes estamos",
            "start": 2529.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sinceramente comprometidos con hacer",
            "start": 2531.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "valer las libertades",
            "start": 2534.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 2537.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 2539.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2542.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la soberan\u00eda",
            "start": 2544.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son varias las lecciones",
            "start": 2548.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 2552.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Pero hay dos ense\u00f1anzas mayores",
            "start": 2556.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2562.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que las dictaduras",
            "start": 2564.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o las oligarqu\u00edas",
            "start": 2568.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no garantizan",
            "start": 2571.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 2574.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ni la tranquilidad social",
            "start": 2575.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y la otra",
            "start": 2580.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es que los gobiernos democr\u00e1ticos",
            "start": 2582.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "solo pueden tener \u00e9xito",
            "start": 2586.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "si atienden las demandas de las mayor\u00edas",
            "start": 2590.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y en consecuencia",
            "start": 2596.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consiguen",
            "start": 2598.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a cambio",
            "start": 2601.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como recompensa",
            "start": 2603.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo",
            "start": 2606.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "consideremos",
            "start": 2610.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta paradoja",
            "start": 2613.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "los reg\u00edmenes autoritarios",
            "start": 2616.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminan siendo",
            "start": 2620.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "subversivos",
            "start": 2622.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2626.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las opresivas condiciones pol\u00edticas",
            "start": 2628.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales del Porfiriato",
            "start": 2631.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "provocaron la revoluci\u00f3n",
            "start": 2636.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 2641.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es que ning\u00fan modelo econ\u00f3mico funciona",
            "start": 2643.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "si se sostiene con las armas",
            "start": 2648.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Y si la prosperidad de unos pocos",
            "start": 2652.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se sustenta en la esclavitud",
            "start": 2656.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el empobrecimiento",
            "start": 2660.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 2662.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desde su inicio",
            "start": 2665.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "La dictadura porfirista",
            "start": 2668.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se orient\u00f3 a favorecer a los ricos",
            "start": 2671.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y dio la espalda",
            "start": 2675.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 2677.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Aunque Porfirio D\u00edaz era de origen",
            "start": 2681.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 2685.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre procur\u00f3 pertenecer a los de",
            "start": 2687.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2691.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y agradar",
            "start": 2692.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a potentados",
            "start": 2695.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacionales o extranjeros",
            "start": 2697.079,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 culminar sus pretensiones",
            "start": 2701.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aristocr\u00e1ticas",
            "start": 2704.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando contrajo matrimonio",
            "start": 2707.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con Carmen Romero Rubio una joven",
            "start": 2711.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de 17 a\u00f1os",
            "start": 2714.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00eda",
            "start": 2717.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la alcurnia mexicana",
            "start": 2720.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hija de Manuel Romero Rubio",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antiguo ministro de relaciones del",
            "start": 2729.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "presidente desterrado",
            "start": 2732.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada",
            "start": 2734.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Don Daniel Cos\u00edo Villegas",
            "start": 2738.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda que esa",
            "start": 2744.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 2746.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esa boda es quiz\u00e1",
            "start": 2748.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el primer brote aristocr\u00e1tico ostensible",
            "start": 2751.72,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de la vida mexicana desde la ca\u00edda del",
            "start": 2756.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Imperio",
            "start": 2761.02,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con el Porfiriato comenz\u00f3 la \u00e9poca",
            "start": 2763.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de los grandes negocios",
            "start": 2767.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "al Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 2770.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2775.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en mayo de 1881",
            "start": 2776.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una maniobra que puede",
            "start": 2780.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "considerarse",
            "start": 2784.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precursora de las pr\u00e1cticas del",
            "start": 2786.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "influyentismo y de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2790.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2792.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico moderno",
            "start": 2793.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda Francisco de",
            "start": 2797.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Landero y Cos vendi\u00f3",
            "start": 2800.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a Ram\u00f3n Guzm\u00e1n",
            "start": 2803.619,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "Sebasti\u00e1n Camacho y F\u00e9lix Cuevas",
            "start": 2806.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "36.000 acciones de la l\u00ednea de trenes de",
            "start": 2811.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2815.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a Veracruz inaugurada",
            "start": 2816.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por Lerdo que hasta entonces era la",
            "start": 2821.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00fanica v\u00eda f\u00e9rrea en el pa\u00eds",
            "start": 2824.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el gobierno acept\u00f3 que le pagaran por",
            "start": 2828.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cada una de las acciones de la empresa",
            "start": 2832.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "12 libras esterlinas",
            "start": 2836.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando ese mismo d\u00eda",
            "start": 2840.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en la bolsa de Londres",
            "start": 2842.88,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "estas se cotizaban en 16 libras y la",
            "start": 2845.819,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "tendencia iba al alza",
            "start": 2851.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "uno de los compradores y beneficiarios",
            "start": 2855.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del fraude",
            "start": 2858.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era Ram\u00f3n Guzm\u00e1n",
            "start": 2861.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quien seis meses despu\u00e9s firmar\u00eda como",
            "start": 2864.339,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "testigo de Carmelita en su boda",
            "start": 2867.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con Porfirio",
            "start": 2872.339,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es un mito",
            "start": 2875.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una mentira",
            "start": 2878.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alentada por los conservadores",
            "start": 2880.54,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que en esa dictadura",
            "start": 2883.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se gobern\u00f3 con honradez",
            "start": 2886.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y disciplina administrativa y financiera",
            "start": 2889.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "por el contrario",
            "start": 2893.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "all\u00ed empez\u00f3 la pol\u00edtica del rescate de",
            "start": 2896.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la quiebra",
            "start": 2899.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a las empresas de los potentados",
            "start": 2901.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tipo foaproa",
            "start": 2905.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estas decisiones en beneficio de las",
            "start": 2909.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9lites",
            "start": 2912.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fueron en buena medida",
            "start": 2913.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "responsables del endeudamiento del pa\u00eds",
            "start": 2916.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser equivalente",
            "start": 2921.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a cinco veces",
            "start": 2924.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su presupuesto anual",
            "start": 2927.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por lo dem\u00e1s la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2931.42,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 en todo el per\u00edodo porfirista",
            "start": 2935.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada",
            "start": 2941.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a pesar de ser supuestamente",
            "start": 2944.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la palanca principal del crecimiento",
            "start": 2948.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fue escasa",
            "start": 2952.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y obviamente",
            "start": 2955.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter meramente lucrativo",
            "start": 2957.18,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "antisocial y antinacional",
            "start": 2961.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "el porfirista",
            "start": 2966.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Francisco bulnes asegura",
            "start": 2969.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la mayor cantidad de obra p\u00fablica",
            "start": 2973.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "realizada durante ese r\u00e9gimen",
            "start": 2976.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se financi\u00f3",
            "start": 2979.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mediante la emisi\u00f3n de bonos y",
            "start": 2982.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 2985.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de deuda",
            "start": 2987.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan su an\u00e1lisis",
            "start": 2990.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada para obras",
            "start": 2992.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como la hidroel\u00e9ctrica de Necaxa que",
            "start": 2997.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 2999.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "70 millones y lleg\u00f3 en total a 286",
            "start": 3000.74,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "millones de pesos de aquellos tiempos",
            "start": 3006.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3009.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la obra financiada",
            "start": 3012.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con deuda p\u00fablica",
            "start": 3014.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se estima en 667 millones de pesos es",
            "start": 3016.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3021.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "69% m\u00e1s que la inversi\u00f3n privada",
            "start": 3023.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3027.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o extranjera",
            "start": 3028.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "conviene conviene destacar",
            "start": 3032.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que el monto mayor de la deuda contra\u00edda",
            "start": 3035.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por el gobierno",
            "start": 3039.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "fue el destinado a construir",
            "start": 3040.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "18 mil kil\u00f3metros",
            "start": 3044.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 3047.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de concesi\u00f3n Federal",
            "start": 3050.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pues en 1908 dos a\u00f1os antes de que",
            "start": 3052.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estallara la revoluci\u00f3n",
            "start": 3058.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se rescat\u00f3 a las empresas extranjeras",
            "start": 3059.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que pose\u00edan los bonos de los",
            "start": 3064.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ferrocarriles con un costo de 500",
            "start": 3066.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3071.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3072.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "52% de toda la inversi\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 3074.3,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Privada aplicada durante el Porfiriato",
            "start": 3079.319,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "en obras e industrias de nacionales y",
            "start": 3083.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3088.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n de rescate a las empresas",
            "start": 3090.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ferrocarrileras extranjeras fue tan",
            "start": 3093.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "onerosa para M\u00e9xico",
            "start": 3096.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que el periodista",
            "start": 3098.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Y aunque net Turner",
            "start": 3101.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "escritor del libro M\u00e9xico b\u00e1rbaro",
            "start": 3104.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asegura que en el negocio de la compra",
            "start": 3108.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de los ferrocarriles a las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3110.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3112.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el ministro de hacienda Jos\u00e9 Yves",
            "start": 3114.26,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "limantur y Pablo Macedo hermano de",
            "start": 3119.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Miguel Macedo subsecretario de",
            "start": 3123.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se repartieron una utilidad",
            "start": 3125.28,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de 9 millones de d\u00f3lares en oro",
            "start": 3128.359,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n de bulness es distinta",
            "start": 3135.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero no menos indicativa de corrupci\u00f3n",
            "start": 3139.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afirma que en la compra de acciones de",
            "start": 3143.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las empresas ferrocarrileras Julio",
            "start": 3146.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "limantur",
            "start": 3149.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hermano del secretario de Hacienda",
            "start": 3151.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con todo con informaci\u00f3n privilegiada y",
            "start": 3155.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con un cr\u00e9dito del Banco Nacional",
            "start": 3159.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 anticipadamente",
            "start": 3161.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "acciones que circulaban abajo precio en",
            "start": 3164.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el mercado de Nueva York para despu\u00e9s",
            "start": 3168.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "venderlas a precio elevado al gobierno",
            "start": 3172.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3176.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "representado por el hermano del",
            "start": 3177.859,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "fervoroso especulador",
            "start": 3181.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con tales hechos",
            "start": 3185.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se puede entender c\u00f3mo se pensaba y",
            "start": 3187.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "actuaba en el r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 3191.64,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "el hombre fuerte el Caudillo o dictador",
            "start": 3195.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no solo compart\u00eda ese estilo o forma de",
            "start": 3199.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3203.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sino lo encarnaba",
            "start": 3204.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "admiraba a los llamados hombres de",
            "start": 3208.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "negocio y en especial a los for\u00e1neos",
            "start": 3210.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mientras despreciaba al pueblo raso a",
            "start": 3215.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los pobres de su pa\u00eds",
            "start": 3220.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en su pensamiento",
            "start": 3224.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3226.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 3228.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 3231.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "originarios del territorio",
            "start": 3233.28,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "acaparaban seg\u00fan \u00e9l las tierras",
            "start": 3237.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que despojarlos por la fuerza",
            "start": 3242.339,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para entregarlas a particulares",
            "start": 3246.48,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "emprendedores nacionales o extranjeros",
            "start": 3250.339,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "las llamadas campa\u00f1as contra los mayas",
            "start": 3255.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "Mayos y Yaquis fueron en realidad",
            "start": 3259.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "una segunda conquista no menos brutal",
            "start": 3264.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que la de 1521",
            "start": 3268.94,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "sin considerar la represi\u00f3n de los mayas",
            "start": 3272.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y de otros pueblos ind\u00edgenas el Gobierno",
            "start": 3277.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3279.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "emple\u00f3 contra los yaquis",
            "start": 3281.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "4.800 soldados y",
            "start": 3285.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "3000 contra los mayos",
            "start": 3289.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "O sea la cuarta parte del ej\u00e9rcito",
            "start": 3292.98,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "esta guerra de Exterminio",
            "start": 3297.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se signific\u00f3 asesinar",
            "start": 3301.319,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "a 15.000 Yaquis no solo es la m\u00e1s",
            "start": 3304.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "infame prueba del car\u00e1cter dictatorial",
            "start": 3310.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen porfirista sin uno de los",
            "start": 3313.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos m\u00e1s vergonzosos de nuestra",
            "start": 3316.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "historia patria",
            "start": 3320.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "un trato parecido recibieron los obreros",
            "start": 3324.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que trabajaban de sol a sol",
            "start": 3327.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sin derecho de asociaci\u00f3n ni protestas o",
            "start": 3330.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "pena de despidos y hasta de c\u00e1rcel",
            "start": 3335.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en 1906 en las negociaciones obrero",
            "start": 3339.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "patronales de la industria",
            "start": 3343.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "textil de Veracruz",
            "start": 3345.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Puebla y Tlaxcala lo \u00fanico que aceptaron",
            "start": 3348.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "los patrones del pliego petitorio de los",
            "start": 3352.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3355.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue que solo laborar\u00edan de las seis de",
            "start": 3356.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3361.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche",
            "start": 3362.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "menos dos intervalos de 45 minutos para",
            "start": 3365.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el almuerzo y la comida",
            "start": 3370.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo olvidar",
            "start": 3373.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la brutalidad aplicada en las matanzas y",
            "start": 3375.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "encarcelamientos de obreros y dirigentes",
            "start": 3379.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de las huelgas de Cananea en Sonora y",
            "start": 3382.579,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "R\u00edo Blanco en Veracruz",
            "start": 3387.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pero al final",
            "start": 3390.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ni el autoritarismo ni la esclavitud",
            "start": 3392.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ni el tancacareado progreso",
            "start": 3396.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pudieron impedir que surgiera la",
            "start": 3400.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3404.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Turner",
            "start": 3406.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodista estadounidense ya citado",
            "start": 3408.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en su libro escrito en v\u00edsperas del",
            "start": 3412.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "jolgorio porfirista del centenario de la",
            "start": 3415.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 3418.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acert\u00f3 al decir",
            "start": 3419.78,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico existe hoy un movimiento",
            "start": 3422.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Nacional para abolir la esclavitud y la",
            "start": 3425.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "autocracia de d\u00edas",
            "start": 3428.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y agregaba",
            "start": 3431.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bajo el B\u00e1rbaro gobierno mexicano actual",
            "start": 3434.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "no hay esperanza de reformas",
            "start": 3438.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "excepto por medio",
            "start": 3442.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Armada",
            "start": 3444.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed fue",
            "start": 3449.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un hacendado de ideas",
            "start": 3451.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libertarias",
            "start": 3455.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y lleno de bondad",
            "start": 3457.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero",
            "start": 3460.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 al pueblo el 20 de noviembre de",
            "start": 3462.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1910 a tomar las armas",
            "start": 3465.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "contra La dictadura porfirista",
            "start": 3468.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el 14 de febrero de 1911 Madero entra al",
            "start": 3471.839,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se pone al frente de los",
            "start": 3476.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revolucionarios y luego de fracasar en",
            "start": 3479.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "casas grandes monta el cerco para la",
            "start": 3482.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "toma de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua con el",
            "start": 3485.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "apoyo militar de Pascual Orozco y",
            "start": 3489.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Francisco Villa",
            "start": 3493.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el triunfo en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3496.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 con m\u00e1s fuerza la revoluci\u00f3n en",
            "start": 3498.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3502.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casi todas las capitales y las ciudades",
            "start": 3503.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "importantes fueron ocupadas por diversos",
            "start": 3506.579,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "grupos adheridos al maderismo",
            "start": 3510.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el 21 de mayo en la noche frente a la",
            "start": 3513.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aduana de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3517.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el convenio de paz que inclu\u00eda",
            "start": 3519.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el compromiso de renuncia de Porfirio",
            "start": 3524.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el nombramiento de Francisco Le\u00f3n",
            "start": 3527.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de la barra secretario de relaciones",
            "start": 3531.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como presidente interino y la expedici\u00f3n",
            "start": 3534.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la convocatoria a elecciones",
            "start": 3538.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "generales en los t\u00e9rminos",
            "start": 3541.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "previstos en la Constituci\u00f3n entre otros",
            "start": 3544.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 3547.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el 25 de mayo de 1911",
            "start": 3549.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz renuncia a la presidencia",
            "start": 3552.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda ocupado",
            "start": 3557.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "legal formal y de hecho",
            "start": 3561.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "durante 34 a\u00f1os",
            "start": 3566.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el viejo dictador ahora en calidad de",
            "start": 3570.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expresidente sali\u00f3 de la Ciudad de",
            "start": 3574.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el mismo d\u00eda por la noche",
            "start": 3577.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "rumbo al Puerto de Veracruz",
            "start": 3580.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "protegido por una escolta al mando del",
            "start": 3583.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3586.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 3587.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda 27 embarc\u00f3 en el vapor y",
            "start": 3590.52,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "piranga rumbo a Europa Mientras tanto",
            "start": 3593.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Madero viajaba de Ciudad Ju\u00e1rez a la",
            "start": 3598.579,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "capital y en todo el trayecto es",
            "start": 3601.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aclamado por el pueblo",
            "start": 3605.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no tanto como el primero de junio de",
            "start": 3607.339,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "1911 cuando hizo su entrada triunfal",
            "start": 3612.319,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico donde lo",
            "start": 3617.28,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "recibieron alrededor de 100 mil personas",
            "start": 3621.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la oposici\u00f3n",
            "start": 3627.0,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "durante el gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 3630.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legal leg\u00edtimamente",
            "start": 3634.819,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "del presidente Madero",
            "start": 3637.22,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la oposici\u00f3n",
            "start": 3640.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "durante el gobierno democr\u00e1tico del",
            "start": 3644.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente Madero",
            "start": 3647.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es muy aleccionador",
            "start": 3650.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo los de arriba",
            "start": 3654.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los oligarcas la mayor\u00eda de la prensa",
            "start": 3658.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "los intelectuales acomodaticios y los",
            "start": 3663.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos",
            "start": 3667.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "suelen ser amigos de mentira y enemigos",
            "start": 3670.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 3675.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como revolucionario y despu\u00e9s como",
            "start": 3678.359,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "presidente Madero actu\u00f3 con rectitud",
            "start": 3682.14,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "congruencia y respeto a las libertades",
            "start": 3687.299,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pero por lo complejo del asunto o por",
            "start": 3692.099,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "error pol\u00edtico no logr\u00f3",
            "start": 3696.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hacerse de una base Social para sostener",
            "start": 3700.94,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "su proyecto democr\u00e1tico y enfrentar",
            "start": 3704.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed a la reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 3708.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "encontraste",
            "start": 3714.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a diferencia del maderismo",
            "start": 3715.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la derecha",
            "start": 3718.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 el ambiente de libertad para",
            "start": 3720.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "aglutinar a todos los que sent\u00edan",
            "start": 3724.4,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "amenazados sus intereses y fue",
            "start": 3727.859,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "articulando una base civil de apoyo al",
            "start": 3732.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "golpe militar",
            "start": 3736.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en la propia Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3738.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se form\u00f3 un grupo de j\u00f3venes",
            "start": 3741.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 3745.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de clases altas y medias que alentaban",
            "start": 3748.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el cuartelazo y animaban a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3751.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a revelarse",
            "start": 3755.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "contra el presidente Madero",
            "start": 3757.099,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la nefasta actuaci\u00f3n de estos",
            "start": 3760.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fif\u00eds la canallada mayor",
            "start": 3765.18,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la ejecutaron militares",
            "start": 3768.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3772.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y Henry Wilson",
            "start": 3774.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el embajador estadounidense en M\u00e9xico",
            "start": 3776.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el embajador",
            "start": 3780.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s siniestro de todos los tiempos de",
            "start": 3783.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3788.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3789.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no voy a relatar lo acontecido en los",
            "start": 3792.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas el gobierno el presidente",
            "start": 3794.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Madero ni su doloros\u00edsimo asesinato",
            "start": 3796.619,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "solo dir\u00e9 que se trata de uno de los",
            "start": 3803.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "episodios m\u00e1s abominables",
            "start": 3806.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3810.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "En todo caso",
            "start": 3815.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "La traici\u00f3n contra Madero ayuda a",
            "start": 3816.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entender el por qu\u00e9",
            "start": 3820.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de nuestra estrategia pol\u00edtica",
            "start": 3821.66,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si no estuvi\u00e9ramos respaldados por la",
            "start": 3825.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 3829.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y en especial por los pobres Ya nos",
            "start": 3831.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "habr\u00edan Derrotado los conservadores",
            "start": 3836.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o habr\u00edamos tenido que someternos a sus",
            "start": 3839.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caprichos",
            "start": 3843.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e intereses para convertirnos en simples",
            "start": 3844.76,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "t\u00edteres o peleles de quienes ya se",
            "start": 3850.28,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hab\u00edan acostumbrado a robar y a detentar",
            "start": 3855.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico en nuestro",
            "start": 3859.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3863.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 3863.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3869.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 3871.339,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los ejecutores el cuartelazo fueron",
            "start": 3875.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "militares el Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3877.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 3880.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como Victoriano Huerta",
            "start": 3883.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes",
            "start": 3885.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "F\u00e9lix D\u00edaz Manuel Mondrag\u00f3n",
            "start": 3887.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gregorio Ruiz",
            "start": 3892.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "juvencio Robles",
            "start": 3894.74,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Aureliano blanquets Francisco C\u00e1rdenas",
            "start": 3896.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 3902.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan hecho carrera",
            "start": 3904.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cometiendo atropellos en distintas",
            "start": 3906.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds y que se hab\u00edan ganado",
            "start": 3909.42,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la fama de represores por la brutalidad",
            "start": 3913.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con que trataron a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3918.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para despojarlos de sus tierras aguas",
            "start": 3921.14,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "bosques y otros bienes comunales",
            "start": 3924.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el 18 de febrero",
            "start": 3931.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mientras en la ciudadela son cruelmente",
            "start": 3932.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "asesinados Gustavo Madero y Adolfo bass\u00f3",
            "start": 3936.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el presidente Madero el vicepresidente",
            "start": 3940.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pino Su\u00e1rez y el General Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3944.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "son aprendidos aqu\u00ed",
            "start": 3947.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el palacio",
            "start": 3953.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y encarcelados en la intendencia",
            "start": 3955.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 3959.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta notifica a todos los",
            "start": 3960.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobernadores y a las autoridades",
            "start": 3963.78,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "militares en un escueto y nefasto",
            "start": 3966.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "telegrama que autorizado por el senado",
            "start": 3970.339,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "he asumido el poder ejecutivo",
            "start": 3975.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estando presos el presidente",
            "start": 3979.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y su gabinete",
            "start": 3982.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Lamentablemente esta felon\u00eda fue acatada",
            "start": 3985.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por casi todas las autoridades civiles y",
            "start": 3990.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "castrenses",
            "start": 3993.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "solo un gobernador",
            "start": 3995.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 3999.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 esa noche a sus colaboradores en",
            "start": 4001.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "su casa de Saltillo Coahuila y les hizo",
            "start": 4005.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ver la necesidad de desconocer al",
            "start": 4009.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usurpador",
            "start": 4013.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 4015.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el 19 de febrero de 1913 se dirige al",
            "start": 4016.599,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "congreso y sostiene",
            "start": 4021.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que el senado conforme a la Constituci\u00f3n",
            "start": 4024.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no tiene facultades para Designar al",
            "start": 4027.819,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primer magistrado de la naci\u00f3n no puede",
            "start": 4031.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "legalmente autorizar al general",
            "start": 4035.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta para asumir el poder",
            "start": 4037.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ejecutivo y en consecuencia el expresado",
            "start": 4041.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "general no tiene la leg\u00edtima investidura",
            "start": 4044.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4048.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 4050.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda la comisi\u00f3n de puntos",
            "start": 4052.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "constitucionales el congreso local",
            "start": 4056.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 un dictamen desconociendo a",
            "start": 4058.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Huerta y concediendo facultades",
            "start": 4062.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "extraordinarias al gobernador Venustiano",
            "start": 4065.799,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "Carranza para crear las fuerzas armadas",
            "start": 4069.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y sostener el orden constitucional de la",
            "start": 4074.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4079.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ese es el origen",
            "start": 4081.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 4083.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4086.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 4088.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se celebra",
            "start": 4092.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4094.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el 19",
            "start": 4095.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 4097.779,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Este es el origen del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 4102.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que surge del pueblo para defender la",
            "start": 4105.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 4108.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la democracia y hacer valer la justicia",
            "start": 4109.779,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tengo en mi poder",
            "start": 4115.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del cuestionario",
            "start": 4117.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 4120.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "En 1916",
            "start": 4121.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "deb\u00edan llenar quienes deseaban ingresar",
            "start": 4125.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 4128.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4130.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se les preguntaba",
            "start": 4133.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si hab\u00edan ocupado",
            "start": 4135.219,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 4137.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un cargo en la \u00e9poca del dictador",
            "start": 4139.779,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz o en la \u00e9poca de la",
            "start": 4142.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usurpaci\u00f3n del asesino y traidor",
            "start": 4146.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 4149.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a lo largo de su historia",
            "start": 4152.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo bueno",
            "start": 4155.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n militar",
            "start": 4158.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que los errores o sus manchas",
            "start": 4162.199,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "muchas de ellas no atribuibles a los",
            "start": 4166.0,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "mandos militares",
            "start": 4171.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino a los gobiernos civiles que en",
            "start": 4173.259,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones",
            "start": 4177.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las han utilizado indebidamente",
            "start": 4179.08,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "han utilizado a las fuerzas armadas para",
            "start": 4184.179,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo",
            "start": 4187.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito latinoamericano",
            "start": 4190.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "e incluso En comparaci\u00f3n con lo sucedido",
            "start": 4194.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses del Mundo",
            "start": 4197.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de M\u00e9xico son",
            "start": 4199.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 4202.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque nunca",
            "start": 4204.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han pertenecido a la oligarqu\u00eda",
            "start": 4206.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los soldados",
            "start": 4210.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "marinos y oficiales",
            "start": 4212.5,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vienen de abajo y tienen como origen e",
            "start": 4216.16,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "identidad el M\u00e9xico profundo",
            "start": 4221.3,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ahora en esta nueva transformaci\u00f3n como",
            "start": 4225.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en los or\u00edgenes",
            "start": 4229.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "existe una convivencia estrecha y",
            "start": 4230.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fraterna entre el pueblo uniformado y el",
            "start": 4233.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo civil",
            "start": 4237.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tanto la secretar\u00eda de la defensa como",
            "start": 4239.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina son Pilares",
            "start": 4241.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 4244.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del Estado de derecho democr\u00e1tico y",
            "start": 4246.699,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4251.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con las nuevas reformas a la",
            "start": 4253.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4255.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la armada nos continuar\u00e1n",
            "start": 4256.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyando en labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4260.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional se terminar\u00e1 de",
            "start": 4263.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "consolidar bajo la direcci\u00f3n de la",
            "start": 4268.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4271.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que Seguiremos contando con",
            "start": 4274.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para defender",
            "start": 4280.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda integridad territorial",
            "start": 4283.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4287.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n garantes de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4288.94,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "como cuerpos de paz y de Progreso con",
            "start": 4292.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4298.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "felicito a todos los oficiales de Marina",
            "start": 4299.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y defensa que ascienden este d\u00eda",
            "start": 4304.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 4306.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "20 de noviembre",
            "start": 4308.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y los convoc\u00f3 a mantener Siempre en alto",
            "start": 4310.84,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "la lealtad al pueblo y el amor a la",
            "start": 4317.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "patria Muchas gracias",
            "start": 4322.94,
            "duration": 19.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4325.05,
            "duration": 33.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4342.49,
            "duration": 15.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4361.55,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4378.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4385.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4392.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "militar es conmemorativo al 112",
            "start": 4395.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4398.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Mexicana movimiento social y armado que",
            "start": 4401.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 trascendentalmente la historia de",
            "start": 4404.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds al inicio del siglo 20",
            "start": 4407.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podemos observar como las tropas",
            "start": 4409.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "representativas de los diferentes",
            "start": 4412.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuerpos del ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 4414.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Adelitas y Cadetes de los planteles",
            "start": 4417.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4419.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "desalojan la Plaza de la Constituci\u00f3n",
            "start": 4420.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Para ocupar su lugar en la columna del",
            "start": 4422.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desfile este d\u00eda celebramos la memoria",
            "start": 4425.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la lucha del pueblo mexicano que se",
            "start": 4428.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 en armas por la justicia social y",
            "start": 4431.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recordamos aquellos hombres y mujeres",
            "start": 4434.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que forjaron nuestra historia y con su",
            "start": 4436.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 4439.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "consolidaron los ideales de Tierra",
            "start": 4440.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo y Libertad",
            "start": 4443.199,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana dio inicio el 20",
            "start": 4445.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1910 fecha en que",
            "start": 4449.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero mediante el Plan de",
            "start": 4453.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "San Luis convoc\u00f3 a la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 4455.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a desconocer el gobierno de Porfirio",
            "start": 4458.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 4461.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4471.81,
            "duration": 30.469
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles desempe\u00f1aron un papel",
            "start": 4502.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico durante la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4505.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 4507.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al facilitar el traslado de armas",
            "start": 4508.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "caballos combatientes Y pertrechos de",
            "start": 4511.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "forma segura tambi\u00e9n se usaron como",
            "start": 4515.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trincheras almac\u00e9n oficinas telegr\u00e1ficas",
            "start": 4517.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospitales andantes y cuarteles",
            "start": 4521.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4524.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4528.28,
            "duration": 24.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4552.23,
            "duration": 39.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4552.9,
            "duration": 42.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4591.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4597.16,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el mariachi y ballet",
            "start": 4607.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "folkl\u00f3rico de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4611.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 4612.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados Por caballos entrenados de",
            "start": 4613.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "alta escuela del grupo montado y de",
            "start": 4616.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "honores del ej\u00e9rcito nos deleitar\u00e1n con",
            "start": 4619.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un n\u00famero folcl\u00f3rico musical",
            "start": 4621.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4624.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "8 d\u00edas atr\u00e1s",
            "start": 4636.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4641.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4646.89,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4656.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y la vida y sus globos dorados",
            "start": 4658.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con Francisco es la revoluci\u00f3n",
            "start": 4662.92,
            "duration": 37.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4666.08,
            "duration": 34.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4700.61,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4700.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4702.96,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4704.0,
            "duration": 14.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4715.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y en cada golpe quedaba se hac\u00eda El",
            "start": 4718.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "querer relajarte",
            "start": 4723.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gritaba Francisco",
            "start": 4727.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Villa",
            "start": 4729.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El miedo no lo",
            "start": 4732.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 4736.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que viva Pancho Madero y muera paso al",
            "start": 4741.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Orozco",
            "start": 4747.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4749.2,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4754.51,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "recuerdo que fui soldado soldado de",
            "start": 4760.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pancho Villa",
            "start": 4764.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "trae buena carabina tambi\u00e9n mi buena",
            "start": 4768.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fajilla",
            "start": 4773.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando entramos en campa\u00f1a iban toda la",
            "start": 4777.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cuadrilla",
            "start": 4782.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo tra\u00eda mi buen caballo \u00e9ramos nada de",
            "start": 4786.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 4791.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mexicano El buen soldado en eso Guay que",
            "start": 4794.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dudar",
            "start": 4799.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y depende de la patria hasta llegar a",
            "start": 4803.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 4808.28,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4809.6,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "Caballo azabache como olvidar",
            "start": 4826.96,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esto es debo la vida",
            "start": 4832.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuando iba la fusilarme las fuerzas",
            "start": 4836.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "Ileana Pancho Villa",
            "start": 4840.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4843.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "aquella noche nublado un avanzada me",
            "start": 4845.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3",
            "start": 4850.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y telas de ser",
            "start": 4854.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4859.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarmado muy sentenciado",
            "start": 4861.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al pare",
            "start": 4864.82,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4867.73,
            "duration": 12.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4876.78,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Siete leguas el caballo",
            "start": 4879.94,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que brillar m\u00e1s estimadas",
            "start": 4883.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando ya silbar los trenes",
            "start": 4889.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4897.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4905.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estimada",
            "start": 4908.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y bueno mariachi Serena Adi\u00f3s Torres de",
            "start": 4915.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 4920.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s",
            "start": 4921.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 4923.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secanteras",
            "start": 4925.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya vino Francisco",
            "start": 4928.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4931.239,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "a quitarle lo Pantera",
            "start": 4936.219,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 Francisco Villa",
            "start": 4941.14,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nave de volver la frontera",
            "start": 4945.699,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "es que te vistas Despierten dorados la",
            "start": 4950.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4955.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o ha terminado",
            "start": 4956.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4963.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4969.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se abre este",
            "start": 4975.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Golf",
            "start": 4977.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4980.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "soy puro mexicano y nunca me he rajado",
            "start": 5000.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "si quieren informarse la historia les",
            "start": 5004.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dir\u00e1",
            "start": 5008.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es valiente y nunca si ha",
            "start": 5012.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "rajado viva la democracia tambi\u00e9n la",
            "start": 5016.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 5019.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico pero",
            "start": 5022.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 5025.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5026.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Dios",
            "start": 5028.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 5033.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a Am\u00e9rica",
            "start": 5035.88,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5038.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "soy puro mexicano por eso estoy",
            "start": 5061.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "dispuesta si M\u00e9xico lo quiere que tenga",
            "start": 5064.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que pele",
            "start": 5068.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "mi vida se lo ofrezco hay que volverme",
            "start": 5072.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la dado y como buen soldado yo se la",
            "start": 5076.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiero dar",
            "start": 5079.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "contigo M\u00e9xico",
            "start": 5082.98,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5086.48,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 5093.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sangre por ti darell",
            "start": 5097.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5103.07,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "despidamos Con un fuerte aplauso al",
            "start": 5108.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mariachi folkl\u00f3rico de la secretar\u00eda de",
            "start": 5111.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la defensa nacional as\u00ed como los jinetes",
            "start": 5113.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y caballos de alta escuela del grupo",
            "start": 5116.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "montado y de honores del ej\u00e9rcito",
            "start": 5118.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ahora escucharemos la melod\u00eda qu\u00e9 linda",
            "start": 5122.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es mi tierra interpretada por la banda y",
            "start": 5126.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coromonumental de la secretar\u00eda de la",
            "start": 5128.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 5131.14,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5135.33,
            "duration": 44.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5176.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5184.07,
            "duration": 75.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5256.88,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5260.91,
            "duration": 123.55
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 5381.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos",
            "start": 5384.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director general de Industria militar y",
            "start": 5386.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comandante de la columna del desfile",
            "start": 5389.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por su Estado Mayor se",
            "start": 5391.26,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "desplazan para colocarse frente al",
            "start": 5393.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidium podemos observar que las",
            "start": 5395.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres se acompa\u00f1an al",
            "start": 5398.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "comandante de la columna del desfile",
            "start": 5399.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "portan el uniforme de gala el cual Data",
            "start": 5401.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "desde 1913 este uniforme y las insignias",
            "start": 5404.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que apreciamos se encuentran armadas por",
            "start": 5408.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el reglamento de uniformes y Divisas as\u00ed",
            "start": 5410.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como por la ordenanza general del",
            "start": 5413.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito expedida Esta \u00faltima por el",
            "start": 5415.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n de 1910",
            "start": 5417.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las insignias que portan en el pecho",
            "start": 5420.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reciben el nombre de condecoraciones y",
            "start": 5422.82,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "son otorgadas a cada militar de",
            "start": 5425.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley de ascensos y",
            "start": 5427.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "recompensas hoy vigente",
            "start": 5429.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 5432.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos",
            "start": 5435.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "director general de Industria militar y",
            "start": 5437.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comandante de la columna del desfile se",
            "start": 5439.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dirige al presidente de los Estados",
            "start": 5442.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 5443.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 5449.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 5453.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "comandantes supremo de las fuerzas",
            "start": 5455.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 5457.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "solicitos autorizaci\u00f3n para iniciar el",
            "start": 5458.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desfile de conmemorativo al 112",
            "start": 5462.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 5464.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 5467.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el comandante de la columna del desfile",
            "start": 5472.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se trasladar\u00e1 a ocupar su lugar",
            "start": 5474.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5506.6,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5513.8,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds se cuenta a",
            "start": 5540.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de diversos cap\u00edtulos donde la",
            "start": 5543.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociedad luch\u00f3 por sus derechos y",
            "start": 5545.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Libertad desde hace el movimiento armado",
            "start": 5547.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "conocido como la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 5550.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este proceso hist\u00f3rico tuvo lugar a",
            "start": 5552.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "inicios del siglo 20 cuyo resultado fue",
            "start": 5555.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 5558.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1917 dando tambi\u00e9n origen a las actuales",
            "start": 5560.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de esta forma se",
            "start": 5564.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sentaron las bases del M\u00e9xico moderno la",
            "start": 5567.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana esta integraci\u00f3n de",
            "start": 5570.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos los extractos sociales su lucha y",
            "start": 5572.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exigencia de Justicia derecho legalidad",
            "start": 5576.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y democracia",
            "start": 5578.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra bandera es uno de los s\u00edmbolos",
            "start": 5580.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pat que nos da identidad y nos",
            "start": 5583.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "representa como ciudadanos de esta gran",
            "start": 5585.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n podemos observar majestuosa",
            "start": 5587.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "imponente a nuestra bandera Monumental",
            "start": 5590.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "custodiando nuestra ense\u00f1a nacional se",
            "start": 5593.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presentan cuatro escoltas de banderas",
            "start": 5596.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "integradas con hombres y mujeres",
            "start": 5598.32,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "pertenecientes al heroico colegio",
            "start": 5600.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "militar grupo montado y de honores del",
            "start": 5602.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito criadero militar de ganado y",
            "start": 5604.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del centro ecuestre de alto rendimiento",
            "start": 5607.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a nosotros los iones representativos del",
            "start": 5610.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 5613.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5616.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "le sigue el comandante y Estado Mayor",
            "start": 5618.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "integrado por militares con un alto",
            "start": 5620.699,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sentido de la planeaci\u00f3n y conocimientos",
            "start": 5623.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n y materializaci\u00f3n de",
            "start": 5625.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 5627.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desfile el contingente de mujeres",
            "start": 5634.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "portando banderas de casa quienes dan",
            "start": 5636.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muestra del trabajo que realizan en la",
            "start": 5639.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Urbanizaci\u00f3n adiestramiento y cuidado de",
            "start": 5641.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ganado que se emplea en las actividades",
            "start": 5643.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cortan banderas nacionales elaboradas en",
            "start": 5646.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "casa las cuales enaltecen el sentimiento",
            "start": 5649.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que no se hermana como mexicano",
            "start": 5652.12,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5654.13,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 5662.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agrupamiento Revoluci\u00f3n integrado por",
            "start": 5665.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "militares del arma de caballer\u00eda en",
            "start": 5668.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro en su uniforme de",
            "start": 5670.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ceremonias portan las insignias que son",
            "start": 5672.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el fiel reflejo de la historia del",
            "start": 5675.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "instituto armado la historia de un",
            "start": 5677.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soldado se encuentra a trav\u00e9s de sus",
            "start": 5679.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "insignias y medallas que son la muestra",
            "start": 5682.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "palpable de su trayectoria militar en",
            "start": 5684.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico y de las",
            "start": 5687.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 5689.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en este continente desde la militares",
            "start": 5692.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que han servido con gran lealtad al",
            "start": 5695.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5697.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "resaltando su fuerza gallard\u00eda y",
            "start": 5699.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "marcialidad haci\u00e9ndose presentes en este",
            "start": 5702.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Magno desfile manteniendo la tradici\u00f3n",
            "start": 5704.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que distingue el arma de caballer\u00eda",
            "start": 5707.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se presenta en este desfile C\u00edvico",
            "start": 5714.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar el contingente del ej\u00e9rcito",
            "start": 5716.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constitucionalista encabezado por Don",
            "start": 5718.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 5721.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el cuerpo de ej\u00e9rcito Del Noroeste al",
            "start": 5723.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manos del General \u00c1lvaro Obreg\u00f3n",
            "start": 5727.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5743.28,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "se hacen presentes en esta ocasi\u00f3n ni\u00f1as",
            "start": 5746.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os pertenecientes a las familias",
            "start": 5749.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 5751.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 5754.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "los hombres son muy malos el cuerpo de",
            "start": 5757.139,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito del noreste gran unidad",
            "start": 5762.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "liderada por el general Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 5764.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 a partir del golpe de estado en",
            "start": 5767.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contra del presidente Francisco I Madero",
            "start": 5770.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en febrero de 1913",
            "start": 5772.06,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "mucho regalo y no quedarnos",
            "start": 5777.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5790.43,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "las danzas modernas el cuerpo de",
            "start": 5791.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ej\u00e9rcito de Oriente fue comandado por el",
            "start": 5795.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "general C\u00e1ndido Aguilar nombrado por",
            "start": 5797.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza al integrar las",
            "start": 5800.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuatro divisiones del ej\u00e9rcito",
            "start": 5802.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 5803.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde se baila",
            "start": 5816.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por favor siguiendo los pasos de tus",
            "start": 5821.219,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "padres ahora observamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 5824.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hijos del personal militar que con gran",
            "start": 5826.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n participan en este festejo Magno",
            "start": 5830.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5832.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el cuerpo de ej\u00e9rcito del occidente fue",
            "start": 5834.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dirigido por el general Manuel matario",
            "start": 5837.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Di\u00e9guez Lara fue integrado por los",
            "start": 5839.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estados de Jalisco Colima Michoac\u00e1n y",
            "start": 5841.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 5844.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5849.28,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5850.2,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "guerrera",
            "start": 5856.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "engomando este mando desfile observamos",
            "start": 5860.46,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del personal del",
            "start": 5863.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fue Guardia nacional",
            "start": 5865.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con mayor dedicaci\u00f3n y profesionalismo",
            "start": 5870.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "al frente del cuerpo de ej\u00e9rcito del",
            "start": 5873.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "centro el general P\u00e1nfilo natero",
            "start": 5875.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5883.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el tatuaje zopilotes",
            "start": 5888.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ratones",
            "start": 5891.42,
            "duration": 12.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5893.97,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito del sur fue una organizaci\u00f3n",
            "start": 5904.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "militar liderada por Emiliano Zapata sus",
            "start": 5908.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "operaciones se extendieron por los",
            "start": 5912.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estados de M\u00e9xico Moreno",
            "start": 5913.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Puebla la escala y Oaxaca",
            "start": 5916.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 cumpliendo la trama",
            "start": 5923.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca",
            "start": 5927.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5930.5,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "el cuerpo de ej\u00e9rcito del sureste fue",
            "start": 5943.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "liderado por el general Salvador",
            "start": 5946.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Alvarado Rubio este ej\u00e9rcito abarc\u00f3 los",
            "start": 5948.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estados de Yucat\u00e1n Campeche Tabasco y",
            "start": 5951.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 5954.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de guerra si por tierra en un tren",
            "start": 5958.38,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "militar la negrita quisiera ser mi novia",
            "start": 5962.739,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "charrelita fuera mi mujer",
            "start": 5968.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "notar\u00edas",
            "start": 5972.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5975.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n del norte fue un grupo",
            "start": 5976.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armado liderado por el General Francisco",
            "start": 5979.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 gran unidad militar Tuvo una",
            "start": 5982.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "destacada participaci\u00f3n en la batalla de",
            "start": 5985.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n y durante la toma de Zacatecas",
            "start": 5987.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "lo que quisiera decir",
            "start": 5997.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por tus amores",
            "start": 6002.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6007.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "son las que ser\u00e1 del tambi\u00e9n",
            "start": 6009.139,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "crecer morir",
            "start": 6014.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no seas coqueta amor",
            "start": 6018.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nacer vivir y morir siempre de",
            "start": 6021.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda",
            "start": 6026.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desfile el escuadr\u00f3n de caballer\u00eda",
            "start": 6028.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ignacio Allende integrado por oficiales",
            "start": 6030.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y cadetes del heroico colegio militar",
            "start": 6033.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6039.41,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6039.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6042.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6044.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6045.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6049.07,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6049.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a partir del 2021 la caballer\u00eda abri\u00f3",
            "start": 6051.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sus puertas al personal de mujeres que",
            "start": 6055.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "fueran voluntarias con el fin de",
            "start": 6057.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "graduarse como oficiales subtenientes de",
            "start": 6059.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda y as\u00ed coadyuvar con la misi\u00f3n",
            "start": 6061.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de igualdad y equidad de g\u00e9nero en las",
            "start": 6064.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 6067.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ca\u00f1ones de acero a la carga con",
            "start": 6079.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estruendo y fuego por la patria y el",
            "start": 6083.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito siempre a caballo ante ustedes",
            "start": 6085.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el grupo montado y de honores del",
            "start": 6089.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito unidad de caballer\u00eda montada en",
            "start": 6091.679,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6094.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6096.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6101.42,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6103.39,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "avanza la secci\u00f3n de ca\u00f1ones con Simon",
            "start": 6129.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Mondrag\u00f3n calibre 75 mil\u00edmetros de la",
            "start": 6132.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bater\u00eda iPhone m\u00f3vil perteneciente al",
            "start": 6136.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo montado y de honores de la",
            "start": 6138.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "comandancia del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6141.239,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6143.5,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "se presenta ante ustedes el mundo",
            "start": 6150.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "montado de la guardia nacional integrado",
            "start": 6153.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con mujeres y hombres montando Dios sus",
            "start": 6156.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "caballos un grupo montado constituye un",
            "start": 6159.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "recurso esencial que permite hacer",
            "start": 6161.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presencia disuasiva o realizar",
            "start": 6163.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despliegues espec\u00edficos en lugares",
            "start": 6165.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "remotos e inaccesibles para actuar",
            "start": 6168.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dentro del conjunto de las acciones",
            "start": 6170.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "policiales de la guardia nacional Los",
            "start": 6172.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caballos son un recurso para realizar",
            "start": 6175.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actividades de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6177.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que comprenden seguridad y",
            "start": 6180.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocimiento en zonas Rurales y",
            "start": 6181.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "actividad de vigilancia contra la tana",
            "start": 6184.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "kalandestina ampliando su presencia en",
            "start": 6186.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "todo el territorio mexicano",
            "start": 6189.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6201.71,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "el equipo del centro ecuestre de alto",
            "start": 6204.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "rendimiento de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6206.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "defensa nacional que desfila ante",
            "start": 6208.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros se dedica plenamente al deporte",
            "start": 6211.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ecuestre para las disciplinas de salto",
            "start": 6214.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adiestramiento y concurso completo sus",
            "start": 6216.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integrantes desfilan ante nosotros",
            "start": 6220.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "luciendo su uniforme de ceremonias del",
            "start": 6222.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cual resaltan sus insignias entre las",
            "start": 6225.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que destacan las del m\u00e9rito deportivo",
            "start": 6227.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "establecidas en la ley de ascensos y",
            "start": 6229.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recompensas mismas que fueron obtenidas",
            "start": 6232.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por ocupar los primeros lugares durante",
            "start": 6234.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justas deportivas nacionales e",
            "start": 6237.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6239.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "donde playas al momento",
            "start": 6242.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 6252.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuerpo de caballer\u00eda de defensas Rurales",
            "start": 6255.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6257.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cortando su tradicional vestimenta",
            "start": 6259.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tal Bautista Libertad",
            "start": 6264.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n",
            "start": 6277.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de mis abuelos a los habitantes de",
            "start": 6279.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nuestra pasi\u00f3n",
            "start": 6284.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "observamos a continuaci\u00f3n una secci\u00f3n de",
            "start": 6293.119,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Rurales representando a los cuerdos de",
            "start": 6296.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n quienes eran valerosos hombres",
            "start": 6298.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan gran experiencia al montar a",
            "start": 6301.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caballo compart\u00eda en la delincuencia y",
            "start": 6304.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "manten\u00edan el orden en la regi\u00f3n de",
            "start": 6306.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Tierra Caliente Michoac\u00e1n y formaron",
            "start": 6308.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parte de la creaci\u00f3n de las defensas",
            "start": 6311.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Rurales primero durante el gobierno del",
            "start": 6313.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente Benito Ju\u00e1rez y",
            "start": 6315.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posteriormente con el general L\u00e1zaro",
            "start": 6317.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 6319.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6322.62,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "podemos observar el carro tem\u00e1tico del",
            "start": 6334.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "criadero militar de ganado de San",
            "start": 6337.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Francisco Chihuahua organismo productor",
            "start": 6340.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de ganadecino de alta calidad para las",
            "start": 6344.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "necesidades del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6346.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fundado en el mes de marzo de 1927",
            "start": 6348.619,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la razas equinas producidas en sus",
            "start": 6353.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "instalaciones son pura sangre ingl\u00e9s",
            "start": 6356.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6363.11,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "desarrollada en este criadero y",
            "start": 6365.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reconocido oficialmente al contar con",
            "start": 6367.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que no t\u00edpicas propias",
            "start": 6369.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6381.58,
            "duration": 20.22
        },
        {
            "text": "se presenta ante ustedes la delegaci\u00f3n",
            "start": 6402.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "montada del Estado de Morelos jinetes y",
            "start": 6405.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Charros de los municipios de Jojutla",
            "start": 6408.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "amacuzaron Temixco Jiutepec Zacatepec",
            "start": 6410.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Cuernavaca Yautepec Tepoztl\u00e1n",
            "start": 6415.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "itlaltizap\u00e1n",
            "start": 6418.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no chorrer\u00eda es considerada como deporte",
            "start": 6423.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacional por excelencia es motivo de",
            "start": 6427.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Orgullo y tradici\u00f3n de la cultura",
            "start": 6430.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6432.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su pr\u00e1ctica combina la excitaci\u00f3n con",
            "start": 6433.159,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "diversas formas del jaripeo actividades",
            "start": 6435.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de cuestiones y forma tradicionales de",
            "start": 6438.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ganader\u00eda",
            "start": 6441.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Estas mujeres y hombres mantienen viva",
            "start": 6446.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n de la charrer\u00eda engalanato",
            "start": 6449.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con su presencia este desfile",
            "start": 6452.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 112 aniversario de la",
            "start": 6453.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6457.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6475.31,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en este desfile t\u00edpico",
            "start": 6481.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "militar la delegaci\u00f3n del Estado de",
            "start": 6484.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo lugar de nacimiento del General",
            "start": 6487.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6490.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de nosotros hombres y mujeres a caballo",
            "start": 6500.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Herederos de nuestro deporte nacional",
            "start": 6504.199,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "representantes de las asociaciones",
            "start": 6507.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "charras del estado de hidalgos",
            "start": 6509.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se presentan las escaramuzas",
            "start": 6514.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pertenecientes a las organizaciones",
            "start": 6517.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda charra pachuch\u00e9n y escuela",
            "start": 6518.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "militares para Musas de Pachuca y",
            "start": 6521.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tejadas por hermosas mujeres de la",
            "start": 6524.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda mexicana en donde cabe",
            "start": 6527.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mencionar que como agrupaci\u00f3n las",
            "start": 6529.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "escaramuzas nacen en 1953",
            "start": 6533.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la charrer\u00eda ser\u00e1 el 109 y de ejecuci\u00f3n",
            "start": 6538.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "depende de la voluntad y manejo de los",
            "start": 6542.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "animales que se utilizan en cada una de",
            "start": 6545.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ellas no siendo suficiente la",
            "start": 6547.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "experiencia del chat",
            "start": 6549.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de compartir",
            "start": 6555.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Orgullo y tradici\u00f3n de la",
            "start": 6564.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cultura mexicana",
            "start": 6568.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desfila la delegaci\u00f3n representativa del",
            "start": 6569.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estado de Tlaxcala",
            "start": 6573.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la charrer\u00eda ha sido una Arista cultural",
            "start": 6575.119,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el transcurrir del tiempo de Tlaxcala",
            "start": 6578.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al igual que un referente obligado en su",
            "start": 6581.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6584.159,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6584.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "destaca la participaci\u00f3n en este",
            "start": 6592.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "contingente de la asociaci\u00f3n de Charros",
            "start": 6594.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "La Herradura de Apizaco y la asociaci\u00f3n",
            "start": 6597.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Tlaxcala cabal siendo el principal",
            "start": 6601.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "promotor del decreto por el que se",
            "start": 6604.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 a los cabalgatas patrimonios",
            "start": 6606.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultural y material en el estado de",
            "start": 6609.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 6612.0,
            "duration": 29.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6613.24,
            "duration": 28.63
        },
        {
            "text": "el llamado deporte nacional tiene",
            "start": 6642.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presencia en toda la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 6645.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y cuenta con infraestructura que influye",
            "start": 6647.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "escuelas y lienzos charros debidamente",
            "start": 6650.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acondicionado por lo que tiene gran",
            "start": 6652.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cantidad de Seguidores y practicantes",
            "start": 6655.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6661.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sabemos llevarlo",
            "start": 6663.679,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6667.43,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "se presenta la delegaci\u00f3n del Estado de",
            "start": 6670.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Zacatecas participando con Charros de",
            "start": 6673.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "diferentes organizaciones",
            "start": 6676.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Zacatecas fue un punto importante en El",
            "start": 6679.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Paso de la Revoluci\u00f3n Mexicana debido a",
            "start": 6682.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que su capital fue el escenario de la",
            "start": 6685.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toma de Zacatecas batalla en la que el",
            "start": 6687.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito revolucionario venci\u00f3 a las",
            "start": 6690.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas de Victoriano Huerta por dicha",
            "start": 6692.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n los Charros quedaron fuertemente",
            "start": 6695.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arraigados en esa regi\u00f3n",
            "start": 6697.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "podemos observar a continuaci\u00f3n a la",
            "start": 6705.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n montada del estado de",
            "start": 6708.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Chihuahua una de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6710.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es importante destacar que Durante los",
            "start": 6715.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de este movimiento armado",
            "start": 6718.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue relevante la toma de ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 6720.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por fuerzas revolucionarias maderistas",
            "start": 6723.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el 8 de mayo de 1911",
            "start": 6725.88,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6729.44,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6737.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en estos momentos observamos a los",
            "start": 6742.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "representantes del estado de Coahuila",
            "start": 6745.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "representando un homenaje a los",
            "start": 6748.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "personajes de mayor relevancia para la",
            "start": 6750.78,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6753.179,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6754.09,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "en la delegaci\u00f3n del estado de Coahuila",
            "start": 6779.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a los blancos se puede apreciar a dos",
            "start": 6781.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "charros mexicanos engalanados con la",
            "start": 6784.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prenda representativa del mexicano El",
            "start": 6787.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sarape de Saltillo elaborado por",
            "start": 6789.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "artesanos del estado",
            "start": 6792.36,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6793.83,
            "duration": 12.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6803.1,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ante ustedes las escaramuzas de la",
            "start": 6810.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional este",
            "start": 6813.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personal cumple con sus deberes de",
            "start": 6816.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "prevalecer la cultura la historia y",
            "start": 6818.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano",
            "start": 6821.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6823.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la historia de la Revoluci\u00f3n fue",
            "start": 6825.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "construida a caballo recorriendo los",
            "start": 6828.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "campos de nuestra tierra en voz de la",
            "start": 6831.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "libertad hoy en este d\u00eda la charrer\u00eda",
            "start": 6833.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recuerda a las mujeres y hombres que se",
            "start": 6836.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cubrieron de Gloria al paso de",
            "start": 6838.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "majestuosos y nobles corceles y que en",
            "start": 6840.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su tienda Gu\u00e1rdala ancestral",
            "start": 6843.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "conocimiento de los herraderos y",
            "start": 6845.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caballeros que hicieron del trabajo la",
            "start": 6847.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antorcha de la alegr\u00eda entre Sones y",
            "start": 6850.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mariachis festeja las jornadas el que",
            "start": 6852.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a\u00fan Porta la escuela la habr\u00e1 en abus\u00f3",
            "start": 6855.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el recio traje que en manos artesanas",
            "start": 6857.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dan vida las afamadas grecas y la",
            "start": 6860.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "botonadura en plata Que reta al mismo",
            "start": 6863.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sol Mientras que el sombrero ancho",
            "start": 6866.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "conocido como",
            "start": 6869.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "portado en Canutillo con sus cuatro",
            "start": 6870.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pedradas l\u00e1serman una imagen que causa",
            "start": 6872.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "devoci\u00f3n y admiraci\u00f3n",
            "start": 6875.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desfilan entre ustedes la asociaci\u00f3n",
            "start": 6877.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nacional de charros y la Federaci\u00f3n",
            "start": 6880.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Mexicana de charrer\u00eda que al t\u00e9rmino de",
            "start": 6882.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n se forjaron para congregar",
            "start": 6885.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a las familias charras que hasta",
            "start": 6887.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas siguen transmitiendo de",
            "start": 6889.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n los c\u00f3digos de",
            "start": 6892.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "honor justicia y valor que los",
            "start": 6894.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "convirtieron en reserva de nuestro",
            "start": 6897.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano la charrer\u00eda se",
            "start": 6899.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el deporte nacional por",
            "start": 6903.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "excelencia y patrimonio de M\u00e9xico para",
            "start": 6904.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la humanidad como deporte se considera",
            "start": 6907.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "actividad de alto rendimiento siendo",
            "start": 6910.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevas suertes en 10 faenas que",
            "start": 6913.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "demuestra la destreza y El dominio del",
            "start": 6915.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ganado mayor y desde la d\u00e9cada de los 50",
            "start": 6917.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se formaliza la presencia de la dama",
            "start": 6919.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "charro en la conformaci\u00f3n de una rutina",
            "start": 6922.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de dos evoluciones que entre giros",
            "start": 6925.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cruces y abanicos forman siendo de Gran",
            "start": 6927.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n de mexicanos y extranjeros",
            "start": 6931.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "quienes aplauden en un domingo ba\u00f1ado en",
            "start": 6933.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Sol este 2022 durante el mes de octubre",
            "start": 6936.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se vivi\u00f3 el congreso y campeonato",
            "start": 6940.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional charro en la tierra de la",
            "start": 6943.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cantera rosada Zacatecas en donde",
            "start": 6946.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "noticieron los mejores equipos de M\u00e9xico",
            "start": 6949.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos obteniendo el t\u00edtulo de",
            "start": 6951.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campe\u00f3n nacional el equipo formado por",
            "start": 6954.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el amado charro de buen tit\u00e1n Jalisco",
            "start": 6957.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "potrillo de don Vicente Fern\u00e1ndez G\u00f3mez",
            "start": 6960.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el cual con sus interpretaciones guard\u00f3",
            "start": 6963.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con broche de oro mucho de la vida y",
            "start": 6967.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "obra del Charro de alzheime pero que se",
            "start": 6969.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sigue guardando en las nuevas",
            "start": 6971.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generaciones qu\u00e9dense muy temprana edad",
            "start": 6973.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aprenden la buena rienda en la cala de",
            "start": 6975.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caballo \u00e9l va a tener la carrera de una",
            "start": 6978.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yegua entre el humo que brote les guste",
            "start": 6981.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del nacimiento de pieles la suerte del",
            "start": 6983.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coleadero en donde se somete el toro y",
            "start": 6985.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del jine",
            "start": 6988.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a caballo lucen su esplendor vida obra",
            "start": 6991.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "gracia y devoci\u00f3n es por eso que en este",
            "start": 6995.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "d\u00eda la charrer\u00eda cabalga con el bal\u00f3n",
            "start": 6998.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del \u00c1guila mexicana La firmeza de la",
            "start": 7001.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "serpiente que recorre la Nopalera y que",
            "start": 7004.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con colores soberanos de nuestro l\u00e1baro",
            "start": 7007.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grita los cuatro vientos que los",
            "start": 7009.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Mexicanos somos valientes para afrontar",
            "start": 7012.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los retos bueno se espera defender la",
            "start": 7014.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tierra del que quiere mancillar o",
            "start": 7016.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "traicionar a nuestra tierra y la mano de",
            "start": 7019.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buen amigo cuando el mexicano sabe dar",
            "start": 7022.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "su coraz\u00f3n",
            "start": 7025.219,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pod\u00eda amar suenan salir las armas pronto",
            "start": 7027.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 7032.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "parar y la victoria",
            "start": 7034.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces estaban llenas",
            "start": 7039.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casi nadie y cuando est\u00e1s",
            "start": 7045.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7059.17,
            "duration": 21.19
        },
        {
            "text": "ahora podemos observar el carro tem\u00e1tico",
            "start": 7076.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del contingente de pueblos ind\u00edgenas los",
            "start": 7080.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuales estuvieron presentes durante la",
            "start": 7083.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 7085.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una de las etnias m\u00e1s representativas en",
            "start": 7100.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el norte del pa\u00eds fue la de Los Yaquis",
            "start": 7103.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el estado de Sonora Quienes se abren",
            "start": 7106.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "paso en este desfile",
            "start": 7109.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se abre paso en este desfile militar la",
            "start": 7117.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del grupo \u00e9tnico de los",
            "start": 7120.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mayos",
            "start": 7122.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "desfila ante el pueblo de M\u00e9xico la",
            "start": 7132.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "etnia zapoteca",
            "start": 7134.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7145.93,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7149.23,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "la etnia mixteca que ahora desfila se",
            "start": 7155.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "encuentra ubicada en algunas partes de",
            "start": 7160.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guerrero Puebla y Oaxaca",
            "start": 7162.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "participaron en el inicio de la",
            "start": 7164.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en contra del",
            "start": 7166.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz apoyando a las",
            "start": 7168.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tropas maderistas",
            "start": 7171.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7176.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7179.27,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7182.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "es turno de presentarse Frente a Palacio",
            "start": 7184.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Nacional a la etnia quienes durante el",
            "start": 7187.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Porfiriato se dedicaban a la agricultura",
            "start": 7190.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la pesca producci\u00f3n de Carb\u00f3n y",
            "start": 7192.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas o viv\u00edan en haciendas",
            "start": 7195.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas como mano de obra",
            "start": 7197.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7199.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ante ustedes la etnia totonaca quienes",
            "start": 7201.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "habitaban principalmente los estados de",
            "start": 7205.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Veracruz y el norte de Puebla durante la",
            "start": 7207.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana su participaci\u00f3n fue",
            "start": 7211.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "local puesto que lucharon contra",
            "start": 7214.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Caciques de las d\u00e9cadas que antes se",
            "start": 7216.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hab\u00eda propiciado sus tierras por ello se",
            "start": 7219.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaron con la finalidad de",
            "start": 7222.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "recuperarlas",
            "start": 7223.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 7229.119,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "contingente de veh\u00edculos antiguos donde",
            "start": 7232.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "observamos los automotores comprendidos",
            "start": 7234.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 1910 a 1920 podemos",
            "start": 7236.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "observar la participaci\u00f3n de ni\u00f1as y",
            "start": 7240.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a lo largo de la columna del",
            "start": 7243.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desfile Quienes son hijos de mujeres y",
            "start": 7245.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hombres militares que orgullosos de las",
            "start": 7248.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "labores que realizan sus padres se unen",
            "start": 7250.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a ellos en este Magno evento",
            "start": 7253.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el paisaje y principalmente el medio",
            "start": 7258.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "urbano de inicios del siglo XX se",
            "start": 7261.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 para proporcionar v\u00edas de",
            "start": 7263.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por donde transitar\u00e1n los",
            "start": 7265.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que sirvieron como medio de",
            "start": 7268.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "transporte y de recreaci\u00f3n",
            "start": 7270.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proporcionando un medio auxiliar a la",
            "start": 7271.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extensa red de v\u00edas ferrocarrileras de",
            "start": 7274.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de principios del siglo 20",
            "start": 7276.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7287.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7292.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los inventos del Hombre sin duda han",
            "start": 7294.82,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "proporcionado una excelente",
            "start": 7298.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a la sociedad en los",
            "start": 7299.719,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos y costumbres de las personas",
            "start": 7302.42,
            "duration": 14.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7304.23,
            "duration": 13.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7316.81,
            "duration": 19.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7317.96,
            "duration": 21.48
        },
        {
            "text": "podemos observar el carro tem\u00e1tico de la",
            "start": 7336.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pandemia de 1918 a principios del siglo",
            "start": 7339.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "20 apenas unos meses de haber consumado",
            "start": 7342.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana lleg\u00f3 a M\u00e9xico la",
            "start": 7345.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pandemia de la gripe espa\u00f1ola conocida",
            "start": 7348.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como la peste roja el anillo es mexicana",
            "start": 7350.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es de suma importancia para el ej\u00e9rcito",
            "start": 7353.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y fuerza a\u00e9rea mexicano esto se ve",
            "start": 7356.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "materializado en el programa social",
            "start": 7358.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soldado honorario de la secretar\u00eda de la",
            "start": 7360.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "defensa nacional En comparaci\u00f3n con el",
            "start": 7363.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "panorama vivido en la pandemia de 1918",
            "start": 7365.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la actualidad se logr\u00f3 responder a la",
            "start": 7368.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria con mayor",
            "start": 7371.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "efectividad gracias a los esfuerzos del",
            "start": 7373.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal de salud en conjunto con las",
            "start": 7375.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 7378.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7383.19,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "continuando con este desfile se presenta",
            "start": 7386.02,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la orquesta sinf\u00f3nica de cuanal\u00e1",
            "start": 7389.179,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7391.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7399.89,
            "duration": 18.99
        },
        {
            "text": "observemos a continuaci\u00f3n el carro",
            "start": 7416.199,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico del Plan de San Luis el Plan de",
            "start": 7418.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "San Luis estableci\u00f3 el llamado a la",
            "start": 7421.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "insurrecci\u00f3n la tarde del 20 de",
            "start": 7423.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "noviembre de 1910",
            "start": 7425.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ahora pasa frente a nosotros el carro",
            "start": 7451.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico alusivo al Tratado de Ciudad",
            "start": 7454.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez observamos a las ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 7457.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hijos del personal militar en activo",
            "start": 7460.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mismos que desfilan con gran emoci\u00f3n en",
            "start": 7462.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "este festejo del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7465.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 7467.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "por Sonora por eso los carroceros entre",
            "start": 7479.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "los suspira llorar",
            "start": 7485.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7489.87,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "para 1910 con el inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7493.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Mexicana el ferrocarril se convirti\u00f3 en",
            "start": 7497.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "uno de los transportes m\u00e1s eficientes",
            "start": 7500.719,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7503.33,
            "duration": 1.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7504.09,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7504.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7511.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7512.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7514.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7516.12,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "honrado Sonora por ella solo est\u00e1",
            "start": 7521.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 7525.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7529.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7531.51,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se hace alusi\u00f3n a los",
            "start": 7537.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eventos m\u00e1s importantes de Emiliano",
            "start": 7539.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Zapata y su Plan de Ayala",
            "start": 7541.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacia la mirada",
            "start": 7550.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "perdi\u00e9ndonos",
            "start": 7553.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 7554.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7556.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Sevilla",
            "start": 7558.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "locamente enamorada del Sargento",
            "start": 7560.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la aventura",
            "start": 7564.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 7568.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "observamos que el carro tem\u00e1tico alusivo",
            "start": 7573.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al decreto con el n\u00famero",
            "start": 7576.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1421 emitido por el congreso del estado",
            "start": 7578.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de Coahuila el 19 de febrero de 1913",
            "start": 7581.9,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7586.06,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "se fuera con otro la seguir\u00eda con terror",
            "start": 7593.199,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "se formaron en el mundo que le queda",
            "start": 7599.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seco tierra entre",
            "start": 7603.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 7607.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora observemos el carro tem\u00e1tico de la",
            "start": 7614.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del plan de Guadalupe",
            "start": 7618.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "expedido por Venustiano Carranza el 26",
            "start": 7620.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de Marzo de 19013",
            "start": 7623.179,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7626.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bailar hacia ti",
            "start": 7635.32,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7638.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7642.14,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Se observa el carro tem\u00e1tico que",
            "start": 7650.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representa la significaci\u00f3n de los",
            "start": 7652.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tratados de Teoloyucan firmados que el",
            "start": 7654.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "13 de agosto de 1911",
            "start": 7657.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7660.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque todo te quiero",
            "start": 7671.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana como",
            "start": 7675.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quer\u00e9s sino porque vuelvo abraz\u00f3",
            "start": 7678.34,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya no me ves",
            "start": 7683.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desfila una representaci\u00f3n del Congreso",
            "start": 7693.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Constituyente el cual se reuni\u00f3 en la",
            "start": 7695.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudad de Quer\u00e9taro",
            "start": 7698.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el mes de mayo de 1920 Venustiano",
            "start": 7711.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Carranza decidi\u00f3 trasladar los poderes",
            "start": 7715.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n al Estado de Veracruz",
            "start": 7717.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "escoltado por tropas del ej\u00e9rcito",
            "start": 7720.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional y alumnos de la escuela de",
            "start": 7722.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda del colegio militar",
            "start": 7724.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conform\u00e1ndose en la columna de la",
            "start": 7727.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 7729.92,
            "duration": 25.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7730.24,
            "duration": 28.54
        },
        {
            "text": "podemos observar el carro tem\u00e1tico que",
            "start": 7755.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "representa la evoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 7758.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico",
            "start": 7760.76,
            "duration": 18.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7764.09,
            "duration": 17.85
        },
        {
            "text": "observamos destilantes de nosotros al",
            "start": 7778.78,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "personal del cuerpo de fuerzas",
            "start": 7781.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 7783.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tiempo el ej\u00e9rcito ha",
            "start": 7796.9,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "evolucionado y con ellos se mantiene a",
            "start": 7800.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la vanguardia empleando telas materiales",
            "start": 7802.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y dise\u00f1os innovadores en los uniformes",
            "start": 7805.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como el nuevo uniforme llamado de e3 con",
            "start": 7807.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el que se logra disminuir",
            "start": 7811.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "considerablemente la observaci\u00f3n a las",
            "start": 7812.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vistas durante el cumplimiento de las",
            "start": 7815.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "misiones",
            "start": 7817.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podemos ver marcharte un gallard\u00eda al",
            "start": 7819.699,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personaje perteneciente de la brigada de",
            "start": 7823.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fusileros paracaidistas",
            "start": 7825.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "andamos con valor",
            "start": 7832.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "tal vez recuerdes",
            "start": 7835.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7849.38,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "tequilan recuerdos de M\u00e9xico la fuerza",
            "start": 7857.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de",
            "start": 7859.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 7862.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "esta fuerza especial pas\u00f3 sus revistas",
            "start": 7867.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de entrada el 16 de agosto del presente",
            "start": 7870.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se constituye con personal armamento",
            "start": 7873.139,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y equipo especial",
            "start": 7876.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "siempre hasta",
            "start": 7881.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7884.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "olvidar en el marco de la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 7886.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "del 106 aniversario de la industria",
            "start": 7889.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "militar de M\u00e9xico y con la finalidad de",
            "start": 7891.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dotar a las unidades del ej\u00e9rcito",
            "start": 7894.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mexicano en los ingenios que permitan",
            "start": 7896.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "garantizar la defensa y soberan\u00eda del",
            "start": 7898.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de manera eficiente se presentan",
            "start": 7901.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los proyectos m\u00e1s recientes de la",
            "start": 7904.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familia de armamentos",
            "start": 7906.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los automotores blindados que podemos",
            "start": 7912.94,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "observar frente a nosotros son llamados",
            "start": 7915.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de n11 y quitando 2",
            "start": 7918.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7923.72,
            "duration": 14.879
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar la educaci\u00f3n",
            "start": 7935.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "militar al servicio de M\u00e9xico",
            "start": 7938.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7941.83,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "desfilan las escoltas de los planteles",
            "start": 7947.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n militar y naval conformadas",
            "start": 7949.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por Cadetes y mujeres",
            "start": 7952.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed como por personal de mujeres hombres",
            "start": 7954.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "portando en nuestros lados patrios",
            "start": 7958.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de identidad Uni\u00f3n y hermandad",
            "start": 7960.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional la educaci\u00f3n militar est\u00e1",
            "start": 7964.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inmersa en el escenario hist\u00f3rico social",
            "start": 7967.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que tiene como ra\u00edz y origen la",
            "start": 7969.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana siendo producto de",
            "start": 7972.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esta el sistema educativo militar que",
            "start": 7975.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "busca en todo momento la",
            "start": 7978.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n",
            "start": 7979.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Armada se presenta ante ustedes el",
            "start": 7981.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agrupamiento del sistema educativo",
            "start": 7985.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "militar encabezado por el director",
            "start": 7986.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general de educaci\u00f3n militar y rector de",
            "start": 7988.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 7991.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 7994.34,
            "duration": 1.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7994.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "destilan los guiones representativos de",
            "start": 7996.099,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los diversos planteles que integran la",
            "start": 7998.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 8000.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexicana cortados por Cadetes que se",
            "start": 8002.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinguen por su marcialidad y",
            "start": 8005.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda",
            "start": 8007.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la guerra",
            "start": 8009.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "refuercen las papaya",
            "start": 8011.639,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "redoble los amores una marcha triunfar",
            "start": 8013.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "abriendo la agrupamiento del sistema",
            "start": 8017.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "educativo militar se presentan que",
            "start": 8019.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ustedes el heroico colegio militar con",
            "start": 8022.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a sus 199",
            "start": 8025.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aniversario de existencia",
            "start": 8028.9,
            "duration": 24.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8031.58,
            "duration": 24.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8053.22,
            "duration": 16.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8056.22,
            "duration": 13.719
        },
        {
            "text": "el 20 de diciembre de 1949",
            "start": 8073.139,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el t\u00edtulo de Eloy el",
            "start": 8077.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su valedosa",
            "start": 8080.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la defensa del",
            "start": 8082.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "territorio mexicano en contra de fuerzas",
            "start": 8084.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "invasoras extranjeras",
            "start": 8087.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8093.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8100.52,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8105.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8113.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8119.16,
            "duration": 20.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8119.51,
            "duration": 23.689
        },
        {
            "text": "en este plantel la mujer est\u00e1 presente",
            "start": 8140.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales",
            "start": 8143.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "iniciando esta integraci\u00f3n en el a\u00f1o",
            "start": 8145.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "2007 en el servicio de intendencia y",
            "start": 8147.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posteriormente en el 2012 en las armas",
            "start": 8151.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de artiller\u00eda ingenieros de combate y",
            "start": 8153.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde en el 2019 en el servicio de",
            "start": 8156.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Militar",
            "start": 8159.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8160.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 8163.079,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8165.67,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8165.74,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "o no favor lealtad se abre paso en este",
            "start": 8177.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "contingente el carro tem\u00e1tico con el",
            "start": 8182.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "colegio del aire",
            "start": 8184.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cuando sea grande quiero ser como t\u00fa",
            "start": 8186.9,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "expresan las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de",
            "start": 8191.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "militares que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 8194.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este destino",
            "start": 8195.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestro amor",
            "start": 8204.899,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8207.87,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8213.43,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8230.7,
            "duration": 17.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8241.73,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8252.79,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tengo las balas eternas",
            "start": 8261.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cierra siempre Un abrazo de todos",
            "start": 8265.26,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8269.68,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "Crisol de la ciencia y el honor se abre",
            "start": 8273.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "paso en este contingente la Escuela",
            "start": 8276.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Militar de ingenieros encabezada por un",
            "start": 8278.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 8281.679,
            "duration": 23.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8282.67,
            "duration": 22.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8308.7,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8316.459,
            "duration": 2.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8317.32,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8318.59,
            "duration": 14.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8319.67,
            "duration": 16.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8333.35,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8336.08,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "la salud como meta el honor como gu\u00eda",
            "start": 8346.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pasa frente a nosotros el carro tem\u00e1tico",
            "start": 8350.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la Escuela Militar de medicina",
            "start": 8353.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8355.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "observamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del",
            "start": 8358.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 8361.359,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 8364.24,
            "duration": 31.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8364.93,
            "duration": 33.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8396.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8398.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8401.57,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8403.57,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8404.54,
            "duration": 1.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8405.69,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8406.1,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8407.69,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8408.66,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8410.39,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "en nuestras manos la salud y por la",
            "start": 8416.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "patria la vida",
            "start": 8420.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lema de la Escuela Militar de",
            "start": 8421.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda",
            "start": 8423.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inaugurada oficialmente el primero de",
            "start": 8424.74,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "marzo de 1976 a continuaci\u00f3n observamos",
            "start": 8427.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo tem\u00e1tico de este platero",
            "start": 8433.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8442.49,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "este plantel tiene como misi\u00f3n formal",
            "start": 8449.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cirujanos dentistas militares con los",
            "start": 8453.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conocimientos castrenses cient\u00edficos",
            "start": 8455.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y humor\u00edsticos que les permiten",
            "start": 8458.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1arse profesionalmente el",
            "start": 8461.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "beneficio del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 8463.54,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8466.32,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "conocimiento humanismo disciplina una de",
            "start": 8472.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres leales al servicio de",
            "start": 8476.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 8479.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desfilarse ustedes un carro tem\u00e1tico de",
            "start": 8480.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la Escuela Militar de enfermer\u00eda",
            "start": 8483.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8485.75,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "siguiendo los pasos de sus padres ahora",
            "start": 8487.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "observamos a ni\u00f1as del personal",
            "start": 8490.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "militarnos que con gran emoci\u00f3n",
            "start": 8493.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "participan en el festejo m\u00e1s complicado",
            "start": 8495.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8507.77,
            "duration": 15.11
        },
        {
            "text": "los or\u00edgenes de la enfermer\u00eda militar se",
            "start": 8519.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "remontan a la \u00e9poca Revolucionaria en",
            "start": 8522.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde la participaci\u00f3n de la mujer para",
            "start": 8525.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proporcionar cuidados a los heridos fue",
            "start": 8527.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vital para tener a las tropas en \u00f3ptimas",
            "start": 8530.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "condiciones y lograr el triunfo",
            "start": 8533.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8535.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8537.61,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8540.08,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "cilla",
            "start": 8548.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudio valor bienestar",
            "start": 8551.22,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ante nosotros un veh\u00edculo tem\u00e1tico de la",
            "start": 8555.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de oficiales de sanidad",
            "start": 8558.939,
            "duration": 51.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8560.88,
            "duration": 49.589
        },
        {
            "text": "soporte de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 8610.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fortaleza de la patria observamos pasar",
            "start": 8613.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar",
            "start": 8616.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de tropas especialistas de la fuerza",
            "start": 8618.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 8621.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8623.4,
            "duration": 61.48
        },
        {
            "text": "Juramos forjar tu historia con honor",
            "start": 8681.72,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "lema que distingue a la Escuela Militar",
            "start": 8684.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de materiales de guerra del ej\u00e9rcito y",
            "start": 8686.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicano ante ustedes un",
            "start": 8689.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a este plantel",
            "start": 8693.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 8695.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8700.39,
            "duration": 27.59
        },
        {
            "text": "por la ciencia y el progreso de M\u00e9xico",
            "start": 8728.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ante ustedes se presenta un carro",
            "start": 8731.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico de la Escuela Militar de",
            "start": 8734.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 8736.0,
            "duration": 38.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8736.86,
            "duration": 37.45
        },
        {
            "text": "sin medida en el esfuerzo",
            "start": 8784.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cumpliremos con honor lema de la Escuela",
            "start": 8787.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Militar de clases de transmisiones",
            "start": 8790.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Cuando sea grande quiero ser como t\u00fa",
            "start": 8794.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "expresan las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de",
            "start": 8798.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "militares que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 8801.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este desfile con su alegr\u00eda",
            "start": 8802.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y entusiasmo",
            "start": 8805.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n de este plantel de formar",
            "start": 8808.74,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sargentos del servicio de transmisiones",
            "start": 8812.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para satisfacer las necesidades en",
            "start": 8813.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "materia de enlace y comunicaciones del",
            "start": 8816.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 8819.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Salvador Salvador",
            "start": 8825.24,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8830.49,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la superaci\u00f3n personal por la salud del",
            "start": 8836.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de ustedes un carro tem\u00e1tico de",
            "start": 8840.22,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la Escuela Militar de clases de sanidad",
            "start": 8844.12,
            "duration": 30.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8846.87,
            "duration": 27.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8876.81,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "que identifica la Escuela Militar de",
            "start": 8886.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Sargento alma y columna vertebral de",
            "start": 8889.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito mexicano en estos",
            "start": 8892.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momentos observamos un veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 8895.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alusivo a este plantel de Educaci\u00f3n",
            "start": 8898.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 8900.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8907.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8908.19,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 8913.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8923.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8929.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina honor de Rey",
            "start": 8930.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lealtad Patriotismo valores navales que",
            "start": 8934.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "motivan el actual de mujeres y hombres",
            "start": 8937.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "navales de d\u00eda a d\u00eda trabajan para",
            "start": 8939.939,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico armada de M\u00e9xico",
            "start": 8943.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en el aire en la tierra abren",
            "start": 8947.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contingencia del personal de la armada",
            "start": 8951.28,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la bandera de toronjito",
            "start": 8952.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conocida tambi\u00e9n como bandera de proa o",
            "start": 8955.979,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de takamar este lavado se cre\u00f3 con base",
            "start": 8959.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el dise\u00f1o de la bandera del ej\u00e9rcito",
            "start": 8963.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trigarantes en recuerdos del nacimiento",
            "start": 8966.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de la marina de guerra mexicana al",
            "start": 8969.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "culminarse el movimiento de",
            "start": 8974.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Independencia en",
            "start": 8976.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "1821 esta bandera se hizo en Los buques",
            "start": 8978.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de guerra en fechas",
            "start": 8982.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "conmemorativa",
            "start": 8984.7,
            "duration": 14.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8985.8,
            "duration": 18.34
        },
        {
            "text": "el contingente naval se compone por un",
            "start": 8999.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estado de fuerza de 992 elementos y cuyo",
            "start": 9004.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mando est\u00e1 representado por el",
            "start": 9007.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contralmirante Pascual Rosario sep\u00falben",
            "start": 9009.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a Soto comandante de la fuerza de tarea",
            "start": 9012.359,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "desfile 20 de noviembre 2022",
            "start": 9014.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "observamos en este momento El paso del",
            "start": 9019.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sistema educativo naval el centro de",
            "start": 9022.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudios navales en ciencias de la salud",
            "start": 9025.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sepsis est\u00e1 constituido por tres",
            "start": 9028.22,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "planteles educativos navales dos de",
            "start": 9031.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nivel profesional escuela m\u00e9dico naval y",
            "start": 9034.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "escuela de enfermer\u00eda naval y uno de",
            "start": 9038.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nivel posgrados escuela de posgrados en",
            "start": 9042.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sanidad naval el campus universitario",
            "start": 9045.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuenta con biblioteca automatizada",
            "start": 9048.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "laboratorios y un centro de simulaci\u00f3n",
            "start": 9052.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica",
            "start": 9055.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "escuela m\u00e9dico naval saber para honrar a",
            "start": 9060.08,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la escuela m\u00e9dico naval se",
            "start": 9066.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "localiza en la Ciudad de M\u00e9xico y ofrece",
            "start": 9069.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la carrera de licenciatura en medicina",
            "start": 9072.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "naval para ambos g\u00e9neros con una",
            "start": 9076.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de 10 semestres bien con el",
            "start": 9079.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cual los Cadetes permanecen internos en",
            "start": 9083.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el establecimiento",
            "start": 9086.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "educativo naval la escuela tiene como",
            "start": 9088.1,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito por dar iniciales m\u00e9dicos",
            "start": 9092.399,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "navales con conocimientos s\u00f3lidos en el",
            "start": 9095.939,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la",
            "start": 9100.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud del personal naval y sus",
            "start": 9102.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derechohabientes Asimismo nos prepara",
            "start": 9106.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para proporcionar servicios m\u00e9dicos de",
            "start": 9109.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alta calidad en el diagn\u00f3stico y",
            "start": 9112.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tratamiento oportuno de las enfermedades",
            "start": 9115.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exaltaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la equidad",
            "start": 9118.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y el humanismo para enfrentarlos",
            "start": 9122.24,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "compromisos que consideran a la vida",
            "start": 9127.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como valor supremo",
            "start": 9129.899,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "escuela de enfermer\u00eda",
            "start": 9133.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "navalciencia humanismo y lealtad al",
            "start": 9136.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicio de M\u00e9xico",
            "start": 9141.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este Centro Educativo se cre\u00f3 el 6 de",
            "start": 9142.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 9146.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1972 y se encuentran localizado en la",
            "start": 9147.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico ofrece la carrera de",
            "start": 9151.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciatura en enfermer\u00eda naval por una",
            "start": 9154.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de 8 semestres tiempo en el",
            "start": 9158.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cual los Cadetes permanecer\u00e1n internos",
            "start": 9161.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el establecimiento educativo naval",
            "start": 9164.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como parte de su desarrollo y",
            "start": 9167.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convivencia los alumnos participan en",
            "start": 9170.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "actividades magn\u00e9ticas deportivas",
            "start": 9173.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "culturales y militares",
            "start": 9176.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y empezando de camarer\u00eda y fraternidad",
            "start": 9179.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el pasado primero de agosto citado",
            "start": 9183.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "plantel devel\u00f3 placa conmemorativa a sus",
            "start": 9187.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "50 aniversario de creaci\u00f3n esta escuela",
            "start": 9190.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito formar oficiales de",
            "start": 9194.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 9198.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ante nosotros el carro tem\u00e1tico alusivo",
            "start": 9200.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a la carrera de ingenier\u00eda y sistemas",
            "start": 9204.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "navales cuerpo general de la heroica",
            "start": 9206.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "escuela naval militar observamos el",
            "start": 9208.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "simulador t\u00e1ctico integrado al puente de",
            "start": 9210.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mando para un buque mexicano y el radar",
            "start": 9213.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de navegaci\u00f3n para unidades de",
            "start": 9216.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "superficie rinus",
            "start": 9218.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el escudo de apreciar el carro tem\u00e1tico",
            "start": 9221.96,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "alusivo a la carrera de ingenier\u00eda en",
            "start": 9224.819,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hidrograf\u00eda",
            "start": 9227.939,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina de la heroica",
            "start": 9228.979,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "escuela naval militar entre las",
            "start": 9232.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habilidades y destrezas que el cadete",
            "start": 9235.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollan su buen desempe\u00f1o como",
            "start": 9238.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "futuro oficial est\u00e1 el poder operar",
            "start": 9240.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "instrumentos de medici\u00f3n hidrogr\u00e1fica y",
            "start": 9242.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1ficas le corresponde el turno",
            "start": 9245.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "alcalde tem\u00e1tico alusivo en la carrera",
            "start": 9248.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda aeronaval piloto de naval",
            "start": 9249.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la heroica escuela naval militar en",
            "start": 9253.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esta cama se muestra un simulador de",
            "start": 9256.439,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "vuelo marca frasca",
            "start": 9258.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "242 t y se observa una aeronave llama",
            "start": 9260.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil",
            "start": 9264.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "306 se presenta el carro tem\u00e1tico",
            "start": 9265.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alusivo a la carrera de licenciatura en",
            "start": 9268.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda naval que la muestra de las",
            "start": 9271.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "intervenciones de enfermer\u00eda neonato en",
            "start": 9274.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una de traslado antes vimos la carrera",
            "start": 9277.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de licenciatura en medicina naval en",
            "start": 9280.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde el cadete desarrolla las",
            "start": 9283.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habilidades y capacidades militares que",
            "start": 9285.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le permite brindar sus servicios m\u00e9dicos",
            "start": 9288.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el mar en el aire y en la tierra",
            "start": 9290.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en estos momentos observamos atenci\u00f3n",
            "start": 9295.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctica que se ejerce en situaciones de",
            "start": 9298.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "emergencia y de desastres de la",
            "start": 9300.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciatura en enfermer\u00eda naval ahora",
            "start": 9303.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "observamos los uniformes hist\u00f3ricos de",
            "start": 9306.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 9309.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el uniforme representativo de la",
            "start": 9312.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n naval es el reflejo de nuestra",
            "start": 9315.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia de nuestras operaciones y de",
            "start": 9318.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestra identidad como marinos navales",
            "start": 9321.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ese autob\u00fas de ni\u00f1os marinos son",
            "start": 9324.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "horarios fue conforman ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 9326.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre 8 y 12 a\u00f1os de edad y cuando el",
            "start": 9328.439,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "personal naval en el servicio activo",
            "start": 9331.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "siempre en auxilio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 9355.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solidarias con nuestros hermanos se",
            "start": 9358.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presenta el agrupamiento de auxilio a la",
            "start": 9361.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil el plan de l3c el",
            "start": 9363.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instrumento operativo militar en el que",
            "start": 9366.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se establecen los lineamientos generales",
            "start": 9369.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a los organismos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 9371.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea para la asistencia a la",
            "start": 9373.859,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en caso de desastres",
            "start": 9376.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el plan de n3 e se materializa",
            "start": 9379.34,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "permanentemente a trav\u00e9s de las fases de",
            "start": 9382.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n auxilio y recuperaci\u00f3n",
            "start": 9385.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mediante el despliegue de recursos",
            "start": 9388.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "humanos y materiales en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 9390.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las dependencias integrantes del Sistema",
            "start": 9393.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil el personal",
            "start": 9396.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito que participa en el plan de",
            "start": 9399.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "n3c est\u00e1 especializado en b\u00fasqueda",
            "start": 9401.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y rescate de personas",
            "start": 9404.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "atrapadas en estructuras colapsadas el",
            "start": 9406.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n de volteo tiene una capacidad de",
            "start": 9409.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "14 metros c\u00fabicos para el transporte del",
            "start": 9412.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "material de construcci\u00f3n o de escombro",
            "start": 9415.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el cami\u00f3n cisterna es un medio r\u00e1pido de",
            "start": 9416.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "transporte a las zonas que requieren del",
            "start": 9419.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "suministro de agua durante las fases",
            "start": 9422.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "iniciales de una emergencia",
            "start": 9424.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "proporcionada alimentaci\u00f3n a la",
            "start": 9428.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ramificada es una actividad",
            "start": 9429.78,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo durante la",
            "start": 9432.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan dn3e mediante el",
            "start": 9434.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "despliegue de cocinas comunitarias con",
            "start": 9437.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una capacidad de 7.500 raciones diarias",
            "start": 9439.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ante nosotros un veh\u00edculo equipado como",
            "start": 9443.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cocina comedor acondicionada con",
            "start": 9446.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mobiliario para que personas",
            "start": 9449.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "damnificadas o personas que se",
            "start": 9450.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encuentran en apoyo puedan disfrutar de",
            "start": 9453.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus alimentos",
            "start": 9455.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "considerando los h\u00e1bitos alimenticios de",
            "start": 9460.28,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n se despliega una",
            "start": 9462.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atornilladora m\u00f3vil para abastecer es",
            "start": 9464.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "importante alimento a las personas",
            "start": 9467.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "afectadas tiene una capacidad de 1.200",
            "start": 9469.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kilos de tortilla Se observa en este",
            "start": 9473.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "momento veh\u00edculo remolcando una",
            "start": 9476.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "purificadora amor las cuales permiten a",
            "start": 9478.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una serie de pasos purificar",
            "start": 9481.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "44 mil litros de este l\u00edquido vitalmente",
            "start": 9483.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con la funci\u00f3n de trasladar a los",
            "start": 9490.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfermos heridos seleccionados por",
            "start": 9492.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "diferentes padecimientos con la",
            "start": 9494.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posibilidad de brindar una atenci\u00f3n",
            "start": 9496.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica adecuada podemos observar a un",
            "start": 9498.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grupo de ambulancias de emergencia",
            "start": 9502.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y de terapia intensiva muchos",
            "start": 9503.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos han apoyado en el traslado de",
            "start": 9507.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personal afectado por desastres",
            "start": 9509.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "naturales en la aplicaci\u00f3n del plan de",
            "start": 9512.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "n3c emergencias sanitarias como en",
            "start": 9514.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas por presentar s\u00edntomas de Kobe",
            "start": 9518.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "19 con la finalidad de que sean",
            "start": 9520.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atendidos en instalaciones hospitalarias",
            "start": 9523.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "adecuadas",
            "start": 9525.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la necesidad de atender con prontitud a",
            "start": 9528.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "personas enfermas heridas y lesionadas",
            "start": 9531.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacionada con el factor tiempo",
            "start": 9533.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "distancia y como consecuencia",
            "start": 9536.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resultante en la movilidad en este tipo",
            "start": 9539.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de medios",
            "start": 9542.34,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "en caso de inundaciones o desbordamiento",
            "start": 9548.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de cursos de agua son empleadas las",
            "start": 9551.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lanchas de rescate y de reconocimiento",
            "start": 9554.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano para El auxilio de",
            "start": 9555.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas que as\u00ed lo requieran con motivo",
            "start": 9558.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan fen\u00f3meno hidrol\u00f3gico",
            "start": 9561.0,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "perturbador",
            "start": 9562.62,
            "duration": 12.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9563.55,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "la ambulancia de alta especialidad",
            "start": 9575.359,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "empleada por el personal del servicio de",
            "start": 9577.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sanidad del ej\u00e9rcito en apoyo a la",
            "start": 9579.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil es de Gran importancia",
            "start": 9582.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 y su",
            "start": 9584.46,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "capacidad es de evacuar hasta 12",
            "start": 9587.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pacientes en un solo viaje el hospital",
            "start": 9590.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quir\u00fargico m\u00f3vil es una unidad m\u00e9dica",
            "start": 9593.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano cuenta con equipo",
            "start": 9595.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "e instrumentos quir\u00fargicos para realizar",
            "start": 9598.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hasta seis cirug\u00edas diarias de urgencia",
            "start": 9600.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9603.01,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo de plataforma posee una",
            "start": 9607.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "escalera telesc\u00f3pica de 30 metros para",
            "start": 9610.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ser empleada en el rescate de v\u00edctimas",
            "start": 9613.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en edificios o instalaciones elevadas",
            "start": 9615.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un dep\u00f3sito de agua de m\u00e1s de",
            "start": 9617.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "3.700 litros observamos ahora el plan",
            "start": 9620.96,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Marina su misi\u00f3n es auxiliar a la",
            "start": 9625.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en Casos y zonas de desastre o",
            "start": 9628.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "emergencia con el fin de aminorar el",
            "start": 9632.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efecto destructivo de agentes",
            "start": 9634.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perturbadores o calamidades que se",
            "start": 9636.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presenten",
            "start": 9638.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inundaciones brinda apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 9641.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "civil en \u00e1reas afectadas por",
            "start": 9644.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inundaciones o propensas a inundaciones",
            "start": 9647.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "realizando actividades de b\u00fasqueda",
            "start": 9650.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recargo rescate evacuaci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 9652.939,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de primeros auxilios y despejando",
            "start": 9656.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n ciscos",
            "start": 9660.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n de brindar apoyo a la",
            "start": 9664.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en \u00e1reas afectadas por",
            "start": 9666.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un sismo sus explosiones socavones y",
            "start": 9668.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deslaves realizando actividades de",
            "start": 9672.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rescate y evacuaci\u00f3n sin Ingresar a",
            "start": 9675.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estructuras colapsadas puesto que es",
            "start": 9678.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del equipo usar Marina de igual",
            "start": 9681.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera brindan atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 9684.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "primeros auxilios",
            "start": 9687.06,
            "duration": 12.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9688.78,
            "duration": 13.42
        },
        {
            "text": "Desfile conmemorativo 20 de noviembre",
            "start": 9699.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "2022 Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 9702.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9706.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "observamos ahora",
            "start": 9707.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "incendios brindan apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 9709.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "civil durante un incendio urbano de",
            "start": 9712.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n o forestal realizando",
            "start": 9715.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actividades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 9718.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "primeros auxilios combate de incendio",
            "start": 9721.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rescate y evacuaci\u00f3n de personas sin",
            "start": 9724.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "penetrar al incendio lo que es funci\u00f3n",
            "start": 9728.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del departamento de bomberos",
            "start": 9731.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "brilla Perlita rescatista de la",
            "start": 9736.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina vemos una escultura",
            "start": 9741.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dedicada a Frida y el uniforme de",
            "start": 9744.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rescatista que utiliz\u00f3 en su servicio a",
            "start": 9747.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico sus goles arn\u00e9s y",
            "start": 9750.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "botitas nacido el 12 de abril de 2020 en",
            "start": 9753.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la unidad canina la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9756.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Lamentablemente falleci\u00f3 el pasado 15 de",
            "start": 9759.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noviembre en esta ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9762.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "localiz\u00f3 12 personas vivas y 43 sin vida",
            "start": 9764.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en Hait\u00ed guaran\u00ed Ecuador y M\u00e9xico",
            "start": 9768.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Frida emblema de esperanza en medio de",
            "start": 9771.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la tragedia y que con una trayectoria de",
            "start": 9774.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doble labor Se gan\u00f3 el coraz\u00f3n y la",
            "start": 9777.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estima de cientos de mexicanos Gracias",
            "start": 9779.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por todo Frida hasta siempre",
            "start": 9781.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace acto de presencia el carro tem\u00e1tico",
            "start": 9785.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del equipo usar Marina que tiene su",
            "start": 9788.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser en su misi\u00f3n efectuar",
            "start": 9792.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n",
            "start": 9795.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n y auxilio la poblaci\u00f3n",
            "start": 9797.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "durante la aplicaci\u00f3n del plan Marina",
            "start": 9800.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Por \u00faltimo el veh\u00edculo todoterreno",
            "start": 9803.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unimog para apoyo al grupo usar Marina",
            "start": 9806.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el cual es un eficaz medio de todo",
            "start": 9809.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "terreno observamos el carro tem\u00e1tico",
            "start": 9812.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alusivo a la",
            "start": 9815.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 Correcaminos que tiene como",
            "start": 9817.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "objetivo lograr la cobertura de la",
            "start": 9819.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacuna contra el coronavirus de manera",
            "start": 9821.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eficaz y efectiva en toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 9824.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mexicana veh\u00edculo frigor\u00edfico es",
            "start": 9827.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empleado por la Secretar\u00eda de Marina en",
            "start": 9831.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las instituciones de",
            "start": 9833.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "salud del Gobierno Federal",
            "start": 9835.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "observamos las ambulancias son unidades",
            "start": 9837.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles terrestres utilizadas para",
            "start": 9841.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emergencias y traslados con capacidad",
            "start": 9844.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para cinco personas",
            "start": 9847.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "destinadas para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 9849.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "prehospitalaria dise\u00f1adas y construidas",
            "start": 9853.16,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "para proveer comodidad y seguridad en la",
            "start": 9856.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 9859.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "embarcaciones ligeras con motor fuera de",
            "start": 9861.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "borda polar grave",
            "start": 9864.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "1654",
            "start": 9867.439,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la armada de M\u00e9xico se",
            "start": 9869.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "utilizan principalmente durante la",
            "start": 9872.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan Marina de auxilio a",
            "start": 9875.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en Casos de desastre en",
            "start": 9878.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "r\u00edos y zonas inundadas con poca",
            "start": 9880.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "profundidad",
            "start": 9883.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "observamos motos acu\u00e1ticas utilizadas en",
            "start": 9885.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n salvavidas principalmente",
            "start": 9888.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en los periodos de semana santa y",
            "start": 9892.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacaciones de verano e invierno su",
            "start": 9895.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es salvaguardar la integridad",
            "start": 9898.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00edsica de las personas que acudan a las",
            "start": 9900.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "playas de nuestro litoral carro tem\u00e1tico",
            "start": 9902.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate a continuaci\u00f3n",
            "start": 9905.479,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "podemos observar el helic\u00f3ptero",
            "start": 9908.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito utilizado para diferentes",
            "start": 9910.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tipos de misiones como lo son el",
            "start": 9913.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "transporte exploraci\u00f3n b\u00fasqueda y",
            "start": 9916.08,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 9918.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n de respuesta inmediata de la",
            "start": 9919.939,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hermana de M\u00e9xico de dise\u00f1o 100%",
            "start": 9924.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexicano fabricada en los artilleros de",
            "start": 9927.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tampico y Coatzacoalcos el centro de",
            "start": 9930.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comando m\u00f3vil",
            "start": 9934.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se aplica en el plan Marina de",
            "start": 9936.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "asistencia a la poblaci\u00f3n en Casos de",
            "start": 9939.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desastre este veh\u00edculo ese apoyo",
            "start": 9941.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "operativo y especializado en materia de",
            "start": 9944.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 9948.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "observamos el centro de comunicaciones",
            "start": 9956.899,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles que se aplican el plan Marina de",
            "start": 9959.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asistencia a la poblaci\u00f3n en caso de",
            "start": 9963.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 9966.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "re\u00edmos remolque dormitorio es una unidad",
            "start": 9967.28,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ada y fabricada por la Secretar\u00eda",
            "start": 9970.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de Marina para dar servicio de",
            "start": 9973.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alojamiento a todo el personal naval de",
            "start": 9976.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aquellas unidades operativas que se",
            "start": 9979.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "encuentran alejadas de un mando naval",
            "start": 9982.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "observamos ahora la cocina comunitaria",
            "start": 9985.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es dise\u00f1ada para dar servicio de",
            "start": 9988.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil con la",
            "start": 9991.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "capacidad de producir alrededor de 15",
            "start": 9993.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "raciones por d\u00eda la cocineta m\u00f3vil tiene",
            "start": 9996.899,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "capacidad para elaborar y distribuir",
            "start": 10001.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alimentos y qu\u00edmicamente y en corto",
            "start": 10004.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tiempo para grupos de 200 a 300 personas",
            "start": 10007.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son utilizadas para el apoyo de las",
            "start": 10011.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tropas que acuden en auxilio a la",
            "start": 10015.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil Cuando se activa el plan",
            "start": 10017.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Marina observamos la planta",
            "start": 10020.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potabilizadora purificadora tipo m\u00f3vil",
            "start": 10023.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con capacidad de producci\u00f3n de hasta",
            "start": 10026.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1000 litros por hora est\u00e1 dise\u00f1ada para",
            "start": 10029.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "procesar el agua de r\u00edos pozos",
            "start": 10032.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manantiales para el consumo humano",
            "start": 10034.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "las motobombas son utilizadas que se",
            "start": 10038.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "utilizan para bombear grandes cantidades",
            "start": 10042.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de agua que se localizan en pozos R\u00edos o",
            "start": 10044.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manantiales mediante la utilizaci\u00f3n de",
            "start": 10049.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mangueras de succi\u00f3n y de descarga en la",
            "start": 10051.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "base de recuperaci\u00f3n del plan Mari vean",
            "start": 10055.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los vers\u00edculos cami\u00f3n de volteo y",
            "start": 10057.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se emplean las pipas de agua el",
            "start": 10061.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n de volteo es un veh\u00edculo dise\u00f1ado",
            "start": 10064.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para el transporte de materiales y de",
            "start": 10066.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escombros producidos por los diferentes",
            "start": 10069.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tipos de siniestros provocados por",
            "start": 10071.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inundaciones deslaves derrumbes y",
            "start": 10073.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "terremotos pipa de agua es un veh\u00edculo",
            "start": 10076.819,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con capacidad de almacenamiento de hasta",
            "start": 10079.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "20.000 litros de agua con lo anterior",
            "start": 10081.939,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "cierra su participaci\u00f3n el contingente",
            "start": 10085.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "naval en este Desfile 20 de noviembre",
            "start": 10087.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2022 para servir a M\u00e9xico",
            "start": 10090.1,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10092.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "Todo el personal desplegado en el pa\u00eds",
            "start": 10105.819,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de que ante una",
            "start": 10108.34,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contingencia que ponga en riesgo la vida",
            "start": 10110.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda como en el caso de un",
            "start": 10112.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sismo un hurac\u00e1n inundaciones una",
            "start": 10115.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n una fuga de combustible o un",
            "start": 10119.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "accidente vehicular de inmediato se",
            "start": 10122.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "activa el plan Guardia Nacional para la",
            "start": 10124.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "asistencia de la sociedad en Casos de",
            "start": 10127.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "emergencia en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 10129.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autoridades locales y federales que",
            "start": 10131.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "integran el sistema Nacional de",
            "start": 10133.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y las y los integrantes",
            "start": 10135.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional se incorporan",
            "start": 10138.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunas de las tres fases que contempla",
            "start": 10140.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este esquema de apoyo prevenci\u00f3n auxilio",
            "start": 10142.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "o recuperaci\u00f3n",
            "start": 10146.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10147.99,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "tiene como misi\u00f3n primordial el",
            "start": 10149.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proporcionar asistencia oportuna",
            "start": 10152.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda ante este tipo de situaciones",
            "start": 10154.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el fin de garantizar la protecci\u00f3n",
            "start": 10157.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la vida de las personas sus bienes y",
            "start": 10159.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el medio ambiente mediante el despliegue",
            "start": 10162.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de los medios de acci\u00f3n a su disposici\u00f3n",
            "start": 10165.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y actuando en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 10167.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dependencias federales",
            "start": 10169.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 10170.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que hacen presentes en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 10173.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os pertenecientes a familias",
            "start": 10175.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en la celebraci\u00f3n",
            "start": 10179.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del aniversario de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10181.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 10183.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el avance de la",
            "start": 10184.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contingencia los integrantes de la",
            "start": 10187.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "guardia nacional participan en tareas",
            "start": 10189.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "auxilio como el desalojo de viviendas en",
            "start": 10191.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "riesgo la colocaci\u00f3n de costaleros en el",
            "start": 10193.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cauce de r\u00edos seguridad perimetral el",
            "start": 10196.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rescate de v\u00edctimas vigilancia y apoyo",
            "start": 10200.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "log\u00edstico en los albergues entre otros",
            "start": 10203.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyos la guardia nacional cuenta con un",
            "start": 10205.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil integrado",
            "start": 10208.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con personal especializado en t\u00e9cnicas",
            "start": 10210.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como el rescate ideal da monta\u00f1a",
            "start": 10213.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de personas en estructuras",
            "start": 10215.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "colapsadas buceo para rastreo en aguas",
            "start": 10218.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "turbias y bomberos con El dominio en el",
            "start": 10221.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "control de material inflamable y",
            "start": 10223.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sustancias t\u00f3xicas",
            "start": 10225.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hubo guardias nacionales estamos",
            "start": 10232.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cometidos de que tenemos que trabajar en",
            "start": 10234.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los frentes para hacer de este de",
            "start": 10237.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un lugar m\u00e1s seguro y",
            "start": 10240.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero eso es lo que nos motivaci\u00f3n",
            "start": 10242.78,
            "duration": 21.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10247.13,
            "duration": 17.279
        },
        {
            "text": "varias veces la tierra bendecido con",
            "start": 10267.58,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "mujeres hombres dan la vida en su lucha",
            "start": 10272.3,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "contra el delito y todo acto no llegar",
            "start": 10277.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que la rutina",
            "start": 10281.38,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del servicio de la guardia nacional",
            "start": 10283.899,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10298.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 10299.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos",
            "start": 10302.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director general de Industria militar y",
            "start": 10305.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comandante de la columna del desfile",
            "start": 10308.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rendir\u00e1 el parte de Novedades al",
            "start": 10309.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 10312.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 10325.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 10326.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 10330.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 10333.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 10336.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informo a usted que en el marco del 112",
            "start": 10338.74,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10343.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 10345.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico los",
            "start": 10346.899,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "contingentes representativos del",
            "start": 10350.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Armada Guardia",
            "start": 10353.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nacional y asociaciones civiles con un",
            "start": 10357.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "efectivo de 14 banderas de guerra cuatro",
            "start": 10360.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "estandantes",
            "start": 10365.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "8.111",
            "start": 10366.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "integrantes de las tres fuerzas armadas",
            "start": 10368.62,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y de la guardia nacional en los que se",
            "start": 10370.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 10373.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "2420 mujeres",
            "start": 10374.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "80 infantes",
            "start": 10376.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "banda musical infantil",
            "start": 10379.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "180 civiles",
            "start": 10383.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pertenecientes a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 10385.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mayos Yaquis Mixtecos zapotecos",
            "start": 10389.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "totonacos",
            "start": 10393.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "555 civiles",
            "start": 10396.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "155 charros",
            "start": 10399.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "142 veh\u00edculos y 3000 de",
            "start": 10402.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "3.140 caballos",
            "start": 10407.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 10409.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a usted que el desfile",
            "start": 10412.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 112 aniversario del",
            "start": 10415.34,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 10419.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 Sin novedad",
            "start": 10420.939,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "entonemos juntos las vibrantes notas de",
            "start": 10424.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional",
            "start": 10428.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10431.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10437.09,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10445.69,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10455.77,
            "duration": 17.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10469.76,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10479.48,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que a tus fieles dolida de la Paz El",
            "start": 10484.899,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Arc\u00e1ngel",
            "start": 10490.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el cielo Tu eterno testimonio",
            "start": 10491.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de Dios",
            "start": 10496.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10500.53,
            "duration": 19.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10516.74,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10538.0,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10538.62,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10549.11,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "cerramos este desfile conmemorativo al",
            "start": 10552.939,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "112 aniversario de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10555.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 10557.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "recordando aquellos hombres y mujeres",
            "start": 10559.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que en el pasado ofrendaron su vida por",
            "start": 10561.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la libertad la democracia la tierra y el",
            "start": 10563.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajo Justo a lo largo de la historia",
            "start": 10568.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y ahora tambi\u00e9n la",
            "start": 10570.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional actuamos para",
            "start": 10573.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garantizar las libertades sociales y el",
            "start": 10575.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado de derecho con honor valor y",
            "start": 10578.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lealtad el pueblo de M\u00e9xico puede",
            "start": 10581.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "confiar en sus fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 10584.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 10587.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sabiendo que en todo momento y lugar en",
            "start": 10588.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el que requieran a sus soldados ah\u00ed",
            "start": 10590.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaremos porque d\u00eda a d\u00eda nos",
            "start": 10593.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preparamos para cumplir con la misi\u00f3n",
            "start": 10596.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primordial de defender la soberan\u00eda y",
            "start": 10597.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "seguridad de este pa\u00eds al que",
            "start": 10600.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consagramos nuestros m\u00e1s grandes anhelos",
            "start": 10603.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y al que amaremos hasta nuestro \u00faltimo",
            "start": 10605.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aliento",
            "start": 10608.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y Guardia nacional",
            "start": 10609.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10617.94,
            "duration": 14.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10644.23,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "los presentes su asistencia y atenci\u00f3n",
            "start": 10650.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que tengan todos un excelente d\u00eda",
            "start": 10653.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10658.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10667.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10677.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10677.85,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10682.43,
            "duration": 16.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10705.81,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10713.89,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10725.56,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10727.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10745.49,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10761.71,
            "duration": 3.21
        }
    ],
    "transcription_text": " [Risas] [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra en esta Plaza de la Constituci\u00f3n el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] [M\u00fasica] en este momento el presidente de la rep\u00fablica se traslada al asta bandera Monumental para izar nuestro l\u00e1baro patrio lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional y de Marina [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1 el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a nuestros connacionales se les invita a permanecer de pie y colocarse en posici\u00f3n de firmes realizando el saludo llevando la mano derecha al pecho con la Palma hacia abajo a la altura del coraz\u00f3n para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de M\u00e9xico la banda de m\u00fasica y el coro Monumental es interpretar\u00e1n la marcha militar revista presidencial [M\u00fasica] de conformidad con el reglamento del ceremonial militar se rendir\u00e1n los honores plenos al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador integran el pres\u00eddium el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina licenciado Adam Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico diputado Santiago Grill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctor Arturo Sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an la doctora Claudia en pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestro Roberto Salcedo Aquino secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica licenciado Miguel torruco M\u00e1rquez secretario de turismo licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica maestra Mar\u00eda Estela R\u00edos Gonz\u00e1lez consejera jur\u00eddica del ejecutivo Federal general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Agust\u00edn radillazo\u00e1tegui subsecretario de la defensa nacional y almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz subsecretario de Marina tambi\u00e9n Contamos con la presencia de funcionarios generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional agregados militares navales y a\u00e9reos de pa\u00edses amigos as\u00ed como representantes de medios de y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] la revoluci\u00f3n de 1910 dio origen a las fuerzas de tierra mar y aire su nueva organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una profesionalizaci\u00f3n castrense y acad\u00e9mica priorizando valores y virtudes militares como gu\u00edas de conducta en todos los actos del servicio Por consiguiente nos llena de Orgullo y motivaci\u00f3n que en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n Mexicana se entreguen en esta ceremonia y en otras similares en las regiones militares y navales con decoraciones de perseverancia mismas que premian a los miembros en activo de las fuerzas armadas por sus servicios ininterrumpidos e insignias a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional quienes con esta fecha ascienden al grado inmediato [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie de acuerdo con el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano los ascensos en tiempo de paz tienen por finalidad cubrir las vacantes que ocurran en los cuadros del ej\u00e9rcito o de la fuerza a\u00e9rea con militares aptos y preparados para el desempe\u00f1o del grado inmediato superior el comandante supremo de las fuerzas armadas har\u00e9 entrega de insignias a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Armada quienes con esta fecha ascienden al grado inmediato simult\u00e1neamente los directores de las armas y servicios de la secretar\u00eda de la defensa nacional hacen entrega de insignias y condecoraciones a generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica que el d\u00eda de hoy se hicieron merecedores a ellas reciben insignias de su nueva jerarqu\u00eda el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ernesto Jos\u00e9 Zapata P\u00e9rez comanda de la primera regi\u00f3n militar almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 barradas cobos comandante de la quinta regi\u00f3n naval [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Maximiliano Cruz Ramos comandante de la quinta regi\u00f3n militar [Aplausos] almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez jefe de la unidad de inteligencia naval [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ricardo Flores Gonz\u00e1lez comandante de la novena regi\u00f3n militar [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Salvador Fernando Cervantes Loza director general de ingenieros [Aplausos] almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Vicente Andrade Morales rector de la universidad naval y general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Miguel \u00c1ngel Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez comandante de la 36 zona militar [Aplausos] el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de la condecoraci\u00f3n de perseverancia por la patria institucional extraordinaria y especial al personal del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional as\u00ed como la condecoraci\u00f3n excepcional de tercera clase al personal de la armada que han prestado 40 a\u00f1os de servicios ininterrumpidos recibe con decoraci\u00f3n de perseverancia por la patria por prestar 50 a\u00f1os de servicios ininterrumpidos el general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana reciben con decoraci\u00f3n de perseverancia institucional por prestar 45 a\u00f1os de servicios ininterrumpidos el general de brigada diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Jim\u00e9nez Cueto jefe del Estado Mayor del ej\u00e9rcito mexicano y el General de aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Alfonso Rodr\u00edguez Sierra jefe del Estado Mayor de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana reciben con decoraci\u00f3n de perseverancia extraordinaria y excepcional de tercera clase por prestar 40 a\u00f1os de servicios ininterrumpidos el general de brigada diplomado de Estado Mayor Gerardo serna Melchor comandante del cuerpo de polic\u00eda militar general de brigada diplomado de Estado Mayor Eugenio Leonardo L\u00f3pez arellanes sube un inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea [Aplausos] contra almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Ruby selvenebra Jaimes jefe administrativo de cuartel general de la armada de M\u00e9xico contra el almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor gin\u00e9s Antonio V\u00e1zquez del mercado Castellano titular de la direcci\u00f3n general adjunta de ordenamientos enlace y accidentes e incidentes mar\u00edtimos y el comisario jefe Jos\u00e9 Felipe Andrade Medina coordinador Estatal de Guanajuato [Aplausos] reciben condecoraci\u00f3n de perseverancia especial por prestar 35 a\u00f1os de servicio sin interrumpidos el comisario Israel No\u00e9 Castillo P\u00e9rez sub jefe de doctrina de la guardia nacional y el comisario Alberto Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez Fern\u00e1ndez coordinador Estatal de Quintana Roo [Aplausos] reciben condecoraciones al m\u00e9rito deportivo y ascensos los deportistas que obtuvieron los primeros lugares Durante los diferentes campeonatos a nivel nacional e internacional recibe ascenso al grado inmediato Superior y m\u00e9rito deportivo de primera clase la Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Mariana arceo Guti\u00e9rrez quien obtuvo el segundo lugar en pentatl\u00f3n moderno en la prueba de relevos femenil en el Campeonato del mundo realizado en Alejandr\u00eda Egipto Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes varicela Montemayor Rodr\u00edguez quien obtuvo el segundo lugar en canotaje en el Campeonato del mundo realizado en halifax Canad\u00e1 Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Karina Guadalupe Alan\u00eds Morales quien obtuvo el segundo lugar en canotaje en el Campeonato del mundo realizado en halifax Canad\u00e1 y las sargentos seg\u00fan auxiliar de intendencia Carmen Oliver Lara quien obtuvo el segundo lugar en pentatl\u00f3n moderno en la prueba de relevos femenil en el Campeonato del mundo realizado en Alejandr\u00eda Egipto Sargento segundo auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Adri\u00e1n Sansores Acevedo quien obtuvo el primer lugar en el campeonato mundial de taekwondo realizado en Guadalajara Jalisco [Aplausos] y las sargentos segunda auxiliar entrenador deportivo Daniela Paula Sousa Naranjo quien obtuvo el primer lugar en el campeonato mundial de taekwondo realizado en Guadalajara Jalisco [Aplausos] reciben ascenso al grado inmediato Superior y m\u00e9rito deportivo naval de primera clase la Teniente de corbeta del servicio docente naval deportista Elizabeth orta Espinosa por entrenar a la Selecci\u00f3n femenil de canotaje que particip\u00f3 en el Campeonato del mundo realizado en halifax Canad\u00e1 y la tercer maestre del servicio docente naval deportista Beatriz de Lourdes Briones fragosa quien obtuvo el tercer lugar en canotaje en el Campeonato del mundo realizado en halifax Canad\u00e1 [Aplausos] recibe m\u00e9rito deportivo de segunda clase la acab\u00f3 auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes July Paola Verdugo Osuna quien obtuvo el tercer lugar en ciclismo de velocidad en el campeonato Panamericano de pista en Lima Per\u00fa reciben m\u00e9rito deportivo de tercera clase la cabo auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Paula fregoso Arellano quien obtuvo el primer lugar en taekwondo en la prueba de individual en sogamoso Colombia [Aplausos] y la soldado auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Andrea Soraya Ram\u00edrez lim\u00f3n quien obtuvo el segundo lugar en atletismo en el evento deportivo nacional de primera fuerza en la prueba de 10.000 metros en la plaza de Morelia Michoac\u00e1n [Aplausos] en reconocimiento al personal ascendido y condecorado la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de Diana [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] favor de tomar asiento hace uso de la palabra el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas diputado Santiago Grill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta miel presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro Arturo Sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora Claudia sheinban pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico secretarias secretarios compa\u00f1eros de gabinete de la Rep\u00fablica invitados especiales agregados de defensa militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds asociaciones de Charros de diversos estados de la rep\u00fablica mujeres y hombres con decorados y ascendidos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional compa\u00f1eros de armas apreciables familias que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas en el marco del 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana y en esta hist\u00f3rica Plaza de la Constituci\u00f3n testigo de los acontecimientos m\u00e1s trascendentales de la historia de nuestro pa\u00eds celebramos el nacionalismo Patriotismo e identidad nacional con el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al primer movimiento social del siglo 20 la Revoluci\u00f3n Mexicana tuvo su origen en las aspiraciones de igualdad y Justicia social que hoy todos los mexicanos vemos como un patrimonio com\u00fan que nos impulsan a continuar superando los problemas vencer los obst\u00e1culos Y las limitaciones para mantener el legado de nuestros Grandes H\u00e9roes sabedores de que sus ideales viven y son susceptibles de perfeccionarse y alcanzarse por ello esta hist\u00f3rica celebraci\u00f3n constituye un momento oportuno para recordar y honrar El idealismo Heroico de Francisco I Madero el sentido humanista de Felipe \u00c1ngeles el \u00edmpetu social de Emiliano Zapata y Francisco Villa la invencible voluntad de Venustiano Carranza y la audacia y ecuanimidad de Ricardo Flores Mag\u00f3n Estos y otros Grandes h\u00e9roes representan el basamento para la construcci\u00f3n del M\u00e9xico que hoy vivimos en este contexto con el prop\u00f3sito de restablecer el orden constitucional surge el plan de Guadalupe promulgado por Don Venustiano Carranza en 1913 y con el respaldo del Congreso de Coahuila documento en el que se estableci\u00f3 el origen creaci\u00f3n y conformaci\u00f3n de una Fuerza Armada organizada para mantener los derechos individuales fomentar la paz y el progreso de la sociedad esta Fuerza Armada que se form\u00f3 a partir de la base popular se enfrent\u00f3 y derrot\u00f3 a las tropas huertistas logrando su rendici\u00f3n el 13 de agosto de 1914 con la firma de los tratados de Teoloyucan mediante este acuerdo se dispuso la disoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito Federal consolid\u00e1ndose de esta manera el ej\u00e9rcito constitucionalista como \u00fanica fuerza nacional al mando de Don Venustiano Carranza origen de las actuales fuerzas armadas la revoluci\u00f3n de 1910 modific\u00f3 la vida democr\u00e1tica del pa\u00eds y constituy\u00f3 un hito en la evoluci\u00f3n institucional de las fuerzas de tierra mar y aire instituciones con m\u00e1s de 100 a\u00f1os de probada lealtad al pueblo de M\u00e9xico cuya organizaci\u00f3n y conformaci\u00f3n se ha forjado a partir de mujeres y hombres comprometidos con el honor y la vocaci\u00f3n de servicio a la patria con inquebrantable institucionalidad convencidos de mantener la cercan\u00eda y confianza de la ciudadan\u00eda lo anterior ha sido posible mediante la actualizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n militaria acad\u00e9mica de sus integrantes a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y el adiestramiento con un eje axiol\u00f3gico como complemento sustancial para inculcar valores y virtudes como gu\u00edas de conducta en todos los actos del servicio generando de esta manera unidad de doctrina conciencia social amor a la patria y valores institucionales parte importante de la profesionalizaci\u00f3n castrense es el heroico colegio militar instituci\u00f3n educativa de mayor tradici\u00f3n para las fuerzas armadas y que desde el 11 de octubre de 1823 ha formado a militares profesionales con honor valor lealtad Patriotismo y abnegaci\u00f3n y que el pr\u00f3ximo a\u00f1o cumplir\u00e1 dos siglos de ser el yunque de mujeres y hombres leales e institucionales quienes est\u00e1n destinados a dirigir y administrar los organismos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y hoy en d\u00eda de la guardia nacional diversos episodios nos recuerdan la gallard\u00eda y hero\u00edsmo de Los cadetes de este glorioso plantel militar hombres valiosos que ya en 1847 hab\u00edan dado muestra ejemplar de su amor a la patria ante una intenci\u00f3n extranjera y despu\u00e9s en el momento hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n Mexicana nuevamente refrendaron su lealtad institucional al escoltar y proteger al presidente Venustiano Carranza durante su camino a Veracruz con el firme prop\u00f3sito de mantener el orden constitucional la costa de su vida realizando la \u00faltima carga al sable de caballer\u00eda el 9 de mayo de 1920 en Apizaco Tlaxcala contra las fuerzas obregonistas en este contexto es importante destacar la visi\u00f3n del Presidente Carranza que inmortalizar\u00eda con su frase hay que fabricar nuestras propias armas y municiones si no queremos que nuestros asuntos internos los decidan aquellos que nos las proporcionan contribuy\u00f3 a sentar las bases para la creaci\u00f3n y desarrollo de la industria militar con la cual se busc\u00f3 que nuestras fuerzas armadas adquirieran la capacidad de ser autosuficientes en los requerimientos de armas municiones vestuario y equipo diverso lo anterior tambi\u00e9n ha permitido desarrollar eficiencia en la actuaci\u00f3n de las fuerzas armadas en el cumplimiento de sus misiones generales de defensa nacional seguridad interior acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tienden al Progreso del pa\u00eds y El auxilio a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastres o necesidades p\u00fablicas situaci\u00f3n que se aprecia con las acciones y actividades que realizan las tropas d\u00eda a d\u00eda a lo largo y ancho del territorio nacional este constante mejoramiento se ha podido consolidar gracias a la disciplina dedicaci\u00f3n y empe\u00f1o sacrificio vocaci\u00f3n y sentido de pertenencia de las mujeres y hombres que integran las fuerzas armadas que se reconoce a\u00f1o con a\u00f1o en el marco de esta efem\u00e9ride Nacional de suma relevancia por lo anterior y de conformidad del reglamento de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos el cual Establece que el d\u00eda 20 de noviembre de cada a\u00f1o se otorga en los ascensos correspondientes a la promoci\u00f3n superior promoci\u00f3n general condecoraciones de perseverancia y al m\u00e9rito deportivo esta fecha se concedieron los ascensos y recompensas siguientes en la promoci\u00f3n superior por el acuerdo del ciudadano presidente de la rep\u00fablica Y con la ratificaci\u00f3n del senado ascienden al grado inmediato superior 39 generales 66 coroneles y 187 tenientes coroneles en la promoci\u00f3n general por haber obtenido los primeros lugares en ex\u00e1menes de oposici\u00f3n ascienden 400 mayores y 3.451 oficiales por su parte recibieron condecoraciones de perseverancia por los a\u00f1os de servicio ininterrumpidos a la naci\u00f3n y al m\u00e9rito deportivo un total de 94 generales 895 jefes 2.362 oficiales y 8.066 de tropa a los condecorados y ascendidos aqu\u00ed presentes a los desplegados en todo el territorio nacional y a los que desempe\u00f1as diversas comisiones en el extranjero les Expreso mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n por su compromiso con la instituci\u00f3n empe\u00f1o en el cumplimiento de sus tareas y su total servicio a M\u00e9xico es justo reiterar que detr\u00e1s de estos logros siempre se encuentra el apoyo incondicional de esposas esposos hijos padres y hermanos fuente de inspiraci\u00f3n y principal motor para concretar cada objetivo planteado a quienes tambi\u00e9n les expresamos nuestro reconocimiento por su disposici\u00f3n entrega y apoyo hacia las mujeres y hombres que hoy son distinguidos amable auditorio en este d\u00eda de trascendental importancia para nuestro pa\u00eds las fuerzas armadas de todos los mexicanos reiteramos nuestro compromiso institucional de contribuir con todas nuestras capacidades organizaci\u00f3n disciplina y voluntad para la seguridad desarrollo y bienestar del pueblo de M\u00e9xico nos gu\u00eda el amor a la patria y la convicci\u00f3n de trabajar por nuestro pa\u00eds como miembros de las fuerzas armadas la patria es conciencia de ver y vocaci\u00f3n para los soldados y marinos el inter\u00e9s nacional est\u00e1 y siempre estar\u00e1 por encima de cualquier otro y de manera institucional continuaremos cumpliendo las misiones y tareas encomendadas nuestra lealtad es inquebrantable y el amor que profesamos a la patria es Genuino que nuestra actuaci\u00f3n se ajusta permanentemente al orden jur\u00eddico que dicta y emana del poder legislativo \u00f3rgano constitucional que ostenta la representaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico se\u00f1or presidente quienes integramos las fuerzas armadas agradecemos su respaldo confianza y determinaci\u00f3n que nos ha permitido seguir cumpliendo a la patria de d\u00eda y de noche a lo largo y ancho del territorio nacional en coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno y hombro a hombro con la ciudadan\u00eda con la misma determinaci\u00f3n perseverancia y compromiso que demostraron los H\u00e9roes de la Revoluci\u00f3n Mexicana y los hoy condecorados y ascendidos le refrendamos nuestra lealtad institucional y compromiso de seguir desempe\u00f1\u00e1ndonos con disciplina y honor continuaremos cumpliendo con pasi\u00f3n y vocaci\u00f3n de servicio las tareas asignadas honrando el legado de las mujeres y hombres que forjaron esta gran naci\u00f3n Muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico amigas amigos autoridades y servidores p\u00fablicos de las fuerzas armadas y del gobierno de la rep\u00fablica familiares de militares marinos ascendidos este d\u00eda mexicanas y mexicanos las fechas de la Revoluci\u00f3n Mexicana nunca podr\u00edan pasar inadvertidas para quienes estamos sinceramente comprometidos con hacer valer las libertades la igualdad la justicia la democracia y la soberan\u00eda son varias las lecciones que nos dej\u00f3 la revoluci\u00f3n Pero hay dos ense\u00f1anzas mayores una es que las dictaduras o las oligarqu\u00edas no garantizan la paz ni la tranquilidad social y la otra es que los gobiernos democr\u00e1ticos solo pueden tener \u00e9xito si atienden las demandas de las mayor\u00edas y en consecuencia consiguen a cambio como recompensa el apoyo del pueblo consideremos esta paradoja los reg\u00edmenes autoritarios terminan siendo subversivos as\u00ed las opresivas condiciones pol\u00edticas econ\u00f3micas y sociales del Porfiriato provocaron la revoluci\u00f3n la elecci\u00f3n es que ning\u00fan modelo econ\u00f3mico funciona si se sostiene con las armas Y si la prosperidad de unos pocos se sustenta en la esclavitud y el empobrecimiento de muchos desde su inicio La dictadura porfirista se orient\u00f3 a favorecer a los ricos y dio la espalda a los pobres Aunque Porfirio D\u00edaz era de origen humilde siempre procur\u00f3 pertenecer a los de arriba y agradar a potentados nacionales o extranjeros logr\u00f3 culminar sus pretensiones aristocr\u00e1ticas cuando contrajo matrimonio con Carmen Romero Rubio una joven de 17 a\u00f1os que pertenec\u00eda a la alcurnia mexicana hija de Manuel Romero Rubio antiguo ministro de relaciones del presidente desterrado Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada Don Daniel Cos\u00edo Villegas sosten\u00eda que esa ceremonia esa boda es quiz\u00e1 el primer brote aristocr\u00e1tico ostensible de la vida mexicana desde la ca\u00edda del Imperio con el Porfiriato comenz\u00f3 la \u00e9poca de los grandes negocios al Amparo del poder p\u00fablico por ejemplo en mayo de 1881 se llev\u00f3 a cabo una maniobra que puede considerarse precursora de las pr\u00e1cticas del influyentismo y de la corrupci\u00f3n pol\u00edtica del M\u00e9xico moderno el secretario de Hacienda Francisco de Landero y Cos vendi\u00f3 a Ram\u00f3n Guzm\u00e1n Sebasti\u00e1n Camacho y F\u00e9lix Cuevas 36.000 acciones de la l\u00ednea de trenes de M\u00e9xico a Veracruz inaugurada por Lerdo que hasta entonces era la \u00fanica v\u00eda f\u00e9rrea en el pa\u00eds el gobierno acept\u00f3 que le pagaran por cada una de las acciones de la empresa 12 libras esterlinas cuando ese mismo d\u00eda en la bolsa de Londres estas se cotizaban en 16 libras y la tendencia iba al alza uno de los compradores y beneficiarios del fraude era Ram\u00f3n Guzm\u00e1n quien seis meses despu\u00e9s firmar\u00eda como testigo de Carmelita en su boda con Porfirio es un mito una mentira alentada por los conservadores que en esa dictadura se gobern\u00f3 con honradez y disciplina administrativa y financiera por el contrario all\u00ed empez\u00f3 la pol\u00edtica del rescate de la quiebra a las empresas de los potentados tipo foaproa estas decisiones en beneficio de las \u00e9lites fueron en buena medida responsables del endeudamiento del pa\u00eds que lleg\u00f3 a ser equivalente a cinco veces su presupuesto anual por lo dem\u00e1s la corrupci\u00f3n pol\u00edtica prevaleci\u00f3 en todo el per\u00edodo porfirista la inversi\u00f3n privada a pesar de ser supuestamente la palanca principal del crecimiento fue escasa y obviamente de car\u00e1cter meramente lucrativo antisocial y antinacional el porfirista Francisco bulnes asegura que la mayor cantidad de obra p\u00fablica realizada durante ese r\u00e9gimen se financi\u00f3 mediante la emisi\u00f3n de bonos y contrataci\u00f3n de deuda seg\u00fan su an\u00e1lisis la inversi\u00f3n privada para obras como la hidroel\u00e9ctrica de Necaxa que cost\u00f3 70 millones y lleg\u00f3 en total a 286 millones de pesos de aquellos tiempos sin embargo la obra financiada con deuda p\u00fablica se estima en 667 millones de pesos es decir 69% m\u00e1s que la inversi\u00f3n privada nacional o extranjera conviene conviene destacar que el monto mayor de la deuda contra\u00edda por el gobierno fue el destinado a construir 18 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas de concesi\u00f3n Federal pues en 1908 dos a\u00f1os antes de que estallara la revoluci\u00f3n se rescat\u00f3 a las empresas extranjeras que pose\u00edan los bonos de los ferrocarriles con un costo de 500 millones de pesos el 52% de toda la inversi\u00f3n p\u00fablica y Privada aplicada durante el Porfiriato en obras e industrias de nacionales y extranjeros esta operaci\u00f3n de rescate a las empresas ferrocarrileras extranjeras fue tan onerosa para M\u00e9xico que el periodista Y aunque net Turner escritor del libro M\u00e9xico b\u00e1rbaro asegura que en el negocio de la compra de los ferrocarriles a las compa\u00f1\u00edas extranjeras el ministro de hacienda Jos\u00e9 Yves limantur y Pablo Macedo hermano de Miguel Macedo subsecretario de gobernaci\u00f3n se repartieron una utilidad de 9 millones de d\u00f3lares en oro la versi\u00f3n de bulness es distinta pero no menos indicativa de corrupci\u00f3n afirma que en la compra de acciones de las empresas ferrocarrileras Julio limantur hermano del secretario de Hacienda con todo con informaci\u00f3n privilegiada y con un cr\u00e9dito del Banco Nacional adquiri\u00f3 anticipadamente acciones que circulaban abajo precio en el mercado de Nueva York para despu\u00e9s venderlas a precio elevado al gobierno mexicano representado por el hermano del fervoroso especulador con tales hechos se puede entender c\u00f3mo se pensaba y actuaba en el r\u00e9gimen porfirista el hombre fuerte el Caudillo o dictador no solo compart\u00eda ese estilo o forma de gobierno sino lo encarnaba admiraba a los llamados hombres de negocio y en especial a los for\u00e1neos mientras despreciaba al pueblo raso a los pobres de su pa\u00eds en su pensamiento por ejemplo los ind\u00edgenas due\u00f1os originarios del territorio acaparaban seg\u00fan \u00e9l las tierras y hab\u00eda que despojarlos por la fuerza para entregarlas a particulares emprendedores nacionales o extranjeros las llamadas campa\u00f1as contra los mayas Mayos y Yaquis fueron en realidad una segunda conquista no menos brutal que la de 1521 sin considerar la represi\u00f3n de los mayas y de otros pueblos ind\u00edgenas el Gobierno Federal emple\u00f3 contra los yaquis 4.800 soldados y 3000 contra los mayos O sea la cuarta parte del ej\u00e9rcito esta guerra de Exterminio que se signific\u00f3 asesinar a 15.000 Yaquis no solo es la m\u00e1s infame prueba del car\u00e1cter dictatorial del r\u00e9gimen porfirista sin uno de los cap\u00edtulos m\u00e1s vergonzosos de nuestra historia patria un trato parecido recibieron los obreros que trabajaban de sol a sol sin derecho de asociaci\u00f3n ni protestas o pena de despidos y hasta de c\u00e1rcel en 1906 en las negociaciones obrero patronales de la industria textil de Veracruz Puebla y Tlaxcala lo \u00fanico que aceptaron los patrones del pliego petitorio de los trabajadores fue que solo laborar\u00edan de las seis de la ma\u00f1ana a las 8 de la noche menos dos intervalos de 45 minutos para el almuerzo y la comida y C\u00f3mo olvidar la brutalidad aplicada en las matanzas y encarcelamientos de obreros y dirigentes de las huelgas de Cananea en Sonora y R\u00edo Blanco en Veracruz Pero al final ni el autoritarismo ni la esclavitud ni el tancacareado progreso pudieron impedir que surgiera la revoluci\u00f3n Turner periodista estadounidense ya citado en su libro escrito en v\u00edsperas del jolgorio porfirista del centenario de la independencia acert\u00f3 al decir en M\u00e9xico existe hoy un movimiento Nacional para abolir la esclavitud y la autocracia de d\u00edas y agregaba bajo el B\u00e1rbaro gobierno mexicano actual no hay esperanza de reformas excepto por medio de la Revoluci\u00f3n Armada Y as\u00ed fue un hacendado de ideas libertarias y lleno de bondad Francisco y Madero convoc\u00f3 al pueblo el 20 de noviembre de 1910 a tomar las armas contra La dictadura porfirista el 14 de febrero de 1911 Madero entra al pa\u00eds se pone al frente de los revolucionarios y luego de fracasar en casas grandes monta el cerco para la toma de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua con el apoyo militar de Pascual Orozco y Francisco Villa el triunfo en Ciudad Ju\u00e1rez desat\u00f3 con m\u00e1s fuerza la revoluci\u00f3n en el pa\u00eds casi todas las capitales y las ciudades importantes fueron ocupadas por diversos grupos adheridos al maderismo el 21 de mayo en la noche frente a la aduana de Ciudad Ju\u00e1rez se firm\u00f3 el convenio de paz que inclu\u00eda el compromiso de renuncia de Porfirio D\u00edaz el nombramiento de Francisco Le\u00f3n de la barra secretario de relaciones como presidente interino y la expedici\u00f3n de la convocatoria a elecciones generales en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n entre otros acuerdos el 25 de mayo de 1911 Porfirio D\u00edaz renuncia a la presidencia que hab\u00eda ocupado legal formal y de hecho durante 34 a\u00f1os el viejo dictador ahora en calidad de expresidente sali\u00f3 de la Ciudad de M\u00e9xico el mismo d\u00eda por la noche rumbo al Puerto de Veracruz protegido por una escolta al mando del general Victoriano Huerta y el d\u00eda 27 embarc\u00f3 en el vapor y piranga rumbo a Europa Mientras tanto Madero viajaba de Ciudad Ju\u00e1rez a la capital y en todo el trayecto es aclamado por el pueblo m\u00e1s no tanto como el primero de junio de 1911 cuando hizo su entrada triunfal Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico donde lo recibieron alrededor de 100 mil personas el comportamiento de la oposici\u00f3n durante el gobierno democr\u00e1tico legal leg\u00edtimamente del presidente Madero el comportamiento de la oposici\u00f3n durante el gobierno democr\u00e1tico del presidente Madero es muy aleccionador de c\u00f3mo los de arriba los oligarcas la mayor\u00eda de la prensa los intelectuales acomodaticios y los pol\u00edticos corruptos suelen ser amigos de mentira y enemigos de verdad como revolucionario y despu\u00e9s como presidente Madero actu\u00f3 con rectitud congruencia y respeto a las libertades pero por lo complejo del asunto o por error pol\u00edtico no logr\u00f3 hacerse de una base Social para sostener su proyecto democr\u00e1tico y enfrentar as\u00ed a la reacci\u00f3n conservadora encontraste a diferencia del maderismo la derecha aprovech\u00f3 el ambiente de libertad para aglutinar a todos los que sent\u00edan amenazados sus intereses y fue articulando una base civil de apoyo al golpe militar en la propia Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed se form\u00f3 un grupo de j\u00f3venes reaccionarios de clases altas y medias que alentaban el cuartelazo y animaban a la poblaci\u00f3n a revelarse contra el presidente Madero a\u00fan con la nefasta actuaci\u00f3n de estos fif\u00eds la canallada mayor la ejecutaron militares pol\u00edticos y Henry Wilson el embajador estadounidense en M\u00e9xico el embajador m\u00e1s siniestro de todos los tiempos de Estados Unidos en nuestro pa\u00eds no voy a relatar lo acontecido en los \u00faltimos d\u00edas el gobierno el presidente Madero ni su doloros\u00edsimo asesinato solo dir\u00e9 que se trata de uno de los episodios m\u00e1s abominables de la historia de nuestro pa\u00eds En todo caso La traici\u00f3n contra Madero ayuda a entender el por qu\u00e9 de nuestra estrategia pol\u00edtica si no estuvi\u00e9ramos respaldados por la mayor\u00eda de los mexicanos y en especial por los pobres Ya nos habr\u00edan Derrotado los conservadores o habr\u00edamos tenido que someternos a sus caprichos e intereses para convertirnos en simples t\u00edteres o peleles de quienes ya se hab\u00edan acostumbrado a robar y a detentar el poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds ya se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico amigas amigos integrantes de las fuerzas armadas los ejecutores el cuartelazo fueron militares el Antiguo r\u00e9gimen porfirista como Victoriano Huerta Bernardo Reyes F\u00e9lix D\u00edaz Manuel Mondrag\u00f3n Gregorio Ruiz juvencio Robles Aureliano blanquets Francisco C\u00e1rdenas y otros que hab\u00edan hecho carrera cometiendo atropellos en distintas regiones del pa\u00eds y que se hab\u00edan ganado la fama de represores por la brutalidad con que trataron a los pueblos ind\u00edgenas para despojarlos de sus tierras aguas bosques y otros bienes comunales el 18 de febrero mientras en la ciudadela son cruelmente asesinados Gustavo Madero y Adolfo bass\u00f3 el presidente Madero el vicepresidente Pino Su\u00e1rez y el General Felipe \u00c1ngeles son aprendidos aqu\u00ed el palacio y encarcelados en la intendencia por la tarde Victoriano Huerta notifica a todos los gobernadores y a las autoridades militares en un escueto y nefasto telegrama que autorizado por el senado he asumido el poder ejecutivo estando presos el presidente y su gabinete Lamentablemente esta felon\u00eda fue acatada por casi todas las autoridades civiles y castrenses solo un gobernador Venustiano Carranza reuni\u00f3 esa noche a sus colaboradores en su casa de Saltillo Coahuila y les hizo ver la necesidad de desconocer al usurpador al d\u00eda siguiente el 19 de febrero de 1913 se dirige al congreso y sostiene que el senado conforme a la Constituci\u00f3n no tiene facultades para Designar al primer magistrado de la naci\u00f3n no puede legalmente autorizar al general Victoriano Huerta para asumir el poder ejecutivo y en consecuencia el expresado general no tiene la leg\u00edtima investidura del presidente de la rep\u00fablica ese mismo d\u00eda la comisi\u00f3n de puntos constitucionales el congreso local aprob\u00f3 un dictamen desconociendo a Huerta y concediendo facultades extraordinarias al gobernador Venustiano Carranza para crear las fuerzas armadas y sostener el orden constitucional de la rep\u00fablica Ese es el origen del actual ej\u00e9rcito por eso el d\u00eda del ej\u00e9rcito se celebra precisamente el 19 de febrero Este es el origen del actual ej\u00e9rcito que surge del pueblo para defender la legalidad la democracia y hacer valer la justicia tengo en mi poder del cuestionario que todav\u00eda En 1916 deb\u00edan llenar quienes deseaban ingresar al ej\u00e9rcito entre otras cosas se les preguntaba si hab\u00edan ocupado cito textualmente un cargo en la \u00e9poca del dictador Porfirio D\u00edaz o en la \u00e9poca de la usurpaci\u00f3n del asesino y traidor Victoriano Huerta a lo largo de su historia es m\u00e1s lo bueno de esta instituci\u00f3n militar que los errores o sus manchas muchas de ellas no atribuibles a los mandos militares sino a los gobiernos civiles que en algunas ocasiones las han utilizado indebidamente han utilizado a las fuerzas armadas para reprimir al pueblo en el \u00e1mbito latinoamericano e incluso En comparaci\u00f3n con lo sucedido en otros pa\u00edses del Mundo las fuerzas armadas de M\u00e9xico son excepcionales porque nunca han pertenecido a la oligarqu\u00eda los soldados marinos y oficiales vienen de abajo y tienen como origen e identidad el M\u00e9xico profundo ahora en esta nueva transformaci\u00f3n como en los or\u00edgenes existe una convivencia estrecha y fraterna entre el pueblo uniformado y el pueblo civil tanto la secretar\u00eda de la defensa como la Secretar\u00eda de Marina son Pilares fundamentales del Estado de derecho democr\u00e1tico y social con las nuevas reformas a la Constituci\u00f3n el ej\u00e9rcito y la armada nos continuar\u00e1n apoyando en labores de seguridad p\u00fablica y la guardia nacional se terminar\u00e1 de consolidar bajo la direcci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa Estoy seguro que Seguiremos contando con fuerzas armadas para defender nuestra soberan\u00eda integridad territorial y al mismo tiempo ser\u00e1n garantes de la seguridad p\u00fablica como cuerpos de paz y de Progreso con justicia felicito a todos los oficiales de Marina y defensa que ascienden este d\u00eda hist\u00f3rico 20 de noviembre y los convoc\u00f3 a mantener Siempre en alto la lealtad al pueblo y el amor a la patria Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] militar es conmemorativo al 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana movimiento social y armado que marc\u00f3 trascendentalmente la historia de nuestro pa\u00eds al inicio del siglo 20 podemos observar como las tropas representativas de los diferentes cuerpos del ej\u00e9rcito constitucionalista Adelitas y Cadetes de los planteles militares desalojan la Plaza de la Constituci\u00f3n Para ocupar su lugar en la columna del desfile este d\u00eda celebramos la memoria de la lucha del pueblo mexicano que se uni\u00f3 en armas por la justicia social y recordamos aquellos hombres y mujeres que forjaron nuestra historia y con su fuerza de trabajo consolidaron los ideales de Tierra trabajo y Libertad la Revoluci\u00f3n Mexicana dio inicio el 20 de noviembre de 1910 fecha en que Francisco y Madero mediante el Plan de San Luis convoc\u00f3 a la poblaci\u00f3n mexicana a desconocer el gobierno de Porfirio D\u00edaz [M\u00fasica] los ferrocarriles desempe\u00f1aron un papel protag\u00f3nico durante la Revoluci\u00f3n Mexicana al facilitar el traslado de armas caballos combatientes Y pertrechos de forma segura tambi\u00e9n se usaron como trincheras almac\u00e9n oficinas telegr\u00e1ficas hospitales andantes y cuarteles militares [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n el mariachi y ballet folkl\u00f3rico de la secretar\u00eda de la defensa nacional acompa\u00f1ados Por caballos entrenados de alta escuela del grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito nos deleitar\u00e1n con un n\u00famero folcl\u00f3rico musical [M\u00fasica] 8 d\u00edas atr\u00e1s del mundo [M\u00fasica] [M\u00fasica] y la vida y sus globos dorados con Francisco es la revoluci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] y en cada golpe quedaba se hac\u00eda El querer relajarte gritaba Francisco Villa El miedo no lo conocemos que viva Pancho Madero y muera paso al Orozco [M\u00fasica] [Aplausos] recuerdo que fui soldado soldado de Pancho Villa trae buena carabina tambi\u00e9n mi buena fajilla cuando entramos en campa\u00f1a iban toda la cuadrilla yo tra\u00eda mi buen caballo \u00e9ramos nada de v\u00eddeo mexicano El buen soldado en eso Guay que dudar y depende de la patria hasta llegar a triunfar [M\u00fasica] Caballo azabache como olvidar esto es debo la vida cuando iba la fusilarme las fuerzas Ileana Pancho Villa [M\u00fasica] aquella noche nublado un avanzada me sorprendi\u00f3 y telas de ser verdad desarmado muy sentenciado al pare [M\u00fasica] [Aplausos] Siete leguas el caballo que brillar m\u00e1s estimadas cuando ya silbar los trenes [M\u00fasica] [M\u00fasica] m\u00e1s estimada y bueno mariachi Serena Adi\u00f3s Torres de Chihuahua Adi\u00f3s Torres secanteras Ya vino Francisco a m\u00ed a quitarle lo Pantera ya lleg\u00f3 Francisco Villa nave de volver la frontera es que te vistas Despierten dorados la revoluci\u00f3n o ha terminado [M\u00fasica] [M\u00fasica] se abre este Golf [M\u00fasica] soy puro mexicano y nunca me he rajado si quieren informarse la historia les dir\u00e1 que M\u00e9xico es valiente y nunca si ha rajado viva la democracia tambi\u00e9n la libertad Viva M\u00e9xico pero americano [Aplausos] de Dios Viva M\u00e9xico a Am\u00e9rica [M\u00fasica] soy puro mexicano por eso estoy dispuesta si M\u00e9xico lo quiere que tenga que pele mi vida se lo ofrezco hay que volverme la dado y como buen soldado yo se la quiero dar contigo M\u00e9xico [M\u00fasica] Viva M\u00e9xico sangre por ti darell [M\u00fasica] despidamos Con un fuerte aplauso al mariachi folkl\u00f3rico de la secretar\u00eda de la defensa nacional as\u00ed como los jinetes y caballos de alta escuela del grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito ahora escucharemos la melod\u00eda qu\u00e9 linda es mi tierra interpretada por la banda y coromonumental de la secretar\u00eda de la defensa nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos director general de Industria militar y comandante de la columna del desfile acompa\u00f1ado por su Estado Mayor se desplazan para colocarse frente al presidium podemos observar que las mujeres y hombres se acompa\u00f1an al comandante de la columna del desfile portan el uniforme de gala el cual Data desde 1913 este uniforme y las insignias que apreciamos se encuentran armadas por el reglamento de uniformes y Divisas as\u00ed como por la ordenanza general del ej\u00e9rcito expedida Esta \u00faltima por el Congreso de La Uni\u00f3n de 1910 las insignias que portan en el pecho reciben el nombre de condecoraciones y son otorgadas a cada militar de conformidad con la ley de ascensos y recompensas hoy vigente el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos director general de Industria militar y comandante de la columna del desfile se dirige al presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandantes supremo de las fuerzas armadas solicitos autorizaci\u00f3n para iniciar el desfile de conmemorativo al 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el comandante de la columna del desfile se trasladar\u00e1 a ocupar su lugar [M\u00fasica] [M\u00fasica] la historia de nuestro pa\u00eds se cuenta a trav\u00e9s de diversos cap\u00edtulos donde la sociedad luch\u00f3 por sus derechos y Libertad desde hace el movimiento armado conocido como la Revoluci\u00f3n Mexicana este proceso hist\u00f3rico tuvo lugar a inicios del siglo 20 cuyo resultado fue la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917 dando tambi\u00e9n origen a las actuales fuerzas armadas de esta forma se sentaron las bases del M\u00e9xico moderno la Revoluci\u00f3n Mexicana esta integraci\u00f3n de todos los extractos sociales su lucha y exigencia de Justicia derecho legalidad y democracia nuestra bandera es uno de los s\u00edmbolos pat que nos da identidad y nos representa como ciudadanos de esta gran naci\u00f3n podemos observar majestuosa imponente a nuestra bandera Monumental custodiando nuestra ense\u00f1a nacional se presentan cuatro escoltas de banderas integradas con hombres y mujeres pertenecientes al heroico colegio militar grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito criadero militar de ganado y del centro ecuestre de alto rendimiento a nosotros los iones representativos del ej\u00e9rcito mexicano fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional le sigue el comandante y Estado Mayor integrado por militares con un alto sentido de la planeaci\u00f3n y conocimientos de la direcci\u00f3n y materializaci\u00f3n de proyectos desfile el contingente de mujeres portando banderas de casa quienes dan muestra del trabajo que realizan en la Urbanizaci\u00f3n adiestramiento y cuidado de ganado que se emplea en las actividades cortan banderas nacionales elaboradas en casa las cuales enaltecen el sentimiento que no se hermana como mexicano [M\u00fasica] se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el agrupamiento Revoluci\u00f3n integrado por militares del arma de caballer\u00eda en situaci\u00f3n de retiro en su uniforme de ceremonias portan las insignias que son el fiel reflejo de la historia del instituto armado la historia de un soldado se encuentra a trav\u00e9s de sus insignias y medallas que son la muestra palpable de su trayectoria militar en beneficio del pueblo de M\u00e9xico y de las fuerzas armadas en este continente desde la militares que han servido con gran lealtad al pueblo de M\u00e9xico resaltando su fuerza gallard\u00eda y marcialidad haci\u00e9ndose presentes en este Magno desfile manteniendo la tradici\u00f3n que distingue el arma de caballer\u00eda se presenta en este desfile C\u00edvico militar el contingente del ej\u00e9rcito constitucionalista encabezado por Don Venustiano Carranza el cuerpo de ej\u00e9rcito Del Noroeste al manos del General \u00c1lvaro Obreg\u00f3n [Aplausos] se hacen presentes en esta ocasi\u00f3n ni\u00f1as y ni\u00f1os pertenecientes a las familias del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia Nacional los hombres son muy malos el cuerpo de ej\u00e9rcito del noreste gran unidad liderada por el general Pablo Gonz\u00e1lez surgi\u00f3 a partir del golpe de estado en contra del presidente Francisco I Madero en febrero de 1913 mucho regalo y no quedarnos [Aplausos] las danzas modernas el cuerpo de Ej\u00e9rcito de Oriente fue comandado por el general C\u00e1ndido Aguilar nombrado por Venustiano Carranza al integrar las cuatro divisiones del ej\u00e9rcito constitucionalista donde se baila por favor siguiendo los pasos de tus padres ahora observamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del personal militar que con gran emoci\u00f3n participan en este festejo Magno nacional el cuerpo de ej\u00e9rcito del occidente fue dirigido por el general Manuel matario Di\u00e9guez Lara fue integrado por los estados de Jalisco Colima Michoac\u00e1n y Tepic [Aplausos] [M\u00fasica] guerrera engomando este mando desfile observamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del personal del ej\u00e9rcito fue Guardia nacional con mayor dedicaci\u00f3n y profesionalismo al frente del cuerpo de ej\u00e9rcito del centro el general P\u00e1nfilo natero [M\u00fasica] el tatuaje zopilotes ratones [M\u00fasica] el ej\u00e9rcito del sur fue una organizaci\u00f3n militar liderada por Emiliano Zapata sus operaciones se extendieron por los estados de M\u00e9xico Moreno Puebla la escala y Oaxaca el que est\u00e1 cumpliendo la trama m\u00e1s cerca [M\u00fasica] el cuerpo de ej\u00e9rcito del sureste fue liderado por el general Salvador Alvarado Rubio este ej\u00e9rcito abarc\u00f3 los estados de Yucat\u00e1n Campeche Tabasco y Chiapas de guerra si por tierra en un tren militar la negrita quisiera ser mi novia charrelita fuera mi mujer notar\u00edas [Aplausos] la divisi\u00f3n del norte fue un grupo armado liderado por el General Francisco est\u00e1 gran unidad militar Tuvo una destacada participaci\u00f3n en la batalla de Torre\u00f3n y durante la toma de Zacatecas lo que quisiera decir por tus amores seguir son las que ser\u00e1 del tambi\u00e9n crecer morir no seas coqueta amor nacer vivir y morir siempre de caballer\u00eda desfile el escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende integrado por oficiales y cadetes del heroico colegio militar [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a partir del 2021 la caballer\u00eda abri\u00f3 sus puertas al personal de mujeres que fueran voluntarias con el fin de graduarse como oficiales subtenientes de caballer\u00eda y as\u00ed coadyuvar con la misi\u00f3n de igualdad y equidad de g\u00e9nero en las fuerzas armadas y ca\u00f1ones de acero a la carga con estruendo y fuego por la patria y el ej\u00e9rcito siempre a caballo ante ustedes el grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito unidad de caballer\u00eda montada en el ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] avanza la secci\u00f3n de ca\u00f1ones con Simon Mondrag\u00f3n calibre 75 mil\u00edmetros de la bater\u00eda iPhone m\u00f3vil perteneciente al grupo montado y de honores de la comandancia del ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] se presenta ante ustedes el mundo montado de la guardia nacional integrado con mujeres y hombres montando Dios sus caballos un grupo montado constituye un recurso esencial que permite hacer presencia disuasiva o realizar despliegues espec\u00edficos en lugares remotos e inaccesibles para actuar dentro del conjunto de las acciones policiales de la guardia nacional Los caballos son un recurso para realizar actividades de seguridad p\u00fablica que comprenden seguridad y reconocimiento en zonas Rurales y actividad de vigilancia contra la tana kalandestina ampliando su presencia en todo el territorio mexicano [M\u00fasica] el equipo del centro ecuestre de alto rendimiento de la secretar\u00eda de la defensa nacional que desfila ante nosotros se dedica plenamente al deporte ecuestre para las disciplinas de salto adiestramiento y concurso completo sus integrantes desfilan ante nosotros luciendo su uniforme de ceremonias del cual resaltan sus insignias entre las que destacan las del m\u00e9rito deportivo establecidas en la ley de ascensos y recompensas mismas que fueron obtenidas por ocupar los primeros lugares durante justas deportivas nacionales e internacionales donde playas al momento se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el cuerpo de caballer\u00eda de defensas Rurales del ej\u00e9rcito mexicano cortando su tradicional vestimenta tal Bautista Libertad evoluci\u00f3n de mis abuelos a los habitantes de nuestra pasi\u00f3n observamos a continuaci\u00f3n una secci\u00f3n de Rurales representando a los cuerdos de Michoac\u00e1n quienes eran valerosos hombres que ten\u00edan gran experiencia al montar a caballo compart\u00eda en la delincuencia y manten\u00edan el orden en la regi\u00f3n de Tierra Caliente Michoac\u00e1n y formaron parte de la creaci\u00f3n de las defensas Rurales primero durante el gobierno del presidente Benito Ju\u00e1rez y posteriormente con el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo [M\u00fasica] podemos observar el carro tem\u00e1tico del criadero militar de ganado de San Francisco Chihuahua organismo productor de ganadecino de alta calidad para las necesidades del ej\u00e9rcito mexicano fundado en el mes de marzo de 1927 la razas equinas producidas en sus instalaciones son pura sangre ingl\u00e9s [M\u00fasica] desarrollada en este criadero y reconocido oficialmente al contar con caracter\u00edsticas que no t\u00edpicas propias [M\u00fasica] se presenta ante ustedes la delegaci\u00f3n montada del Estado de Morelos jinetes y Charros de los municipios de Jojutla amacuzaron Temixco Jiutepec Zacatepec Cuernavaca Yautepec Tepoztl\u00e1n itlaltizap\u00e1n no chorrer\u00eda es considerada como deporte nacional por excelencia es motivo de Orgullo y tradici\u00f3n de la cultura mexicana su pr\u00e1ctica combina la excitaci\u00f3n con diversas formas del jaripeo actividades de cuestiones y forma tradicionales de la ganader\u00eda Estas mujeres y hombres mantienen viva la tradici\u00f3n de la charrer\u00eda engalanato con su presencia este desfile conmemorativo al 112 aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana [M\u00fasica] participaci\u00f3n en este desfile t\u00edpico militar la delegaci\u00f3n del Estado de Hidalgo lugar de nacimiento del General Felipe \u00c1ngeles de nosotros hombres y mujeres a caballo Herederos de nuestro deporte nacional representantes de las asociaciones charras del estado de hidalgos se presentan las escaramuzas pertenecientes a las organizaciones alegr\u00eda charra pachuch\u00e9n y escuela militares para Musas de Pachuca y tejadas por hermosas mujeres de la charrer\u00eda mexicana en donde cabe mencionar que como agrupaci\u00f3n las escaramuzas nacen en 1953 la charrer\u00eda ser\u00e1 el 109 y de ejecuci\u00f3n depende de la voluntad y manejo de los animales que se utilizan en cada una de ellas no siendo suficiente la experiencia del chat de compartir Tlaxcala Orgullo y tradici\u00f3n de la cultura mexicana desfila la delegaci\u00f3n representativa del estado de Tlaxcala la charrer\u00eda ha sido una Arista cultural en el transcurrir del tiempo de Tlaxcala al igual que un referente obligado en su historia [M\u00fasica] destaca la participaci\u00f3n en este contingente de la asociaci\u00f3n de Charros La Herradura de Apizaco y la asociaci\u00f3n Tlaxcala cabal siendo el principal promotor del decreto por el que se declar\u00f3 a los cabalgatas patrimonios cultural y material en el estado de Tlaxcala [M\u00fasica] el llamado deporte nacional tiene presencia en toda la rep\u00fablica mexicana y cuenta con infraestructura que influye escuelas y lienzos charros debidamente acondicionado por lo que tiene gran cantidad de Seguidores y practicantes siempre sabemos llevarlo [M\u00fasica] se presenta la delegaci\u00f3n del Estado de Zacatecas participando con Charros de diferentes organizaciones Zacatecas fue un punto importante en El Paso de la Revoluci\u00f3n Mexicana debido a que su capital fue el escenario de la toma de Zacatecas batalla en la que el ej\u00e9rcito revolucionario venci\u00f3 a las fuerzas de Victoriano Huerta por dicha raz\u00f3n los Charros quedaron fuertemente arraigados en esa regi\u00f3n podemos observar a continuaci\u00f3n a la delegaci\u00f3n montada del estado de Chihuahua una de la Revoluci\u00f3n Mexicana es importante destacar que Durante los primeros a\u00f1os de este movimiento armado fue relevante la toma de ciudad ju\u00e1rez por fuerzas revolucionarias maderistas el 8 de mayo de 1911 [M\u00fasica] [Aplausos] en estos momentos observamos a los representantes del estado de Coahuila representando un homenaje a los personajes de mayor relevancia para la Revoluci\u00f3n Mexicana [M\u00fasica] en la delegaci\u00f3n del estado de Coahuila a los blancos se puede apreciar a dos charros mexicanos engalanados con la prenda representativa del mexicano El sarape de Saltillo elaborado por artesanos del estado [M\u00fasica] [Aplausos] ante ustedes las escaramuzas de la secretar\u00eda de la defensa nacional este personal cumple con sus deberes de prevalecer la cultura la historia y mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano [M\u00fasica] la historia de la Revoluci\u00f3n fue construida a caballo recorriendo los campos de nuestra tierra en voz de la libertad hoy en este d\u00eda la charrer\u00eda recuerda a las mujeres y hombres que se cubrieron de Gloria al paso de majestuosos y nobles corceles y que en su tienda Gu\u00e1rdala ancestral conocimiento de los herraderos y caballeros que hicieron del trabajo la antorcha de la alegr\u00eda entre Sones y mariachis festeja las jornadas el que a\u00fan Porta la escuela la habr\u00e1 en abus\u00f3 el recio traje que en manos artesanas dan vida las afamadas grecas y la botonadura en plata Que reta al mismo sol Mientras que el sombrero ancho conocido como portado en Canutillo con sus cuatro pedradas l\u00e1serman una imagen que causa devoci\u00f3n y admiraci\u00f3n desfilan entre ustedes la asociaci\u00f3n Nacional de charros y la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda que al t\u00e9rmino de la Revoluci\u00f3n se forjaron para congregar a las familias charras que hasta nuestros d\u00edas siguen transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n los c\u00f3digos de honor justicia y valor que los convirtieron en reserva de nuestro ej\u00e9rcito mexicano la charrer\u00eda se convirti\u00f3 en el deporte nacional por excelencia y patrimonio de M\u00e9xico para la humanidad como deporte se considera actividad de alto rendimiento siendo nuevas suertes en 10 faenas que demuestra la destreza y El dominio del ganado mayor y desde la d\u00e9cada de los 50 se formaliza la presencia de la dama charro en la conformaci\u00f3n de una rutina de dos evoluciones que entre giros cruces y abanicos forman siendo de Gran admiraci\u00f3n de mexicanos y extranjeros quienes aplauden en un domingo ba\u00f1ado en Sol este 2022 durante el mes de octubre se vivi\u00f3 el congreso y campeonato nacional charro en la tierra de la cantera rosada Zacatecas en donde noticieron los mejores equipos de M\u00e9xico y Estados Unidos obteniendo el t\u00edtulo de campe\u00f3n nacional el equipo formado por el amado charro de buen tit\u00e1n Jalisco potrillo de don Vicente Fern\u00e1ndez G\u00f3mez el cual con sus interpretaciones guard\u00f3 con broche de oro mucho de la vida y obra del Charro de alzheime pero que se sigue guardando en las nuevas generaciones qu\u00e9dense muy temprana edad aprenden la buena rienda en la cala de caballo \u00e9l va a tener la carrera de una yegua entre el humo que brote les guste del nacimiento de pieles la suerte del coleadero en donde se somete el toro y la mayor\u00eda del jine a caballo lucen su esplendor vida obra gracia y devoci\u00f3n es por eso que en este d\u00eda la charrer\u00eda cabalga con el bal\u00f3n del \u00c1guila mexicana La firmeza de la serpiente que recorre la Nopalera y que con colores soberanos de nuestro l\u00e1baro grita los cuatro vientos que los Mexicanos somos valientes para afrontar los retos bueno se espera defender la tierra del que quiere mancillar o traicionar a nuestra tierra y la mano de buen amigo cuando el mexicano sabe dar su coraz\u00f3n pod\u00eda amar suenan salir las armas pronto hombre parar y la victoria entonces estaban llenas casi nadie y cuando est\u00e1s [M\u00fasica] ahora podemos observar el carro tem\u00e1tico del contingente de pueblos ind\u00edgenas los cuales estuvieron presentes durante la Revoluci\u00f3n Mexicana una de las etnias m\u00e1s representativas en el norte del pa\u00eds fue la de Los Yaquis en el estado de Sonora Quienes se abren paso en este desfile se abre paso en este desfile militar la representaci\u00f3n del grupo \u00e9tnico de los mayos desfila ante el pueblo de M\u00e9xico la etnia zapoteca [M\u00fasica] [Aplausos] la etnia mixteca que ahora desfila se encuentra ubicada en algunas partes de Guerrero Puebla y Oaxaca participaron en el inicio de la revoluci\u00f3n mexicana en contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz apoyando a las tropas maderistas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] es turno de presentarse Frente a Palacio Nacional a la etnia quienes durante el Porfiriato se dedicaban a la agricultura la pesca producci\u00f3n de Carb\u00f3n y artesan\u00edas o viv\u00edan en haciendas agr\u00edcolas como mano de obra [M\u00fasica] ante ustedes la etnia totonaca quienes habitaban principalmente los estados de Veracruz y el norte de Puebla durante la Revoluci\u00f3n Mexicana su participaci\u00f3n fue local puesto que lucharon contra Caciques de las d\u00e9cadas que antes se hab\u00eda propiciado sus tierras por ello se organizaron con la finalidad de recuperarlas se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el contingente de veh\u00edculos antiguos donde observamos los automotores comprendidos desde el a\u00f1o 1910 a 1920 podemos observar la participaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os a lo largo de la columna del desfile Quienes son hijos de mujeres y hombres militares que orgullosos de las labores que realizan sus padres se unen a ellos en este Magno evento el paisaje y principalmente el medio urbano de inicios del siglo XX se transform\u00f3 para proporcionar v\u00edas de comunicaci\u00f3n por donde transitar\u00e1n los veh\u00edculos que sirvieron como medio de transporte y de recreaci\u00f3n proporcionando un medio auxiliar a la extensa red de v\u00edas ferrocarrileras de M\u00e9xico de principios del siglo 20 [M\u00fasica] [Aplausos] los inventos del Hombre sin duda han proporcionado una excelente transformaci\u00f3n a la sociedad en los h\u00e1bitos y costumbres de las personas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] podemos observar el carro tem\u00e1tico de la pandemia de 1918 a principios del siglo 20 apenas unos meses de haber consumado la Revoluci\u00f3n Mexicana lleg\u00f3 a M\u00e9xico la pandemia de la gripe espa\u00f1ola conocida como la peste roja el anillo es mexicana es de suma importancia para el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano esto se ve materializado en el programa social soldado honorario de la secretar\u00eda de la defensa nacional En comparaci\u00f3n con el panorama vivido en la pandemia de 1918 en la actualidad se logr\u00f3 responder a la emergencia sanitaria con mayor efectividad gracias a los esfuerzos del personal de salud en conjunto con las fuerzas armadas [M\u00fasica] continuando con este desfile se presenta la orquesta sinf\u00f3nica de cuanal\u00e1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] observemos a continuaci\u00f3n el carro tem\u00e1tico del Plan de San Luis el Plan de San Luis estableci\u00f3 el llamado a la insurrecci\u00f3n la tarde del 20 de noviembre de 1910 ahora pasa frente a nosotros el carro tem\u00e1tico alusivo al Tratado de Ciudad Ju\u00e1rez observamos a las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del personal militar en activo mismos que desfilan con gran emoci\u00f3n en este festejo del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana por Sonora por eso los carroceros entre los suspira llorar [Aplausos] para 1910 con el inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el ferrocarril se convirti\u00f3 en uno de los transportes m\u00e1s eficientes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] honrado Sonora por ella solo est\u00e1 protegidos [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se hace alusi\u00f3n a los eventos m\u00e1s importantes de Emiliano Zapata y su Plan de Ayala hacia la mirada perdi\u00e9ndonos rendimiento vamos Sevilla locamente enamorada del Sargento la aventura para saber observamos que el carro tem\u00e1tico alusivo al decreto con el n\u00famero 1421 emitido por el congreso del estado de Coahuila el 19 de febrero de 1913 [M\u00fasica] se fuera con otro la seguir\u00eda con terror se formaron en el mundo que le queda seco tierra entre vivir ahora observemos el carro tem\u00e1tico de la declaraci\u00f3n del plan de Guadalupe expedido por Venustiano Carranza el 26 de Marzo de 19013 [M\u00fasica] bailar hacia ti [M\u00fasica] [Aplausos] Se observa el carro tem\u00e1tico que representa la significaci\u00f3n de los tratados de Teoloyucan firmados que el 13 de agosto de 1911 [M\u00fasica] S\u00ed porque todo te quiero ma\u00f1ana ma\u00f1ana como quer\u00e9s sino porque vuelvo abraz\u00f3 ma\u00f1ana ya no me ves desfila una representaci\u00f3n del Congreso Constituyente el cual se reuni\u00f3 en la ciudad de Quer\u00e9taro en el mes de mayo de 1920 Venustiano Carranza decidi\u00f3 trasladar los poderes de la uni\u00f3n al Estado de Veracruz escoltado por tropas del ej\u00e9rcito nacional y alumnos de la escuela de caballer\u00eda del colegio militar conform\u00e1ndose en la columna de la legalidad [M\u00fasica] podemos observar el carro tem\u00e1tico que representa la evoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico [M\u00fasica] observamos destilantes de nosotros al personal del cuerpo de fuerzas especiales a trav\u00e9s del tiempo el ej\u00e9rcito ha evolucionado y con ellos se mantiene a la vanguardia empleando telas materiales y dise\u00f1os innovadores en los uniformes como el nuevo uniforme llamado de e3 con el que se logra disminuir considerablemente la observaci\u00f3n a las vistas durante el cumplimiento de las misiones podemos ver marcharte un gallard\u00eda al personaje perteneciente de la brigada de fusileros paracaidistas andamos con valor tal vez recuerdes [M\u00fasica] tequilan recuerdos de M\u00e9xico la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia nacional esta fuerza especial pas\u00f3 sus revistas de entrada el 16 de agosto del presente a\u00f1o se constituye con personal armamento veh\u00edculos y equipo especial siempre hasta [M\u00fasica] olvidar en el marco de la conmemoraci\u00f3n del 106 aniversario de la industria militar de M\u00e9xico y con la finalidad de dotar a las unidades del ej\u00e9rcito mexicano en los ingenios que permitan garantizar la defensa y soberan\u00eda del pa\u00eds de manera eficiente se presentan los proyectos m\u00e1s recientes de la familia de armamentos los automotores blindados que podemos observar frente a nosotros son llamados de n11 y quitando 2 [M\u00fasica] sistema educativo militar la educaci\u00f3n militar al servicio de M\u00e9xico [M\u00fasica] desfilan las escoltas de los planteles de Educaci\u00f3n militar y naval conformadas por Cadetes y mujeres as\u00ed como por personal de mujeres hombres portando en nuestros lados patrios s\u00edmbolo de identidad Uni\u00f3n y hermandad nacional la educaci\u00f3n militar est\u00e1 inmersa en el escenario hist\u00f3rico social que tiene como ra\u00edz y origen la Revoluci\u00f3n Mexicana siendo producto de esta el sistema educativo militar que busca en todo momento la profesionalizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n Armada se presenta ante ustedes el agrupamiento del sistema educativo militar encabezado por el director general de educaci\u00f3n militar y rector de la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea [Aplausos] destilan los guiones representativos de los diversos planteles que integran la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza mexicana cortados por Cadetes que se distinguen por su marcialidad y gallard\u00eda de la guerra refuercen las papaya redoble los amores una marcha triunfar abriendo la agrupamiento del sistema educativo militar se presentan que ustedes el heroico colegio militar con un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a sus 199 aniversario de existencia [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el 20 de diciembre de 1949 recibi\u00f3 el t\u00edtulo de Eloy el reconocimiento a su valedosa participaci\u00f3n en la defensa del territorio mexicano en contra de fuerzas invasoras extranjeras [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en este plantel la mujer est\u00e1 presente en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales iniciando esta integraci\u00f3n en el a\u00f1o 2007 en el servicio de intendencia y posteriormente en el 2012 en las armas de artiller\u00eda ingenieros de combate y m\u00e1s tarde en el 2019 en el servicio de Polic\u00eda Militar [M\u00fasica] los ni\u00f1os [Aplausos] [M\u00fasica] o no favor lealtad se abre paso en este contingente el carro tem\u00e1tico con el colegio del aire Cuando sea grande quiero ser como t\u00fa expresan las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de militares que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an en este destino nuestro amor [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tengo las balas eternas cierra siempre Un abrazo de todos [M\u00fasica] Crisol de la ciencia y el honor se abre paso en este contingente la Escuela Militar de ingenieros encabezada por un veh\u00edculo tem\u00e1tico [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la salud como meta el honor como gu\u00eda pasa frente a nosotros el carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar de medicina [M\u00fasica] observamos a ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos del personal del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en nuestras manos la salud y por la patria la vida lema de la Escuela Militar de odontolog\u00eda inaugurada oficialmente el primero de marzo de 1976 a continuaci\u00f3n observamos el veh\u00edculo tem\u00e1tico de este platero [M\u00fasica] este plantel tiene como misi\u00f3n formal cirujanos dentistas militares con los conocimientos castrenses cient\u00edficos t\u00e9cnicos y humor\u00edsticos que les permiten desempe\u00f1arse profesionalmente el beneficio del ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] conocimiento humanismo disciplina una de mujeres y hombres leales al servicio de la patria desfilarse ustedes un carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar de enfermer\u00eda [M\u00fasica] siguiendo los pasos de sus padres ahora observamos a ni\u00f1as del personal militarnos que con gran emoci\u00f3n participan en el festejo m\u00e1s complicado [M\u00fasica] los or\u00edgenes de la enfermer\u00eda militar se remontan a la \u00e9poca Revolucionaria en donde la participaci\u00f3n de la mujer para proporcionar cuidados a los heridos fue vital para tener a las tropas en \u00f3ptimas condiciones y lograr el triunfo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] cilla estudio valor bienestar ante nosotros un veh\u00edculo tem\u00e1tico de la Escuela Militar de oficiales de sanidad [M\u00fasica] soporte de la fuerza a\u00e9rea fortaleza de la patria observamos pasar un carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar de tropas especialistas de la fuerza a\u00e9rea [M\u00fasica] Juramos forjar tu historia con honor lema que distingue a la Escuela Militar de materiales de guerra del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano ante ustedes un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a este plantel se\u00f1ora [M\u00fasica] por la ciencia y el progreso de M\u00e9xico ante ustedes se presenta un carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar de transmisi\u00f3n [M\u00fasica] sin medida en el esfuerzo cumpliremos con honor lema de la Escuela Militar de clases de transmisiones Cuando sea grande quiero ser como t\u00fa expresan las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de militares que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an en este desfile con su alegr\u00eda y entusiasmo la misi\u00f3n de este plantel de formar sargentos del servicio de transmisiones para satisfacer las necesidades en materia de enlace y comunicaciones del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea Salvador Salvador [M\u00fasica] la superaci\u00f3n personal por la salud del ej\u00e9rcito de ustedes un carro tem\u00e1tico de la Escuela Militar de clases de sanidad [M\u00fasica] [M\u00fasica] que identifica la Escuela Militar de Sargento alma y columna vertebral de nuestro ej\u00e9rcito mexicano en estos momentos observamos un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a este plantel de Educaci\u00f3n militar [Aplausos] [M\u00fasica] las condiciones [M\u00fasica] [Aplausos] Secretar\u00eda de Marina honor de Rey lealtad Patriotismo valores navales que motivan el actual de mujeres y hombres navales de d\u00eda a d\u00eda trabajan para servir a M\u00e9xico armada de M\u00e9xico en el aire en la tierra abren contingencia del personal de la armada de M\u00e9xico la bandera de toronjito conocida tambi\u00e9n como bandera de proa o de takamar este lavado se cre\u00f3 con base en el dise\u00f1o de la bandera del ej\u00e9rcito trigarantes en recuerdos del nacimiento de la marina de guerra mexicana al culminarse el movimiento de Independencia en 1821 esta bandera se hizo en Los buques de guerra en fechas conmemorativa [M\u00fasica] el contingente naval se compone por un estado de fuerza de 992 elementos y cuyo mando est\u00e1 representado por el contralmirante Pascual Rosario sep\u00falben a Soto comandante de la fuerza de tarea desfile 20 de noviembre 2022 observamos en este momento El paso del sistema educativo naval el centro de estudios navales en ciencias de la salud sepsis est\u00e1 constituido por tres planteles educativos navales dos de nivel profesional escuela m\u00e9dico naval y escuela de enfermer\u00eda naval y uno de nivel posgrados escuela de posgrados en sanidad naval el campus universitario cuenta con biblioteca automatizada laboratorios y un centro de simulaci\u00f3n cl\u00ednica escuela m\u00e9dico naval saber para honrar a M\u00e9xico la escuela m\u00e9dico naval se localiza en la Ciudad de M\u00e9xico y ofrece la carrera de licenciatura en medicina naval para ambos g\u00e9neros con una duraci\u00f3n de 10 semestres bien con el cual los Cadetes permanecen internos en el establecimiento educativo naval la escuela tiene como prop\u00f3sito por dar iniciales m\u00e9dicos navales con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del personal naval y sus derechohabientes Asimismo nos prepara para proporcionar servicios m\u00e9dicos de alta calidad en el diagn\u00f3stico y tratamiento oportuno de las enfermedades exaltaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la equidad \u00e9tica y el humanismo para enfrentarlos compromisos que consideran a la vida como valor supremo escuela de enfermer\u00eda navalciencia humanismo y lealtad al servicio de M\u00e9xico este Centro Educativo se cre\u00f3 el 6 de marzo de 1972 y se encuentran localizado en la Ciudad de M\u00e9xico ofrece la carrera de licenciatura en enfermer\u00eda naval por una duraci\u00f3n de 8 semestres tiempo en el cual los Cadetes permanecer\u00e1n internos en el establecimiento educativo naval como parte de su desarrollo y convivencia los alumnos participan en actividades magn\u00e9ticas deportivas culturales y militares y empezando de camarer\u00eda y fraternidad el pasado primero de agosto citado plantel devel\u00f3 placa conmemorativa a sus 50 aniversario de creaci\u00f3n esta escuela tiene como prop\u00f3sito formar oficiales de enfermer\u00eda ante nosotros el carro tem\u00e1tico alusivo a la carrera de ingenier\u00eda y sistemas navales cuerpo general de la heroica escuela naval militar observamos el simulador t\u00e1ctico integrado al puente de mando para un buque mexicano y el radar de navegaci\u00f3n para unidades de superficie rinus el escudo de apreciar el carro tem\u00e1tico alusivo a la carrera de ingenier\u00eda en hidrograf\u00eda Infanter\u00eda de Marina de la heroica escuela naval militar entre las habilidades y destrezas que el cadete desarrollan su buen desempe\u00f1o como futuro oficial est\u00e1 el poder operar instrumentos de medici\u00f3n hidrogr\u00e1fica y topogr\u00e1ficas le corresponde el turno alcalde tem\u00e1tico alusivo en la carrera de ingenier\u00eda aeronaval piloto de naval de la heroica escuela naval militar en esta cama se muestra un simulador de vuelo marca frasca 242 t y se observa una aeronave llama m\u00f3vil 306 se presenta el carro tem\u00e1tico alusivo a la carrera de licenciatura en enfermer\u00eda naval que la muestra de las intervenciones de enfermer\u00eda neonato en una de traslado antes vimos la carrera de licenciatura en medicina naval en donde el cadete desarrolla las habilidades y capacidades militares que le permite brindar sus servicios m\u00e9dicos en el mar en el aire y en la tierra en estos momentos observamos atenci\u00f3n t\u00e1ctica que se ejerce en situaciones de emergencia y de desastres de la licenciatura en enfermer\u00eda naval ahora observamos los uniformes hist\u00f3ricos de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico el uniforme representativo de la profesi\u00f3n naval es el reflejo de nuestra historia de nuestras operaciones y de nuestra identidad como marinos navales ese autob\u00fas de ni\u00f1os marinos son horarios fue conforman ni\u00f1as y ni\u00f1os entre 8 y 12 a\u00f1os de edad y cuando el personal naval en el servicio activo siempre en auxilio de la poblaci\u00f3n solidarias con nuestros hermanos se presenta el agrupamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil el plan de l3c el instrumento operativo militar en el que se establecen los lineamientos generales a los organismos del ej\u00e9rcito mexicano fuerza a\u00e9rea para la asistencia a la poblaci\u00f3n en caso de desastres el plan de n3 e se materializa permanentemente a trav\u00e9s de las fases de prevenci\u00f3n auxilio y recuperaci\u00f3n mediante el despliegue de recursos humanos y materiales en coordinaci\u00f3n con las dependencias integrantes del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil el personal del ej\u00e9rcito que participa en el plan de n3c est\u00e1 especializado en b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y rescate de personas atrapadas en estructuras colapsadas el cami\u00f3n de volteo tiene una capacidad de 14 metros c\u00fabicos para el transporte del material de construcci\u00f3n o de escombro el cami\u00f3n cisterna es un medio r\u00e1pido de transporte a las zonas que requieren del suministro de agua durante las fases iniciales de una emergencia proporcionada alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ramificada es una actividad que se lleva a cabo durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3e mediante el despliegue de cocinas comunitarias con una capacidad de 7.500 raciones diarias ante nosotros un veh\u00edculo equipado como cocina comedor acondicionada con mobiliario para que personas damnificadas o personas que se encuentran en apoyo puedan disfrutar de sus alimentos considerando los h\u00e1bitos alimenticios de nuestra poblaci\u00f3n se despliega una atornilladora m\u00f3vil para abastecer es importante alimento a las personas afectadas tiene una capacidad de 1.200 kilos de tortilla Se observa en este momento veh\u00edculo remolcando una purificadora amor las cuales permiten a trav\u00e9s de una serie de pasos purificar 44 mil litros de este l\u00edquido vitalmente con la funci\u00f3n de trasladar a los enfermos heridos seleccionados por diferentes padecimientos con la posibilidad de brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada podemos observar a un grupo de ambulancias de emergencia b\u00e1sica y de terapia intensiva muchos veh\u00edculos han apoyado en el traslado de personal afectado por desastres naturales en la aplicaci\u00f3n del plan de n3c emergencias sanitarias como en personas por presentar s\u00edntomas de Kobe 19 con la finalidad de que sean atendidos en instalaciones hospitalarias adecuadas la necesidad de atender con prontitud a personas enfermas heridas y lesionadas est\u00e1 relacionada con el factor tiempo distancia y como consecuencia resultante en la movilidad en este tipo de medios en caso de inundaciones o desbordamiento de cursos de agua son empleadas las lanchas de rescate y de reconocimiento del ej\u00e9rcito mexicano para El auxilio de personas que as\u00ed lo requieran con motivo de alg\u00fan fen\u00f3meno hidrol\u00f3gico perturbador [M\u00fasica] la ambulancia de alta especialidad empleada por el personal del servicio de sanidad del ej\u00e9rcito en apoyo a la poblaci\u00f3n civil es de Gran importancia durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 y su capacidad es de evacuar hasta 12 pacientes en un solo viaje el hospital quir\u00fargico m\u00f3vil es una unidad m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano cuenta con equipo e instrumentos quir\u00fargicos para realizar hasta seis cirug\u00edas diarias de urgencia [M\u00fasica] el veh\u00edculo de plataforma posee una escalera telesc\u00f3pica de 30 metros para ser empleada en el rescate de v\u00edctimas en edificios o instalaciones elevadas adem\u00e1s de un dep\u00f3sito de agua de m\u00e1s de 3.700 litros observamos ahora el plan Marina su misi\u00f3n es auxiliar a la poblaci\u00f3n en Casos y zonas de desastre o emergencia con el fin de aminorar el efecto destructivo de agentes perturbadores o calamidades que se presenten inundaciones brinda apoyo a la poblaci\u00f3n civil en \u00e1reas afectadas por inundaciones o propensas a inundaciones realizando actividades de b\u00fasqueda recargo rescate evacuaci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica de primeros auxilios y despejando v\u00edas de comunicaci\u00f3n ciscos bendici\u00f3n de brindar apoyo a la poblaci\u00f3n civil en \u00e1reas afectadas por un sismo sus explosiones socavones y deslaves realizando actividades de rescate y evacuaci\u00f3n sin Ingresar a estructuras colapsadas puesto que es funci\u00f3n del equipo usar Marina de igual manera brindan atenci\u00f3n m\u00e9dica de primeros auxilios [M\u00fasica] Desfile conmemorativo 20 de noviembre 2022 Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico observamos ahora incendios brindan apoyo a la poblaci\u00f3n civil durante un incendio urbano de transici\u00f3n o forestal realizando actividades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primeros auxilios combate de incendio rescate y evacuaci\u00f3n de personas sin penetrar al incendio lo que es funci\u00f3n del departamento de bomberos brilla Perlita rescatista de la Secretar\u00eda de Marina vemos una escultura dedicada a Frida y el uniforme de rescatista que utiliz\u00f3 en su servicio a la armada de M\u00e9xico sus goles arn\u00e9s y botitas nacido el 12 de abril de 2020 en la unidad canina la Secretar\u00eda de Marina Lamentablemente falleci\u00f3 el pasado 15 de noviembre en esta ciudad de M\u00e9xico localiz\u00f3 12 personas vivas y 43 sin vida en Hait\u00ed guaran\u00ed Ecuador y M\u00e9xico Frida emblema de esperanza en medio de la tragedia y que con una trayectoria de doble labor Se gan\u00f3 el coraz\u00f3n y la estima de cientos de mexicanos Gracias por todo Frida hasta siempre hace acto de presencia el carro tem\u00e1tico del equipo usar Marina que tiene su raz\u00f3n de ser en su misi\u00f3n efectuar operaciones de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n extracci\u00f3n y auxilio la poblaci\u00f3n durante la aplicaci\u00f3n del plan Marina Por \u00faltimo el veh\u00edculo todoterreno unimog para apoyo al grupo usar Marina el cual es un eficaz medio de todo terreno observamos el carro tem\u00e1tico alusivo a la pap\u00e1 Correcaminos que tiene como objetivo lograr la cobertura de la vacuna contra el coronavirus de manera eficaz y efectiva en toda la poblaci\u00f3n mexicana veh\u00edculo frigor\u00edfico es empleado por la Secretar\u00eda de Marina en coordinaci\u00f3n con las instituciones de salud del Gobierno Federal observamos las ambulancias son unidades m\u00f3viles terrestres utilizadas para emergencias y traslados con capacidad para cinco personas destinadas para la atenci\u00f3n m\u00e9dica prehospitalaria dise\u00f1adas y construidas para proveer comodidad y seguridad en la atenci\u00f3n m\u00e9dica embarcaciones ligeras con motor fuera de borda polar grave 1654 pertenecientes a la armada de M\u00e9xico se utilizan principalmente durante la aplicaci\u00f3n del plan Marina de auxilio a la poblaci\u00f3n en Casos de desastre en r\u00edos y zonas inundadas con poca profundidad observamos motos acu\u00e1ticas utilizadas en la operaci\u00f3n salvavidas principalmente en los periodos de semana santa y vacaciones de verano e invierno su misi\u00f3n es salvaguardar la integridad f\u00edsica de las personas que acudan a las playas de nuestro litoral carro tem\u00e1tico b\u00fasqueda y rescate a continuaci\u00f3n podemos observar el helic\u00f3ptero multiprop\u00f3sito utilizado para diferentes tipos de misiones como lo son el transporte exploraci\u00f3n b\u00fasqueda y rescate embarcaci\u00f3n de respuesta inmediata de la hermana de M\u00e9xico de dise\u00f1o 100% mexicano fabricada en los artilleros de Tampico y Coatzacoalcos el centro de comando m\u00f3vil se aplica en el plan Marina de asistencia a la poblaci\u00f3n en Casos de desastre este veh\u00edculo ese apoyo operativo y especializado en materia de telecomunicaciones observamos el centro de comunicaciones m\u00f3viles que se aplican el plan Marina de asistencia a la poblaci\u00f3n en caso de desastre re\u00edmos remolque dormitorio es una unidad dise\u00f1ada y fabricada por la Secretar\u00eda de Marina para dar servicio de alojamiento a todo el personal naval de aquellas unidades operativas que se encuentran alejadas de un mando naval observamos ahora la cocina comunitaria es dise\u00f1ada para dar servicio de alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil con la capacidad de producir alrededor de 15 raciones por d\u00eda la cocineta m\u00f3vil tiene capacidad para elaborar y distribuir alimentos y qu\u00edmicamente y en corto tiempo para grupos de 200 a 300 personas son utilizadas para el apoyo de las tropas que acuden en auxilio a la poblaci\u00f3n civil Cuando se activa el plan Marina observamos la planta potabilizadora purificadora tipo m\u00f3vil con capacidad de producci\u00f3n de hasta 1000 litros por hora est\u00e1 dise\u00f1ada para procesar el agua de r\u00edos pozos manantiales para el consumo humano las motobombas son utilizadas que se utilizan para bombear grandes cantidades de agua que se localizan en pozos R\u00edos o manantiales mediante la utilizaci\u00f3n de mangueras de succi\u00f3n y de descarga en la base de recuperaci\u00f3n del plan Mari vean los vers\u00edculos cami\u00f3n de volteo y tambi\u00e9n se emplean las pipas de agua el cami\u00f3n de volteo es un veh\u00edculo dise\u00f1ado para el transporte de materiales y de escombros producidos por los diferentes tipos de siniestros provocados por inundaciones deslaves derrumbes y terremotos pipa de agua es un veh\u00edculo con capacidad de almacenamiento de hasta 20.000 litros de agua con lo anterior cierra su participaci\u00f3n el contingente naval en este Desfile 20 de noviembre 2022 para servir a M\u00e9xico [M\u00fasica] Todo el personal desplegado en el pa\u00eds tiene conocimiento de que ante una contingencia que ponga en riesgo la vida de la ciudadan\u00eda como en el caso de un sismo un hurac\u00e1n inundaciones una explosi\u00f3n una fuga de combustible o un accidente vehicular de inmediato se activa el plan Guardia Nacional para la asistencia de la sociedad en Casos de emergencia en coordinaci\u00f3n con las autoridades locales y federales que integran el sistema Nacional de protecci\u00f3n civil y las y los integrantes de la guardia nacional se incorporan algunas de las tres fases que contempla este esquema de apoyo prevenci\u00f3n auxilio o recuperaci\u00f3n [M\u00fasica] tiene como misi\u00f3n primordial el proporcionar asistencia oportuna ciudadan\u00eda ante este tipo de situaciones con el fin de garantizar la protecci\u00f3n de la vida de las personas sus bienes y el medio ambiente mediante el despliegue de los medios de acci\u00f3n a su disposici\u00f3n y actuando en coordinaci\u00f3n con las dependencias federales estatales y municipales que hacen presentes en esta ocasi\u00f3n ni\u00f1as y ni\u00f1os pertenecientes a familias de la guardia nacional en la celebraci\u00f3n del aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana de acuerdo con el avance de la contingencia los integrantes de la guardia nacional participan en tareas auxilio como el desalojo de viviendas en riesgo la colocaci\u00f3n de costaleros en el cauce de r\u00edos seguridad perimetral el rescate de v\u00edctimas vigilancia y apoyo log\u00edstico en los albergues entre otros apoyos la guardia nacional cuenta con un batall\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil integrado con personal especializado en t\u00e9cnicas como el rescate ideal da monta\u00f1a localizaci\u00f3n de personas en estructuras colapsadas buceo para rastreo en aguas turbias y bomberos con El dominio en el control de material inflamable y sustancias t\u00f3xicas hubo guardias nacionales estamos cometidos de que tenemos que trabajar en todos los frentes para hacer de este de nuestro pa\u00eds un lugar m\u00e1s seguro y pr\u00f3spero eso es lo que nos motivaci\u00f3n [M\u00fasica] varias veces la tierra bendecido con mujeres hombres dan la vida en su lucha contra el delito y todo acto no llegar que la rutina del servicio de la guardia nacional [M\u00fasica] el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos director general de Industria militar y comandante de la columna del desfile rendir\u00e1 el parte de Novedades al presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas informo a usted que en el marco del 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico los contingentes representativos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Armada Guardia nacional y asociaciones civiles con un efectivo de 14 banderas de guerra cuatro estandantes 8.111 integrantes de las tres fuerzas armadas y de la guardia nacional en los que se incluyen 2420 mujeres 80 infantes banda musical infantil 180 civiles pertenecientes a los pueblos ind\u00edgenas mayos Yaquis Mixtecos zapotecos totonacos 555 civiles 155 charros 142 veh\u00edculos y 3000 de 3.140 caballos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica inform\u00f3 a usted que el desfile conmemorativo al 112 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana concluy\u00f3 Sin novedad entonemos juntos las vibrantes notas de nuestro glorioso himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] que a tus fieles dolida de la Paz El Arc\u00e1ngel en el cielo Tu eterno testimonio de Dios [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] cerramos este desfile conmemorativo al 112 aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana recordando aquellos hombres y mujeres que en el pasado ofrendaron su vida por la libertad la democracia la tierra y el trabajo Justo a lo largo de la historia las fuerzas armadas y ahora tambi\u00e9n la guardia nacional actuamos para garantizar las libertades sociales y el estado de derecho con honor valor y lealtad el pueblo de M\u00e9xico puede confiar en sus fuerzas armadas y Guardia nacional sabiendo que en todo momento y lugar en el que requieran a sus soldados ah\u00ed estaremos porque d\u00eda a d\u00eda nos preparamos para cumplir con la misi\u00f3n primordial de defender la soberan\u00eda y seguridad de este pa\u00eds al que consagramos nuestros m\u00e1s grandes anhelos y al que amaremos hasta nuestro \u00faltimo aliento fuerzas armadas y Guardia nacional [Aplausos] [Aplausos] los presentes su asistencia y atenci\u00f3n que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:31.117775"
}