{
    "video_id": "oWxNQvOv58s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oWxNQvOv58s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBZ4xMejbIdKiUFii_xykdmAO1ykQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oWxNQvOv58s",
    "video_title": "D\u00eda del Trabajo en la Refiner\u00eda Dos Bocas \u201cOlmeca\u201d, desde Para\u00edso, Tabasco",
    "video_length_seconds": 6052,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.52,
            "duration": 17.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.33,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 43.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.07,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.52,
            "duration": 24.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.87,
            "duration": 24.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 106.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.87,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 124.94,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 132.96,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 171.61,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el licenciado",
            "start": 226.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 228.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 230.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 233.52,
            "duration": 32.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 234.56,
            "duration": 31.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 270.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "preside este evento del d\u00eda del trabajo",
            "start": 272.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 276.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 279.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 282.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de tabasco",
            "start": 290.969,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "carlos manuel merino campos",
            "start": 293.599,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.14,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 302.139,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 304.569,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 310.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "roc\u00edo nahle garc\u00eda",
            "start": 312.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "director general de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 318.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "octavio romero oropeza",
            "start": 321.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n",
            "start": 328.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 331.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 336.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 341.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 346.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciudadana rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 348.419,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez",
            "start": 351.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 355.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 357.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n halc\u00f3n",
            "start": 360.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y el coordinador de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 366.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas",
            "start": 368.93,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas",
            "start": 371.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 376.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajadores de las diferentes compa\u00f1\u00edas",
            "start": 378.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que elaboran en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 380.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda olmeca dos bocas",
            "start": 382.68,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a los representantes de los",
            "start": 392.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "start": 394.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 396.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 398.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestras autoridades y al",
            "start": 405.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a ocupar sus lugares por favor",
            "start": 408.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "procedemos a continuaci\u00f3n con el mensaje",
            "start": 417.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador del",
            "start": 420.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estado de tabasco",
            "start": 424.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "licenciado carlos manuel merino campos",
            "start": 425.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 433.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 443.37,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la clase trabajadora todos ustedes que",
            "start": 449.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "son la fuerza que mueve",
            "start": 452.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este gran proyecto que es la refiner\u00eda",
            "start": 454.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "donde hoy nos encontramos muy buenos",
            "start": 458.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente del licenciado",
            "start": 461.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 464.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "bienvenido a su tr\u00f3pico entra\u00f1able que",
            "start": 467.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sostiene en carne viva la belleza de",
            "start": 471.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dios como lo expresaba el maestro carlos",
            "start": 473.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pellicer",
            "start": 476.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "su pueblo su agua y su tierra los",
            "start": 478.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibimos con j\u00fabilo por su trabajo para",
            "start": 481.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de nuestra patria",
            "start": 485.19,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "saludo muy afectuosamente a quien desde",
            "start": 488.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ya hace m\u00e1s de tres a\u00f1os por decreto",
            "start": 491.649,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 494.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "naturalizamos tabasque\u00f1a me refiero a la",
            "start": 495.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estimada y apreciada amiga ingeniera",
            "start": 499.029,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "norma racional de garc\u00eda secretaria de",
            "start": 501.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 503.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de igual forma a una joven que con su",
            "start": 512.979,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "talento ha sabido impulsar y fortalecer",
            "start": 515.949,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica laboral de nuestro pa\u00eds",
            "start": 518.229,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 521.229,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo",
            "start": 523.779,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n con mucho afecto",
            "start": 532.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al encargado de la pol\u00edtica interna del",
            "start": 535.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y quien con su trabajo apoya en la",
            "start": 538.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional con pluralidad y",
            "start": 541.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consenso nuestro gran amigo el",
            "start": 544.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 546.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 549.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "le doy la m\u00e1s cordial bienvenida a la",
            "start": 559.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 561.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or secretario de marina almirante",
            "start": 563.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ojeda al se\u00f1or director de petr\u00f3leos",
            "start": 566.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexicanos al se\u00f1or subsecretario de",
            "start": 570.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacienda y a nuestro amigo jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 573.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo el presidium bienvenidos",
            "start": 575.779,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "saludo a las autoridades que aqu\u00ed se",
            "start": 579.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuentran al p\u00fablico en general a los",
            "start": 582.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y reitero sobre",
            "start": 584.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo a ustedes los trabajadores que son",
            "start": 586.67,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la fuerza de este gran proyecto",
            "start": 590.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 596.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos situados en la refiner\u00eda olmeca",
            "start": 603.059,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en dos bocas para\u00edso obra emblem\u00e1tica",
            "start": 605.669,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "prioritaria y estrat\u00e9gica para alcanzar",
            "start": 610.399,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia nacional",
            "start": 613.979,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "menciono esta obra porque reflexionando",
            "start": 616.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el trayecto este evento pensaba en",
            "start": 619.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que exponerles a todos ustedes con",
            "start": 622.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "referencia al d\u00eda del trabajo y me",
            "start": 624.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 que no deber\u00eda darle vueltas al",
            "start": 627.699,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tema y hablar del trabajo de todos los",
            "start": 629.62,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mexicanos para consolidar la",
            "start": 632.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestra vida p\u00fablica y",
            "start": 634.689,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es que debemos hacer conciencia de",
            "start": 638.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nuestros or\u00edgenes de nuestro lugar en el",
            "start": 640.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiempo de nuestras tareas en el presente",
            "start": 643.3,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y de nuestras responsabilidades en el",
            "start": 646.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 648.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento hist\u00f3rico en",
            "start": 650.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico es un viaje",
            "start": 652.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin retorno y esto se debe a que la",
            "start": 655.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias cundi\u00f3",
            "start": 658.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n y hoy apoyan la",
            "start": 661.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de este proyecto",
            "start": 664.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estructural de transformaci\u00f3n",
            "start": 665.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "si nos remontamos a nuestros antepasados",
            "start": 668.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "encontramos en la cultura olmeca una",
            "start": 671.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que repart\u00eda el trabajo de",
            "start": 675.3,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "manera comunitaria para dar igualdad de",
            "start": 678.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "beneficios para el pueblo y es lo que en",
            "start": 681.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la actualidad el pueblo de mexico est\u00e1",
            "start": 684.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gozando con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 687.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "existe justicia para todos e igualdad de",
            "start": 690.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 693.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por ello los tabasque\u00f1os nos sentimos",
            "start": 694.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy honrados de que la refiner\u00eda lleve",
            "start": 696.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el nombre de nuestra cultura madre",
            "start": 699.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es el pueblo el que tiene el poder de",
            "start": 703.22,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "organizar y la capacidad de desarrollar",
            "start": 705.17,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "acciones conjuntas",
            "start": 707.509,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estamos en el camino correcto para",
            "start": 709.269,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "producir y tener las condiciones de una",
            "start": 711.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vida digna en comunidad el pueblo sabe",
            "start": 714.259,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerlo solo que hab\u00eda olvidado que",
            "start": 717.86,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "lo sab\u00eda",
            "start": 720.529,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "es el momento de que tomemos conciencia",
            "start": 722.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que si se puede y se debe producir",
            "start": 724.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con principios \u00e9ticos y moralidad y as\u00ed",
            "start": 728.61,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "superar obst\u00e1culos para ir abatiendo",
            "start": 732.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adversarios como la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 735.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 738.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados en estas instalaciones",
            "start": 740.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se dio el nacimiento de tres ganchitos",
            "start": 743.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el parque interior de esta refiner\u00eda",
            "start": 746.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 751.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchos opositores se burlaron de este",
            "start": 759.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "suceso pero nosotros los comprometidos",
            "start": 762.43,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico vemos en los gansos algo m\u00e1s",
            "start": 766.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "que un emblema",
            "start": 770.079,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "les voy a comentar algo de esto",
            "start": 775.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los gansos en oto\u00f1o emigran a lugares",
            "start": 780.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00e1lidos para pasar el invierno y van",
            "start": 784.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "volando en forma de beb\u00e9",
            "start": 788.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellos vuelan de esta forma porque al",
            "start": 791.279,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "batir sus alas producen un movimiento en",
            "start": 793.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el aire que ayuda al ganso que va detr\u00e1s",
            "start": 796.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y aparte sirve para aumentar el",
            "start": 798.149,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "poder de vuelo de todo el grupo",
            "start": 800.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cada vez que un ganso sale de la",
            "start": 803.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n siente la resistencia del aire",
            "start": 805.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se da cuenta de la dificultad de volar",
            "start": 808.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "solo y de inmediato se reincorpora el",
            "start": 811.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grupo para beneficiarse del poder del",
            "start": 814.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que va adelante los gansos que",
            "start": 817.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vienen atr\u00e1s producen un sonido propio",
            "start": 820.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de ellos y lo hacen con frecuencia",
            "start": 822.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estimulando a los que van adelante para",
            "start": 824.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mantener la velocidad y cuando el l\u00edder",
            "start": 827.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los gansos se cansa se pasa a uno de",
            "start": 829.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los puestos de atr\u00e1s y otro ganso ocupa",
            "start": 832.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su lugar",
            "start": 835.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esto nos deja varias lecciones para la",
            "start": 837.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vida laboral y el crecimiento de nuestro",
            "start": 839.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pa\u00eds debemos volar juntos en unidad",
            "start": 841.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lograremos alcanzar los objetivos",
            "start": 845.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mantenernos en la l\u00ednea para no pensar",
            "start": 848.11,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en intereses privados y equivocados y",
            "start": 850.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cumplir responsablemente con los",
            "start": 853.579,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "compromisos laborales",
            "start": 855.079,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "debe haber rotaci\u00f3n pues puede llegar el",
            "start": 857.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "momento que alguien se canse y por lo",
            "start": 859.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que es necesario hacer valer esos",
            "start": 861.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambios y a trav\u00e9s de esa forma de",
            "start": 864.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia no caer en autoritarismo",
            "start": 867.899,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "el grado y el coraje y aliento siempre",
            "start": 870.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es buen momento para escuchar y dar",
            "start": 873.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "palabras de aliento a quienes trabajan",
            "start": 875.64,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "por el bien com\u00fan",
            "start": 877.74,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s importante a\u00fan no dejar a una sola",
            "start": 880.329,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ave atr\u00e1s esta quiz\u00e1s es la lecci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 883.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importante de todas pues debemos pensar",
            "start": 885.939,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en los desfavorecidos en los marginados",
            "start": 888.16,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y olvidados y como dice nuestro",
            "start": 891.069,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente por el bien de todos primero",
            "start": 893.649,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 896.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el trabajo el generador de riquezas",
            "start": 907.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos para las",
            "start": 910.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "familias y nos da identidades",
            "start": 912.31,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desarrollamos una vocaci\u00f3n estoy seguro",
            "start": 914.199,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que al inicio de los trabajos de la",
            "start": 917.649,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda olmeca se generar\u00e1n m\u00e1s y",
            "start": 919.569,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejores trabajos para las y los",
            "start": 922.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos con ella aseguramos que",
            "start": 924.61,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes tengan oportunidades",
            "start": 927.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reales para desarrollar sus capacidades",
            "start": 929.459,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "productivas as\u00ed lo han demostrado con la",
            "start": 931.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "experiencia adquirida desde el programa",
            "start": 935.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 937.12,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trabajemos a\u00fan m\u00e1s para producir y",
            "start": 939.75,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acrecentar nuestro bienestar tal como lo",
            "start": 942.189,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los olmecas con conciencia de",
            "start": 945.189,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "masas para determinar la fortaleza de su",
            "start": 947.769,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pueblo a trav\u00e9s del trabajo",
            "start": 950.769,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 953.279,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico la tarea es positiva",
            "start": 955.379,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "creativa y constructiva ahora los",
            "start": 958.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principios \u00e9ticos rigen las acciones que",
            "start": 961.68,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "siempre e inevitablemente se cumplen",
            "start": 963.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dentro de las instituciones",
            "start": 966.209,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 968.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bajo la luz dorada de un nuevo amanecer",
            "start": 970.31,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en tabasco le reiter\u00f3 el compromiso de",
            "start": 973.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los tabasque\u00f1os para construir un pa\u00eds",
            "start": 977.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s competitivo y con la firme",
            "start": 979.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de contribuir en la",
            "start": 982.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n",
            "start": 984.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional nuestra admiraci\u00f3n a los",
            "start": 986.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obreros y trabajadores que sirven al",
            "start": 990.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico enaltecido siempre en",
            "start": 992.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n del d\u00eda del trabajo que",
            "start": 994.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos recuerda un hecho hist\u00f3rico y nos",
            "start": 997.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromete a mantener una relaci\u00f3n",
            "start": 999.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "laboral con justicia y humanismo muchas",
            "start": 1002.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gracias muy buen d\u00eda a todos",
            "start": 1005.87,
            "duration": 15.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1007.7,
            "duration": 13.299
        },
        {
            "text": "ahora har\u00e1 uso de la palabra la",
            "start": 1021.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda ingeniera roc\u00edo",
            "start": 1024.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nahle garc\u00eda",
            "start": 1028.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1037.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1040.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "presidente de mexico capit\u00e1n carlos",
            "start": 1041.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "merino campos gobernador del estado de",
            "start": 1045.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1048.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 1049.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1051.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 1054.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1057.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1059.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 1061.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde secretaria",
            "start": 1063.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 1066.47,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ingeniero octavio romero oropeza",
            "start": 1067.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "director de pemex",
            "start": 1069.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al subsecretario de egresos de",
            "start": 1071.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1076.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "amigo juan pabl\u00f3 bot\u00f3n y por supuesto",
            "start": 1077.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 1080.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "representantes de las diferentes",
            "start": 1081.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "asociaciones sindicales y grupos",
            "start": 1083.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gremiales de trabajadores de mexico",
            "start": 1085.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de construcci\u00f3n y obra y",
            "start": 1089.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los aqu\u00ed presentes",
            "start": 1093.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es un honor que este d\u00eda tan importante",
            "start": 1094.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el reconocimiento a los trabajadores",
            "start": 1098.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1101.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "celebre en esta magna obra de la nueva",
            "start": 1102.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda olmeca de pemex aqu\u00ed en dos",
            "start": 1105.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 1108.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted bien lo ha",
            "start": 1110.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mencionado que los trabajadores de",
            "start": 1113.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico son de los mejores del mundo y",
            "start": 1116.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso lo hemos podido constatar en este",
            "start": 1119.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gobierno en esta obra como en las dem\u00e1s",
            "start": 1122.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se llevan a cabo los trabajadores se",
            "start": 1126.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entregan toda su capacidad",
            "start": 1129.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conocimiento tiempo pero sobre todo su",
            "start": 1131.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y su amor por una infraestructura",
            "start": 1135.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que es de todos los mexicanos",
            "start": 1139.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el trabajo en tiempo de pandemia nos",
            "start": 1141.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 la capacidad de resistir de",
            "start": 1145.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sortear una situaci\u00f3n donde la humanidad",
            "start": 1149.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no est\u00e1bamos preparados sin embargo",
            "start": 1151.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dadas las caracter\u00edsticas de los seres",
            "start": 1154.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1157.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "resistimos y salimos adelante",
            "start": 1158.68,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en dicha situaci\u00f3n",
            "start": 1161.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el trabajo no paro tomamos las medidas",
            "start": 1164.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "recomendadas y diariamente",
            "start": 1168.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tarde ma\u00f1ana y noche se ha ido",
            "start": 1171.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "levantando",
            "start": 1174.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "esta importante refiner\u00eda",
            "start": 1174.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gracias por hacer esta conmemoraci\u00f3n en",
            "start": 1178.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dos bocas donde hay m\u00e1s de 35 mil",
            "start": 1181.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "empleos entre empleados en forma directa",
            "start": 1184.679,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que hacen realidad este proyecto",
            "start": 1188.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos que han venido de",
            "start": 1191.029,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todas partes del pa\u00eds con las diferentes",
            "start": 1194.789,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "especialidades que se requieren",
            "start": 1198.509,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles fierreros soldadores",
            "start": 1201.11,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "carpinteros ayudantes de piso",
            "start": 1205.61,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "armadores",
            "start": 1209.36,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "choferes",
            "start": 1211.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretarias",
            "start": 1219.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "operadores",
            "start": 1221.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 1223.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "colocadores evaluadores",
            "start": 1226.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "supervisores",
            "start": 1229.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 1231.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contratistas",
            "start": 1232.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "paileros",
            "start": 1234.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bi\u00f3logos",
            "start": 1236.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "laboratoristas cocineros",
            "start": 1238.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilantes",
            "start": 1241.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estibadores",
            "start": 1243.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pintores rotulistas",
            "start": 1245.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "electricistas y dem\u00e1s especialidades y",
            "start": 1247.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oficios que aqu\u00ed laboran",
            "start": 1251.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un aplauso para ustedes mismos",
            "start": 1255.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es necesario reconocer a",
            "start": 1268.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n de la zona que ha",
            "start": 1271.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyado para abastecer y proporcionar",
            "start": 1274.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "servicios a todos los que han llegado a",
            "start": 1277.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "laborar tambi\u00e9n para ellos es el",
            "start": 1279.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reconocimiento en este d\u00eda as\u00ed como las",
            "start": 1282.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "autoridades locales y estatales a la",
            "start": 1286.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "marina por su invaluable apoyo para",
            "start": 1289.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mantener en salvaguarda las",
            "start": 1291.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instalaciones todos todos han apoyado y",
            "start": 1293.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajado con una actitud positiva ante",
            "start": 1296.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este monumental reto que debemos",
            "start": 1300.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "determinar la construcci\u00f3n todos juntos",
            "start": 1303.37,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el 2 de julio porque lo vamos a hacer",
            "start": 1306.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el sur de m\u00e9xico",
            "start": 1316.179,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "se ha visibilizado",
            "start": 1317.97,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "con esta obra se recompensa esta noble",
            "start": 1320.19,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que ha aportado mucho a m\u00e9xico el",
            "start": 1324.159,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desarrollo se siente y se ve gracias a",
            "start": 1327.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este proyecto se han generado m\u00e1s de 200",
            "start": 1330.999,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mil empleos en forma directa e indirecta",
            "start": 1334.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la derrama econ\u00f3mica en el norte centro",
            "start": 1337.259,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y sur del pa\u00eds ha sido visible en este",
            "start": 1340.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda tan importante a nivel mundial donde",
            "start": 1345.009,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se reconoce la justicia laboral los",
            "start": 1348.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "derechos adquiridos",
            "start": 1351.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de respeto obrero-patronal",
            "start": 1352.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "salarios justos y sobre todo la",
            "start": 1355.919,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad f\u00edsica y social",
            "start": 1358.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agradecemos a las diferentes",
            "start": 1361.019,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "asociaciones sindicales el apoyo y el",
            "start": 1362.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compromiso para caminar juntos en el",
            "start": 1365.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico si bien es cierto",
            "start": 1368.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que uno de los prop\u00f3sitos primordiales",
            "start": 1371.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de este gobierno de la cuarta",
            "start": 1373.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de",
            "start": 1375.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 1378.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en todos los",
            "start": 1379.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sectores esto se hace cuidando siempre",
            "start": 1381.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el bienestar de los trabajadores y sus",
            "start": 1385.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "familias y en esta menci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1388.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "incluyo a todos los trabajadores del",
            "start": 1391.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sector de energ\u00eda nuestros especialistas",
            "start": 1394.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "petroleros que est\u00e1n en plataformas de",
            "start": 1397.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n los trabajadores en",
            "start": 1399.34,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en complejos petroqu\u00edmicos y",
            "start": 1401.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de gas ductos y otras instalaciones de",
            "start": 1404.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pemex as\u00ed como de las diferentes",
            "start": 1408.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "empresas privadas de nuestros expertos",
            "start": 1409.899,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 1413.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "investigadores y funcionarios que hacen",
            "start": 1415.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "posible una nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica",
            "start": 1418.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "donde se prioriza la autosuficiencia",
            "start": 1421.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de los sectores de educaci\u00f3n",
            "start": 1425.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "salud y dem\u00e1s especialidades s\u00f3lo",
            "start": 1428.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 agradecimiento por todo el apoyo",
            "start": 1432.159,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "apoyo brindado y felicitarlos en este",
            "start": 1434.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque de ellos seguramente nuestra",
            "start": 1437.89,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo se encargar\u00e1 de",
            "start": 1440.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "describir a nombre de todos los trabajar",
            "start": 1442.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "les damos las gracias y las bienvenidas",
            "start": 1445.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1448.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1465.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 1469.15,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 1470.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1478.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1481.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "carlos manuel merino gobernador del",
            "start": 1485.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado de tabasco",
            "start": 1489.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rocio nahle secretaria de energ\u00eda ad\u00e1n",
            "start": 1491.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "augusto secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1494.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda secretario",
            "start": 1497.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de marina querida rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1500.71,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad octavio romero",
            "start": 1503.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "director general de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 1506.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador de",
            "start": 1509.76,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n",
            "start": 1512.919,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos",
            "start": 1515.909,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencionar a varios l\u00edderes",
            "start": 1518.669,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "sindicales que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 1522.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en para\u00edso tabasco",
            "start": 1526.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas de la croc",
            "start": 1529.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "borramos ram\u00edrez",
            "start": 1533.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mario machuca leslie baeza luis escobar",
            "start": 1539.47,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ramos jos\u00e9 francisco samudio",
            "start": 1544.419,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "jes\u00fas abdala badu marta vera araujo",
            "start": 1548.28,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "fernando nicholson",
            "start": 1553.78,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s salom\u00f3n alejandro o barry zaba",
            "start": 1557.83,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "varios alfonso cepeda jos\u00e9 manuel pozos",
            "start": 1561.279,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed presentes que nos da",
            "start": 1566.159,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1en el d\u00eda",
            "start": 1568.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de hoy el d\u00eda del trabajo y",
            "start": 1571.269,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reivindicamos el trabajo esa actividad a",
            "start": 1573.87,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la que le dedicamos buena parte del",
            "start": 1578.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tiempo de nuestras vidas a trav\u00e9s del",
            "start": 1581.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "trabajo aportamos lo mejor de nosotros a",
            "start": 1584.11,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la vida que tenemos en com\u00fan eso por lo",
            "start": 1586.929,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "menos deber\u00eda ser esa ocupaci\u00f3n que nos",
            "start": 1589.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "confiere identidad sentido de",
            "start": 1593.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pertenencia y la posibilidad de realizar",
            "start": 1596.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nos personal y profesionalmente el",
            "start": 1599.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n debe ser la v\u00eda para",
            "start": 1602.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "garantizar la movilidad social para",
            "start": 1605.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poder acceder a una mejor vida es el",
            "start": 1608.019,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "esfuerzo cotidiano por construir",
            "start": 1610.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "honestamente un patrimonio y un piso de",
            "start": 1613.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dignidad que nos permita sacar adelante",
            "start": 1616.419,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a nuestras familias hoy 1\u00ba de mayo de",
            "start": 1618.73,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "igual modo conmemoramos las luchas que",
            "start": 1623.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "han dado otros para que hoy estemos aqu\u00ed",
            "start": 1626.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rtires de chicago que por demandar",
            "start": 1628.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "8 horas de trabajo 8 para dormir y 8",
            "start": 1631.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para el disfrute de la vida fueron",
            "start": 1635.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sentenciados a muerte pero tambi\u00e9n",
            "start": 1637.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "honramos a los mineros de cananea a los",
            "start": 1640.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "textileros de r\u00edoblanco y a miles de",
            "start": 1643.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que lucharon por",
            "start": 1646.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "defender los derechos laborales y que",
            "start": 1649.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fueron precursores de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1651.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicana el gobierno de mexico somos",
            "start": 1653.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conscientes que estamos donde estamos",
            "start": 1657.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por las y los trabajadores no es",
            "start": 1659.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casualidad que tras d\u00e9cadas de abandono",
            "start": 1661.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s desfavorecidos en las que se",
            "start": 1664.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 la desigualdad y la pobreza los",
            "start": 1667.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajadores los trabajadores salieran a",
            "start": 1670.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las urnas a expresar su hartazgo fueron",
            "start": 1672.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en que las pol\u00edticas y las leyes",
            "start": 1676.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "laborales se dictaban desde los",
            "start": 1679.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despachos de los abogados patronales en",
            "start": 1681.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que llegamos a hacerlo uno de los",
            "start": 1685.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con los salarios no solamente m\u00e1s",
            "start": 1687.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bajos de la regi\u00f3n sino del mundo entero",
            "start": 1690.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "luego de tanta insistencia en estas",
            "start": 1693.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de desprecio a la clase",
            "start": 1696.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajadora el cambio en inminente y",
            "start": 1698.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aunque tard\u00f3 en llegar hoy lo estamos",
            "start": 1700.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 1703.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "varios son los avances que hemos logrado",
            "start": 1704.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en estos a\u00f1os no solamente en materia de",
            "start": 1708.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 1711.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hemos alcanzado los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos a",
            "start": 1713.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia del n\u00famero de",
            "start": 1716.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores registrados en el instituto",
            "start": 1718.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social pero cada vez",
            "start": 1721.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con mejores salarios los programas",
            "start": 1724.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prioritarios de infraestructura del",
            "start": 1727.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico que incluya en el",
            "start": 1729.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1731.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el tren maya el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 1734.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec",
            "start": 1737.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "junto al programa de mejoramiento urbano",
            "start": 1739.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han creado nada m\u00e1s ellos cinco mil",
            "start": 1741.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "quinientos veinte mil empleos y tan solo",
            "start": 1745.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de",
            "start": 1748.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dos bocas se han generado m\u00e1s de 30 mil",
            "start": 1750.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empleos por no mencionar los empleos",
            "start": 1753.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "directos e indirectos que van a",
            "start": 1756.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permanecer en la regi\u00f3n sur-sureste tras",
            "start": 1758.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su apertura j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1761.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "futuro ha dado trabajo a 2 millones 230",
            "start": 1764.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mil aprendices de los cuales 6 de cada",
            "start": 1768.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "10 son mujeres y el programa sembrando",
            "start": 1770.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vida da trabajo a m\u00e1s de 450 mil",
            "start": 1773.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "campesinos en suma todas estas acciones",
            "start": 1777.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "han significado m\u00e1s de 3.300.000",
            "start": 1780.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo por otra parte",
            "start": 1784.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se prohibi\u00f3 la subcontrataci\u00f3n o el",
            "start": 1787.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamado outsourcing por los abusos que",
            "start": 1790.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "implicaba y por considerar el trabajo",
            "start": 1793.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda 3 millones de trabajadores",
            "start": 1795.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que estaban en este esquema fraudulento",
            "start": 1798.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "han sido reconocidos por las empresas",
            "start": 1801.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con las que realmente elaboran con lo",
            "start": 1804.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cual se han incrementado sus salarios en",
            "start": 1807.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "promedio en 20%",
            "start": 1809.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a ellos tambi\u00e9n",
            "start": 1812.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 ve el derecho constitucional",
            "start": 1814.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al reparto de utilidades previ\u00e9ndose una",
            "start": 1816.65,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n ahora mayor de 100 mil",
            "start": 1820.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos a su favor ahora se",
            "start": 1823.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respeta la libertad y la democracia",
            "start": 1826.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sindical los trabajadores eligen a",
            "start": 1829.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del voto personal libre directo y",
            "start": 1833.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secreto a sus dirigentes y los",
            "start": 1836.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sindicatos ahora est\u00e1n obligados a",
            "start": 1838.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transparentar el destino de las cuotas",
            "start": 1841.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sindicales se ha recuperado por parte de",
            "start": 1843.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los trabajadores su derecho a participar",
            "start": 1846.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la firma y negociaci\u00f3n de los",
            "start": 1848.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contratos colectivos acabando con los",
            "start": 1851.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contratos de protecci\u00f3n patronal se",
            "start": 1854.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "garantiza el acceso a la justicia pronta",
            "start": 1857.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y expedita para trabajadores y",
            "start": 1860.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "empleadores con autoridades",
            "start": 1862.95,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "independientes e imparciales",
            "start": 1864.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el nuevo sistema de justicia laboral",
            "start": 1866.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "siete de cada diez conflictos se",
            "start": 1869.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resuelven a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n en",
            "start": 1872.34,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "un plazo no mayor a 45 d\u00edas",
            "start": 1875.61,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y el resto a trav\u00e9s de las de los jueces",
            "start": 1878.669,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "independientes y ya no los seis los",
            "start": 1882.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os que duraban a trav\u00e9s de las",
            "start": 1885.809,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje",
            "start": 1888.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se reform\u00f3 el sistema de",
            "start": 1889.759,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pensiones se bajaron las semanas de",
            "start": 1892.619,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n y se puso un alto a las",
            "start": 1895.019,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "afores que abusaban con sus altos costos",
            "start": 1896.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "logrando reducir por lo menos en estos",
            "start": 1900.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os 44 por ciento es as\u00ed que hemos",
            "start": 1902.669,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "venido avanzando en un plan de justicia",
            "start": 1906.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para cananea para pasta de conchos con",
            "start": 1908.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "las demandas de los trabajadores de luz",
            "start": 1912.419,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y fuerza del centro y con muchas muchas",
            "start": 1914.399,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "demandas que no se ven\u00edan atendiendo",
            "start": 1918.139,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para finalizar quiero dirigirme a los",
            "start": 1921.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sindicatos pues \u00e9ste tambi\u00e9n es su d\u00eda",
            "start": 1924.149,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos en un contexto",
            "start": 1926.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "inmejorable para el fortalecimiento de",
            "start": 1929.629,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sus organizaciones",
            "start": 1932.1,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tenemos una ley laboral de avanzada",
            "start": 1933.109,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno que apoya la",
            "start": 1936.149,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "libertad y la democracia sindical y que",
            "start": 1938.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya no mete las manos en la vida interna",
            "start": 1940.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero ahora es tiempo de volver al origen",
            "start": 1943.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que les dio sentido y convencer a las",
            "start": 1946.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones de que es importante",
            "start": 1949.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "organizarse para defender sus intereses",
            "start": 1951.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los trabajadoras y trabajadores aqu\u00ed",
            "start": 1953.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presentes que han dedicado su esfuerzo a",
            "start": 1956.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construir esta refiner\u00eda les queremos",
            "start": 1959.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "expresar nuestro reconocimiento a",
            "start": 1961.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes y a sus familias sinceramente",
            "start": 1964.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos sentimos profundamente",
            "start": 1966.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "orgullosos de los de lo que hasta ahora",
            "start": 1968.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "han logrado muchas gracias",
            "start": 1971.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora invito a todas ya todos ustedes a",
            "start": 1985.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "observar las pantallas ya que se",
            "start": 1988.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "proyectar\u00e1 un v\u00eddeo alusivo al d\u00eda del",
            "start": 1990.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1992.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1996.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1999.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2001.78,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2007.36,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2013.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2015.69,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2018.9,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2024.8,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2037.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una buena y",
            "start": 2045.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 2052.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 2054.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2058.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2083.969,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vengo de",
            "start": 2089.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2091.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuela soy los municipios de san",
            "start": 2094.569,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "clemente soy originaria de aqu\u00ed de",
            "start": 2096.889,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "para\u00edso tabasco es un motivo de orgullo",
            "start": 2099.049,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque es no habr\u00e1 muy importante en",
            "start": 2101.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico es una experiencia",
            "start": 2104.749,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muy grande un proyecto que ha tra\u00eddo",
            "start": 2108.49,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "miles de empleos directos e indirectos",
            "start": 2111.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este proyecto no",
            "start": 2131.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2136.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para m\u00ed sino tambi\u00e9n para chicos",
            "start": 2138.64,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "como yo tambi\u00e9n para mi esposo que es mi",
            "start": 2143.27,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "primer trabajo y pues s\u00ed me siento",
            "start": 2147.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "orgullosa de estar aqu\u00ed y formar parte",
            "start": 2149.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de este gran proyecto es un beneficio",
            "start": 2151.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ha venido a aportar a mi familia por",
            "start": 2154.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la actual estoy aqu\u00ed por la cual me",
            "start": 2157.13,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00faltimo todas las ma\u00f1anas por lo cual",
            "start": 2159.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vengo llenas de energ\u00eda a trabajar al",
            "start": 2161.569,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ver esto lejos de ellos pero pues vale",
            "start": 2163.67,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la pena porque estamos teniendo un",
            "start": 2167.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "beneficio muy muy grande",
            "start": 2169.569,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 2191.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 2194.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en oportunidad no est\u00e1 solo por ser",
            "start": 2203.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos profesionales",
            "start": 2206.359,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en lo personal es un trabajo firme bien",
            "start": 2210.779,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 2214.14,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "tengo un hijo y \u00e9l es uno el camino es",
            "start": 2216.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "parte importante para darle un mejor",
            "start": 2220.569,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2222.88,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2224.549,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2229.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y darle gracias al presidente andr\u00e9s",
            "start": 2245.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por todo el apoyo",
            "start": 2246.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se ha recibido desde el primer d\u00eda",
            "start": 2249.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 2251.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2265.339,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2277.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2280.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2282.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2284.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2287.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2295.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 2297.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 2303.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 2304.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2306.99,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "mundial del d\u00eda del trabajo",
            "start": 2311.66,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2316.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "omitir no podemos olvidar el porqu\u00e9",
            "start": 2321.609,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "se conmemora",
            "start": 2327.03,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se recuerda a esta fecha",
            "start": 2330.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cicer\u00f3n",
            "start": 2334.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que la historia era la maestra de la",
            "start": 2337.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2342.44,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 2345.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 2349.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2354.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos que recordar",
            "start": 2356.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2361.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "1886",
            "start": 2363.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3 un movimiento de trabajadores",
            "start": 2369.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en chicago",
            "start": 2373.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2376.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron esos trabajadores",
            "start": 2380.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reprimidos",
            "start": 2385.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso se les",
            "start": 2388.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 2391.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o con mucho afecto con",
            "start": 2394.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mucho respeto",
            "start": 2396.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1rtires de chicago",
            "start": 2398.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 2403.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2407.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "exig\u00edan",
            "start": 2410.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "jornadas laborales justas",
            "start": 2412.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de 8 horas",
            "start": 2417.68,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2420.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "trabajaban",
            "start": 2422.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "16 horas",
            "start": 2424.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 2426.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 2428.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda de descanso",
            "start": 2431.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de lunes a lunes",
            "start": 2434.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n",
            "start": 2437.55,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 2442.119,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades",
            "start": 2444.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2445.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2448.75,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "prestaciones que se han ido consiguiendo",
            "start": 2450.7,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "por la lucha",
            "start": 2457.029,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "muchos buenos dirigentes",
            "start": 2461.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que defienden los intereses",
            "start": 2466.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los trabajadores que defienden los",
            "start": 2468.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo",
            "start": 2471.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se cumplen",
            "start": 2475.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "136 a\u00f1os",
            "start": 2477.91,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 2482.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2484.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y decidimos c\u00f3mo demorar",
            "start": 2486.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda aqu\u00ed con ustedes en dos box",
            "start": 2491.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por lo que ustedes los trabajadores",
            "start": 2496.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 2500.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esta refiner\u00eda",
            "start": 2503.02,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como un ejemplo",
            "start": 2506.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 2511.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hacen los trabajadores en m\u00e9xico y en el",
            "start": 2513.49,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2516.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2518.309,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con el predominio",
            "start": 2522.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de lo que llaman",
            "start": 2524.63,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 2528.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2531.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que",
            "start": 2535.33,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 2536.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "donde el trabajador el campesino el",
            "start": 2539.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 2543.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era marginado",
            "start": 2545.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 2548.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "durante la larga noche del periodo",
            "start": 2550.85,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2554.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no se tomaba en cuenta a los",
            "start": 2557.319,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2559.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y se pensaba",
            "start": 2561.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda",
            "start": 2564.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 2567.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se pod\u00edan desarrollar las naciones",
            "start": 2569.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin el trabajo",
            "start": 2575.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "o mejor dicho",
            "start": 2578.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se simulaba",
            "start": 2581.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de que el trabajo no contaba",
            "start": 2584.28,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que lo importante en el capital",
            "start": 2587.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 2593.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos la tecnolog\u00eda",
            "start": 2596.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "llegaron a plantear que con el avance",
            "start": 2601.8,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda con la rob\u00f3tica",
            "start": 2606.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con la automatizaci\u00f3n",
            "start": 2610.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya ni se iba a utilizar",
            "start": 2612.38,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 2616.66,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2621.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pensamos distintos",
            "start": 2623.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores",
            "start": 2626.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "no hay desarrollo",
            "start": 2629.39,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores no hay obras",
            "start": 2632.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores no hay progreso",
            "start": 2637.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conviene estar en las naciones",
            "start": 2640.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n el alma",
            "start": 2645.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el desarrollo es el trabajo",
            "start": 2649.15,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "por eso que vivan los trabajadores",
            "start": 2653.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y este es el ejemplo",
            "start": 2667.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 2669.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "singles",
            "start": 2671.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2676.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2681.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2683.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si hubiese hecho como",
            "start": 2685.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "rescatamos la industria petrolera la",
            "start": 2688.45,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2692.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sin los trabajadores",
            "start": 2695.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque estamos sacando adelante a pemex",
            "start": 2698.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2701.109,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por los trabajadores",
            "start": 2702.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2711.579,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes",
            "start": 2713.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se piense que no",
            "start": 2718.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "les tomamos en cuenta",
            "start": 2723.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 2728.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fundamentales en la construcci\u00f3n de esa",
            "start": 2731.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 2733.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 2736.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 2739.089,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2742.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 har\u00eda",
            "start": 2743.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 2747.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nueve mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2753.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os y medio",
            "start": 2758.2,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "ni con la calidad de esta refiner\u00eda",
            "start": 2761.06,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 2765.809,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2775.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 2777.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el compromiso",
            "start": 2779.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de que vamos a seguir trabajando juntos",
            "start": 2781.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando y procurando",
            "start": 2789.04,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 2792.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aumenten los salarios",
            "start": 2797.829,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que haya prestaciones",
            "start": 2811.089,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 2816.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 aqu\u00ed y ya lo est\u00e1bamos",
            "start": 2820.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cumpliendo no",
            "start": 2824.359,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "son palabras son hechos",
            "start": 2826.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que llegamos",
            "start": 2832.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el salario m\u00ednimo ha aumentado",
            "start": 2836.03,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "70% como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 2839.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 2846.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose los salarios y sube el",
            "start": 2849.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y tienen que seguir",
            "start": 2852.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose todos los salarios por",
            "start": 2854.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 2858.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siempre de la inflaci\u00f3n no lo que",
            "start": 2859.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suced\u00eda anteriormente",
            "start": 2862.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y algo que quiero tambi\u00e9n informarles",
            "start": 2870.309,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pronto se va a inaugurar esta obra",
            "start": 2876.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acaba de comprometer y es una mujer",
            "start": 2882.619,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "que tiene palabra",
            "start": 2887.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "roc\u00edo verdad que si tiene palabras si",
            "start": 2891.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 2894.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de que vamos a inaugurar el d\u00eda",
            "start": 2898.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "2 de julio en dos meses",
            "start": 2902.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 2908.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2909.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2912.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2914.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no vaya a empezar a decir de qu\u00e9",
            "start": 2916.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2920.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todo va a ser para maya",
            "start": 2923.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00faltima refiner\u00eda que construyeron",
            "start": 2930.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 2934.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya fue la de salina cruz hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2935.71,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que no hac\u00edan una refiner\u00eda porque",
            "start": 2942.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2946.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y decidieron vender petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 2948.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas esa fue la",
            "start": 2952.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del periodo neoliberal es como",
            "start": 2954.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si vendi\u00e9ramos naranja y compramos jugo",
            "start": 2957.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de naranja",
            "start": 2960.55,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2962.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora en mi quinto",
            "start": 2964.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vamos a procesar",
            "start": 2970.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "toda nuestra materia prima ya el a\u00f1o",
            "start": 2972.39,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya vamos a dejar de comprar la",
            "start": 2975.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero vamos a ser",
            "start": 2979.289,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 2982.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ya se va a inaugurar la",
            "start": 2989.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda pero qu\u00e9 sucede en todas estas",
            "start": 2994.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2997.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy noble la industria de la",
            "start": 3001.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3004.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3005.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se da mucho trabajo en poco tiempo se",
            "start": 3007.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda pero cuando se",
            "start": 3011.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "terminan las obras",
            "start": 3014.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3016.859,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se operan las plantas",
            "start": 3019.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como esta con menos personal",
            "start": 3022.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3026.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 roc\u00edo que hay 35 mil",
            "start": 3028.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajadores pero cuando ya est\u00e9",
            "start": 3033.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "operando la refiner\u00eda se van a necesitar",
            "start": 3035.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 3040.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3042.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "operarla y qu\u00e9 va a pasar con el resto",
            "start": 3045.69,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "de los trabajadores pues ya estoy",
            "start": 3051.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensando y ya estamos",
            "start": 3054.279,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "buscando la forma de que terminando aqu\u00ed",
            "start": 3058.24,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "ya tengan a d\u00f3nde ir a trabajar",
            "start": 3063.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en donde no va a haber m\u00e1s trabajo",
            "start": 3076.869,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 3081.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las mismas empresas casi estamos por ac\u00e1",
            "start": 3086.789,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando all\u00e1 van a requerir",
            "start": 3091.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "trabajadores mujeres y hombres",
            "start": 3094.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar en mayo pero tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3100.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rehabilitar con una inversi\u00f3n de cerca",
            "start": 3103.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de 30 mil millones de pesos",
            "start": 3107.44,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "el tren de coatzacoalcos a palenque",
            "start": 3111.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se va a construir",
            "start": 3119.559,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "el ramal de estaci\u00f3n chontalpa ac\u00e1 a dos",
            "start": 3122.47,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 3128.41,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar toda la vida",
            "start": 3132.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde el ismo",
            "start": 3136.32,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hasta el l\u00edmite con guatemala",
            "start": 3139.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se van a iniciar",
            "start": 3147.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "10 parques industriales en todo el",
            "start": 3149.9,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "corredor del mismo",
            "start": 3153.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y algo que",
            "start": 3156.81,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con el trabajo de",
            "start": 3158.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en la refiner\u00eda ya est\u00e1 en",
            "start": 3161.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 3165.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una coquizadora en tula",
            "start": 3167.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es como una refiner\u00eda nada m\u00e1s que la",
            "start": 3173.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "materia prima no es petr\u00f3leo crudo sino",
            "start": 3176.02,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "combustolio",
            "start": 3180.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para exprimirlo y sacarle gasolina que",
            "start": 3181.91,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s rentable",
            "start": 3186.47,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y al mismo tiempo que no",
            "start": 3189.609,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "haya contaminaci\u00f3n",
            "start": 3193.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el combust\u00f3leo",
            "start": 3197.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces ya hay una inversi\u00f3n de 50 mil",
            "start": 3199.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3202.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una coquizadora en tu la que est\u00e9 en",
            "start": 3205.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "proceso y ya tomamos el acuerdo de",
            "start": 3207.55,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "construir otra",
            "start": 3212.68,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "coquizadora ya va a empezar en 23 meses",
            "start": 3215.269,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "empiezan las obras en la coquizadora de",
            "start": 3220.249,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "salina cruz oaxaca",
            "start": 3224.699,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto lo digo porque ahora que ven\u00eda yo",
            "start": 3232.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "saludando me dijo un compa\u00f1ero",
            "start": 3234.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajador que es del ism o bueno vaya",
            "start": 3237.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "va a estar cerca de su casa",
            "start": 3240.68,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 3242.84,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 la obra de dos bocas y vamos a",
            "start": 3244.47,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "seguir impulsando el desarrollo una",
            "start": 3251.099,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 3254.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3257.809,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales es que ellos",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3264.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y apostaban tampoco a la inversi\u00f3n",
            "start": 3266.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3270.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "su idea era",
            "start": 3272.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que el estado",
            "start": 3274.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del gobierno para que se entienda mejor",
            "start": 3277.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "no impulsar el desarrollo que no",
            "start": 3279.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "promoviera el desarrollo que todo se",
            "start": 3283.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dejara",
            "start": 3286.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 3288.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos",
            "start": 3290.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita",
            "start": 3293.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y el estado promueva el desarrollo",
            "start": 3295.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como se necesita tambi\u00e9n la inversi\u00f3n",
            "start": 3299.89,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 3301.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y se necesita el sector social son los",
            "start": 3304.22,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tres motores",
            "start": 3308.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3310.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico sector privado y sector",
            "start": 3314.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3318.66,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3320.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "repito en el sector social est\u00e1n los",
            "start": 3321.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajadores as\u00ed es como podemos sacar",
            "start": 3325.32,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro pa\u00eds y durante mucho",
            "start": 3329.14,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tiempo no se pens\u00f3 en la inversi\u00f3n",
            "start": 3332.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3337.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 3339.41,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente inversi\u00f3n p\u00fablica en el",
            "start": 3340.849,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 3343.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasaron d\u00e9cadas sin que se hicieran",
            "start": 3344.42,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "inversiones como \u00e9sta que aprovecho",
            "start": 3348.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para decir que son inversiones",
            "start": 3351.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n financiando con el",
            "start": 3355.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3357.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "con el dinero del pueblo no es deuda",
            "start": 3359.539,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "no hemos pedido deuda",
            "start": 3363.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hemos contratado deuda",
            "start": 3369.43,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la clave cu\u00e1l es la f\u00f3rmula",
            "start": 3372.859,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no permitir la robadera",
            "start": 3377.289,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 3384.079,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n y si no hay lujos",
            "start": 3388.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 3392.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hay ahorros se liberan muchos fondos",
            "start": 3394.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para el desarrollo esa es la f\u00f3rmula que",
            "start": 3397.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos aplicando y as\u00ed a pesar de la",
            "start": 3400.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pandemia y ahora de la guerra de rusia",
            "start": 3403.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con ucrania y del descontrol que hay en",
            "start": 3405.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mundial m\u00e9xico va adelante y",
            "start": 3409.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "va a salir adelante",
            "start": 3413.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y el ejemplo es aqu\u00ed",
            "start": 3421.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta refiner\u00eda y en tabasco",
            "start": 3425.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 3428.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nuestro estado a nuestros paisanos",
            "start": 3430.47,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aunque yo pues ya tengo",
            "start": 3432.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3439.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "160",
            "start": 3441.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "millones de paisanos",
            "start": 3443.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo son los 120 que viven",
            "start": 3448.549,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 126 sino ya son 40 millones",
            "start": 3452.809,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos de eeuu que los",
            "start": 3457.029,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "queremos muchos porque adem\u00e1s nos ayudan",
            "start": 3459.949,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "ellos se env\u00edan cada a\u00f1o a sus familias",
            "start": 3462.709,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "porque trabajan honradamente",
            "start": 3466.9,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y salen adelante all\u00e1 est\u00e1n enviando",
            "start": 3471.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "50.000 millones de d\u00f3lares un aplauso a",
            "start": 3475.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a los trabajadores",
            "start": 3479.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3482.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero el ejemplo que quer\u00eda dar es lo que",
            "start": 3487.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en tabasco",
            "start": 3492.999,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 3496.079,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "damasco no crec\u00eda",
            "start": 3500.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gra bajo cero",
            "start": 3503.759,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "era de crecimiento",
            "start": 3506.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n pasaba en otros estados",
            "start": 3509.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del sureste lo \u00fanico que crec\u00eda en el",
            "start": 3511.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sureste era canc\u00fan",
            "start": 3515.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en quintana roo y eso el norte de",
            "start": 3519.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quintana roo porque el sur de quitarlo",
            "start": 3522.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marginado abandonado y yucat\u00e1n y",
            "start": 3524.77,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "campeche y tabasco chiapas y veracruz",
            "start": 3529.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el",
            "start": 3533.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal a buscarse la vida a",
            "start": 3536.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ciudad de fronterizas y del otro lado",
            "start": 3539.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 3541.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de veracruzanos bueno eso ya est\u00e1",
            "start": 3544.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 3548.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que no hab\u00eda trabajo ahora tabasco",
            "start": 3550.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los \u00faltimos datos del inegi",
            "start": 3556.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es primer lugar en empleo y en",
            "start": 3559.75,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "crecimiento a nivel nacional",
            "start": 3564.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 3570.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por estas inversiones",
            "start": 3573.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque hay trabajo",
            "start": 3576.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir invirtiendo",
            "start": 3578.7,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "en obras porque tiene un efecto",
            "start": 3582.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "multiplicador",
            "start": 3586.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se hacen las obras",
            "start": 3589.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las plantas que son indispensables para",
            "start": 3591.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 3595.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda en los estados",
            "start": 3597.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y se generan",
            "start": 3601.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3606.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir con esta pol\u00edtica",
            "start": 3608.14,
            "duration": 10.969
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos quedan dos a\u00f1os",
            "start": 3613.05,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco meses pero nosotros",
            "start": 3619.109,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "estamos acostumbrados a trabajar",
            "start": 3623.489,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3625.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el doble de aire",
            "start": 3628.76,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3631.43,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3632.589,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "luisa maria de que de acuerdo al horario",
            "start": 3635.13,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de san benito",
            "start": 3639.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ocho horas para trabajar ocho para",
            "start": 3643.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensar y ocho para descansar",
            "start": 3646.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso lo defini\u00f3 as\u00ed san benito porque",
            "start": 3649.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estaba en un monasterio",
            "start": 3652.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y los monjes se la pasaban mucho tiempo",
            "start": 3655.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en la meditaci\u00f3n",
            "start": 3658.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensando y dijo los han venido a ver",
            "start": 3660.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ocho horas para trabajar ocho para",
            "start": 3664.77,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "descansar y ocho para pensar",
            "start": 3668.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "pero ya nosotros que vamos a estar",
            "start": 3671.089,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3673.489,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya sabemos lo que hay que hacer",
            "start": 3675.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces son 16 horas entonces los dos",
            "start": 3678.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tres cuatro meses que nos faltan",
            "start": 3683.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son como cinco a\u00f1os todav\u00eda entonces le",
            "start": 3686.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vamos a sacar",
            "start": 3689.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 4281.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4284.76,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4286.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4289.469,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 4298.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 4300.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mucho gusto de estar con ustedes",
            "start": 4306.04,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 4310.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4314.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del d\u00eda del trabajo",
            "start": 4316.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 4320.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "omitir no podemos olvidar",
            "start": 4324.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 4327.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se conmemora",
            "start": 4329.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se recuerda a esta fecha",
            "start": 4333.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cicer\u00f3n",
            "start": 4337.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que la historia era la maestra",
            "start": 4340.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 4344.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 4348.59,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 4352.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4357.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos que recordar",
            "start": 4359.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4364.389,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "1886",
            "start": 4366.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3 un movimiento de trabajadores",
            "start": 4372.449,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "en chicago",
            "start": 4376.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4378.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron esos trabajadores",
            "start": 4383.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "reprimidos",
            "start": 4388.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso se les",
            "start": 4391.47,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 4394.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o con mucho afecto con",
            "start": 4397.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mucho respeto",
            "start": 4399.82,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1rtires",
            "start": 4401.739,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de chicago",
            "start": 4403.469,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 4406.739,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4410.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "exig\u00edan",
            "start": 4413.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "jornadas laborales justas",
            "start": 4415.909,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "de 8 horas",
            "start": 4420.639,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4423.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "16 horas",
            "start": 4427.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 4429.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 4431.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda de descanso",
            "start": 4434.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de lunes a lunes",
            "start": 4437.48,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n",
            "start": 4440.479,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 4445.03,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades",
            "start": 4447.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4448.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 4451.639,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "prestaciones que se han ido consiguiendo",
            "start": 4453.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por la lucha",
            "start": 4460.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muchos buenos dirigentes",
            "start": 4464.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que defienden los intereses",
            "start": 4469.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los trabajadores que defienden los",
            "start": 4471.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo",
            "start": 4474.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se cumplen",
            "start": 4478.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "136 a\u00f1os",
            "start": 4480.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 4485.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 4487.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y decidimos conmemorar",
            "start": 4489.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda aqu\u00ed con ustedes en 2 box",
            "start": 4494.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por lo que ustedes los trabajadores",
            "start": 4499.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 4502.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esa refiner\u00eda",
            "start": 4505.93,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como un ejemplo",
            "start": 4509.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 4514.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hacen los trabajadores en m\u00e9xico y en el",
            "start": 4516.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4518.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4521.23,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y el predominio",
            "start": 4525.07,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de lo que llaman",
            "start": 4527.519,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 4531.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4534.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que",
            "start": 4538.35,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 4539.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "donde el trabajador el campesino el",
            "start": 4542.539,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 4546.019,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era marginado",
            "start": 4549.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 4551.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "durante la larga noche del periodo",
            "start": 4553.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4558.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se tomaba en cuenta a los",
            "start": 4560.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4562.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y se pensaba",
            "start": 4564.77,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda",
            "start": 4567.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 4570.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que se pod\u00edan desarrollar las acciones",
            "start": 4572.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin el trabajo",
            "start": 4578.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o mejor dicho",
            "start": 4581.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se simulaba",
            "start": 4584.719,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de que el trabajo no contaba",
            "start": 4587.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo importante",
            "start": 4590.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en el capital",
            "start": 4593.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 4596.389,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos la tecnolog\u00eda",
            "start": 4599.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "llegaron a plantear que con el avance",
            "start": 4604.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda con la rob\u00f3tica",
            "start": 4609.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con la automatizaci\u00f3n",
            "start": 4613.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya ni se iba a utilizar",
            "start": 4615.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 4619.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4624.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pensamos distintos",
            "start": 4626.74,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores no hay desarrollo",
            "start": 4629.61,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores no hay obras",
            "start": 4635.3,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "si no hay trabajadores no hay progreso",
            "start": 4640.0,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "conviene estar en las naciones",
            "start": 4643.45,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n del alma",
            "start": 4648.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el desarrollo es el trabajo",
            "start": 4652.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "por eso que vivan los trabajadores",
            "start": 4656.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y ese es el ejemplo",
            "start": 4670.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que hubi\u00e9semos hecho sin ustedes",
            "start": 4672.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4679.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 4684.0,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4685.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si hubiese hecho como",
            "start": 4688.489,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rescatamos la industria petrolera la",
            "start": 4691.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4695.489,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "sin los trabajadores",
            "start": 4698.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque estamos sacando adelante a pemex",
            "start": 4701.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4704.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por los trabajadores",
            "start": 4705.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4714.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes",
            "start": 4716.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se piense que no",
            "start": 4721.62,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "les tomamos en cuenta",
            "start": 4726.29,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 4731.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fundamentales en la construcci\u00f3n de esa",
            "start": 4734.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 4736.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 4739.809,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 4742.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4745.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 har\u00eda",
            "start": 4746.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 4750.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nueve mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 4756.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os y medio",
            "start": 4761.119,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "ni con la calidad de esta refiner\u00eda",
            "start": 4763.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 4768.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4778.76,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4780.82,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el compromiso",
            "start": 4782.55,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de que vamos a seguir trabajando juntos",
            "start": 4784.61,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando y procurando",
            "start": 4791.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 4795.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aumenten los salarios",
            "start": 4800.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que haya prestaciones",
            "start": 4814.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4819.17,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 aqu\u00ed y ya lo est\u00e1bamos",
            "start": 4823.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 4827.27,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "son palabras son hechos",
            "start": 4829.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y llegamos",
            "start": 4835.429,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el salario m\u00ednimo ha aumentado",
            "start": 4838.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "70% como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 4842.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 4849.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose los salarios y sube el",
            "start": 4852.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y tienen que seguir",
            "start": 4855.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose todos los salarios por",
            "start": 4857.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "encima siempre de la inflaci\u00f3n no lo que",
            "start": 4861.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "suced\u00eda anteriormente",
            "start": 4865.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y algo que quiero tambi\u00e9n informarte",
            "start": 4873.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pronto se va a inaugurar esta obra",
            "start": 4879.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acaba de comprometer y es una mujer",
            "start": 4885.51,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "que tiene palabra",
            "start": 4890.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "roc\u00edo verdad que si tiene palabras s\u00ed",
            "start": 4894.88,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 4897.52,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "de que vamos a inaugurar el d\u00eda",
            "start": 4901.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "2 de julio en dos meses",
            "start": 4904.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 4911.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4912.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4915.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4917.09,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "no vaya a empezar a decir de qu\u00e9",
            "start": 4919.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4923.429,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "todo va a ser para maya",
            "start": 4926.539,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00faltima refiner\u00eda que construyeron",
            "start": 4933.09,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 4936.949,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "fue la de salina cruz hace 40 a\u00f1os",
            "start": 4939.74,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "que no hac\u00edan una refiner\u00eda porque",
            "start": 4945.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4949.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decidieron vender petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 4951.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas esa fue la",
            "start": 4954.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del periodo neoliberal es como",
            "start": 4957.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si vendi\u00e9ramos naranja y comprara un",
            "start": 4960.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "jugo de naranja",
            "start": 4963.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4965.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 4967.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a procesar",
            "start": 4973.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toda nuestra materia prima ya el a\u00f1o",
            "start": 4975.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya vamos a dejar de comprar la",
            "start": 4978.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero vamos a hacer",
            "start": 4982.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 4985.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ya se va a inaugurar la",
            "start": 4992.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda pero qu\u00e9 sucede en todas estas",
            "start": 4997.039,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5000.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "muy noble la industria de la",
            "start": 5004.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5007.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5008.39,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se da mucho trabajo en poco tiempo se",
            "start": 5010.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda",
            "start": 5014.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero cuando se terminan las obras",
            "start": 5016.73,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5019.82,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se operan las plantas",
            "start": 5022.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "como esta con menos personal",
            "start": 5025.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5029.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 roc\u00edo que hay",
            "start": 5031.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "35 mil trabajadores pero cuando ya est\u00e9",
            "start": 5034.76,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "operando la refiner\u00eda se van a necesitar",
            "start": 5038.37,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 5043.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5045.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "operarla y qu\u00e9 va a pasar con el resto",
            "start": 5048.619,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "de los trabajadores pues ya estoy",
            "start": 5054.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensando y ya estamos",
            "start": 5057.21,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "buscando la forma de que terminando aqu\u00ed",
            "start": 5061.17,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ya tengan a d\u00f3nde ir a trabajar",
            "start": 5066.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en donde va a haber m\u00e1s trabajo",
            "start": 5079.76,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "3 maya",
            "start": 5084.409,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las mismas empresas casi que estamos por",
            "start": 5089.679,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1n trabajando all\u00e1 van a requerir",
            "start": 5092.889,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "trabajadores mujeres y hombres",
            "start": 5097.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tan en mayo pero tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 5103.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "rehabilitar con una inversi\u00f3n de cerca",
            "start": 5106.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de 30 mil millones de pesos",
            "start": 5110.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el tren de coatzacoalcos a palenque",
            "start": 5114.449,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se va a construir",
            "start": 5122.48,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el ramal de estaci\u00f3n chontalpa ac\u00e1 a dos",
            "start": 5125.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 5131.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar toda la vida",
            "start": 5135.329,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "desde el ismo",
            "start": 5139.21,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hasta el l\u00edmite con guatemala",
            "start": 5142.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se van a iniciar",
            "start": 5150.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "10 parques industriales en todo el",
            "start": 5152.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "corredor del mismo",
            "start": 5156.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y algo que",
            "start": 5159.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con el trabajo de",
            "start": 5161.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en la refiner\u00eda ya est\u00e1 en",
            "start": 5164.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 5168.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "una coquizadora en tula",
            "start": 5170.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es como una refiner\u00eda nada m\u00e1s que la",
            "start": 5176.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "materia prima no es petr\u00f3leo crudo sino",
            "start": 5178.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "combustolio",
            "start": 5182.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para exprimirlo y sacarle gasolina que",
            "start": 5184.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s rentable",
            "start": 5189.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 5192.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo que no haya",
            "start": 5194.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 5198.05,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "con el combust\u00f3leo",
            "start": 5200.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces ya hay una inversi\u00f3n de 50 mil",
            "start": 5202.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5205.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una coquizadora en tula que est\u00e1 en",
            "start": 5207.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "proceso y ya tomamos el acuerdo de",
            "start": 5210.44,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "construir otra",
            "start": 5215.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "coquizadora ya va a empezar en 23 meses",
            "start": 5218.17,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "empiezan las obras de la coquizadora de",
            "start": 5223.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "salina cruz oaxaca",
            "start": 5227.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto lo digo porque ahora que ven\u00eda yo",
            "start": 5235.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "saludando me dijo un compa\u00f1ero",
            "start": 5237.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajador que es el ismo bueno vaya va",
            "start": 5240.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a estar cerca de su casa",
            "start": 5243.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 5245.77,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 la obra de dos bocas y vamos a",
            "start": 5247.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5254.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "impulsando el desarrollo una diferencia",
            "start": 5254.88,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5260.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales es que ellos",
            "start": 5263.289,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5267.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y apostaban tampoco a la inversi\u00f3n",
            "start": 5269.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5273.29,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "su idea era",
            "start": 5275.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que el estado",
            "start": 5277.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del gobierno para que se entienda mejor",
            "start": 5280.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no impulsar el desarrollo",
            "start": 5282.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no promov\u00edan el desarrollo que todo",
            "start": 5286.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se dejara",
            "start": 5288.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 5290.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos",
            "start": 5293.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita",
            "start": 5296.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que el estado promueva el desarrollo",
            "start": 5298.73,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como se necesita tambi\u00e9n la inversi\u00f3n",
            "start": 5302.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 5305.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y se necesita el sector social son los",
            "start": 5307.11,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tres motores",
            "start": 5311.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5313.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico sector privado y sector",
            "start": 5317.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5321.56,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5323.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "repito en el sector social est\u00e1n los",
            "start": 5324.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajadores as\u00ed es como podemos sacar",
            "start": 5328.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro pa\u00eds y durante mucho",
            "start": 5332.04,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tiempo no se pens\u00f3 en la inversi\u00f3n",
            "start": 5335.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5340.49,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5342.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente inversi\u00f3n p\u00fablica en el",
            "start": 5343.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 5346.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pasaron d\u00e9cadas",
            "start": 5347.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sin que se hicieran inversiones como",
            "start": 5349.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e9sta que aprovecho tambi\u00e9n para decir",
            "start": 5352.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que son inversiones que se est\u00e1n",
            "start": 5355.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "financiando con el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5359.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con el dinero del pueblo no es deuda",
            "start": 5362.42,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no hemos pedido deuda",
            "start": 5366.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hemos contratado deuda",
            "start": 5372.35,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la clave cu\u00e1l es la f\u00f3rmula",
            "start": 5375.739,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no permitir la robadera",
            "start": 5380.17,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y as\u00ed el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 5386.97,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n y si no hay lujos",
            "start": 5391.24,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5395.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hay ahorros se liberan muchos fondos",
            "start": 5397.389,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para el desarrollo esa es la f\u00f3rmula que",
            "start": 5400.599,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "estamos aplicando y as\u00ed a pesar de la",
            "start": 5403.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pandemia y ahora de la guerra de rusia",
            "start": 5406.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con ucrania y del descontrol que hay en",
            "start": 5408.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mundial m\u00e9xico va adelante y",
            "start": 5412.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "va a salir adelante",
            "start": 5416.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y el ejemplo es aqu\u00ed",
            "start": 5424.83,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en esta refiner\u00eda y en tabasco",
            "start": 5428.449,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5431.44,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nuestro estado a nuestros paisanos",
            "start": 5433.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "aunque yo pues ya tengo",
            "start": 5435.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5442.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "160",
            "start": 5444.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "millones de paisanos",
            "start": 5446.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo son los 120 que viven",
            "start": 5451.469,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 126 sino ya son 40 millones",
            "start": 5455.699,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos de eeuu que los",
            "start": 5459.949,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "queremos muchos porque adem\u00e1s nos ayudan",
            "start": 5462.869,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos se env\u00edan cada a\u00f1o a sus familias",
            "start": 5465.63,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "porque trabajan honradamente",
            "start": 5469.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salen adelante all\u00e1 est\u00e1n enviando",
            "start": 5475.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "50.000 millones de d\u00f3lares un aplauso a",
            "start": 5478.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a los trabajadores",
            "start": 5482.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5485.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero el ejemplo que quer\u00eda dar es lo que",
            "start": 5490.489,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en tabasco",
            "start": 5495.909,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 5499.09,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "damasco no crec\u00eda",
            "start": 5503.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "era bajo cero",
            "start": 5506.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "era de crecimiento",
            "start": 5509.23,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n pasaba en otros estados",
            "start": 5512.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del sureste lo \u00fanico que crec\u00eda en el",
            "start": 5514.619,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "sureste era canc\u00fan",
            "start": 5518.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en quintana roo y eso el norte de",
            "start": 5522.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quintana roo porque el sur de quitarlo",
            "start": 5525.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marginado abandonado y yucat\u00e1n y",
            "start": 5527.68,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "campeche y tabasco chiapas y veracruz",
            "start": 5532.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el",
            "start": 5536.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal a buscarse la vida a",
            "start": 5539.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la ciudad de fronterizas y del otro lado",
            "start": 5541.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 5544.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 5547.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno eso ya est\u00e1 cambiando",
            "start": 5548.7,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que no hab\u00eda trabajo ahora tabasco",
            "start": 5553.34,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los \u00faltimos datos del inegi",
            "start": 5559.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es primer lugar en empleo y en",
            "start": 5562.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "crecimiento a nivel nacional",
            "start": 5567.11,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 5573.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con estas inversiones",
            "start": 5576.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque hay trabajo",
            "start": 5579.29,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir invirtiendo",
            "start": 5581.57,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "en obras porque tiene un efecto",
            "start": 5585.579,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "multiplicador",
            "start": 5589.719,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "se hacen las obras",
            "start": 5592.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las plantas que son indispensables para",
            "start": 5594.41,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 5598.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda en los estados",
            "start": 5600.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y se generan",
            "start": 5604.74,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5609.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir con esta pol\u00edtica",
            "start": 5611.019,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos quedan dos a\u00f1os",
            "start": 5615.779,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco meses pero nosotros",
            "start": 5621.989,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estamos acostumbrados a trabajar",
            "start": 5626.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5628.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el doble diario",
            "start": 5631.67,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5634.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5635.79,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "luisa maria de que de acuerdo al horario",
            "start": 5638.03,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de san benito",
            "start": 5642.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ocho horas para trabajar ocho para",
            "start": 5645.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pensar y ocho para descansar eso lo",
            "start": 5649.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 as\u00ed san benito porque",
            "start": 5653.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaba en un monasterio",
            "start": 5655.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y los monjes se la pasaban mucho tiempo",
            "start": 5658.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la meditaci\u00f3n",
            "start": 5661.56,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pensando y dijo san benito a ver 8 horas",
            "start": 5663.69,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "para trabajar 8 para descansar y 8 para",
            "start": 5669.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 5672.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero ya nosotros que vamos a estar",
            "start": 5674.02,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5676.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya sabemos lo que hay que hacer",
            "start": 5678.349,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces son 16 horas entonces los dos",
            "start": 5681.789,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tres cuatro meses que nos faltan",
            "start": 5686.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son como cinco a\u00f1os todav\u00eda entonces le",
            "start": 5688.939,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "vamos a sacar",
            "start": 5692.659,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "mucho jugo el tiempo",
            "start": 5696.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar ninguna de las obras",
            "start": 5700.579,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e9 en proceso las vamos a",
            "start": 5703.489,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "terminar todas para que",
            "start": 5706.909,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "entreguemos",
            "start": 5711.879,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la estafeta y haya un relevo",
            "start": 5713.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "generacional",
            "start": 5716.689,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no a la reelecci\u00f3n porque",
            "start": 5718.149,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir el ejemplo del",
            "start": 5722.859,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia francisco y",
            "start": 5725.809,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 5730.099,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 5736.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "relevo generacional tenemos",
            "start": 5737.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 5743.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los que juegan b\u00e9isbol",
            "start": 5746.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos como",
            "start": 5750.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cinco billetes abridores",
            "start": 5752.35,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 5757.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como 10 cerradores mujeres y hombres",
            "start": 5760.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5766.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y todos tiran",
            "start": 5767.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 millas",
            "start": 5771.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5774.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pura recta",
            "start": 5775.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5780.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5783.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que tiraba",
            "start": 5784.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el paname\u00f1o",
            "start": 5788.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mariano ribera",
            "start": 5793.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y recta",
            "start": 5796.429,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "cortada la recta cortada y este no solo",
            "start": 5802.849,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recta cortada como la de mariano rivera",
            "start": 5808.159,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 al sal\u00f3n de la fama es el \u00fanico",
            "start": 5810.249,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que ha entrado con todos los votos",
            "start": 5814.459,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 5818.469,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tremendo pitchers caballos como se dice",
            "start": 5820.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el b\u00e9isbol y adem\u00e1s tenemos hombres y",
            "start": 5824.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n que tiran mo\u00f1a",
            "start": 5827.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo en la recta sino curva y es",
            "start": 5832.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "curvo y otras pisadas que no son f\u00e1ciles",
            "start": 5835.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de batear lo que s\u00ed les puedo decir es",
            "start": 5839.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir ganando si vamos a",
            "start": 5841.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "seguir ganando los juegos por paliza",
            "start": 5845.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que estamos muy contentos de estar",
            "start": 5853.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5856.51,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un saludo as\u00ed cari\u00f1os\u00edsimo ah",
            "start": 5858.13,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "todos los familiares de los trabajadores",
            "start": 5863.57,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las familias de ustedes me gust\u00f3 mucho",
            "start": 5868.119,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda un trabajador lo que me",
            "start": 5872.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "anima a estar aqu\u00ed es para conseguir el",
            "start": 5874.849,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "sustento de mi familia",
            "start": 5878.659,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que vivan los trabajadores y sus",
            "start": 5882.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5884.719,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "que vivan los m\u00e1rtires de chicago",
            "start": 5889.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que vivan los trabajadores",
            "start": 5893.969,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5897.119,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5899.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5901.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "les solicitamos ahora aguardar que el",
            "start": 5915.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enemigo respet\u00f3 para entonar nuestro",
            "start": 5918.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 5922.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5928.3,
            "duration": 52.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5980.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5980.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5983.28,
            "duration": 37.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5984.43,
            "duration": 36.549
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 6023.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 6027.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 6030.139,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6032.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agradecemos a usted a ustedes su amable",
            "start": 6036.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 6038.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 6042.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6043.54,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se encuentra con nosotros el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [Aplausos] preside este evento del d\u00eda del trabajo el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobernador del estado de tabasco carlos manuel merino campos [Aplausos] la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n la secretaria de energ\u00eda roc\u00edo nahle garc\u00eda director general de petr\u00f3leos mexicanos octavio romero oropeza el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1squez el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n halc\u00f3n y el coordinador de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas asimismo damos la bienvenida a los trabajadores de las diferentes compa\u00f1\u00edas que elaboran en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda olmeca dos bocas as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos invitamos a nuestras autoridades y al p\u00fablico a ocupar sus lugares por favor procedemos a continuaci\u00f3n con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de tabasco licenciado carlos manuel merino campos [Aplausos] muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas la clase trabajadora todos ustedes que son la fuerza que mueve este gran proyecto que es la refiner\u00eda donde hoy nos encontramos muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a su tr\u00f3pico entra\u00f1able que sostiene en carne viva la belleza de dios como lo expresaba el maestro carlos pellicer su pueblo su agua y su tierra los recibimos con j\u00fabilo por su trabajo para la transformaci\u00f3n de nuestra patria saludo muy afectuosamente a quien desde ya hace m\u00e1s de tres a\u00f1os por decreto presidencial naturalizamos tabasque\u00f1a me refiero a la estimada y apreciada amiga ingeniera norma racional de garc\u00eda secretaria de energ\u00eda de igual forma a una joven que con su talento ha sabido impulsar y fortalecer la pol\u00edtica laboral de nuestro pa\u00eds la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria de trabajo saludo tambi\u00e9n con mucho afecto al encargado de la pol\u00edtica interna del pa\u00eds y quien con su trabajo apoya en la transformaci\u00f3n nacional con pluralidad y consenso nuestro gran amigo el licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n le doy la m\u00e1s cordial bienvenida a la se\u00f1ora secretaria de seguridad p\u00fablica al se\u00f1or secretario de marina almirante ojeda al se\u00f1or director de petr\u00f3leos mexicanos al se\u00f1or subsecretario de hacienda y a nuestro amigo jes\u00fas ram\u00edrez todo el presidium bienvenidos saludo a las autoridades que aqu\u00ed se encuentran al p\u00fablico en general a los medios de comunicaci\u00f3n y reitero sobre todo a ustedes los trabajadores que son la fuerza de este gran proyecto [Aplausos] estamos situados en la refiner\u00eda olmeca en dos bocas para\u00edso obra emblem\u00e1tica prioritaria y estrat\u00e9gica para alcanzar la autosuficiencia nacional menciono esta obra porque reflexionando en el trayecto este evento pensaba en que exponerles a todos ustedes con referencia al d\u00eda del trabajo y me acord\u00e9 que no deber\u00eda darle vueltas al tema y hablar del trabajo de todos los mexicanos para consolidar la transformaci\u00f3n de nuestra vida p\u00fablica y es que debemos hacer conciencia de nuestros or\u00edgenes de nuestro lugar en el tiempo de nuestras tareas en el presente y de nuestras responsabilidades en el futuro estamos viviendo un momento hist\u00f3rico en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico es un viaje sin retorno y esto se debe a que la revoluci\u00f3n de las conciencias cundi\u00f3 entre la poblaci\u00f3n y hoy apoyan la consolidaci\u00f3n de este proyecto estructural de transformaci\u00f3n si nos remontamos a nuestros antepasados encontramos en la cultura olmeca una civilizaci\u00f3n que repart\u00eda el trabajo de manera comunitaria para dar igualdad de beneficios para el pueblo y es lo que en la actualidad el pueblo de mexico est\u00e1 gozando con la cuarta transformaci\u00f3n existe justicia para todos e igualdad de oportunidades por ello los tabasque\u00f1os nos sentimos muy honrados de que la refiner\u00eda lleve el nombre de nuestra cultura madre es el pueblo el que tiene el poder de organizar y la capacidad de desarrollar acciones conjuntas estamos en el camino correcto para producir y tener las condiciones de una vida digna en comunidad el pueblo sabe c\u00f3mo hacerlo solo que hab\u00eda olvidado que lo sab\u00eda es el momento de que tomemos conciencia de que si se puede y se debe producir con principios \u00e9ticos y moralidad y as\u00ed superar obst\u00e1culos para ir abatiendo adversarios como la corrupci\u00f3n y la desigualdad en d\u00edas pasados en estas instalaciones se dio el nacimiento de tres ganchitos en el parque interior de esta refiner\u00eda muy muchos opositores se burlaron de este suceso pero nosotros los comprometidos con m\u00e9xico vemos en los gansos algo m\u00e1s que un emblema les voy a comentar algo de esto los gansos en oto\u00f1o emigran a lugares m\u00e1s c\u00e1lidos para pasar el invierno y van volando en forma de beb\u00e9 ellos vuelan de esta forma porque al batir sus alas producen un movimiento en el aire que ayuda al ganso que va detr\u00e1s de \u00e9l y aparte sirve para aumentar el poder de vuelo de todo el grupo cada vez que un ganso sale de la formaci\u00f3n siente la resistencia del aire y se da cuenta de la dificultad de volar solo y de inmediato se reincorpora el grupo para beneficiarse del poder del compa\u00f1ero que va adelante los gansos que vienen atr\u00e1s producen un sonido propio de ellos y lo hacen con frecuencia estimulando a los que van adelante para mantener la velocidad y cuando el l\u00edder de los gansos se cansa se pasa a uno de los puestos de atr\u00e1s y otro ganso ocupa su lugar esto nos deja varias lecciones para la vida laboral y el crecimiento de nuestro pa\u00eds debemos volar juntos en unidad lograremos alcanzar los objetivos mantenernos en la l\u00ednea para no pensar en intereses privados y equivocados y cumplir responsablemente con los compromisos laborales debe haber rotaci\u00f3n pues puede llegar el momento que alguien se canse y por lo que es necesario hacer valer esos cambios y a trav\u00e9s de esa forma de democracia no caer en autoritarismo el grado y el coraje y aliento siempre es buen momento para escuchar y dar palabras de aliento a quienes trabajan por el bien com\u00fan y m\u00e1s importante a\u00fan no dejar a una sola ave atr\u00e1s esta quiz\u00e1s es la lecci\u00f3n m\u00e1s importante de todas pues debemos pensar en los desfavorecidos en los marginados y olvidados y como dice nuestro presidente por el bien de todos primero los pobres el trabajo el generador de riquezas principal fuente de ingresos para las familias y nos da identidades desarrollamos una vocaci\u00f3n estoy seguro que al inicio de los trabajos de la refiner\u00eda olmeca se generar\u00e1n m\u00e1s y mejores trabajos para las y los mexicanos con ella aseguramos que nuestros j\u00f3venes tengan oportunidades reales para desarrollar sus capacidades productivas as\u00ed lo han demostrado con la experiencia adquirida desde el programa j\u00f3venes construyendo el futuro trabajemos a\u00fan m\u00e1s para producir y acrecentar nuestro bienestar tal como lo hac\u00edan los olmecas con conciencia de masas para determinar la fortaleza de su pueblo a trav\u00e9s del trabajo en esta cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la tarea es positiva creativa y constructiva ahora los principios \u00e9ticos rigen las acciones que siempre e inevitablemente se cumplen dentro de las instituciones se\u00f1or presidente bajo la luz dorada de un nuevo amanecer en tabasco le reiter\u00f3 el compromiso de los tabasque\u00f1os para construir un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y con la firme determinaci\u00f3n de contribuir en la consolidaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n nacional nuestra admiraci\u00f3n a los obreros y trabajadores que sirven al pueblo de mexico enaltecido siempre en la celebraci\u00f3n del d\u00eda del trabajo que nos recuerda un hecho hist\u00f3rico y nos compromete a mantener una relaci\u00f3n laboral con justicia y humanismo muchas gracias muy buen d\u00eda a todos [Aplausos] ahora har\u00e1 uso de la palabra la secretaria de energ\u00eda ingeniera roc\u00edo nahle garc\u00eda buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico capit\u00e1n carlos merino campos gobernador del estado de tabasco licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina licenciada rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad maestra luisa mar\u00eda alcalde secretaria del trabajo ingeniero octavio romero oropeza director de pemex tambi\u00e9n al subsecretario de egresos de hacienda amigo juan pabl\u00f3 bot\u00f3n y por supuesto jes\u00fas ram\u00edrez representantes de las diferentes asociaciones sindicales y grupos gremiales de trabajadores de mexico trabajadores de construcci\u00f3n y obra y todos los aqu\u00ed presentes es un honor que este d\u00eda tan importante en el reconocimiento a los trabajadores de mexico celebre en esta magna obra de la nueva refiner\u00eda olmeca de pemex aqu\u00ed en dos bocas para\u00edso tabasco se\u00f1or presidente usted bien lo ha mencionado que los trabajadores de mexico son de los mejores del mundo y eso lo hemos podido constatar en este gobierno en esta obra como en las dem\u00e1s que se llevan a cabo los trabajadores se entregan toda su capacidad conocimiento tiempo pero sobre todo su pasi\u00f3n y su amor por una infraestructura que es de todos los mexicanos el trabajo en tiempo de pandemia nos mostr\u00f3 la capacidad de resistir de sortear una situaci\u00f3n donde la humanidad no est\u00e1bamos preparados sin embargo dadas las caracter\u00edsticas de los seres humanos resistimos y salimos adelante en dicha situaci\u00f3n el trabajo no paro tomamos las medidas recomendadas y diariamente tarde ma\u00f1ana y noche se ha ido levantando esta importante refiner\u00eda gracias por hacer esta conmemoraci\u00f3n en dos bocas donde hay m\u00e1s de 35 mil empleos entre empleados en forma directa que hacen realidad este proyecto trabajadores mexicanos que han venido de todas partes del pa\u00eds con las diferentes especialidades que se requieren alba\u00f1iles fierreros soldadores carpinteros ayudantes de piso armadores choferes secretarias operadores enfermeras m\u00e9dicos colocadores evaluadores supervisores ingenieros contratistas paileros bi\u00f3logos laboratoristas cocineros vigilantes estibadores pintores rotulistas electricistas y dem\u00e1s especialidades y oficios que aqu\u00ed laboran un aplauso para ustedes mismos pero tambi\u00e9n es necesario reconocer a toda la poblaci\u00f3n de la zona que ha apoyado para abastecer y proporcionar servicios a todos los que han llegado a laborar tambi\u00e9n para ellos es el reconocimiento en este d\u00eda as\u00ed como las autoridades locales y estatales a la marina por su invaluable apoyo para mantener en salvaguarda las instalaciones todos todos han apoyado y trabajado con una actitud positiva ante este monumental reto que debemos determinar la construcci\u00f3n todos juntos el 2 de julio porque lo vamos a hacer el sur de m\u00e9xico se ha visibilizado con esta obra se recompensa esta noble regi\u00f3n que ha aportado mucho a m\u00e9xico el desarrollo se siente y se ve gracias a este proyecto se han generado m\u00e1s de 200 mil empleos en forma directa e indirecta la derrama econ\u00f3mica en el norte centro y sur del pa\u00eds ha sido visible en este d\u00eda tan importante a nivel mundial donde se reconoce la justicia laboral los derechos adquiridos la relaci\u00f3n de respeto obrero-patronal salarios justos y sobre todo la seguridad f\u00edsica y social agradecemos a las diferentes asociaciones sindicales el apoyo y el compromiso para caminar juntos en el desarrollo de m\u00e9xico si bien es cierto que uno de los prop\u00f3sitos primordiales de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de empleo la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en todos los sectores esto se hace cuidando siempre el bienestar de los trabajadores y sus familias y en esta menci\u00f3n tambi\u00e9n incluyo a todos los trabajadores del sector de energ\u00eda nuestros especialistas petroleros que est\u00e1n en plataformas de producci\u00f3n los trabajadores en refiner\u00edas en complejos petroqu\u00edmicos y de gas ductos y otras instalaciones de pemex as\u00ed como de las diferentes empresas privadas de nuestros expertos electricistas investigadores y funcionarios que hacen posible una nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica donde se prioriza la autosuficiencia energ\u00e9tica de los sectores de educaci\u00f3n salud y dem\u00e1s especialidades s\u00f3lo expres\u00f3 agradecimiento por todo el apoyo apoyo brindado y felicitarlos en este d\u00eda porque de ellos seguramente nuestra secretaria del trabajo se encargar\u00e1 de describir a nombre de todos los trabajar les damos las gracias y las bienvenidas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n [Aplausos] presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador carlos manuel merino gobernador del estado de tabasco rocio nahle secretaria de energ\u00eda ad\u00e1n augusto secretario de gobernaci\u00f3n almirante jose rafael ojeda secretario de marina querida rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad octavio romero director general de petr\u00f3leos mexicanos jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador de comunicaci\u00f3n social juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n subsecretario de egresos tambi\u00e9n mencionar a varios l\u00edderes sindicales que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en para\u00edso tabasco isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas de la croc borramos ram\u00edrez mario machuca leslie baeza luis escobar ramos jos\u00e9 francisco samudio jes\u00fas abdala badu marta vera araujo fernando nicholson tom\u00e1s salom\u00f3n alejandro o barry zaba varios alfonso cepeda jos\u00e9 manuel pozos todos aqu\u00ed presentes que nos da much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1en el d\u00eda de hoy el d\u00eda del trabajo y reivindicamos el trabajo esa actividad a la que le dedicamos buena parte del tiempo de nuestras vidas a trav\u00e9s del trabajo aportamos lo mejor de nosotros a la vida que tenemos en com\u00fan eso por lo menos deber\u00eda ser esa ocupaci\u00f3n que nos confiere identidad sentido de pertenencia y la posibilidad de realizar nos personal y profesionalmente el trabajo tambi\u00e9n debe ser la v\u00eda para garantizar la movilidad social para poder acceder a una mejor vida es el esfuerzo cotidiano por construir honestamente un patrimonio y un piso de dignidad que nos permita sacar adelante a nuestras familias hoy 1\u00ba de mayo de igual modo conmemoramos las luchas que han dado otros para que hoy estemos aqu\u00ed los m\u00e1rtires de chicago que por demandar 8 horas de trabajo 8 para dormir y 8 para el disfrute de la vida fueron sentenciados a muerte pero tambi\u00e9n honramos a los mineros de cananea a los textileros de r\u00edoblanco y a miles de mujeres y hombres que lucharon por defender los derechos laborales y que fueron precursores de la revoluci\u00f3n mexicana el gobierno de mexico somos conscientes que estamos donde estamos por las y los trabajadores no es casualidad que tras d\u00e9cadas de abandono a los m\u00e1s desfavorecidos en las que se ampli\u00f3 la desigualdad y la pobreza los trabajadores los trabajadores salieran a las urnas a expresar su hartazgo fueron d\u00e9cadas en que las pol\u00edticas y las leyes laborales se dictaban desde los despachos de los abogados patronales en los que llegamos a hacerlo uno de los pa\u00edses con los salarios no solamente m\u00e1s bajos de la regi\u00f3n sino del mundo entero luego de tanta insistencia en estas pol\u00edticas de desprecio a la clase trabajadora el cambio en inminente y aunque tard\u00f3 en llegar hoy lo estamos viviendo varios son los avances que hemos logrado en estos a\u00f1os no solamente en materia de salario m\u00ednimo hemos alcanzado los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos a pesar de la pandemia del n\u00famero de trabajadores registrados en el instituto mexicano del seguro social pero cada vez con mejores salarios los programas prioritarios de infraestructura del gobierno de mexico que incluya en el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el tren maya el corredor interoce\u00e1nico el istmo de tehuantepec junto al programa de mejoramiento urbano han creado nada m\u00e1s ellos cinco mil quinientos veinte mil empleos y tan solo con la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas se han generado m\u00e1s de 30 mil empleos por no mencionar los empleos directos e indirectos que van a permanecer en la regi\u00f3n sur-sureste tras su apertura j\u00f3venes construyendo el futuro ha dado trabajo a 2 millones 230 mil aprendices de los cuales 6 de cada 10 son mujeres y el programa sembrando vida da trabajo a m\u00e1s de 450 mil campesinos en suma todas estas acciones han significado m\u00e1s de 3.300.000 oportunidades de trabajo por otra parte se prohibi\u00f3 la subcontrataci\u00f3n o el llamado outsourcing por los abusos que implicaba y por considerar el trabajo una mercanc\u00eda 3 millones de trabajadores que estaban en este esquema fraudulento han sido reconocidos por las empresas con las que realmente elaboran con lo cual se han incrementado sus salarios en promedio en 20% a ellos tambi\u00e9n se restaur\u00f3 ve el derecho constitucional al reparto de utilidades previ\u00e9ndose una redistribuci\u00f3n ahora mayor de 100 mil millones de pesos a su favor ahora se respeta la libertad y la democracia sindical los trabajadores eligen a trav\u00e9s del voto personal libre directo y secreto a sus dirigentes y los sindicatos ahora est\u00e1n obligados a transparentar el destino de las cuotas sindicales se ha recuperado por parte de los trabajadores su derecho a participar en la firma y negociaci\u00f3n de los contratos colectivos acabando con los contratos de protecci\u00f3n patronal se garantiza el acceso a la justicia pronta y expedita para trabajadores y empleadores con autoridades independientes e imparciales en el nuevo sistema de justicia laboral siete de cada diez conflictos se resuelven a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n en un plazo no mayor a 45 d\u00edas y el resto a trav\u00e9s de las de los jueces independientes y ya no los seis los siete a\u00f1os que duraban a trav\u00e9s de las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje tambi\u00e9n se reform\u00f3 el sistema de pensiones se bajaron las semanas de cotizaci\u00f3n y se puso un alto a las afores que abusaban con sus altos costos logrando reducir por lo menos en estos tres a\u00f1os 44 por ciento es as\u00ed que hemos venido avanzando en un plan de justicia para cananea para pasta de conchos con las demandas de los trabajadores de luz y fuerza del centro y con muchas muchas demandas que no se ven\u00edan atendiendo para finalizar quiero dirigirme a los sindicatos pues \u00e9ste tambi\u00e9n es su d\u00eda estamos en un contexto inmejorable para el fortalecimiento de sus organizaciones tenemos una ley laboral de avanzada tenemos un gobierno que apoya la libertad y la democracia sindical y que ya no mete las manos en la vida interna pero ahora es tiempo de volver al origen que les dio sentido y convencer a las nuevas generaciones de que es importante organizarse para defender sus intereses a los trabajadoras y trabajadores aqu\u00ed presentes que han dedicado su esfuerzo a construir esta refiner\u00eda les queremos expresar nuestro reconocimiento a ustedes y a sus familias sinceramente nos sentimos profundamente orgullosos de los de lo que hasta ahora han logrado muchas gracias ahora invito a todas ya todos ustedes a observar las pantallas ya que se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo alusivo al d\u00eda del trabajo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] una buena y del d\u00eda 7 [M\u00fasica] [M\u00fasica] vengo de la escuela soy los municipios de san clemente soy originaria de aqu\u00ed de para\u00edso tabasco es un motivo de orgullo porque es no habr\u00e1 muy importante en todo m\u00e9xico es una experiencia muy grande un proyecto que ha tra\u00eddo miles de empleos directos e indirectos [M\u00fasica] este proyecto no es s\u00f3lo para m\u00ed sino tambi\u00e9n para chicos como yo tambi\u00e9n para mi esposo que es mi primer trabajo y pues s\u00ed me siento orgullosa de estar aqu\u00ed y formar parte de este gran proyecto es un beneficio que ha venido a aportar a mi familia por la actual estoy aqu\u00ed por la cual me \u00faltimo todas las ma\u00f1anas por lo cual vengo llenas de energ\u00eda a trabajar al ver esto lejos de ellos pero pues vale la pena porque estamos teniendo un beneficio muy muy grande pr\u00e1ctica pap\u00e1 en oportunidad no est\u00e1 solo por ser estos profesionales en lo personal es un trabajo firme bien entero tengo un hijo y \u00e9l es uno el camino es parte importante para darle un mejor futuro una ma\u00f1ana y darle gracias al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por todo el apoyo que se ha recibido desde el primer d\u00eda tenemos la presidencia de la rep\u00fablica gobierno de mexico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores mucho gusto estar con ustedes en esta conmemoraci\u00f3n mundial del d\u00eda del trabajo no podemos omitir no podemos olvidar el porqu\u00e9 se conmemora se recuerda a esta fecha dec\u00eda cicer\u00f3n que la historia era la maestra de la vida el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va por eso tenemos que recordar en 1886 se origin\u00f3 un movimiento de trabajadores en chicago eeuu fueron esos trabajadores reprimidos por eso se les conoce con mucho cari\u00f1o con mucho afecto con mucho respeto como los m\u00e1rtires de chicago porque en ese entonces ellos exig\u00edan jornadas laborales justas de 8 horas por qu\u00e9 trabajaban 16 horas el doble y no hab\u00eda d\u00eda de descanso de lunes a lunes ninguna prestaci\u00f3n mucho menos reparto de utilidades [M\u00fasica] otras prestaciones que se han ido consiguiendo por la lucha muchos buenos dirigentes que defienden los intereses de los trabajadores que defienden los intereses del pueblo se cumplen 136 a\u00f1os ese d\u00eda hist\u00f3rico y decidimos c\u00f3mo demorar ese d\u00eda aqu\u00ed con ustedes en dos box por lo que ustedes los trabajadores est\u00e1n haciendo en la construcci\u00f3n de esta refiner\u00eda y tambi\u00e9n como un ejemplo de todo lo que hacen los trabajadores en m\u00e9xico y en el mundo porque en los \u00faltimos tiempos con el predominio de lo que llaman neoliberalismo que en el caso de nuestro pa\u00eds no es m\u00e1s que neoporfirismo donde el trabajador el campesino el ind\u00edgena era marginado pues tambi\u00e9n durante la larga noche del periodo neoliberal no se tomaba en cuenta a los trabajadores y se pensaba que se pod\u00eda crecer que se pod\u00edan desarrollar las naciones sin el trabajo o mejor dicho se simulaba de que el trabajo no contaba que lo importante en el capital las empresas en los \u00faltimos tiempos la tecnolog\u00eda llegaron a plantear que con el avance de la tecnolog\u00eda con la rob\u00f3tica con la automatizaci\u00f3n ya ni se iba a utilizar la fuerza de trabajo nosotros pensamos distintos si no hay trabajadores no hay desarrollo si no hay trabajadores no hay obras si no hay trabajadores no hay progreso conviene estar en las naciones el coraz\u00f3n el alma el desarrollo es el trabajo por eso que vivan los trabajadores y este es el ejemplo que hubi\u00e9semos hecho singles nada y lo mismo qu\u00e9 si hubiese hecho como rescatamos la industria petrolera la industria el\u00e9ctrica sin los trabajadores porque estamos sacando adelante a pemex a la comisi\u00f3n federal de electricidad por los trabajadores por eso estamos con ustedes no se piense que no les tomamos en cuenta ustedes son fundamentales en la construcci\u00f3n de esa obra es un ejemplo a nivel mundial por qu\u00e9 no s\u00e9 har\u00eda una refiner\u00eda en ning\u00fan lugar del mundo nueve mil millones de d\u00f3lares en tres a\u00f1os y medio ni con la calidad de esta refiner\u00eda es un ejemplo por eso les reafirm\u00f3 el compromiso de que vamos a seguir trabajando juntos vamos a seguir trabajando y procurando que haya justicia aumenten los salarios que haya prestaciones seguridad social eso est\u00e1 aqu\u00ed y ya lo est\u00e1bamos cumpliendo no son palabras son hechos que llegamos adem\u00e1s el salario m\u00ednimo ha aumentado 70% como nunca hab\u00eda sucedido y van a seguir increment\u00e1ndose los salarios y sube el m\u00ednimo y tienen que seguir increment\u00e1ndose todos los salarios por encima siempre de la inflaci\u00f3n no lo que suced\u00eda anteriormente y algo que quiero tambi\u00e9n informarles pronto se va a inaugurar esta obra acaba de comprometer y es una mujer que tiene palabra roc\u00edo verdad que si tiene palabras si completa de que vamos a inaugurar el d\u00eda 2 de julio en dos meses ahora qu\u00e9 [Aplausos] los adversarios no vaya a empezar a decir de qu\u00e9 este todo va a ser para maya \u00faltima refiner\u00eda que construyeron los neoliberales ya fue la de salina cruz hace 40 a\u00f1os que no hac\u00edan una refiner\u00eda porque ellos y decidieron vender petr\u00f3leo crudo y comprar las gasolinas esa fue la pol\u00edtica del periodo neoliberal es como si vendi\u00e9ramos naranja y compramos jugo de naranja [Aplausos] ahora en mi quinto vamos a procesar toda nuestra materia prima ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya vamos a dejar de comprar la gasolina en el extranjero vamos a ser autosuficientes entonces ya se va a inaugurar la refiner\u00eda pero qu\u00e9 sucede en todas estas obras muy noble la industria de la construcci\u00f3n porque se da mucho trabajo en poco tiempo se reactiva la econom\u00eda pero cuando se terminan las obras ya se operan las plantas como esta con menos personal aqu\u00ed nos inform\u00f3 roc\u00edo que hay 35 mil trabajadores pero cuando ya est\u00e9 operando la refiner\u00eda se van a necesitar 1000 para operarla y qu\u00e9 va a pasar con el resto de los trabajadores pues ya estoy pensando y ya estamos buscando la forma de que terminando aqu\u00ed ya tengan a d\u00f3nde ir a trabajar en donde no va a haber m\u00e1s trabajo tren maya las mismas empresas casi estamos por ac\u00e1 est\u00e1n trabajando all\u00e1 van a requerir trabajadores mujeres y hombres estar en mayo pero tambi\u00e9n vamos a rehabilitar con una inversi\u00f3n de cerca de 30 mil millones de pesos el tren de coatzacoalcos a palenque se va a construir el ramal de estaci\u00f3n chontalpa ac\u00e1 a dos bocas se va a rehabilitar toda la vida desde el ismo hasta el l\u00edmite con guatemala se van a iniciar 10 parques industriales en todo el corredor del mismo y algo que tiene mucho que ver con el trabajo de ustedes aqu\u00ed en la refiner\u00eda ya est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n una coquizadora en tula es como una refiner\u00eda nada m\u00e1s que la materia prima no es petr\u00f3leo crudo sino combustolio para exprimirlo y sacarle gasolina que sea m\u00e1s rentable el petr\u00f3leo y al mismo tiempo que no haya contaminaci\u00f3n con el combust\u00f3leo entonces ya hay una inversi\u00f3n de 50 mil millones de pesos una coquizadora en tu la que est\u00e9 en proceso y ya tomamos el acuerdo de construir otra coquizadora ya va a empezar en 23 meses empiezan las obras en la coquizadora de salina cruz oaxaca esto lo digo porque ahora que ven\u00eda yo saludando me dijo un compa\u00f1ero trabajador que es del ism o bueno vaya va a estar cerca de su casa ahora qu\u00e9 termin\u00e9 la obra de dos bocas y vamos a seguir impulsando el desarrollo una diferencia con los tecn\u00f3cratas neoliberales es que ellos no y apostaban tampoco a la inversi\u00f3n p\u00fablica su idea era que el estado del gobierno para que se entienda mejor no impulsar el desarrollo que no promoviera el desarrollo que todo se dejara el sector privado y nosotros consideramos qu\u00e9 se necesita y el estado promueva el desarrollo como se necesita tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada y se necesita el sector social son los tres motores para el crecimiento econ\u00f3mico sector p\u00fablico sector privado y sector social y repito en el sector social est\u00e1n los trabajadores as\u00ed es como podemos sacar adelante a nuestro pa\u00eds y durante mucho tiempo no se pens\u00f3 en la inversi\u00f3n p\u00fablica no hab\u00eda pr\u00e1cticamente inversi\u00f3n p\u00fablica en el sureste pasaron d\u00e9cadas sin que se hicieran inversiones como \u00e9sta que aprovecho tambi\u00e9n para decir que son inversiones que se est\u00e1n financiando con el presupuesto p\u00fablico con el dinero del pueblo no es deuda no hemos pedido deuda no hemos contratado deuda d\u00f3nde est\u00e1 la clave cu\u00e1l es la f\u00f3rmula no permitir la robadera y as\u00ed el presupuesto rinde alcanza si no hay corrupci\u00f3n y si no hay lujos en el gobierno hay ahorros se liberan muchos fondos para el desarrollo esa es la f\u00f3rmula que estamos aplicando y as\u00ed a pesar de la pandemia y ahora de la guerra de rusia con ucrania y del descontrol que hay en la econom\u00eda mundial m\u00e9xico va adelante y va a salir adelante y el ejemplo es aqu\u00ed en esta refiner\u00eda y en tabasco f\u00edjense nuestro estado a nuestros paisanos aunque yo pues ya tengo como 160 millones de paisanos porque no s\u00f3lo son los 120 que viven aqu\u00ed 126 sino ya son 40 millones nuestros paisanos de eeuu que los queremos muchos porque adem\u00e1s nos ayudan ellos se env\u00edan cada a\u00f1o a sus familias porque trabajan honradamente y salen adelante all\u00e1 est\u00e1n enviando 50.000 millones de d\u00f3lares un aplauso a nuestros paisanos a los trabajadores migrantes pero el ejemplo que quer\u00eda dar es lo que est\u00e1 sucediendo en tabasco durante muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os damasco no crec\u00eda gra bajo cero era de crecimiento y as\u00ed tambi\u00e9n pasaba en otros estados del sureste lo \u00fanico que crec\u00eda en el sureste era canc\u00fan en quintana roo y eso el norte de quintana roo porque el sur de quitarlo tambi\u00e9n marginado abandonado y yucat\u00e1n y campeche y tabasco chiapas y veracruz cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el periodo neoliberal a buscarse la vida a la ciudad de fronterizas y del otro lado la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos bueno eso ya est\u00e1 cambiando aqu\u00ed que no hab\u00eda trabajo ahora tabasco de acuerdo a los \u00faltimos datos del inegi es primer lugar en empleo y en crecimiento a nivel nacional y por qu\u00e9 por estas inversiones porque hay trabajo entonces vamos a seguir invirtiendo en obras porque tiene un efecto multiplicador se hacen las obras las plantas que son indispensables para el desarrollo se reactiva la econom\u00eda en los estados de abajo hacia arriba y se generan empleos por eso vamos a seguir con esta pol\u00edtica todav\u00eda nos quedan dos a\u00f1os cuatro o cinco meses pero nosotros estamos acostumbrados a trabajar [Aplausos] el doble de aire aqu\u00ed dec\u00eda luisa maria de que de acuerdo al horario de san benito y ocho horas para trabajar ocho para pensar y ocho para descansar eso lo defini\u00f3 as\u00ed san benito porque estaba en un monasterio y los monjes se la pasaban mucho tiempo en la meditaci\u00f3n pensando y dijo los han venido a ver ocho horas para trabajar ocho para descansar y ocho para pensar pero ya nosotros que vamos a estar pensando s\u00ed ya sabemos lo que hay que hacer entonces son 16 horas entonces los dos a\u00f1os tres cuatro meses que nos faltan son como cinco a\u00f1os todav\u00eda entonces le vamos a sacar escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos y compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores mucho gusto de estar con ustedes en esta conmemoraci\u00f3n mundial del d\u00eda del trabajo podemos omitir no podemos olvidar el porqu\u00e9 se conmemora se recuerda a esta fecha dec\u00eda cicer\u00f3n que la historia era la maestra de la vida el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va por eso tenemos que recordar en 1886 se origin\u00f3 un movimiento de trabajadores en chicago eeuu fueron esos trabajadores reprimidos por eso se les conoce con mucho cari\u00f1o con mucho afecto con mucho respeto como los m\u00e1rtires de chicago porque en ese entonces ellos exig\u00edan jornadas laborales justas de 8 horas por qu\u00e9 16 horas el doble y no hab\u00eda d\u00eda de descanso de lunes a lunes ninguna prestaci\u00f3n mucho menos reparto de utilidades [M\u00fasica] otras prestaciones que se han ido consiguiendo por la lucha muchos buenos dirigentes que defienden los intereses de los trabajadores que defienden los intereses del pueblo se cumplen 136 a\u00f1os ese d\u00eda hist\u00f3rico y decidimos conmemorar ser\u00eda aqu\u00ed con ustedes en 2 box por lo que ustedes los trabajadores est\u00e1n haciendo en la construcci\u00f3n de esa refiner\u00eda y tambi\u00e9n como un ejemplo de todo lo que hacen los trabajadores en m\u00e9xico y en el mundo porque en los \u00faltimos tiempos y el predominio de lo que llaman neoliberalismo en el caso de nuestro pa\u00eds no es m\u00e1s que neoporfirismo donde el trabajador el campesino el ind\u00edgena era marginado pues tambi\u00e9n durante la larga noche del periodo neoliberal no se tomaba en cuenta a los trabajadores y se pensaba que se pod\u00eda crecer que se pod\u00edan desarrollar las acciones sin el trabajo o mejor dicho se simulaba de que el trabajo no contaba qu\u00e9 es lo importante en el capital las empresas en los \u00faltimos tiempos la tecnolog\u00eda llegaron a plantear que con el avance de la tecnolog\u00eda con la rob\u00f3tica con la automatizaci\u00f3n ya ni se iba a utilizar la fuerza de trabajo nosotros pensamos distintos si no hay trabajadores no hay desarrollo si no hay trabajadores no hay obras si no hay trabajadores no hay progreso conviene estar en las naciones el coraz\u00f3n del alma el desarrollo es el trabajo por eso que vivan los trabajadores y ese es el ejemplo que hubi\u00e9semos hecho sin ustedes nada y lo mismo que si hubiese hecho como rescatamos la industria petrolera la industria el\u00e9ctrica sin los trabajadores porque estamos sacando adelante a pemex a la comisi\u00f3n federal de electricidad por los trabajadores por eso estamos con ustedes no se piense que no les tomamos en cuenta ustedes son fundamentales en la construcci\u00f3n de esa obra es un ejemplo a nivel mundial por qu\u00e9 no s\u00e9 har\u00eda una refiner\u00eda en ning\u00fan lugar del mundo nueve mil millones de d\u00f3lares en tres a\u00f1os y medio ni con la calidad de esta refiner\u00eda es un ejemplo por eso les reafirm\u00f3 el compromiso de que vamos a seguir trabajando juntos vamos a seguir trabajando y procurando que haya justicia aumenten los salarios que haya prestaciones seguridad social eso est\u00e1 aqu\u00ed y ya lo est\u00e1bamos cumpliendo son palabras son hechos y llegamos adem\u00e1s el salario m\u00ednimo ha aumentado 70% como nunca hab\u00eda sucedido y van a seguir increment\u00e1ndose los salarios y sube el m\u00ednimo y tienen que seguir increment\u00e1ndose todos los salarios por encima siempre de la inflaci\u00f3n no lo que suced\u00eda anteriormente y algo que quiero tambi\u00e9n informarte pronto se va a inaugurar esta obra acaba de comprometer y es una mujer que tiene palabra roc\u00edo verdad que si tiene palabras s\u00ed cumple de que vamos a inaugurar el d\u00eda 2 de julio en dos meses ahora qu\u00e9 [Aplausos] los adversarios no vaya a empezar a decir de qu\u00e9 este todo va a ser para maya \u00faltima refiner\u00eda que construyeron los neoliberales fue la de salina cruz hace 40 a\u00f1os que no hac\u00edan una refiner\u00eda porque ellos decidieron vender petr\u00f3leo crudo y comprar las gasolinas esa fue la pol\u00edtica del periodo neoliberal es como si vendi\u00e9ramos naranja y comprara un jugo de naranja [Aplausos] ahora es distinto vamos a procesar toda nuestra materia prima ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya vamos a dejar de comprar la gasolina en el extranjero vamos a hacer autosuficientes entonces ya se va a inaugurar la refiner\u00eda pero qu\u00e9 sucede en todas estas obras muy noble la industria de la construcci\u00f3n porque se da mucho trabajo en poco tiempo se reactiva la econom\u00eda pero cuando se terminan las obras ya se operan las plantas como esta con menos personal aqu\u00ed nos inform\u00f3 roc\u00edo que hay 35 mil trabajadores pero cuando ya est\u00e9 operando la refiner\u00eda se van a necesitar 1000 para operarla y qu\u00e9 va a pasar con el resto de los trabajadores pues ya estoy pensando y ya estamos buscando la forma de que terminando aqu\u00ed ya tengan a d\u00f3nde ir a trabajar en donde va a haber m\u00e1s trabajo 3 maya las mismas empresas casi que estamos por ac\u00e1 est\u00e1n trabajando all\u00e1 van a requerir trabajadores mujeres y hombres tan en mayo pero tambi\u00e9n vamos a rehabilitar con una inversi\u00f3n de cerca de 30 mil millones de pesos el tren de coatzacoalcos a palenque se va a construir el ramal de estaci\u00f3n chontalpa ac\u00e1 a dos bocas se va a rehabilitar toda la vida desde el ismo hasta el l\u00edmite con guatemala se van a iniciar 10 parques industriales en todo el corredor del mismo y algo que tiene mucho que ver con el trabajo de ustedes aqu\u00ed en la refiner\u00eda ya est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n una coquizadora en tula es como una refiner\u00eda nada m\u00e1s que la materia prima no es petr\u00f3leo crudo sino combustolio para exprimirlo y sacarle gasolina que sea m\u00e1s rentable el petr\u00f3leo y al mismo tiempo que no haya contaminaci\u00f3n con el combust\u00f3leo entonces ya hay una inversi\u00f3n de 50 mil millones de pesos una coquizadora en tula que est\u00e1 en proceso y ya tomamos el acuerdo de construir otra coquizadora ya va a empezar en 23 meses empiezan las obras de la coquizadora de salina cruz oaxaca esto lo digo porque ahora que ven\u00eda yo saludando me dijo un compa\u00f1ero trabajador que es el ismo bueno vaya va a estar cerca de su casa ahora qu\u00e9 termin\u00e9 la obra de dos bocas y vamos a seguir impulsando el desarrollo una diferencia con los tecn\u00f3cratas neoliberales es que ellos no y apostaban tampoco a la inversi\u00f3n p\u00fablica su idea era que el estado del gobierno para que se entienda mejor no impulsar el desarrollo que no promov\u00edan el desarrollo que todo se dejara el sector privado y nosotros consideramos qu\u00e9 se necesita que el estado promueva el desarrollo como se necesita tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada y se necesita el sector social son los tres motores para el crecimiento econ\u00f3mico sector p\u00fablico sector privado y sector social y repito en el sector social est\u00e1n los trabajadores as\u00ed es como podemos sacar adelante a nuestro pa\u00eds y durante mucho tiempo no se pens\u00f3 en la inversi\u00f3n p\u00fablica no hab\u00eda pr\u00e1cticamente inversi\u00f3n p\u00fablica en el sureste pasaron d\u00e9cadas sin que se hicieran inversiones como \u00e9sta que aprovecho tambi\u00e9n para decir que son inversiones que se est\u00e1n financiando con el presupuesto p\u00fablico con el dinero del pueblo no es deuda no hemos pedido deuda no hemos contratado deuda d\u00f3nde est\u00e1 la clave cu\u00e1l es la f\u00f3rmula no permitir la robadera y as\u00ed el presupuesto rinde alcanza si no hay corrupci\u00f3n y si no hay lujos en el gobierno hay ahorros se liberan muchos fondos para el desarrollo esa es la f\u00f3rmula que estamos aplicando y as\u00ed a pesar de la pandemia y ahora de la guerra de rusia con ucrania y del descontrol que hay en la econom\u00eda mundial m\u00e9xico va adelante y va a salir adelante y el ejemplo es aqu\u00ed en esta refiner\u00eda y en tabasco f\u00edjense nuestro estado a nuestros paisanos aunque yo pues ya tengo como 160 millones de paisanos porque no s\u00f3lo son los 120 que viven aqu\u00ed 126 sino ya son 40 millones nuestros paisanos de eeuu que los queremos muchos porque adem\u00e1s nos ayudan ellos se env\u00edan cada a\u00f1o a sus familias porque trabajan honradamente salen adelante all\u00e1 est\u00e1n enviando 50.000 millones de d\u00f3lares un aplauso a nuestros paisanos a los trabajadores migrantes pero el ejemplo que quer\u00eda dar es lo que est\u00e1 sucediendo en tabasco durante muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os damasco no crec\u00eda era bajo cero era de crecimiento y as\u00ed tambi\u00e9n pasaba en otros estados del sureste lo \u00fanico que crec\u00eda en el sureste era canc\u00fan en quintana roo y eso el norte de quintana roo porque el sur de quitarlo tambi\u00e9n marginado abandonado y yucat\u00e1n y campeche y tabasco chiapas y veracruz cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el periodo neoliberal a buscarse la vida a la ciudad de fronterizas y del otro lado la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos bueno eso ya est\u00e1 cambiando aqu\u00ed que no hab\u00eda trabajo ahora tabasco de acuerdo a los \u00faltimos datos del inegi es primer lugar en empleo y en crecimiento a nivel nacional y por qu\u00e9 con estas inversiones porque hay trabajo entonces vamos a seguir invirtiendo en obras porque tiene un efecto multiplicador se hacen las obras las plantas que son indispensables para el desarrollo se reactiva la econom\u00eda en los estados de abajo hacia arriba y se generan empleos por eso vamos a seguir con esta pol\u00edtica todav\u00eda nos quedan dos a\u00f1os cuatro o cinco meses pero nosotros estamos acostumbrados a trabajar [Aplausos] el doble diario aqu\u00ed dec\u00eda luisa maria de que de acuerdo al horario de san benito y ocho horas para trabajar ocho para pensar y ocho para descansar eso lo defini\u00f3 as\u00ed san benito porque estaba en un monasterio y los monjes se la pasaban mucho tiempo en la meditaci\u00f3n pensando y dijo san benito a ver 8 horas para trabajar 8 para descansar y 8 para pensar pero ya nosotros que vamos a estar pensando s\u00ed ya sabemos lo que hay que hacer entonces son 16 horas entonces los dos a\u00f1os tres cuatro meses que nos faltan son como cinco a\u00f1os todav\u00eda entonces le vamos a sacar mucho jugo el tiempo no vamos a dejar ninguna de las obras que mencion\u00e9 en proceso las vamos a terminar todas para que entreguemos la estafeta y haya un relevo generacional no a la reelecci\u00f3n porque tenemos que seguir el ejemplo del ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n va a haber relevo generacional tenemos ya saben ustedes los que juegan b\u00e9isbol tenemos como cinco billetes abridores mujeres y hombres como 10 cerradores mujeres y hombres y este y todos tiran m\u00e1s de 100 millas [Aplausos] pura recta c\u00f3mo s\u00ed dec\u00eda que tiraba c\u00f3mo se llama el paname\u00f1o mariano ribera y recta cortada la recta cortada y este no solo recta cortada como la de mariano rivera entr\u00f3 al sal\u00f3n de la fama es el \u00fanico que ha entrado con todos los votos f\u00edjense qu\u00e9 tremendo pitchers caballos como se dice en el b\u00e9isbol y adem\u00e1s tenemos hombres y mujeres tambi\u00e9n que tiran mo\u00f1a que no s\u00f3lo en la recta sino curva y es curvo y otras pisadas que no son f\u00e1ciles de batear lo que s\u00ed les puedo decir es que vamos a seguir ganando si vamos a seguir ganando los juegos por paliza y que estamos muy contentos de estar aqu\u00ed un saludo as\u00ed cari\u00f1os\u00edsimo ah todos los familiares de los trabajadores las familias de ustedes me gust\u00f3 mucho lo que dec\u00eda un trabajador lo que me anima a estar aqu\u00ed es para conseguir el sustento de mi familia que vivan los trabajadores y sus familias que vivan los m\u00e1rtires de chicago que vivan los trabajadores viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico les solicitamos ahora aguardar que el enemigo respet\u00f3 para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a usted a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:37.976411"
}