{
    "video_id": "oXZNrLSjvh0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oXZNrLSjvh0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA5GpAtNxu1g3ZOSWkZENXf2X-JcA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oXZNrLSjvh0",
    "video_title": "L12 ser\u00e1 reparada en un a\u00f1o. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9589,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1093.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1098.02,
            "duration": 21.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1100.03,
            "duration": 19.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1142.52,
            "duration": 12.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1158.5,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1167.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1189.69,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1215.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1224.85,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1235.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o sea que le saludaban pero",
            "start": 1239.929,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "vamos a puras preguntas ahora",
            "start": 1245.21,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "empezamos con \u00e9l",
            "start": 1248.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente lisbeth",
            "start": 1257.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez ez de media noticias y bur\u00f3",
            "start": 1260.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presidente preguntarle c\u00f3mo",
            "start": 1262.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "califica la lucha de la corrupci\u00f3n de su",
            "start": 1265.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno que falta hacer si hace falta",
            "start": 1268.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "limpiar el pasado",
            "start": 1270.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bueno vamos avanzando",
            "start": 1272.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n como",
            "start": 1277.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1280.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "planeamos",
            "start": 1283.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y lo concebimos desde el inicio",
            "start": 1285.789,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 1289.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n al gobierno c\u00f3mo se",
            "start": 1291.37,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "limpian las escaleras",
            "start": 1293.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 1297.799,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1300.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y puedo decir",
            "start": 1303.13,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "sin temor a equivocarme que no",
            "start": 1306.04,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n que no se tolera la",
            "start": 1311.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1314.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 1315.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 1319.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "las decisiones",
            "start": 1323.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se toman",
            "start": 1326.919,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "desde arriba espa\u00f1olito blanco",
            "start": 1329.29,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "les puedo decir hay",
            "start": 1333.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "casos en donde",
            "start": 1336.82,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "ha habido actos de corrupci\u00f3n denuncias",
            "start": 1340.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1347.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "han quedado impunes han habido denuncias",
            "start": 1349.87,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "judiciales en estos casos",
            "start": 1352.93,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera",
            "start": 1357.96,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "de claro",
            "start": 1362.429,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1364.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado dinero en pemex",
            "start": 1366.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1372.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "quiso arreglar su asunto",
            "start": 1374.45,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "mediante una denuncia para que la",
            "start": 1378.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 1382.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "investigara",
            "start": 1385.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1388.4,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1390.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1391.19,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con pemex es una empresa famosa",
            "start": 1393.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 1399.27,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esta declaraci\u00f3n la hicieron en eeuu",
            "start": 1401.81,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando de que en pemex les hab\u00edan",
            "start": 1406.649,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedido dinero",
            "start": 1409.239,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1412.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 1414.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "resolver el problema reparando el da\u00f1o",
            "start": 1418.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sin decir",
            "start": 1421.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quien les hab\u00eda pedido dinero",
            "start": 1424.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces la instrucci\u00f3n que fue",
            "start": 1428.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "queremos que nos digan",
            "start": 1432.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1437.71,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "supuestamente les pidi\u00f3 dinero",
            "start": 1439.789,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 1444.24,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1446.31,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "conseguimos el nombre de la empresa hay",
            "start": 1448.169,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que preguntarle al director de pemex",
            "start": 1450.929,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todos los casos",
            "start": 1456.13,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acabo de ver",
            "start": 1461.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "unas l\u00e1minas sobre percepci\u00f3n de",
            "start": 1466.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1470.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y son bastante satisfactorias",
            "start": 1475.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 1482.11,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "al gobierno federal a la polic\u00eda",
            "start": 1484.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 1490.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 1494.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional a la marina y al",
            "start": 1497.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 1500.179,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "les voy a poner las tres l\u00e1minas",
            "start": 1501.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1505.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1508.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas",
            "start": 1511.12,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es un como un tri\u00e1ngulo est\u00e1",
            "start": 1514.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto es del inegi",
            "start": 1519.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s reciente",
            "start": 1522.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porcentaje de poblaci\u00f3n",
            "start": 1535.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y unidades econ\u00f3micas que identifican a",
            "start": 1539.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1541.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y las percibe como corruptas esto es",
            "start": 1544.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1549.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de tr\u00e1nsito",
            "start": 1553.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "73.3",
            "start": 1564.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 1574.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "70.1",
            "start": 1581.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el rojo es",
            "start": 1585.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1588.75,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 1590.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los colores",
            "start": 1592.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1594.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a personas de empresas",
            "start": 1596.83,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "personas 73.3",
            "start": 1600.76,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "un polic\u00eda de tr\u00e1nsito en empresas 72.7",
            "start": 1604.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 1611.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces interesante ayuda al poder",
            "start": 1613.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1618.01,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1620.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pueden estar",
            "start": 1622.89,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "pensando de otra manera que la gente",
            "start": 1626.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no sabe o no se da cuenta",
            "start": 1631.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "70.1",
            "start": 1636.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n y 68.4",
            "start": 1639.08,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "en empresas polic\u00edas municipales 69.7",
            "start": 1644.039,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "en poblaci\u00f3n y empresas 61 puntos 65",
            "start": 1651.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "punto cero",
            "start": 1656.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico esto es para la",
            "start": 1658.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 1661.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "general y las fiscal\u00edas",
            "start": 1664.97,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1670.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con los ministerios",
            "start": 1673.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos 65.9",
            "start": 1675.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para la gente 65.9",
            "start": 1678.919,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "para las empresas",
            "start": 1684.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales",
            "start": 1686.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "65.7",
            "start": 1690.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 1695.07,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "63.2 para las empresas",
            "start": 1699.73,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ministeriales o judiciales",
            "start": 1703.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "63.8",
            "start": 1712.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n 63.8 tambi\u00e9n para las",
            "start": 1714.11,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "empresas polic\u00eda federal",
            "start": 1717.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "58.2",
            "start": 1723.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "56.8",
            "start": 1727.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que es la fiscal\u00eda general",
            "start": 1731.559,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "antes procuradur\u00eda general de la",
            "start": 1736.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 1738.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "56.9",
            "start": 1745.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "57.7",
            "start": 1748.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 1751.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para la gente 24.4",
            "start": 1753.4,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "para las empresas 21.1",
            "start": 1757.62,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "guardi\u00e1n nacional",
            "start": 1762.509,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para la gente 23.0",
            "start": 1766.63,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "para las empresas 21.8",
            "start": 1771.559,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y marina",
            "start": 1776.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "18.2 para la gente para las empresas",
            "start": 1780.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "17.0",
            "start": 1785.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1s inegi",
            "start": 1788.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "son datos oficiales de una encuesta de",
            "start": 1791.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n y luego viene",
            "start": 1795.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo de un reloj",
            "start": 1799.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por actores",
            "start": 1804.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a kilo",
            "start": 1806.97,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1809.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es como ah",
            "start": 1811.57,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "venido cambiando la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 1814.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de diciembre del 17",
            "start": 1821.91,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "a diciembre del 19",
            "start": 1826.73,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en polic\u00edas bajo del 91 a 88",
            "start": 1836.029,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en partidos pol\u00edticos bajo de 91",
            "start": 1847.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a 85",
            "start": 1853.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico baj\u00f3 de 80 a 77",
            "start": 1856.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y senadores bajo de",
            "start": 1862.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "86",
            "start": 1865.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a 77",
            "start": 1867.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 1870.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 tambi\u00e9n considerablemente de 84 a",
            "start": 1874.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "75",
            "start": 1879.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales de 81 por ciento a",
            "start": 1883.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "72 tambi\u00e9n bajo",
            "start": 1887.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 1892.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y magistrados",
            "start": 1893.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del 71%",
            "start": 1896.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a 70",
            "start": 1898.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 1902.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de 86%",
            "start": 1905.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al 66%",
            "start": 1908.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto nos dec\u00eda un especialista del",
            "start": 1912.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "derecho no se daba",
            "start": 1915.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tiempo y en ninguna parte del",
            "start": 1918.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1921.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no es para presumir no les va a gustar a",
            "start": 1922.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nuestros adversas",
            "start": 1926.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "luego institutos electorales",
            "start": 1930.95,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de 75 bajo a 65",
            "start": 1934.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 1941.01,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bajo de 47 a 46",
            "start": 1944.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "las instituciones religiosas",
            "start": 1949.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no bajaron",
            "start": 1952.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed subieron de 41 por ciento a 43 por",
            "start": 1955.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1960.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y marina",
            "start": 1967.8,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "bajaron de 41% a 33%",
            "start": 1971.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n entre los",
            "start": 1977.53,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de trabajo baj\u00f3 de 26% a 24%",
            "start": 1980.5,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "con los vecinos",
            "start": 1987.95,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bajo de 23 a 19%",
            "start": 1991.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y con los familiares tambi\u00e9n bajo de 19",
            "start": 1998.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a 18%",
            "start": 2003.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esa es percepci\u00f3n",
            "start": 2007.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son datos de",
            "start": 2011.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 2014.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces a tu pregunta contexto as\u00ed",
            "start": 2017.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar combatiendo la",
            "start": 2023.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque",
            "start": 2027.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2029.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el principal problema",
            "start": 2031.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 2035.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 2037.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2042.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2044.31,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hay tanta reacci\u00f3n en contra de nuestro",
            "start": 2047.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2053.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque el objetivo principal del",
            "start": 2055.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gobierno que encabezo",
            "start": 2058.45,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2061.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2066.899,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que de esta manera",
            "start": 2070.589,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podamos liberar fondos",
            "start": 2072.98,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo todo lo que",
            "start": 2076.409,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2080.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "utilizarlo",
            "start": 2085.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo y de manera",
            "start": 2088.29,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "especial de los m\u00e1s pobres",
            "start": 2093.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en eso consiste b\u00e1sicamente",
            "start": 2095.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2100.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2102.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar con cero",
            "start": 2106.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 2109.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2113.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nos tienen que ayudar",
            "start": 2115.18,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "los ciudadanos o mejor dicho seguirnos",
            "start": 2119.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 2122.849,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 2124.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 2129.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n en cualquier nivel",
            "start": 2131.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 2137.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso es hacer patria",
            "start": 2140.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es ser buenos ciudadanos",
            "start": 2146.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 2150.609,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n como era antes",
            "start": 2153.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ni siquiera se consideraba como un",
            "start": 2157.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2159.8,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ni siquiera se consideraba como un",
            "start": 2162.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2164.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no era parte del discurso",
            "start": 2168.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no se hablaba de corrupci\u00f3n",
            "start": 2172.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2180.16,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "aunque se enojen en los medios de",
            "start": 2182.85,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2186.72,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2191.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos insulten los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 2195.269,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y me llamen",
            "start": 2202.41,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "mes\u00eda tropical",
            "start": 2206.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y falso mes\u00edas",
            "start": 2208.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que digan lo que sea",
            "start": 2211.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero se acab\u00f3",
            "start": 2215.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que se vaya a robar a otra",
            "start": 2218.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2221.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "gracias presidente y en el segundo",
            "start": 2224.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuestionamiento saber su opini\u00f3n sobre",
            "start": 2226.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo que circul\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 2229.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre un funcionario del inai en donde",
            "start": 2230.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se observa golpeando a dos mujeres el",
            "start": 2233.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "involucrado ya present\u00f3 su renuncia pero",
            "start": 2235.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 que estos funcionarios",
            "start": 2238.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presenten su renuncia que castigo merece",
            "start": 2239.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues yo estaba informado",
            "start": 2243.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el inai es",
            "start": 2246.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ante la transparencia s\u00ed",
            "start": 2249.29,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "son de estos organismos que crearon para",
            "start": 2252.88,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 2258.74,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de que iban a combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2261.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de que iba a haber transparencia",
            "start": 2266.289,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "son organismos que",
            "start": 2270.299,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "deber\u00edan desaparecer",
            "start": 2274.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuestan mucho",
            "start": 2278.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y nos sirve",
            "start": 2281.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 2284.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "creo que ese organismo cuesta como mil",
            "start": 2287.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2290.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y se dan",
            "start": 2294.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la gran vida",
            "start": 2296.049,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2299.18,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 2301.14,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si son de los que se ampararon y",
            "start": 2304.43,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "hasta ganar m\u00e1s que el presidente",
            "start": 2308.06,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto es lo que puedo decir lo otro es un",
            "start": 2317.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con lo judicial",
            "start": 2320.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2324.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que analizar es eso",
            "start": 2328.53,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "no dejar de insistir enga\u00f1aron durante",
            "start": 2334.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal que fue un",
            "start": 2338.099,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "periodo de saqueo",
            "start": 2340.68,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "creando esos organismos pantalla",
            "start": 2343.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 2354.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 2356.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y fuimos",
            "start": 2361.349,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "doble o triple da\u00f1o",
            "start": 2365.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "primero enga\u00f1aron segundo sirviendo de",
            "start": 2370.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tapadera",
            "start": 2375.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 2377.24,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2378.28,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "se quedan con dinero del presupuesto que",
            "start": 2381.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo que deber\u00eda de",
            "start": 2385.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "emplearse utilizarse",
            "start": 2387.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el desarrollo y en el bienestar de la",
            "start": 2392.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2395.78,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo",
            "start": 2401.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "opinas",
            "start": 2403.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cual v\u00edtolo",
            "start": 2407.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "v\u00edtol es la empresa es lo digo aqu\u00ed",
            "start": 2410.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque es muy famosa",
            "start": 2413.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este mundialmente",
            "start": 2416.52,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 2419.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y ya dejen",
            "start": 2421.029,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "de estar intentando resolver el problema",
            "start": 2423.589,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "sin decir",
            "start": 2429.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quien fue el funcionario que les pidi\u00f3",
            "start": 2432.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2436.14,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2437.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en este sexenio",
            "start": 2439.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "es que ellos hicieron una declaraci\u00f3n en",
            "start": 2441.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2445.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que ministerial",
            "start": 2447.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "e involucraron a funcionarios de pemex",
            "start": 2454.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de este gobierno diciendo que los hab\u00edan",
            "start": 2457.869,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "sobornado",
            "start": 2461.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y luego vino esta empresa bitton a decir",
            "start": 2464.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2467.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda disculpas y que iba a reparar el",
            "start": 2472.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 2476.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "incluso ofrec\u00eda hasta devolver dinero",
            "start": 2479.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero sin dar a conocer",
            "start": 2486.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 funcionario le hab\u00eda dado el",
            "start": 2493.7,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2495.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda que firm\u00e1ramos ya un acuerdo",
            "start": 2497.349,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 el dato a ver",
            "start": 2504.15,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ahora lo vamos a conocer",
            "start": 2508.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si 2015 y 2020 los sobornos pero nos",
            "start": 2513.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2518.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a nosotros",
            "start": 2519.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y como si el quijote",
            "start": 2523.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por la libertad y por la dignidad",
            "start": 2526.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se puede arriesgar hasta la vida",
            "start": 2529.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no es que ya nos entendemos les",
            "start": 2538.84,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "devolvemos",
            "start": 2541.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el dinero del soborno y ya",
            "start": 2543.109,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "no queremos el nombre",
            "start": 2549.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la persona que supuestamente recibe",
            "start": 2557.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el dinero cu\u00e1nto 30 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2559.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muy bien terminamos presente buenos d\u00edas",
            "start": 2565.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n acerca de estos",
            "start": 2569.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que ha habido en los",
            "start": 2571.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas acerca de espionaje que ha",
            "start": 2572.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "habido a columnistas a periodistas que",
            "start": 2576.609,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "son cr\u00edticos de su gobierno usted alguna",
            "start": 2581.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n se se\u00f1ala al secretario al",
            "start": 2583.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad",
            "start": 2586.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "acerca de estos espionajes conocer su",
            "start": 2588.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n pues que es falso",
            "start": 2591.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 ayer",
            "start": 2596.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de que vamos a tener",
            "start": 2599.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n",
            "start": 2602.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2604.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2608.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana",
            "start": 2609.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vamos a dar a conocer",
            "start": 2613.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya sea la puedo inaugurar",
            "start": 2617.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 2622.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la noticia y la inauguramos porque este",
            "start": 2625.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya ven como",
            "start": 2632.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "parece coro",
            "start": 2636.38,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se ponen todos de acuerdo",
            "start": 2639.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2645.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuestionar el gobierno sin pruebas",
            "start": 2648.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 2653.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "espionaje a periodistas",
            "start": 2656.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es para amedrentarnos",
            "start": 2659.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2662.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "damas qu\u00e9",
            "start": 2666.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "va a ser cliente del universal de la",
            "start": 2670.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 2674.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "a quien supuestamente",
            "start": 2677.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se le investiga se le esp\u00eda",
            "start": 2681.319,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 2685.94,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 2687.77,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la nota porque todos est\u00e1n",
            "start": 2690.309,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 2692.289,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "loret de mola qui\u00e9nes son",
            "start": 2694.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el cable marion loret de mola a ver a",
            "start": 2698.52,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ver d\u00f3nde est\u00e1 la vamos a leerlo",
            "start": 2703.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "carlos loret h\u00e9ctor de maule\u00f3n",
            "start": 2720.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mario maldonado salvador garc\u00eda soto",
            "start": 2727.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "raymundo rivapalacio para que los vamos",
            "start": 2732.109,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a espiar o sea de veras",
            "start": 2735.539,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "si son predecibles",
            "start": 2738.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2744.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos principios tenemos",
            "start": 2747.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ideales no somos como ellos",
            "start": 2750.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ni como sus jefes",
            "start": 2754.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 2759.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a espiar a nadie",
            "start": 2761.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nunca lo hemos hecho",
            "start": 2765.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y segundo qu\u00e9 sentido tiene qu\u00e9 caso",
            "start": 2770.21,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2773.66,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya sabemos que est\u00e1n en contra de",
            "start": 2777.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2781.26,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "les digo algo con toda franqueza",
            "start": 2785.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no leo una columna de estos se\u00f1ores",
            "start": 2791.099,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque no hace falta",
            "start": 2797.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no es una columna desde hace dos a\u00f1os",
            "start": 2802.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que voy a leer s\u00ed",
            "start": 2812.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es un lugar com\u00fan",
            "start": 2819.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces no tiene ning\u00fan sentido",
            "start": 2825.95,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el presente est\u00e1 pensando",
            "start": 2829.319,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en que los vamos a",
            "start": 2833.809,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a esquiar",
            "start": 2839.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces es falso",
            "start": 2841.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 2850.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto se\u00f1alan que flores que no tiene",
            "start": 2851.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sentido porque es falso descarta en",
            "start": 2853.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "total totalmente es que este peri\u00f3dico",
            "start": 2856.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se dedica",
            "start": 2858.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2860.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "difamar",
            "start": 2862.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y pertenece al hampa del periodismo",
            "start": 2865.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el hampa del periodismo",
            "start": 2872.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2879.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 2881.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas",
            "start": 2886.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de que la calumnia cuando no mancha tis",
            "start": 2888.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "na",
            "start": 2891.33,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2895.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por eso vamos a tener estas hecho",
            "start": 2898.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si presentan pruebas",
            "start": 2904.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2911.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2914.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "e iniciaremos una investigaci\u00f3n",
            "start": 2919.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2922.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2924.5,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "despide",
            "start": 2926.55,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "al funcionar lo que est\u00e1 haciendo estas",
            "start": 2929.019,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2931.869,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 2933.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y ellos lo saben",
            "start": 2938.06,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que ya no tienen",
            "start": 2941.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "elementos como se dice al periodismo no",
            "start": 2947.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay miga",
            "start": 2949.95,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces vuelan",
            "start": 2952.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y ahora qu\u00e9",
            "start": 2956.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana que me estaban",
            "start": 2958.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hablando de este asunto",
            "start": 2961.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se ha convertido en un esc\u00e1ndalo",
            "start": 2964.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "claro en el mundo",
            "start": 2967.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 2970.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "limitado cerrado",
            "start": 2974.7,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la prensa convencional",
            "start": 2978.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "preguntaba yo que si de d\u00f3nde hab\u00eda",
            "start": 2983.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "salido esto",
            "start": 2986.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y el origen",
            "start": 2988.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un abogado de televisa",
            "start": 2990.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "javier tejado",
            "start": 2998.43,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es abogado de televisa y a la vez es",
            "start": 3002.599,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "columnista",
            "start": 3006.589,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y \u00e9l fue el que denunci\u00f3 al",
            "start": 3010.25,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3014.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afirmando de que hab\u00eda dado",
            "start": 3019.64,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "instrucciones de espiarlo",
            "start": 3022.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or tejido",
            "start": 3025.829,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "tejado",
            "start": 3029.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "presente en este tema hay un informe del",
            "start": 3033.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituto de eeuu reuters que se\u00f1ala que",
            "start": 3037.109,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 3040.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "afrontan un instituto",
            "start": 3041.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reuters se\u00f1ala que los medios de",
            "start": 3044.55,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en m\u00e9xico afrontan los",
            "start": 3046.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "frecuentes ataques y un presente",
            "start": 3047.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "populista que los acusa a los medios de",
            "start": 3048.83,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "una cobertura injusticia y de corrupci\u00f3n",
            "start": 3052.619,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "un presidente mal\u00edsimo",
            "start": 3057.21,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "populista comunista autoritario mes\u00edas",
            "start": 3061.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prefiere este que persigue periodistas",
            "start": 3068.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "limita la libertad de expresi\u00f3n que",
            "start": 3074.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 3077.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "algo nunca visto en mexico",
            "start": 3081.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s ya no les da dinero a los",
            "start": 3087.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pibes",
            "start": 3091.03,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es mal\u00edsimo el presidente",
            "start": 3094.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "presente es no ser una pregunta y hay",
            "start": 3097.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "info hay informaci\u00f3n acerca de que la",
            "start": 3100.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fifa estar\u00eda presionando a la federaci\u00f3n",
            "start": 3103.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexicana de f\u00fatbol para que interceda",
            "start": 3107.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ante su gobierno para una reducci\u00f3n de",
            "start": 3110.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "impuestos de las ganancias que genera el",
            "start": 3112.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundial de 2026 que se va a realizar",
            "start": 3115.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico junto con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 3117.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "parte de \u00e9ste",
            "start": 3121.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de esto de estas presiones es debido a",
            "start": 3124.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las sanciones que ha habido en juegos de",
            "start": 3127.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n mexicana por c\u00e1nticos",
            "start": 3130.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "homof\u00f3bicos usted ten\u00eda conocimiento de",
            "start": 3132.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto ac\u00e1 y acerca de esto no tengo no",
            "start": 3135.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n y habr\u00eda alguna",
            "start": 3139.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "posibilidad de una reducci\u00f3n de",
            "start": 3142.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impuestos hacia la fifa no lo hacemos",
            "start": 3143.98,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ante otros casos a ninguna empresa",
            "start": 3147.54,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 3152.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las contribuciones son las que permiten",
            "start": 3155.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tener presupuesto que es dinero para el",
            "start": 3158.86,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "desarrollo y el bienestar del pueblo",
            "start": 3162.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay",
            "start": 3165.509,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "reducciones de impuestos no hay con",
            "start": 3167.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "donaciones de impuestos",
            "start": 3170.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya cambio todo lo que es la pol\u00edtica",
            "start": 3173.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "fiscal sin",
            "start": 3176.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y modificar leyes nada m\u00e1s",
            "start": 3180.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "evitando la evasi\u00f3n fiscal qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3184.829,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hacemos sin embargo si hay algo por",
            "start": 3189.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escrito lo analizamos y damos respuesta",
            "start": 3192.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "pero yo no ten\u00eda conocimiento de eso",
            "start": 3195.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 3201.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero ya nos vamos a ir ac\u00e1 nos cargamos",
            "start": 3204.53,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por ustedes dos",
            "start": 3206.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3208.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3212.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y t\u00fa decides t\u00fa darle el micr\u00f3fono al",
            "start": 3214.06,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que t\u00fa quieras",
            "start": 3216.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3217.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y ya lo tiene",
            "start": 3218.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias en el presidente urban barrera",
            "start": 3227.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de relaciones quiero cambiar un poquito",
            "start": 3229.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del tema el pr\u00f3ximo 13 de agosto se",
            "start": 3231.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cumplen los 500 a\u00f1os de la resistencia",
            "start": 3234.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena frente animaci\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 3236.069,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se retomaron los di\u00e1logos en la",
            "start": 3240.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "asamblea regional recibimiento a la",
            "start": 3241.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reforma ind\u00edgena en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3243.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la doctora jane bound present\u00f3 ya un",
            "start": 3247.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "programa en el cual se van a construir",
            "start": 3249.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "500 21 viviendas y se van a habilitar",
            "start": 3252.33,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "200 son locales para los ind\u00edgenas los",
            "start": 3257.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas le preguntan que si a nivel",
            "start": 3261.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "federal tambi\u00e9n este usted va a impulsar",
            "start": 3264.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto tiene un programa especial con",
            "start": 3268.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "motivo de esta esta fecha o que va a ser",
            "start": 3271.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en favor de los ind\u00edgenas mexicanos eso",
            "start": 3273.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es la primera en presidente pues estamos",
            "start": 3276.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "haciendo mucho desde que se lleg\u00f3 al",
            "start": 3278.71,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3283.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 dando atenci\u00f3n preferente a",
            "start": 3284.869,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los pueblos originales",
            "start": 3288.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todos los programas sociales llegan a",
            "start": 3291.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3295.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "les puedo probar",
            "start": 3299.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3303.06,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "esa agua jaca chiapas a guerrero",
            "start": 3305.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s",
            "start": 3309.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destinando en la inversi\u00f3n",
            "start": 3312.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las comunidades de",
            "start": 3316.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3320.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 3324.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3328.15,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ahora en este a\u00f1o que estamos recordando",
            "start": 3331.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la de la",
            "start": 3335.55,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ciudad los 500 de la invasi\u00f3n",
            "start": 3339.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de nochistl\u00e1n",
            "start": 3346.02,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3347.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y los 200 de la independencia se est\u00e1n",
            "start": 3348.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "llevando a cabo actos y",
            "start": 3352.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay programas especiales como el",
            "start": 3356.369,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "programa de justicia a los pueblos",
            "start": 3360.21,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 3361.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 3363.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "respetar y recuperar",
            "start": 3369.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 3372.91,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el que no les falta el agua",
            "start": 3375.849,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3379.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se est\u00e9n",
            "start": 3381.329,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mejorando sus pueblos",
            "start": 3383.869,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con infraestructura",
            "start": 3388.559,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "que se construyan viviendas si ustedes",
            "start": 3391.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3395.15,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 3396.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy ma\u00f1ana van a",
            "start": 3400.67,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "a ver que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 3404.94,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "cientos de viviendas",
            "start": 3409.019,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3413.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rehabilitando espacios urbanos",
            "start": 3415.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se van a mejorar instalaciones",
            "start": 3418.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "educativas de salud",
            "start": 3421.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se va a garantizar la",
            "start": 3426.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 3430.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos haciendo mucho es nuestra",
            "start": 3433.09,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3435.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preferente",
            "start": 3437.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos preferencia por los pobres",
            "start": 3439.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 3443.89,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 que el gobierno",
            "start": 3446.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que encabeza claudia semana",
            "start": 3449.999,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "s tambi\u00e9n haciendo lo mismo y ese d\u00eda va",
            "start": 3452.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a haber una ceremonia",
            "start": 3458.069,
            "duration": 11.211
        },
        {
            "text": "esa est\u00e9 programado como parte de las",
            "start": 3461.16,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "como the more acciones",
            "start": 3469.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 3472.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el especial",
            "start": 3474.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero no es por la fecha sino es una",
            "start": 3477.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 3482.17,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "siempre vamos",
            "start": 3483.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a ayudar a la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s",
            "start": 3486.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pobre y en especial a las comunidades",
            "start": 3489.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas muy bien la segunda pregunta",
            "start": 3492.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted ha dicho qu\u00e9",
            "start": 3496.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la clase media a un sector raci\u00f3n media",
            "start": 3499.72,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "alta mediante \u00e9ste influy\u00f3 mucho para el",
            "start": 3503.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "resultado que estuvo en la votaci\u00f3n y le",
            "start": 3508.869,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quiere preguntar",
            "start": 3511.3,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que si usted ha hecho una revisi\u00f3n al",
            "start": 3513.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principio de ese gobierno dec\u00eda que se",
            "start": 3514.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "iba a empezar a limpiar las",
            "start": 3517.539,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instituciones de estas personas que se",
            "start": 3519.759,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lograron filtrar y que vienen de",
            "start": 3521.589,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administraciones est\u00e9 pasadas y que le",
            "start": 3523.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo juego sucio por ah\u00ed e",
            "start": 3525.969,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de trabajadores del nivel",
            "start": 3529.469,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "central se llaman y de las 35",
            "start": 3531.729,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "delegaciones de james",
            "start": 3535.569,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "dice que recientemente hubo cambios",
            "start": 3538.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ellos mencionan tambi\u00e9n como el de la",
            "start": 3540.99,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "doctora salida duque molina directora de",
            "start": 3544.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "prestaciones m\u00e9dicas el doctor efra\u00edn",
            "start": 3548.079,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "arismendi uribe que lleg\u00f3 como jefe de",
            "start": 3550.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica y el doctor",
            "start": 3554.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ricardo avil\u00e9s hern\u00e1ndez como jefe de la",
            "start": 3556.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidad de planeaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de",
            "start": 3558.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud y que est\u00e1n haciendo de las suyas",
            "start": 3560.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por decir qui\u00e9nes son",
            "start": 3563.799,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la doctora de salida pues ya",
            "start": 3566.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 familiares y hasta por ah\u00ed",
            "start": 3569.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "juanjo se eduque molina rosario del t\u00e9",
            "start": 3573.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "molina en \u00e9l consideran que es nepotismo",
            "start": 3575.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el director este fr\u00e1gil arizmendi y los",
            "start": 3578.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "colaboradores la licenciada y tal y",
            "start": 3583.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "servicio y ha licenciado patricio gal\u00e1n",
            "start": 3586.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre otras cosas saltaron",
            "start": 3588.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el turno se vacunaron",
            "start": 3591.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en la zona en el hospital de zona n\u00famero",
            "start": 3594.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "8 cuando no les correspond\u00eda le piden",
            "start": 3596.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que investiguen esta situaci\u00f3n",
            "start": 3599.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que la hija del doctor ingl\u00e9s jessica",
            "start": 3603.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "avil\u00e9s p\u00e9rez se le dio un cargo",
            "start": 3606.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importante en la direcci\u00f3n m\u00e9dica pero",
            "start": 3610.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alan",
            "start": 3614.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el doctor arizmendi ha sido dos veces",
            "start": 3616.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diputado del pan",
            "start": 3619.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una gente muy cercana sentado",
            "start": 3622.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "creel a marko cort\u00e9s",
            "start": 3624.39,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que fue un uno de los activistas en",
            "start": 3628.049,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contra suya antes de su gobierno pero",
            "start": 3631.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que ahora est\u00e1n incrustados en",
            "start": 3634.229,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instituciones muy importantes de salud y",
            "start": 3635.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como estos casos pues se podr\u00edan",
            "start": 3638.249,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "repetir en much\u00edsimos le preguntan en la",
            "start": 3639.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "informal pero",
            "start": 3643.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quieren saber qu\u00e9 que hace usted c\u00f3mo",
            "start": 3645.839,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando est\u00e1 limpia que se dice",
            "start": 3647.789,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "de arriba hacia abajo para qu\u00e9",
            "start": 3649.589,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se detecte como desde dentro del",
            "start": 3652.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno pues se le est\u00e1 atacando al",
            "start": 3655.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "proyecto que usted encabeza",
            "start": 3658.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3660.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo que se busca es que sean servidores",
            "start": 3662.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos honestos",
            "start": 3666.799,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 3669.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de su filiaci\u00f3n partidista",
            "start": 3672.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 mal",
            "start": 3676.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "es que ocupen los cargos para robar",
            "start": 3679.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "haya nepotismo",
            "start": 3685.119,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 3688.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "todas esas lacras de la pol\u00edtica por lo",
            "start": 3690.85,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 3695.71,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 3697.619,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "cuando yo hablo de un sector de la clase",
            "start": 3700.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "media la aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 3703.39,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 3707.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 3709.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tienen una influencia",
            "start": 3714.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "producto de",
            "start": 3718.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 3723.599,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de dominio del neoliberal",
            "start": 3727.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que influy\u00f3 mucho",
            "start": 3732.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en lo educativo",
            "start": 3735.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con la idea de triunfar",
            "start": 3742.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a toda costa sin escr\u00fapulos morales de",
            "start": 3747.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 3751.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3754.43,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "escalar",
            "start": 3757.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ascender",
            "start": 3764.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en la escala social como sea",
            "start": 3767.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "haiga sido como haiga sido dir\u00eda el",
            "start": 3774.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico",
            "start": 3776.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3780.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ellos no les importa",
            "start": 3785.019,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 3788.339,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3793.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 3795.47,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "son por lo general muy individualistas",
            "start": 3798.66,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "ese fue uno de los da\u00f1os que caus\u00f3 el",
            "start": 3802.299,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 3805.329,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3809.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hacia lo materialista",
            "start": 3812.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "abandonando principios valores",
            "start": 3818.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3824.76,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "se creencia de hondos",
            "start": 3827.099,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo saben todo",
            "start": 3832.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 3837.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "les juegan el dedo en la boca",
            "start": 3841.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como quieren los",
            "start": 3846.299,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 3848.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de mexico los",
            "start": 3851.65,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "manipulan",
            "start": 3855.19,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "llegan a sentir hasta feliz se ofenden",
            "start": 3857.609,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "cuando ellos pertenecen a las clases",
            "start": 3862.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 3867.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3868.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3873.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "un juniors",
            "start": 3876.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 3880.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3884.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y la oligarqu\u00eda",
            "start": 3885.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de los primero arriba",
            "start": 3888.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para hacer su fin",
            "start": 3891.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues se requieren",
            "start": 3895.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 3899.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 3902.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los fish",
            "start": 3913.66,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "fueron los que celebraron",
            "start": 3916.559,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cuando aprendieron a gustavo madero",
            "start": 3920.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y lo sacrificaron",
            "start": 3927.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cobardemente",
            "start": 3931.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y eran",
            "start": 3936.04,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pues los hijos de hacendados porfiristas",
            "start": 3938.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que sal\u00edan a las calles",
            "start": 3945.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como en caravana con sus carros a",
            "start": 3948.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "festejarlo",
            "start": 3953.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y lo mismo cuando asesinaron al presente",
            "start": 3956.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en madera",
            "start": 3959.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que sucede y otro",
            "start": 3965.37,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "poco a poco aunque tambi\u00e9n no hay que",
            "start": 3969.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "perder mucho tiempo queriendo los",
            "start": 3974.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "convencer porque hay",
            "start": 3977.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3980.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3983.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos del conservadurismo",
            "start": 3986.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3995.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cercanos al pensamiento fascista",
            "start": 3998.73,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "son clasistas son racistas",
            "start": 4003.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando me dicen a ver",
            "start": 4015.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4019.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiero",
            "start": 4021.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "saber lo que ustedes est\u00e1n haciendo",
            "start": 4024.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "conv\u00e9nceme",
            "start": 4028.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4031.05,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 4032.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vean la ma\u00f1anera y puede ser que hay",
            "start": 4037.13,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "este se informen de algo pero no no ven",
            "start": 4040.339,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera",
            "start": 4045.349,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tienen a l\u00f3pez d\u00f3riga todo lo que ha",
            "start": 4048.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 4052.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "valores de mola",
            "start": 4054.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "raymundo rivapalacio",
            "start": 4062.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "'el universal' bueno son lectores",
            "start": 4065.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4071.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fieles del reforma",
            "start": 4073.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los que leen",
            "start": 4078.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno ni siquiera leen",
            "start": 4080.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 4084.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 4086.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 4090.5,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama este",
            "start": 4092.049,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "escritor de best-sellers",
            "start": 4095.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "francisco mart\u00edn moreno por ejemplo",
            "start": 4099.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4103.429,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a loret de mola pero al pap\u00e1",
            "start": 4107.239,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda escribe pasos",
            "start": 4111.96,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ya no mucho porque un tiempo de edad",
            "start": 4117.839,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4122.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero es as\u00ed bueno tambi\u00e9n es un libertad",
            "start": 4126.859,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4134.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 4137.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se hayan cometido errores pero",
            "start": 4142.089,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vean la trayectoria",
            "start": 4147.42,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor ni se dieron cuenta",
            "start": 4150.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque act\u00faan a partir",
            "start": 4155.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de creencias",
            "start": 4158.7,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y de coraje",
            "start": 4161.75,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "vean las trayectorias",
            "start": 4167.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4171.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez",
            "start": 4174.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y cuadri",
            "start": 4179.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con las dos",
            "start": 4184.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bueno un d\u00eda las acciones",
            "start": 4189.509,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen y pablo g\u00f3mez",
            "start": 4193.04,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de la lucha del 68 estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 4196.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viene cuadre",
            "start": 4200.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4204.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues gan\u00f3 casi 2 a 1",
            "start": 4207.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cuadri",
            "start": 4213.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a pablo g\u00f3mez",
            "start": 4215.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "barrio",
            "start": 4221.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que respetar a la gente",
            "start": 4228.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4232.11,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "hay que garantizar el derecho a la",
            "start": 4233.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4235.659,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "porque muchos",
            "start": 4237.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 4240.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este lo sab\u00edan",
            "start": 4243.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4248.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 4250.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en la red",
            "start": 4253.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "del movimiento gay",
            "start": 4256.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "fue a votar",
            "start": 4266.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por el pan",
            "start": 4269.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y luego se da cuenta",
            "start": 4273.13,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de que el pan estaba en contra",
            "start": 4277.35,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de no s\u00e9",
            "start": 4281.03,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "los matrimonios del mismo sexo o cosas",
            "start": 4284.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "por el estilo y dice me arrepiento",
            "start": 4290.5,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4294.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "entonces que hizo los movimientos de",
            "start": 4299.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4302.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero eso hace falta mucha informaci\u00f3n",
            "start": 4313.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4316.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tuvo m\u00e1s efecto la 'guerra sucia' aqu\u00ed",
            "start": 4319.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el anuncio de m\u00ed",
            "start": 4324.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a en contra de f\u00e9lix",
            "start": 4327.73,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "no afecto",
            "start": 4333.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4336.889,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 4338.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los guerrerenses",
            "start": 4346.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son muy despiertos",
            "start": 4350.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muy despiertos",
            "start": 4354.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4358.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dos estados muy liberales",
            "start": 4360.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por historia por naturaleza en el pa\u00eds",
            "start": 4364.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "uno es guerrero",
            "start": 4368.46,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y otro es",
            "start": 4370.58,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa por decirlo tabasco",
            "start": 4373.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "saben que ah\u00ed no ha habido",
            "start": 4380.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y conservadurismo",
            "start": 4384.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4386.27,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 4388.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acaba de pasar las elecciones entre",
            "start": 4392.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vascos y para diputados locales el pan",
            "start": 4394.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "obtuvo el 1.5 por ciento",
            "start": 4397.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no da\u00f1o en guerrero los de felix pero",
            "start": 4407.909,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 4411.929,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "son temas importantes para el an\u00e1lisis",
            "start": 4419.59,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para la reflexi\u00f3n",
            "start": 4424.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4431.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo del ex director",
            "start": 4435.47,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 4441.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con la l\u00ednea est\u00e1 donde divide",
            "start": 4444.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el territorio de la ciudad de mexico de",
            "start": 4447.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "este lado",
            "start": 4450.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los que pagamos impuestos y de este lado",
            "start": 4452.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "los que reciben subsidios",
            "start": 4457.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esa mentalidad",
            "start": 4460.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 4463.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es la que est\u00e1n recreando",
            "start": 4467.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "constantemente los medios",
            "start": 4469.39,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en particular del reforma",
            "start": 4473.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues no es cualquier cosa",
            "start": 4484.579,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una clase media",
            "start": 4490.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manipulada",
            "start": 4493.45,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "fue la que permiti\u00f3",
            "start": 4496.21,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el fascismo",
            "start": 4505.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "digitales",
            "start": 4508.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en chile",
            "start": 4517.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el golpe estado",
            "start": 4520.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "contra el presidente allende",
            "start": 4523.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fue respaldado por la clase media",
            "start": 4529.23,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "la clase media de chile no informada",
            "start": 4532.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 a pinochet",
            "start": 4541.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la clase media ya lo dijimos",
            "start": 4545.82,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "manipulada no informada",
            "start": 4551.099,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respalda huerta",
            "start": 4557.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el asesinato al presidente madero",
            "start": 4559.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 4564.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "decir miembros de esa clase media",
            "start": 4566.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 4571.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de que madre no era un traidor a su",
            "start": 4573.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 4576.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces no es cualquier cosa",
            "start": 4581.59,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "y hay quienes dicen no toques ese tema",
            "start": 4584.76,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "no no no no no no no te metas en contra",
            "start": 4592.119,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la clase de no",
            "start": 4595.419,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hay que debatirlo todo",
            "start": 4600.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque por eso",
            "start": 4604.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "avanzan",
            "start": 4607.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estas tendencias estos grupos",
            "start": 4612.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4616.829,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 4619.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clasistas que discriminan",
            "start": 4624.13,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces hay que poner al descubierto",
            "start": 4631.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos estos asuntos",
            "start": 4634.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y claro que se influye",
            "start": 4638.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y les platicaba yo de",
            "start": 4642.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "bueno tengo varias an\u00e9cdotas bueno",
            "start": 4646.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "empezamos con el programa de los j\u00f3venes",
            "start": 4651.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "construya el futuro",
            "start": 4655.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes",
            "start": 4657.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no fuesen",
            "start": 4661.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "abandonados discriminados se cre\u00f3 el",
            "start": 4664.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4667.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "futuro para darles trabajo a los j\u00f3venes",
            "start": 4669.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 4673.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque antes nada m\u00e1s",
            "start": 4676.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan estos corruptos",
            "start": 4679.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "etiquetar",
            "start": 4683.39,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este sacar",
            "start": 4685.86,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "frases acu\u00f1ar frases",
            "start": 4690.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para burla",
            "start": 4695.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y discriminatorias los ninis",
            "start": 4697.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 4701.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes",
            "start": 4704.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "bueno cuando vamos a conocer el programa",
            "start": 4708.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un joven de un gran empresario de",
            "start": 4715.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 4717.95,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "saca en su p\u00e1gina",
            "start": 4720.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1bamos",
            "start": 4723.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "repartiendo le dinero a los",
            "start": 4727.56,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 4731.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "queda el colmo",
            "start": 4735.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno eso hace dos a\u00f1os cuando empez\u00f3 el",
            "start": 4740.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4744.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero les platicaba yo que hace como un",
            "start": 4746.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4750.75,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "nada familia de clase media venida a",
            "start": 4753.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "menos ya no puede mantener a su hijo en",
            "start": 4757.389,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una escuela particular porque ya no",
            "start": 4761.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueden pagarle",
            "start": 4764.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la colegiatura y deciden pasarlo",
            "start": 4768.63,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "a una escuela p\u00fablica",
            "start": 4773.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a un bachiller",
            "start": 4778.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "una pero para todos",
            "start": 4781.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como en las escuelas",
            "start": 4785.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n media-superior se entrega",
            "start": 4790.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una beca a todos",
            "start": 4793.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "\u00e9l empieza a recibir la beca no solo no",
            "start": 4795.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 4798.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gotas sino que empieza a recibir una",
            "start": 4800.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 4802.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y le pregunta a la mam\u00e1 qu\u00e9 hago",
            "start": 4804.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con la beca",
            "start": 4808.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues es lo que quieras este compendio te",
            "start": 4811.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aconsejo",
            "start": 4815.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4816.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lores",
            "start": 4818.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y forrando su dinero",
            "start": 4822.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces de repente le dice al ama",
            "start": 4825.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "f\u00edjate que tengo problemas con los",
            "start": 4828.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dientes quiero ponerme un freno quiero",
            "start": 4831.699,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "componer me los dientes",
            "start": 4834.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame no nosotros no tenemos",
            "start": 4836.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estamos pasando por una sesi\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 4840.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed tienes",
            "start": 4843.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tus ahorros a los puede usar en eso si",
            "start": 4846.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4848.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iban con",
            "start": 4851.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una odont\u00f3loga dentista",
            "start": 4853.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empieza a ver y empieza a tratar",
            "start": 4860.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le dice la dentista como ve este",
            "start": 4863.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno que reparte dinero",
            "start": 4865.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4872.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que no hacen nada entonces la mam\u00e1 de",
            "start": 4875.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "inmediato claro una mujer",
            "start": 4878.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy consciente no",
            "start": 4884.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le dice pulsar el que mi hijo",
            "start": 4888.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "viene a verle y usted tiene",
            "start": 4891.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4895.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "atendiendo a mi hijo",
            "start": 4897.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por un apoyo del gobierno",
            "start": 4900.09,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ya la odont\u00f3logo de la dentista",
            "start": 4904.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "pues se ha cambiado de pl\u00e1tica no hab\u00eda",
            "start": 4908.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mucho calor",
            "start": 4911.23,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el muerto de ayer",
            "start": 4913.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero es una mentalidad",
            "start": 4916.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4921.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4925.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "arraigada es",
            "start": 4927.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador viene",
            "start": 4930.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 4933.19,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "bueno desde que invadieron nuestro pa\u00eds",
            "start": 4936.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que justificar",
            "start": 4941.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todas las atrocidades que comet\u00edan",
            "start": 4945.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "considerando al ind\u00edgena como b\u00e1rbaro",
            "start": 4956.449,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4963.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este siquiera alma se llevaron",
            "start": 4965.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 4970.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "discutiendo si",
            "start": 4974.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ten\u00edan alma los ind\u00edgenas",
            "start": 4977.07,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "si se les pod\u00eda considerar como seres",
            "start": 4981.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "humanos por eso la importancia de sol y",
            "start": 4983.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bartolom\u00e9 de las casas",
            "start": 4986.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en defensa de los ind\u00edgenas",
            "start": 4989.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y desde entonces",
            "start": 4993.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "surgieron las leyes de india para",
            "start": 4997.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proteger las comunidades pero no se",
            "start": 4998.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cumpl\u00edan surgieron las leyes de indias",
            "start": 5002.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5006.96,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5007.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se estaba diezmando la poblaci\u00f3n",
            "start": 5009.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por las enfermedades tra\u00eddas que se",
            "start": 5012.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "convert\u00edan en epidemias que no sab\u00edan",
            "start": 5016.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los curanderos ind\u00edgenas como",
            "start": 5020.43,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "enfrentarlas",
            "start": 5021.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por eso se habla de diezmar la poblaci\u00f3n",
            "start": 5024.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5026.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "perdida en la vida del 90%",
            "start": 5030.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se quedaba el 10%",
            "start": 5033.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y por la sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 5040.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y llegaron a la conclusi\u00f3n en espa\u00f1a'",
            "start": 5043.409,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de que no pod\u00edan quedarse sin fuerza de",
            "start": 5048.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5051.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "empezaron a hablar de que faltaban",
            "start": 5055.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "brazos",
            "start": 5057.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "era un problema",
            "start": 5060.619,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5063.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "planteado",
            "start": 5066.51,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "por los hacendados",
            "start": 5068.37,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la falta de brazos",
            "start": 5070.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y de all\u00ed surge pues la esclavitud",
            "start": 5074.489,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque enganchaban para trabajar como",
            "start": 5078.949,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esclavos en las haciendas",
            "start": 5082.219,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a los ind\u00edgenas",
            "start": 5087.15,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y luego pero esto en el siglo 19 en la",
            "start": 5090.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n tambi\u00e9n una",
            "start": 5095.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n para exterminar a los",
            "start": 5097.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5100.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "acabarlos y que hab\u00eda en el fondo",
            "start": 5102.98,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n de quitarles sus tierras",
            "start": 5107.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5114.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ha sido tanto el racismo",
            "start": 5118.179,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5122.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5123.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 5125.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en vez de sentirse orgullosos de su",
            "start": 5128.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 5131.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo niegan",
            "start": 5133.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5136.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5137.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sin justificarlo",
            "start": 5142.969,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "tienen raz\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 5146.469,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "son muchas las agresiones",
            "start": 5149.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si se pertenece a una etnia una cultura",
            "start": 5153.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5157.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el sernac o",
            "start": 5162.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5165.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5167.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me insult\u00f3 obviamente",
            "start": 5173.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 5178.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5182.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tenemos pues que ir cambiando",
            "start": 5184.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a eso me refiero cuando hablo de",
            "start": 5191.989,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sectores de clases medias aspiraciones",
            "start": 5196.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 5199.19,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque mucho del problema con nosotros",
            "start": 5208.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es por haber tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 5211.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ayudar primero a los pobres",
            "start": 5215.69,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 5220.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el fondo del asunto",
            "start": 5222.199,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y tres",
            "start": 5224.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pues no no vamos a cambiar nosotros",
            "start": 5227.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no vamos a cambiar",
            "start": 5233.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no es a ver me voy a correr al centro",
            "start": 5236.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que ella",
            "start": 5241.92,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este no va a ser as\u00ed no si llegamos para",
            "start": 5244.51,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 5249.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ahora vamos a cumplir ya tres a\u00f1os del",
            "start": 5252.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "triunfo el d\u00eda primero y lo vamos a",
            "start": 5254.59,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 5257.739,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "que fue todo un acontecimiento",
            "start": 5259.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que llevamos",
            "start": 5262.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las dos compa\u00f1eras",
            "start": 5264.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5268.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te esperas",
            "start": 5270.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5274.9,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 actualizaci\u00f3n tiene de",
            "start": 5276.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en reynosa tamaulipas c\u00f3mo",
            "start": 5278.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la coordinaci\u00f3n con el gobernador",
            "start": 5281.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayer justo el congreso local aprob\u00f3",
            "start": 5283.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reformas para darle para blindarlo",
            "start": 5286.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "definitivamente que conserve el el fuero",
            "start": 5289.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y que avance sobre todo tiene de las",
            "start": 5292.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "investigaciones si se est\u00e1 avanzando en",
            "start": 5295.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las investigaciones ya hay detenidos esa",
            "start": 5298.31,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que tengo",
            "start": 5302.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "personas que participaron",
            "start": 5306.239,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "en estos lamentables hechos",
            "start": 5310.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 5315.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a traer el caso la fiscal\u00eda general como",
            "start": 5318.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo planteamos",
            "start": 5322.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 5324.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 5327.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica rosa",
            "start": 5331.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "isela rodr\u00edguez les informe",
            "start": 5336.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy sobre este caso con todas",
            "start": 5339.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 5343.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este que s",
            "start": 5346.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5349.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "requieren m\u00e1s que nada porque est\u00e1",
            "start": 5350.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abierta la investigaci\u00f3n queremos llegar",
            "start": 5353.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "al fondo",
            "start": 5356.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la xunta",
            "start": 5357.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5360.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fue un acto de",
            "start": 5362.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n desde luego",
            "start": 5369.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy reprobable porque perdieron la vida",
            "start": 5374.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inocentes",
            "start": 5378.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero tenemos que saber qu\u00e9 origin\u00f3 esta",
            "start": 5380.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n porque no hubo un enfrentamiento",
            "start": 5384.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e9ste dispara no",
            "start": 5387.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en total la gente inocente",
            "start": 5390.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5396.26,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "porque hicieron eso",
            "start": 5399.329,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de una vez tambi\u00e9n",
            "start": 5406.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es importante aclarar de que nosotros no",
            "start": 5410.69,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "podemos a la ligera hablar de terrorismo",
            "start": 5414.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como algunos quisieran",
            "start": 5417.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5423.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso da pie",
            "start": 5424.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 5429.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "volver los extranjeros",
            "start": 5433.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inmiscuyan en asuntos que s\u00f3lo",
            "start": 5438.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corresponden",
            "start": 5441.929,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 5443.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 5446.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cuestiones delicadas",
            "start": 5448.55,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entonces por eso vamos a investigar",
            "start": 5451.19,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuando sucedi\u00f3 lo de la",
            "start": 5454.449,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su familia la \u00e1nfora",
            "start": 5461.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 5464.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esto es muy lamentables",
            "start": 5466.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en bavispe",
            "start": 5469.57,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se pensaba que no \u00edbamos a poder",
            "start": 5472.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n",
            "start": 5475.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente todos los que",
            "start": 5477.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "participaron est\u00e1n detenidos",
            "start": 5480.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se acaba de tener a uno de los",
            "start": 5486.349,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 5490.33,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de la banda que dominaba",
            "start": 5492.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1",
            "start": 5497.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vinculado con los asesinatos de las",
            "start": 5500.11,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mujeres y de los ni\u00f1os",
            "start": 5503.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en bavispe",
            "start": 5505.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 avanzando y vamos a",
            "start": 5508.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continuar con lo mismo tiene alg\u00fan",
            "start": 5512.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reporte de la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda",
            "start": 5514.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estatal qu\u00e9 tan r\u00e1pido lleg\u00f3",
            "start": 5516.1,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "yo prefiri\u00f3 prefiero que sea este rosa",
            "start": 5519.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "isela que les informe y esta situaci\u00f3n",
            "start": 5525.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el gobernador que tanto pues es un",
            "start": 5528.14,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con",
            "start": 5531.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5536.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que debe resolver sobre el fuego",
            "start": 5538.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda",
            "start": 5543.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 5545.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y preguntarle desde luego tambi\u00e9n con",
            "start": 5548.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los poderes locales de tamaulipas",
            "start": 5550.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y preguntarle tambi\u00e9n en temas del",
            "start": 5554.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "crimen ayer el gobernador de michoac\u00e1n",
            "start": 5556.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "silvano aureoles dec\u00eda que morena gan\u00f3",
            "start": 5558.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la entidad ayudada por el crimen",
            "start": 5561.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organizado y que tendr\u00eda que anularse la",
            "start": 5563.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y sobre todo pues el habla de",
            "start": 5566.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que en algunos municipios de tierra",
            "start": 5569.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caliente es donde ganaron y que estar\u00edan",
            "start": 5571.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "apoyando a morena pues que pruebe",
            "start": 5573.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si tienen elementos",
            "start": 5578.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mario delgado que el gobernador ha",
            "start": 5582.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sido corrupto en su gesti\u00f3n y que no va",
            "start": 5585.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a librar la c\u00e1rcel",
            "start": 5588.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el gobierno federal tiene informaci\u00f3n de",
            "start": 5589.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que en efecto haya habido una",
            "start": 5592.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n del crimen en esa regi\u00f3n no",
            "start": 5594.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos esta informaci\u00f3n",
            "start": 5596.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5600.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es que se presenten",
            "start": 5601.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5604.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 5606.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 5609.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noticias sensacionalistas",
            "start": 5611.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 5614.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 5616.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este es bastante",
            "start": 5620.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pero siente y preguntarle finalmente por",
            "start": 5623.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el tema de los adultos mayores que han",
            "start": 5625.909,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajado en walmart que ya v\u00f3lmar dijo",
            "start": 5628.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que no los va a emplear porque la gente",
            "start": 5631.489,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "no quiere que empaquen m\u00e1s habido",
            "start": 5633.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "algunas manifestaciones de los adultos",
            "start": 5634.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mayores pues que quieren seguir",
            "start": 5636.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "trabajando empacando las cosas usted qu\u00e9",
            "start": 5638.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mensaje o c\u00f3mo ver\u00eda esta situaci\u00f3n de",
            "start": 5641.679,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "que regresen los adultos mayores a las",
            "start": 5644.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiendas a empacar la merca no vamos a",
            "start": 5647.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "verlo lo que s\u00ed puedo comentar con mucho",
            "start": 5649.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 5653.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con mucha satisfacci\u00f3n es que ya inici\u00f3",
            "start": 5654.96,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "el programa o mejor dicho reinicio",
            "start": 5658.68,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de los fondos para las",
            "start": 5665.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pensiones a los a los dos mayores desde",
            "start": 5668.13,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el viernes pasado",
            "start": 5671.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5675.659,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a finales de esta semana comienza la",
            "start": 5677.599,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "entrega de los apoyos adultos mayores",
            "start": 5681.379,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no tienen cuentas bancarias a los",
            "start": 5687.09,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se les entrega de manera directa",
            "start": 5691.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo esto ya lo vamos a ir resolviendo",
            "start": 5695.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque va avanzando la construcci\u00f3n de",
            "start": 5697.95,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco del bienestar",
            "start": 5701.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "recuerden que vamos a",
            "start": 5706.17,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "contar para el a\u00f1o pr\u00f3ximo con 2700",
            "start": 5710.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar va a",
            "start": 5714.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ser el banco",
            "start": 5717.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds nacen los",
            "start": 5719.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados para que la gente",
            "start": 5723.8,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pueda de cobrar",
            "start": 5727.31,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "sus apoyos lo que por derecho les",
            "start": 5731.019,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "corresponde y tambi\u00e9n lleva un aumento",
            "start": 5734.999,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en este bimestre",
            "start": 5741.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 5744.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5751.09,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 5753.489,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la inscripci\u00f3n para",
            "start": 5756.91,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a los 65 a\u00f1os porque ahora el programa",
            "start": 5760.32,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "va a incluir tambi\u00e9n a los mayores de 65",
            "start": 5765.81,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes era a partir de los 68 a\u00f1os y",
            "start": 5771.21,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "solo que se entregaba a partir de los 65",
            "start": 5776.13,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5781.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "afro mexicana",
            "start": 5786.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s puros pero ahora es 65 y m\u00e1s",
            "start": 5788.93,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5796.15,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 5798.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "noticia falsa",
            "start": 5801.699,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a ver si saldr\u00e1 en la prensa",
            "start": 5804.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5808.289,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5810.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 5812.239,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya uno me dijo que no era cierto",
            "start": 5815.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los otros dos puede ser que existan",
            "start": 5818.59,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "recibiendo por la edad",
            "start": 5820.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero sacaron",
            "start": 5823.159,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 recibiendo pensi\u00f3n de adulto",
            "start": 5826.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor el general secretario de la",
            "start": 5830.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5832.65,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y tiene 61 a\u00f1os",
            "start": 5836.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "62 hoy en d\u00eda no es que est\u00e9 recibiendo",
            "start": 5840.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5845.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este la pensi\u00f3n tiene que es que yo creo",
            "start": 5847.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que s\u00ed calienta que la mente en la edad",
            "start": 5852.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 5854.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que calienta",
            "start": 5858.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5860.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es cierto aclararlo pero andan",
            "start": 5863.23,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 que tienen",
            "start": 5869.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando",
            "start": 5871.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5876.95,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s de 65 a\u00f1os",
            "start": 5879.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5882.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy a recibir mi tarjeta",
            "start": 5885.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5892.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "era a partir de los 68 pero ahora es a",
            "start": 5894.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "partir de los 65",
            "start": 5897.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tengo 67",
            "start": 5899.36,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "ya voy a cumplir 68",
            "start": 5902.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el 13 de noviembre",
            "start": 5904.949,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "entonces ya puedo tener mi tarjeta",
            "start": 5907.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y la voy a recibir",
            "start": 5912.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque esa tarjeta esa pensi\u00f3n",
            "start": 5915.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 5919.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no es nada m\u00e1s para los pobres",
            "start": 5922.37,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "es para todos los adultos mayores por su",
            "start": 5925.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 5930.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 5933.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es una peque\u00f1a recompensa",
            "start": 5937.5,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o reconocimiento",
            "start": 5942.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en el caso de la gente m\u00e1s humilde es",
            "start": 5945.99,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para que puedan vivir con un poco",
            "start": 5950.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de holgura en el \u00faltimo tramo",
            "start": 5954.59,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de su existencia",
            "start": 5957.76,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "si me lo van a entregar aqu\u00ed",
            "start": 5960.479,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 peri\u00f3dico",
            "start": 5967.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 5971.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 5973.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del general",
            "start": 5976.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no recibe \u00e9l",
            "start": 5979.42,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n porque no tiene la edad",
            "start": 5981.969,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "roberto salcedo s\u00ed creo yo",
            "start": 5991.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 5995.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ay me noticias",
            "start": 5997.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde es",
            "start": 6000.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 6003.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de le\u00f3n",
            "start": 6008.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno piensa",
            "start": 6012.429,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6014.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jorge yo creo que tambi\u00e9n ya",
            "start": 6016.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6020.02,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pero el general no todav\u00eda",
            "start": 6021.409,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6024.309,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6027.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa qu\u00e9",
            "start": 6029.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "si de guanajuato de 65 en adelante ya",
            "start": 6032.58,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vamos a ir poco a poco",
            "start": 6036.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el aumento",
            "start": 6039.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito",
            "start": 6042.93,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "el compromiso que hice el 21 de marzo de",
            "start": 6045.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en guelatao",
            "start": 6048.929,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en el aniversario de el nacimiento de",
            "start": 6051.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 6055.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es de que para enero del 24 se va a",
            "start": 6058.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estar recibiendo el doble",
            "start": 6063.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 6065.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero vamos a ir este poco a poco",
            "start": 6068.619,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "avanzando incorporando a todos",
            "start": 6072.55,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 6077.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al llegar a los 65 a\u00f1os ya se tiene el",
            "start": 6083.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "derecho y ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 6086.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "establecido como un derecho",
            "start": 6091.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 6095.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "voy a ver voy a analizarlo s\u00ed y \u00e9ste y",
            "start": 6101.42,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "llamarlos",
            "start": 6106.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ayuden",
            "start": 6108.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "que contribuyan",
            "start": 6111.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "v\u00f3lmar es de los centros comerciales que",
            "start": 6114.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vende",
            "start": 6117.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no ayudar",
            "start": 6124.13,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "yo creo que lo har\u00eda",
            "start": 6129.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo creo que este es cosa de hablar",
            "start": 6133.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 6138.469,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 6140.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se resuelven las cosas con di\u00e1logo con",
            "start": 6142.929,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n lo vamos a hacer",
            "start": 6146.59,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "te lo encarg\u00f3 de ti s\u00ed y a ver qu\u00e9",
            "start": 6148.59,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 6153.219,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues ya ya ya que hablaba",
            "start": 6161.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del tema de electoral justo como",
            "start": 6165.829,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "menciona mi compa\u00f1era el asunto ya",
            "start": 6167.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n encarrilando hacia 2024 si",
            "start": 6169.909,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bien es cierto te faltan algunas",
            "start": 6172.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "elecciones en algunos estados pues",
            "start": 6174.139,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchos o todos est\u00e1n con un term\u00f3metro",
            "start": 6176.719,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ya hacia asia que \u00e9l",
            "start": 6178.429,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacia 2024 que es la presidencial por un",
            "start": 6180.409,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lado el gobernador como lo mencionaba",
            "start": 6183.469,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "aurioles diciendo que hay un narco",
            "start": 6185.77,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "partido por otro lado tambi\u00e9n empiezan a",
            "start": 6187.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anunciar frentes en contra de su propia",
            "start": 6191.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en contra de las alianzas",
            "start": 6193.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "o la coalici\u00f3n que ustedes han formado",
            "start": 6195.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "incluso desde gobernadores hasta en la",
            "start": 6197.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados para dicen",
            "start": 6200.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "descarrilar a la 4t e incluso bueno as\u00ed",
            "start": 6202.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo dijeron tal cual para frenar las",
            "start": 6205.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ocurrencias presidenciales e intentos",
            "start": 6207.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dictatoriales en ellos lo que tambi\u00e9n",
            "start": 6209.38,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "afirman es que defender\u00e1n los votos de",
            "start": 6211.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las personas que les dieron pues pues el",
            "start": 6213.889,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "voto y preguntarle en este sentido bueno",
            "start": 6217.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues ustedes como observan este tipo de",
            "start": 6219.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "frentes que van",
            "start": 6222.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realizar c\u00f3mo defender a morena de",
            "start": 6224.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alguna manera tambi\u00e9n estas preferencias",
            "start": 6226.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se han mostrado durante los \u00faltimos",
            "start": 6229.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas elecciones igual y tambi\u00e9n",
            "start": 6232.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre el tema en lo que",
            "start": 6234.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "usted ha mencionado en el asunto de la",
            "start": 6236.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico c\u00f3mo se trabaj\u00f3 este",
            "start": 6238.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tema de la campa\u00f1a en contra de la",
            "start": 6240.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la jefa del gobierno y",
            "start": 6242.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum ayer ella lo que dec\u00eda",
            "start": 6243.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es que usted ha mencionado el tema de la",
            "start": 6245.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 12 que fue como el estandarte que",
            "start": 6247.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "utilizaron ya en los \u00faltimos meses y",
            "start": 6249.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ella mencionaba que pues era usted el",
            "start": 6252.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que se va a encargar incluso ya de",
            "start": 6254.45,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "hablar del tema de la l\u00ednea 12",
            "start": 6255.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "preguntarle si es un asunto que tiene",
            "start": 6257.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que ver con cuestiones y por supuesto de",
            "start": 6259.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la tragedia pero tambi\u00e9n si tiene un",
            "start": 6260.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "trasfondo electoral",
            "start": 6262.7,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "pues miren lo de los frentes",
            "start": 6264.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6268.449,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 6270.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6273.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6277.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6279.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 6282.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la palabra reaccionario",
            "start": 6286.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6290.849,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 6292.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "durante el movimiento de reforma",
            "start": 6295.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los liberales",
            "start": 6299.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "buscaban cambios",
            "start": 6301.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y en los conservadores",
            "start": 6305.489,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pues como su nombre lo indica quer\u00edan",
            "start": 6307.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conservar privilegios",
            "start": 6309.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "frente a las reformas lanzadas por",
            "start": 6316.66,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez los liberales pues se fue creando",
            "start": 6319.45,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un grupo reaccionario",
            "start": 6323.449,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un bloque conservador",
            "start": 6325.969,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso mismo",
            "start": 6330.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds",
            "start": 6333.26,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "era de esperarse",
            "start": 6337.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6340.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6343.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6349.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "auspicia",
            "start": 6351.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6356.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es muy bueno para la vida p\u00fablica",
            "start": 6357.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el que haya definiciones",
            "start": 6364.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no medias tintas",
            "start": 6367.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6373.579,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando pues cada quien est\u00e1",
            "start": 6376.309,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ocupando su sitio",
            "start": 6380.329,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "su lugar",
            "start": 6382.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "antes enga\u00f1aban",
            "start": 6386.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te quedan de la sociedad civil",
            "start": 6390.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de que eran de organizaciones no",
            "start": 6394.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 6396.62,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "quedan a partidistas",
            "start": 6399.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que eran independientes",
            "start": 6402.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 6407.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6410.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya se conform\u00f3",
            "start": 6412.73,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el bloque observador",
            "start": 6415.78,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense fue una gira ya lo platiqu\u00e9",
            "start": 6420.55,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 6424.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hace poco al norte de veracruz",
            "start": 6425.659,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "vive o",
            "start": 6431.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un espectacular",
            "start": 6433.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con los emblemas",
            "start": 6437.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del pri del pan y del perred\u00e9",
            "start": 6439.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 6445.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 6447.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6451.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues ya lo logramos",
            "start": 6458.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 6462.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "me enga\u00f1aron",
            "start": 6466.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "haciendo creer que eran distintos",
            "start": 6470.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si se acuerdan",
            "start": 6477.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "frase peleada",
            "start": 6481.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6485.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cuando se trataba de presidencias",
            "start": 6487.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6491.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gubernaturas",
            "start": 6493.67,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cuando se trataba de defender la",
            "start": 6495.75,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica siempre juntos",
            "start": 6498.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6504.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ahora es fuera m\u00e1s caras",
            "start": 6507.019,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien que haya los frentes en",
            "start": 6512.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 6517.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues somos",
            "start": 6519.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "distintos son proyectos distintos y",
            "start": 6521.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "contrapuestos de naci\u00f3n",
            "start": 6525.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6530.99,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "es consustancial a la pol\u00edtica ya la",
            "start": 6532.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "democracia dicen la polarizaci\u00f3n no",
            "start": 6534.919,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 polarizado desde hace siglos",
            "start": 6539.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y la polarizaci\u00f3n principal",
            "start": 6544.71,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es porque unos",
            "start": 6549.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuanto es una minor\u00eda",
            "start": 6553.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues acapara demasiado",
            "start": 6557.16,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pocos tienen mucho",
            "start": 6561.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y muchos tienen poco",
            "start": 6564.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esa es la polarizaci\u00f3n",
            "start": 6568.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que ha existido siempre",
            "start": 6572.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en cuanto a la polarizaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 6575.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues es consustancial a la democracia lo",
            "start": 6578.449,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6582.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido",
            "start": 6584.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es la simulaci\u00f3n",
            "start": 6586.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el fingir",
            "start": 6590.04,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de que son liberales cuando en realidad",
            "start": 6592.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son conservadores como cuando como",
            "start": 6593.969,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda melchor ocampo",
            "start": 6598.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el liberal moderado no es m\u00e1s que",
            "start": 6602.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conservador m\u00e1s despierto",
            "start": 6606.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces y ahora ya fuera m\u00e1s caras y",
            "start": 6611.6,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 6614.75,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "para que no haya estas confusiones",
            "start": 6617.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque estamos estamos tratando el",
            "start": 6618.72,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6620.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de cuadri pues no es por cuadro",
            "start": 6622.3,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "yo respeto a todas las personas",
            "start": 6627.92,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "es por los qu\u00e9",
            "start": 6632.289,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6635.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a lo mejor no sab\u00edan",
            "start": 6636.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que cuadre",
            "start": 6640.489,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 6642.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de existir oaxaca ni chiapas",
            "start": 6646.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y guerrero",
            "start": 6649.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a lo mejor no lo sab\u00eda",
            "start": 6652.989,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6655.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mucho si yo tengo la obligaci\u00f3n de decir",
            "start": 6659.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6660.76,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6664.02,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estar\u00e1s enterado o como esta compa\u00f1era",
            "start": 6665.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos ahora",
            "start": 6668.29,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque los medios convencionales est\u00e1n",
            "start": 6670.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6674.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "controlados",
            "start": 6676.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 6679.309,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y hay una campa\u00f1a en contra nuestra como",
            "start": 6682.51,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nunca desde los tiempos de madera",
            "start": 6685.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "si lo que nos salva",
            "start": 6690.469,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "es la viveza del pueblo",
            "start": 6693.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y las redes",
            "start": 6697.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 6701.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no subiese en este",
            "start": 6705.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "derrotado",
            "start": 6708.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 en la elecci\u00f3n no pudieron",
            "start": 6710.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no pudieron no le funcion\u00f3 la tacita",
            "start": 6717.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque no pones la tacita",
            "start": 6721.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6724.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y que le van a seguir claro que le van a",
            "start": 6727.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguir y tienen todo su derecho se viene",
            "start": 6729.63,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una segunda vuelta",
            "start": 6734.37,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ahora este va a ver lo de la consulta",
            "start": 6737.05,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para la revocaci\u00f3n del mandato all\u00ed",
            "start": 6741.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que le echen ganas",
            "start": 6745.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6747.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se junten",
            "start": 6749.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que traigan mejores publicistas",
            "start": 6752.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y que le metan m\u00e1s dinero porque ahora",
            "start": 6756.28,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "le metieron pero",
            "start": 6758.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "alto que por cierto",
            "start": 6760.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hay que ver si le va a seguir entregando",
            "start": 6764.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dinero el gobierno de eeuu a estos",
            "start": 6766.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 6768.91,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ahora que ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n quiero",
            "start": 6771.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tener una respuesta",
            "start": 6774.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del gobierno eeuu si desde la embajada",
            "start": 6778.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de eeuu se va a seguir entregando",
            "start": 6781.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "recursos miren la tarjeta",
            "start": 6785.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el pueblo se llama pote",
            "start": 6792.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por lo dejamos sin la c\u00e1mara",
            "start": 6798.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "o nos deja sin place",
            "start": 6802.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "presidente como dir\u00eda este",
            "start": 6804.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "finado monsi",
            "start": 6809.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en su columna",
            "start": 6812.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "si dir\u00eda este no es para tanto",
            "start": 6814.969,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "y bueno o algo as\u00ed no",
            "start": 6819.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero dijiste preguntarse sobre otros y",
            "start": 6825.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el asunto de que ustedes tome ya las",
            "start": 6828.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riendas de abordar c\u00f3mo abordar el tema",
            "start": 6831.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea 12 si tiene que ver con el",
            "start": 6833.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asunto de c\u00f3mo pues ayudar\u00e1 a retomar el",
            "start": 6836.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rumbo de lo que se perdi\u00f3 en la ciudad",
            "start": 6839.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de mexico con estas elecciones",
            "start": 6841.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "valientemente de eso yo creo mucho en la",
            "start": 6843.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6845.76,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 6849.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la gente humilde la gente pobre",
            "start": 6851.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6858.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muy avispada",
            "start": 6860.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy despierta",
            "start": 6865.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "hay veces que se trata de personas que",
            "start": 6867.809,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tienen doctorado",
            "start": 6872.429,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6875.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 6877.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hacerlos entender",
            "start": 6880.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que entren en raz\u00f3n por otros factores",
            "start": 6882.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "toda la gente humilde",
            "start": 6887.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6889.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene un instinto certero",
            "start": 6892.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el pueblo es bueno y es h",
            "start": 6898.46,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "entonces no hace falta este mucho es m\u00e1s",
            "start": 6902.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6907.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6909.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y p",
            "start": 6917.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 6918.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndonos",
            "start": 6922.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 6925.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "frente a la campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 6927.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6931.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "convencionales en cuanto a lo de la",
            "start": 6934.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00ednea lo que hay que hacer",
            "start": 6936.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea del metro es rehabilitarla",
            "start": 6939.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible se toma la",
            "start": 6942.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que sea solo usted el que",
            "start": 6945.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informe sobre este tema s\u00ed y lo va a",
            "start": 6947.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n la jefe del gobierno pero",
            "start": 6950.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "yo lo hago este con mucho gusto s\u00ed",
            "start": 6952.219,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "porque yo ya puedo",
            "start": 6956.15,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 6958.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la gente del agua",
            "start": 6960.869,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "y a la gente de iztapalapa y de chalco",
            "start": 6964.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los que utilizan ese sistema de",
            "start": 6968.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "transporte que a m\u00e1s tardar",
            "start": 6972.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o",
            "start": 6977.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando",
            "start": 6980.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de nuevo la l\u00ednea",
            "start": 6984.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con toda la seguridad",
            "start": 6987.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y es mi palabra",
            "start": 6990.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si todo completo porque hab\u00eda quienes",
            "start": 6993.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "mencionaban que pod\u00eda haber muchas m\u00e1s",
            "start": 6997.789,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "fallas que pudiera representarse va a",
            "start": 6999.59,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n completa ya se est\u00e1",
            "start": 7001.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "llevando a cabo yo me hago cargo de eso",
            "start": 7003.969,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7007.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para que no se malinterprete",
            "start": 7009.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta fue una iniciativa de la jefa de",
            "start": 7012.91,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7015.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a la que apoyo y el respaldo",
            "start": 7016.889,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pero si hace falta",
            "start": 7019.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 7025.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada mi palabra",
            "start": 7027.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de que vamos a resolver y lo mismo",
            "start": 7029.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en el caso judicial",
            "start": 7033.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se hagan las investigaciones como se",
            "start": 7037.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 7040.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y se castiga a los responsables y se",
            "start": 7042.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atienda a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 7047.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se reparen los da\u00f1os",
            "start": 7050.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "eso puede ser antes estoy hablando de la",
            "start": 7055.56,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o reconstrucci\u00f3n de la obra",
            "start": 7060.57,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cuando no se va a revisar toda la l\u00ednea",
            "start": 7066.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 7069.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toda la l\u00ednea",
            "start": 7072.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si es un poco es que pudiera ser un",
            "start": 7076.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tanto ambiciosa",
            "start": 7080.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que no \u00edbamos a poder con el",
            "start": 7085.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7088.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y en ocho meses",
            "start": 7090.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo vamos a inaugurar",
            "start": 7093.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 7097.119,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7100.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no vamos a tener acuerdos con las",
            "start": 7102.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7106.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y hay buena disposici\u00f3n",
            "start": 7108.32,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 7111.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7115.07,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a convencer ya persuadir porque va a ser",
            "start": 7118.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico para el pueblo",
            "start": 7123.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7127.9,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "convencemos no imponemos",
            "start": 7131.269,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y saben una cosa",
            "start": 7134.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tenemos autoridad moral",
            "start": 7138.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y pueden decir y eso qu\u00e9 bueno pues eso",
            "start": 7142.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "permite tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 7147.23,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y tenemos muy buenas relaciones con las",
            "start": 7151.82,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "empresas y tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 7155.15,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con el ingeniero carlos slim",
            "start": 7158.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se va a buscar un acuerdo por qu\u00e9",
            "start": 7167.06,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado la politiquer\u00eda",
            "start": 7172.14,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el sensacionalismo el amarillismo",
            "start": 7175.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7180.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no quieren que nada se resuelva",
            "start": 7182.969,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "lo que apuestan",
            "start": 7187.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al conflicto",
            "start": 7191.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se van a seguir quedando",
            "start": 7193.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con las ganas",
            "start": 7199.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no van a poder",
            "start": 7202.059,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es que cuando se act\u00faa de buena fe",
            "start": 7208.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siempre se tiene",
            "start": 7213.409,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a un \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 7218.58,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y saben qui\u00e9n es ese \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 7221.429,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 7226.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la gente sabe bien",
            "start": 7233.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7237.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7239.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de su lado y qui\u00e9n no",
            "start": 7241.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso cuesta mucho trabajo pero lo",
            "start": 7246.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "entiendan los pol\u00edticos tradicionales",
            "start": 7248.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7253.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 7255.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la llamada clase pol\u00edtica presidente",
            "start": 7258.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda mencionado que iban a apoyar",
            "start": 7262.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la jefatura de gobierno en la ciudad",
            "start": 7263.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico incluso puede ser con recursos",
            "start": 7266.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y hablaron de esta sesi\u00f3n hace falta as\u00ed",
            "start": 7268.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y el acuerdo que se tiene con las",
            "start": 7270.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "empresas se har\u00e1n ellas",
            "start": 7272.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellas cargo de los de lo que somos bios",
            "start": 7273.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gastos lo estamos viendo pero este hay",
            "start": 7276.29,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "muy buena disposici\u00f3n",
            "start": 7280.37,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de parte de las empresas el empresario",
            "start": 7283.449,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "carlos slim no le habl\u00f3 de si sent\u00eda",
            "start": 7285.909,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "esta responsabilidad porque estuvo a su",
            "start": 7288.459,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cargo carlos slim es un hombre",
            "start": 7290.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "responsable y es un empresario con",
            "start": 7293.05,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 7296.289,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces vamos a contar con el apoyo",
            "start": 7299.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 7304.78,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y eso es lo que espero",
            "start": 7306.659,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos a informar al pueblo de m\u00e9xico y",
            "start": 7310.159,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre la responsabilidad moral que sobre",
            "start": 7313.039,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todo el que hablamos la vez pasada el",
            "start": 7315.469,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico universal hablo de eso de",
            "start": 7319.309,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la responsable moral dice pol\u00edtica",
            "start": 7323.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero la moral o sea la de",
            "start": 7326.209,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "sentirse responsable por todo todo todo",
            "start": 7328.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s les puedo decir algo de qu\u00e9",
            "start": 7331.34,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nadie puede ser",
            "start": 7335.94,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tan malo",
            "start": 7338.53,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nadie puede tener tan malas entra\u00f1as",
            "start": 7341.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para desear",
            "start": 7344.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7347.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le va a llamar la otros",
            "start": 7349.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 7353.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7355.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7357.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 7360.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "humanitarios",
            "start": 7363.17,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "siempre siempre siempre hasta en los",
            "start": 7365.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 7367.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hasta en la gente que est\u00e1 m\u00e1s echada a",
            "start": 7373.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 7377.11,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7382.9,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "siempre una actitud moral humana",
            "start": 7384.47,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7391.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces yo creo",
            "start": 7393.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el pueblo le tengo mucha confianza a",
            "start": 7397.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 7402.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con buena fe",
            "start": 7406.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos a salir convencen a los corruptos",
            "start": 7410.37,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 7417.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no nos quieren",
            "start": 7419.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eso es una tarea muy dif\u00edcil",
            "start": 7422.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo yo que hablar hasta m\u00e1s",
            "start": 7427.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 7430.54,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "que de costumbre porque imag\u00ednense que",
            "start": 7432.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed en estos di\u00e1logos circulares",
            "start": 7436.289,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diga algo individuo que lo puedo decir",
            "start": 7439.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque soy un ser humano yo no soy dios",
            "start": 7442.769,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "todos nos equivocamos no somos perfectos",
            "start": 7446.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense las ocho columnas",
            "start": 7452.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en todos los peri\u00f3dicos bueno hasta en",
            "start": 7456.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el new york time saldr\u00eda medio",
            "start": 7459.74,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 7462.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este entonces tenemos que ir cuidando",
            "start": 7464.13,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo que decimos",
            "start": 7469.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manejar bien la geometr\u00eda del lenguaje",
            "start": 7472.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "poner las palabras porque pues si",
            "start": 7478.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n en su papel",
            "start": 7481.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7484.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda bercy",
            "start": 7487.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este pensar",
            "start": 7490.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7494.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7496.65,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "as\u00ed es este",
            "start": 7498.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7502.159,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "las altas pierdes",
            "start": 7504.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y si no leen sartas perdistes",
            "start": 7507.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es como caminar en la cuerda floja",
            "start": 7513.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7518.76,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "eso es importante",
            "start": 7520.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya lo el debate",
            "start": 7522.79,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 7525.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguir informando este tema es",
            "start": 7527.969,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "de mucho inter\u00e9s para la gente",
            "start": 7531.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "te lo repito para el caso de iztapalapa",
            "start": 7535.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para el caso de tl\u00e1huac",
            "start": 7539.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para el caso",
            "start": 7542.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de chalco de todos los que usan esa",
            "start": 7543.56,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "l\u00ednea ya est\u00e9 se est\u00e1 haciendo toda la",
            "start": 7545.87,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n ya comenz\u00f3 con los trabajos de",
            "start": 7551.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 7554.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo soy aval para que en un a\u00f1o",
            "start": 7556.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 7561.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "reinaugurando vamos a decir",
            "start": 7566.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la obra completa",
            "start": 7569.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es mi compromiso",
            "start": 7572.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a ver vamos con el compa\u00f1ero que viene",
            "start": 7577.15,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7579.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "telemundo muy buenos d\u00edas presidente soy",
            "start": 7582.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "antonio teixeira periodista y",
            "start": 7586.059,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presentador de al rojo vivo de telemundo",
            "start": 7587.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya que hemos tenido la oportunidad de",
            "start": 7589.679,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "asistir a la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 7592.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n aqu\u00ed en la ma\u00f1ana era para",
            "start": 7593.65,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "exponer lo que usted dice que son las",
            "start": 7595.15,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mentiras de la prensa me gustar\u00eda saber",
            "start": 7596.409,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "exactamente el formato si va a ser",
            "start": 7598.389,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "exactamente como lo acabamos de ver",
            "start": 7599.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora mismo aqu\u00ed o si van a dar",
            "start": 7601.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "oportunidad de r\u00e9plica al periodista",
            "start": 7603.909,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mencionado con nombre y apellido ya del",
            "start": 7605.92,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 7607.329,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed tambi\u00e9n pero ser\u00eda la r\u00e9plica",
            "start": 7609.17,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s despu\u00e9s claro que la solicite",
            "start": 7612.11,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7617.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no hacer lo que ellos hacen",
            "start": 7619.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque ellos no dan el derecho de",
            "start": 7621.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 7624.36,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "entonces el formato ser\u00eda exponerlos",
            "start": 7624.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ser\u00eda la siguiente pueden venir",
            "start": 7626.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos venir a decir si es cierto puedo",
            "start": 7628.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sentar pruebas o presentar pruebas este",
            "start": 7632.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 7635.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la mejor forma de hacerlo el mejor",
            "start": 7638.929,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo yo creo que va a ser como \u00e9l",
            "start": 7642.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quienes tienen los precios de los",
            "start": 7644.479,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "combustibles \u00f3sea",
            "start": 7646.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7649.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a escoger un d\u00eda si ya tenemos el lunes",
            "start": 7651.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7654.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s informaci\u00f3n el viernes y",
            "start": 7660.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el viernes pues es y les da tiempo por",
            "start": 7663.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si hay este solicitud de r\u00e9plica para el",
            "start": 7667.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "lunes siguiente",
            "start": 7671.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hace falta puede ser que sea por",
            "start": 7675.12,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "carta o por las redes",
            "start": 7679.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "decides no estoy de acuerdo porque tengo",
            "start": 7684.769,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "estas pruebas",
            "start": 7689.089,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por ejemplo ayer el que puso guantes de",
            "start": 7690.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que uno de mis hijos iba a comprar el",
            "start": 7695.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cruce azul",
            "start": 7698.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no es cierto es una mentira",
            "start": 7700.29,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l puede decir si es cierto porque",
            "start": 7703.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 7708.37,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contrato convenio de compraventa",
            "start": 7711.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7717.579,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va a ser muy interesante",
            "start": 7720.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque antes no exist\u00eda esto",
            "start": 7723.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yo les comentaba de que nos calumniaban",
            "start": 7729.269,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 7732.989,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mandamos una carta y no la publicaba",
            "start": 7734.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "o si la publican",
            "start": 7738.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y daban a conocer",
            "start": 7742.929,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a los 15 d\u00edas a los 20 d\u00edas al mes",
            "start": 7745.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y en la p\u00e1gina 24 de la secci\u00f3n c",
            "start": 7751.309,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7757.06,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 7759.5,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la r\u00e9plica",
            "start": 7761.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se da en las redes",
            "start": 7763.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "inmediatamente",
            "start": 7768.75,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7770.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "te va a dar la r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica",
            "start": 7771.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y eso es muy bueno",
            "start": 7775.98,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "ya que fija ustedes la atenci\u00f3n en la",
            "start": 7778.489,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "prensa presidente usted adelant\u00f3 hace",
            "start": 7780.349,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tiempo su compromiso a no estigmatizar",
            "start": 7782.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el trabajo period\u00edstico entonces la",
            "start": 7785.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunta es c\u00f3mo va a compaginar ese",
            "start": 7787.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "compromiso cuando se expone aqu\u00ed a",
            "start": 7789.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medios oa periodistas con nombre y",
            "start": 7791.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "apellidos y si les dar\u00eda una especial",
            "start": 7793.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobertura o protecci\u00f3n de sentirse yo",
            "start": 7795.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados y hac\u00e9rselo saber as\u00ed no es",
            "start": 7798.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estigmatizar",
            "start": 7801.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan periodista es estigmatizar a la",
            "start": 7803.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 7806.719,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y a la corrupci\u00f3n a la falta de \u00e9tica",
            "start": 7808.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 7812.75,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como la pol\u00edtica",
            "start": 7814.87,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es un imperativo \u00e9tico",
            "start": 7817.269,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no debe de usarse",
            "start": 7821.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7826.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la calumnia",
            "start": 7828.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 7832.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un medio para informar con objetividad",
            "start": 7835.12,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con profesionalismo a los ciudadanos",
            "start": 7837.73,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "y siempre con argumentos y pruebas",
            "start": 7842.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque lo otro ya lo dije y lo repito",
            "start": 7849.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el hampa de la",
            "start": 7852.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y con el hampa del periodismo",
            "start": 7856.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera se compromete usted a",
            "start": 7863.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asegurar el trabajo del periodista aqu\u00ed",
            "start": 7865.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo informe de",
            "start": 7867.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reporteros sin fronteras la cosa est\u00e1",
            "start": 7868.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed bastante complicada de hecho coloca",
            "start": 7871.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en una lista de 180 pa\u00edses a m\u00e9xico en",
            "start": 7873.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el n\u00famero 143",
            "start": 7876.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed hay libertades",
            "start": 7879.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7882.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este en el per\u00edodo neoliberal se",
            "start": 7885.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "persegu\u00eda a los periodistas se les",
            "start": 7888.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "censura va",
            "start": 7891.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora no se persigue a nadie no se",
            "start": 7894.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "censura a nadie",
            "start": 7897.09,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "presidente con todo el respeto est\u00e1n",
            "start": 7898.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "matando a periodistas",
            "start": 7901.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso es otro trozo de todo esto s\u00ed pero",
            "start": 7902.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no es una decisi\u00f3n del estado no por",
            "start": 7905.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "supuesto hab\u00eda dicho eso",
            "start": 7909.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 7912.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este",
            "start": 7915.7,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de los presidentes se",
            "start": 7918.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cancelan programas",
            "start": 7923.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o se cancelaban programas",
            "start": 7925.71,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 7928.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por reportajes que no",
            "start": 7933.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "le gustaban a los presidentes",
            "start": 7936.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7941.07,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7942.86,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7944.699,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "yo actuara de esa manera",
            "start": 7946.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces el universal",
            "start": 7951.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn krause",
            "start": 7954.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7957.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hasta peri\u00f3dicos internacionales",
            "start": 7959.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7963.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "han mentido",
            "start": 7965.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que me han calumniado",
            "start": 7967.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "han sido objeto de ninguna persecuci\u00f3n y",
            "start": 7972.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "van a ser objeto de ninguna persecuci\u00f3n",
            "start": 7975.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para nada mi pregunta era si al",
            "start": 7977.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exponerlos aqu\u00ed le comunican a usted",
            "start": 7981.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "directamente que se sienten perseguidos",
            "start": 7983.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o amenazados o reciben amenazas no",
            "start": 7985.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque ellos tambi\u00e9n viven de eso",
            "start": 7988.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7992.92,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "les es negocio atacarme",
            "start": 7995.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8000.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "reciben recursos",
            "start": 8003.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por esa",
            "start": 8006.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "l\u00ednea editorial",
            "start": 8009.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por atacarnos",
            "start": 8012.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy dif\u00edcil",
            "start": 8015.739,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que no nos atacar\u00e1n porque entonces",
            "start": 8018.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edan ingresos",
            "start": 8020.969,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "no generalizo pero muchos reciben dinero",
            "start": 8024.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios bueno reciben",
            "start": 8028.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dinero del gobierno eeuu",
            "start": 8032.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no es una",
            "start": 8037.989,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "invenci\u00f3n",
            "start": 8041.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es que tenemos las facturas",
            "start": 8043.469,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo cobran en la embajada de eeuu",
            "start": 8046.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tenemos facturas",
            "start": 8055.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo cobran",
            "start": 8057.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en organismos",
            "start": 8060.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 8062.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre las corporaciones particulares",
            "start": 8066.53,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "para defender el r\u00e9gimen",
            "start": 8072.06,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 8075.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se fue",
            "start": 8078.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y desean que regrese",
            "start": 8081.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para defender el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 8084.389,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "para decirlo con mucha claridad es una",
            "start": 8088.16,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "prensa convencional la de m\u00e9xico",
            "start": 8090.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy corrupta",
            "start": 8096.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchos periodistas articulistas",
            "start": 8102.969,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es que editores",
            "start": 8108.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy mal acostumbrados a vivir",
            "start": 8112.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 8116.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y ese es el problema de fondo no es nada",
            "start": 8120.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 8123.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es que ya no reciben el dinero que les",
            "start": 8127.11,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "daban antes",
            "start": 8132.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 8135.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy vulgar pero lo es",
            "start": 8138.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y hay que decirlo",
            "start": 8142.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese es el problema pero a nadie",
            "start": 8146.449,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "se le acosa se le persigue esto de que",
            "start": 8150.49,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "se les escuche y se les esp\u00eda falso",
            "start": 8155.85,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "un acierto",
            "start": 8161.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pasa que est\u00e1n perdiendo",
            "start": 8164.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y espacios",
            "start": 8169.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ya no son lo que eran antes",
            "start": 8172.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8176.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el pueblo no les cree",
            "start": 8178.719,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y cada vez pierden m\u00e1s credibilidad",
            "start": 8182.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8187.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 8189.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 8193.429,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sinceridad",
            "start": 8197.37,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "no generalizo",
            "start": 8199.679,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8205.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hay afortunadamente",
            "start": 8207.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "periodistas honestos",
            "start": 8210.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y camar\u00f3grafos",
            "start": 8215.59,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafos",
            "start": 8218.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ves en todo mi respeto toda mi",
            "start": 8221.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 8224.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de una elite",
            "start": 8228.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como todo",
            "start": 8230.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son los de arriba",
            "start": 8233.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a lo mejor usted no lo sabe",
            "start": 8238.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8242.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incluyentes",
            "start": 8246.349,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 8249.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 8252.929,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a los hombres m\u00e1s ricos del pa\u00eds",
            "start": 8254.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "o sea tengo conocimientos bueno bueno",
            "start": 8260.85,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "bueno entonces ah\u00ed empezamos",
            "start": 8264.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8271.75,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8272.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se vinculaban",
            "start": 8273.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los negocios que se hac\u00edan con el",
            "start": 8278.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8281.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a partir del uso de esos medios",
            "start": 8286.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si se les trataba bien a los due\u00f1os",
            "start": 8291.939,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "hablaban maravilla del presidente",
            "start": 8296.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del financiero",
            "start": 8304.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 un cr\u00e9dito",
            "start": 8309.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de 100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8314.75,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo",
            "start": 8317.969,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del universal tiene tambi\u00e9n",
            "start": 8325.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 8328.189,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la banca desarrollo",
            "start": 8329.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es eso",
            "start": 8332.889,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que recib\u00edan de publicidad",
            "start": 8337.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eran cantidades",
            "start": 8341.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estratosf\u00e9ricas",
            "start": 8346.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan llenadera",
            "start": 8351.08,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "entonces se enojan mucho",
            "start": 8355.189,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque ya no se recibe ese dinero",
            "start": 8361.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque ese dinero se utiliza para",
            "start": 8364.929,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 8368.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 60 millones de pobres que hay",
            "start": 8371.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8375.711,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "que fue la herencia que dej\u00f3",
            "start": 8378.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 8381.689,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8385.179,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 8387.68,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "de todas maneras a\u00fan",
            "start": 8391.73,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "con los ataques diarios",
            "start": 8396.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 8399.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se cree que 'el universal'",
            "start": 8403.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 8408.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de el universal",
            "start": 8410.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del gobierno pasas",
            "start": 8414.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hoy es d\u00eda",
            "start": 8418.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 8422.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vea el universal del 24",
            "start": 8424.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8428.87,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 8431.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del 2018",
            "start": 8433.189,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un d\u00eda antes del 23",
            "start": 8437.649,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de junio del 2018 nivel universal",
            "start": 8441.569,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de ayer y de hoy",
            "start": 8447.649,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y haga lo mismo",
            "start": 8450.7,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "con el reforma",
            "start": 8453.35,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y va a notar la diferencia",
            "start": 8457.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la segunda pregunta es acorde a lo que",
            "start": 8461.59,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estamos grabando unos reportajes",
            "start": 8463.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especiales aqu\u00ed en m\u00e9xico entre ellos",
            "start": 8465.729,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "uno de vendedores ambulantes seg\u00fan el",
            "start": 8468.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inegi antes de la pandemia hab\u00eda casi",
            "start": 8470.859,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tres millones y medio de ni\u00f1os de entre",
            "start": 8472.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "5 y 17 a\u00f1os trabajando ahora ha",
            "start": 8474.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aumentado por culpa de la situaci\u00f3n un",
            "start": 8477.939,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "16% se est\u00e1 acercando a los 4 millones",
            "start": 8480.37,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con permiso de sus familias he tenido la",
            "start": 8482.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "oportunidad de hablar con cuatro ni\u00f1os",
            "start": 8485.229,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1ita de siete a\u00f1os dos hermanitos",
            "start": 8486.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de diez y doce otro joven tambi\u00e9n de 16",
            "start": 8489.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos trabajan en la calle y me ha",
            "start": 8492.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sorprendido que ayudando a sus familias",
            "start": 8494.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y me",
            "start": 8496.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3 mucho me dijeron todos que",
            "start": 8498.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "deseaban volver a la escuela que no les",
            "start": 8501.01,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "gustaba evidentemente el trabajo en la",
            "start": 8503.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "calle su gobierno ha cancelado",
            "start": 8505.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "anteriormente varios programas de ayuda",
            "start": 8507.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a familias me gustar\u00eda saber qu\u00e9 mensaje",
            "start": 8510.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lanzar\u00eda a estos peque\u00f1os y a que se",
            "start": 8512.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comprometa con ellos pues usted est\u00e1 mal",
            "start": 8515.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informado con todo respeto no hemos",
            "start": 8517.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cancelado programas",
            "start": 8520.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en apoyo de la educaci\u00f3n al contrario se",
            "start": 8521.41,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando becas como nunca",
            "start": 8524.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds programas de",
            "start": 8528.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ayuda a familias como por ejemplo",
            "start": 8530.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera inclusi\u00f3n social no o",
            "start": 8531.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "distancias infantiles no no",
            "start": 8534.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este todos estos programas no s\u00f3lo",
            "start": 8537.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contin\u00faan sino",
            "start": 8541.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reciben m\u00e1s apoyos",
            "start": 8546.26,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para que tenga una informaci\u00f3n completa",
            "start": 8549.069,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos entregando desde preescolar",
            "start": 8553.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8556.649,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "postgrado",
            "start": 8559.12,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "11 millones de becas y porque no est\u00e1n",
            "start": 8560.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcionando presidente porque no est\u00e1n",
            "start": 8564.521,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dando resultados le estaba dando la",
            "start": 8566.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cifra de que ha aumentado un 16% el",
            "start": 8567.851,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "n\u00famero de buenos porque est\u00e1 trabajando",
            "start": 8570.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ahora mismo la calle vall a ayudar a sus",
            "start": 8572.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familias si primero aclararle de que hay",
            "start": 8573.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s programas de apoyo a los ni\u00f1os que",
            "start": 8577.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antes y por qu\u00e9 no funcionan a ver",
            "start": 8580.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "primero eso que le quede muy claro",
            "start": 8582.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s programas de apoyo a los",
            "start": 8584.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ya las ni\u00f1as",
            "start": 8588.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo de las estancias infantiles que era",
            "start": 8591.35,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un asunto que manejaba el partido acci\u00f3n",
            "start": 8594.109,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8597.229,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que se us\u00f3 hasta en esta campa\u00f1a para",
            "start": 8599.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "decir de que nosotros abandonamos a las",
            "start": 8603.01,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ya los ni\u00f1os este no",
            "start": 8605.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 8609.569,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "todos los que recib\u00edan en apoyo",
            "start": 8612.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en ese programa nos siguen recibiendo y",
            "start": 8615.09,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "eso lo puedo probar pero adem\u00e1s hay",
            "start": 8619.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "insisto mucho m\u00e1s apoyo porque",
            "start": 8624.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8627.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "crece la econom\u00eda informal y porque este",
            "start": 8630.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desgraciadamente todav\u00eda hay ni\u00f1os que",
            "start": 8635.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no van a la escuela bueno porque m\u00e9xico",
            "start": 8637.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds con mucha desigualdad",
            "start": 8640.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 8645.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque los que estaban que quieren",
            "start": 8647.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 8650.69,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y son defendidos por medios de",
            "start": 8652.65,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n convencionales se dedicaron",
            "start": 8654.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 8659.221,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y le dieron la espalda al pueblo a las",
            "start": 8661.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a los ni\u00f1os",
            "start": 8665.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8668.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no tienen posibilidad",
            "start": 8669.59,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "para ir a la escuela y",
            "start": 8672.29,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se salir adelante nosotros estamos",
            "start": 8675.681,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "haciendo un gran esfuerzo en ese sentido",
            "start": 8678.411,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ayudando a todos y d\u00e1ndole preferencia a",
            "start": 8682.271,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde d\u00e1ndole preferencia",
            "start": 8685.61,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre adem\u00e1s hay otros",
            "start": 8687.95,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "elementos al considerar habl\u00e1bamos de",
            "start": 8691.001,
            "duration": 8.068
        },
        {
            "text": "salir y todav\u00eda estamos",
            "start": 8695.65,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "padeciendo de una pandemia que nos tumb\u00f3",
            "start": 8699.069,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 8703.069,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "como en todo el mundo",
            "start": 8707.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no fue nada m\u00e1s m\u00e9xico",
            "start": 8711.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nosotros afortunadamente",
            "start": 8715.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estamos recuper\u00e1ndonos y van saliendo",
            "start": 8718.239,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adelante la econom\u00eda pero eso desde",
            "start": 8720.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "luego que afecto",
            "start": 8724.299,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese si nada m\u00e1s",
            "start": 8726.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y trabajadores formales",
            "start": 8731.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fueron desempleados",
            "start": 8736.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 8740.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 8743.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de lo que es la econom\u00eda formal",
            "start": 8746.55,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda informal",
            "start": 8750.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hablemos de 10 veces m\u00e1s",
            "start": 8755.439,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 8760.971,
            "duration": 5.648
        },
        {
            "text": "poco a poco recuperando nos",
            "start": 8763.4,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8766.619,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "debe de quedarse tambi\u00e9n con la idea",
            "start": 8768.521,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de que esos ni\u00f1os esas ni\u00f1as siempre van",
            "start": 8772.55,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a ser motivo de nuestra preocupaci\u00f3n y",
            "start": 8776.83,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como ahora ya no se roban el dinero",
            "start": 8780.74,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "del gobierno vamos a tener presupuesto",
            "start": 8783.729,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "siempre para ayudarlos cr\u00e9anme que se le",
            "start": 8787.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "parte el alma en sinceramente a\u00fan no",
            "start": 8790.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 una ni\u00f1ita de siete a\u00f1os que",
            "start": 8791.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando a vender m\u00e1s a panko",
            "start": 8793.51,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "siempre se me ha quedado claro",
            "start": 8795.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "precisamente el mensaje que lanzar\u00eda a",
            "start": 8797.409,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos ni\u00f1os si tienen lado porque \u00e9ste",
            "start": 8799.42,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "ya que se compromete con ellos que",
            "start": 8802.359,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos con ellos y que vamos a",
            "start": 8804.189,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "garantizar que todos tengan el derecho",
            "start": 8806.499,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "al estudio que la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 8811.21,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho",
            "start": 8816.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y que este se va a atender a todos",
            "start": 8819.63,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "encontramos un pa\u00eds en ruinas",
            "start": 8824.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron a saquear los que",
            "start": 8829.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 8831.76,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 8833.2,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed se est\u00e1 levantando del pa\u00eds y",
            "start": 8836.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 8842.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 8843.79,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s un pa\u00eds justo e igualitario",
            "start": 8846.21,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 8852.33,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ese ejemplo mundial",
            "start": 8855.029,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ejemplo mundial y sobre todo para darle",
            "start": 8860.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la vuelta a esa situaci\u00f3n al alza de",
            "start": 8864.23,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "ahora mismo que dec\u00edamos de un 16 por",
            "start": 8866.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciento de incremento del a\u00f1o pasado a",
            "start": 8867.561,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia sobre camps sobre",
            "start": 8870.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de ni\u00f1os que est\u00e1 trabajando",
            "start": 8873.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la calle si si sobre gemelos vamos",
            "start": 8875.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajar\u00eda directamente si y tiene que",
            "start": 8877.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ver con las oportunidades",
            "start": 8880.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se otorguen de empleo tiene que ver con",
            "start": 8883.55,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 8889.399,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el procurar",
            "start": 8892.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que no haya desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 8898.141,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familias tiene que ver con una serie de",
            "start": 8900.061,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "factores pero",
            "start": 8903.511,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que haya esa",
            "start": 8905.921,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 8909.881,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de atender a los post",
            "start": 8912.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese cu\u00e1l es",
            "start": 8914.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el criterio",
            "start": 8917.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "principal del gobierno que encabezo por",
            "start": 8919.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres eso",
            "start": 8922.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no les gusta a los sui fish",
            "start": 8925.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y a nuestros adversarios a los",
            "start": 8929.06,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8930.56,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero eso es lo principal",
            "start": 8932.61,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "nada ajeno nada humano nos es ajeno",
            "start": 8937.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 8941.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 8951.319,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "soy ver\u00f3nica villalvazo",
            "start": 8953.359,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "frida guerrera",
            "start": 8956.909,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "creadora de la columna rota que se",
            "start": 8958.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "publica en diversos medios",
            "start": 8960.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y presidente preguntarle durante todos",
            "start": 8962.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos meses de verdad electoral",
            "start": 8966.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estuvimos asistiendo como nos toca cada",
            "start": 8969.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mes obviamente respetando esa veda",
            "start": 8971.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "electoral sabemos que el informe de",
            "start": 8974.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "violencias de g\u00e9nero que se comprometi\u00f3",
            "start": 8979.3,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "usted que se dar\u00eda cada mes pues tuvo",
            "start": 8982.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que ser suspendido durante esa veda",
            "start": 8986.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1ndo es que se va a",
            "start": 8989.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "retomar porque este mes sabemos que no",
            "start": 8991.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a haber informe nuevamente en la",
            "start": 8994.4,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 8996.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos preocupa por qu\u00e9",
            "start": 8999.069,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "desgraciadamente el tema los temas de",
            "start": 9002.38,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "las violencias",
            "start": 9004.64,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "siguen creciendo",
            "start": 9006.561,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hace un mes que nos toc\u00f3 venir a verlo",
            "start": 9009.989,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1bamos queriendo aprovechar que",
            "start": 9014.029,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estaba el secretario de salud que yo no",
            "start": 9017.759,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 las",
            "start": 9019.999,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "las conferencias que se daban de salud",
            "start": 9022.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para preguntarle precisamente el tema de",
            "start": 9024.57,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos nosotros tenemos casos",
            "start": 9027.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de peque\u00f1as",
            "start": 9030.899,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "menores de 4 a\u00f1os sobrevivientes ni\u00f1as",
            "start": 9033.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que estuvieron en coma que ahora",
            "start": 9038.109,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "necesitan ser rehabilitadas",
            "start": 9041.05,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "y que no hay pol\u00edticas para atenderlas",
            "start": 9043.949,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hay infinidad de situaciones que nos",
            "start": 9050.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda manejarla y antes que todo",
            "start": 9052.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aclararle usted ayer hablaban muy",
            "start": 9055.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "interesadamente est\u00e1bamos escuchando lo",
            "start": 9059.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los rumores",
            "start": 9061.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los rumores generaron junto con los",
            "start": 9066.31,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "oportunistas y las oportunistas que se",
            "start": 9071.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "montaron en un tema tan delicado como el",
            "start": 9074.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "feminicidio como las violencias de",
            "start": 9077.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y que en efecto es obvio y",
            "start": 9080.68,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "evidente que solamente lo usaron para lo",
            "start": 9083.619,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que usted se\u00f1al\u00f3",
            "start": 9086.949,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ganar una parte de la ciudad",
            "start": 9089.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente esos rumores entorno",
            "start": 9093.27,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "particularmente a la labor que nosotros",
            "start": 9096.89,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hacemos de que \u00e9ramos financiados por no",
            "start": 9098.939,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qui\u00e9n de que nos investigara la wef",
            "start": 9102.149,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yo misma solicita la uis que me",
            "start": 9104.85,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "investigara y bueno seguramente usted ya",
            "start": 9107.51,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "sabe el resultado",
            "start": 9111.449,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "eso ha dejado",
            "start": 9113.409,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "lo verdaderamente importante que son",
            "start": 9115.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchas familias esperando justicia",
            "start": 9118.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "concretamente presidente primero cuando",
            "start": 9122.529,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "vamos a regresar a ese informe mensual",
            "start": 9125.779,
            "duration": 8.492
        },
        {
            "text": "bueno primero decirte que yo no s\u00e9 de",
            "start": 9129.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 9134.271,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 llegar nada m\u00e1s decir santiago nit",
            "start": 9137.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque no creo",
            "start": 9140.85,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste hayan hecho una investigaci\u00f3n",
            "start": 9142.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en contra tuya no yo la solicite yo",
            "start": 9145.601,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "misma la solicite jab\u00f3n",
            "start": 9148.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yo misma acud\u00ed a la web y solicite me",
            "start": 9151.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "investigaron piscinas ni todo mi tema",
            "start": 9154.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "financiero y \u00e9l lo pero yo no pues lo",
            "start": 9156.95,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hizo y adem\u00e1s de todo afortunadamente",
            "start": 9160.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos tenido reuniones con \u00e9l para",
            "start": 9163.521,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coadyuvar",
            "start": 9166.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ayudar a detener y ubicar gente",
            "start": 9169.15,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "feminicida o que se dedica al tema de la",
            "start": 9172.5,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "trata de personas",
            "start": 9174.971,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pero yo no conozco de ese informe este",
            "start": 9176.141,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acerca de cu\u00e1ndo",
            "start": 9179.95,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se va a informar lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 9182.601,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de feminicidios",
            "start": 9186.101,
            "duration": 9.228
        },
        {
            "text": "acabamos de informar en general pero",
            "start": 9189.631,
            "duration": 9.838
        },
        {
            "text": "para hacerlo de manera especial pedirle",
            "start": 9195.329,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "a rosa isela y a la licenciada olga",
            "start": 9199.469,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero que informe",
            "start": 9204.299,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "s\u00ed perd\u00f3n presidente",
            "start": 9207.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "usted se comprometi\u00f3 en junio del a\u00f1o",
            "start": 9209.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pasado a que cada mes se iba a dar este",
            "start": 9211.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe en el g\u00e9nero en este espacio",
            "start": 9214.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues puede ser la semana pr\u00f3ximo si te",
            "start": 9216.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 9219.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias es que no tenemos nada que",
            "start": 9221.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocultar no yo no lo estoy manejando as\u00ed",
            "start": 9224.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente mire yo creo que s\u00ed hay que",
            "start": 9227.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tener puntos muy claros",
            "start": 9229.58,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "frida guerrera naci\u00f3 como blog como",
            "start": 9232.72,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n desde 2007 y usted",
            "start": 9235.149,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "habla mucho de los medios convencionales",
            "start": 9238.569,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente los medios que lo",
            "start": 9240.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hemos acompa\u00f1ado porque me considero un",
            "start": 9244.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n desde el 2006",
            "start": 9245.95,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "desde el 2003 del 2004",
            "start": 9248.41,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "muchas veces somos ignorados o hasta",
            "start": 9251.909,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mismo la misma gente que aparentemente",
            "start": 9254.369,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo apoya usted nos ataca porque tenemos",
            "start": 9257.759,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed la libertad de venir y",
            "start": 9261.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 por qu\u00e9 sabemos y",
            "start": 9263.699,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "usted lo ha dicho muchas veces si hay",
            "start": 9267.479,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "algo que es se\u00f1alar se\u00f1ale mucho",
            "start": 9269.369,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 nos avisen y nos inviten y nada",
            "start": 9273.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para terminar presidente hay un caso",
            "start": 9277.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy particular que ojal\u00e1 pues usted nos",
            "start": 9280.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueda ayudar es una solicitud que est\u00e1",
            "start": 9284.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "haciendo en l\u00ednea canto esta mujer es",
            "start": 9287.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una madre de una v\u00edctima de feminicidio",
            "start": 9291.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mart\u00edn alberto medina sonda",
            "start": 9296.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y fue funcionario en tabasco \u00e9l est\u00e1",
            "start": 9299.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "detenido en villahermosa desde el 2014",
            "start": 9303.99,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por lavado de dinero",
            "start": 9307.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue funcionario de granier",
            "start": 9309.631,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "sin embargo durante m\u00e1s de 11 a\u00f1os",
            "start": 9313.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y gener\u00f3 todo tipo de violencias en",
            "start": 9318.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contra de la madre de sus tres hijos de",
            "start": 9321.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gabriela molina canto",
            "start": 9324.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aun estando en la c\u00e1rcel y con una",
            "start": 9328.25,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la cn de 54 2014 de que",
            "start": 9331.18,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se le diera protecci\u00f3n adem\u00e1s gabriela a",
            "start": 9336.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "su familia y a sus hijos",
            "start": 9340.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta fue ignorada",
            "start": 9342.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el tema fue empresa llevada puente",
            "start": 9345.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "grande con hechos fabricados todo esto",
            "start": 9349.63,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "desde la c\u00e1rcel por alberto medina sonda",
            "start": 9353.5,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "finalmente el 27 de marzo de 2017 medina",
            "start": 9357.909,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "sonda concluye lo que buscaba que es",
            "start": 9362.569,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "asesinar a emma desde la c\u00e1rcel ordena",
            "start": 9366.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "contrata",
            "start": 9369.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 9373.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "desgraciadamente a gabriela muere ese",
            "start": 9375.149,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "d\u00eda sin embargo la lucha de lija canto",
            "start": 9377.56,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no ha parado lija se queda con los tres",
            "start": 9380.5,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os es desgraciadamente evidente",
            "start": 9384.069,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que las cuentas de este se\u00f1or no han",
            "start": 9388.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sido congeladas",
            "start": 9391.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en enero de este a\u00f1o pasado.el junto con",
            "start": 9393.56,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "los sicarios que contratan para que",
            "start": 9397.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "asesinaran adem\u00e1s gabriela solicitan un",
            "start": 9400.909,
            "duration": 4.932
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 9403.939,
            "duration": 5.882
        },
        {
            "text": "y hasta el momento ese amparo",
            "start": 9405.841,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no ha sido no ha sido pues no se ha dado",
            "start": 9410.101,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "una respuesta",
            "start": 9413.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medina fondas sigue pagando porque eso",
            "start": 9415.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es lo que pareciera",
            "start": 9418.01,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "junto con el padre juan juana sonda que",
            "start": 9420.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es la madre persona y julio medina que",
            "start": 9423.601,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "es el padre",
            "start": 9425.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "siguen pagando para que haya",
            "start": 9426.82,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 9430.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya fue sentenciado por feminicidio",
            "start": 9433.029,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sin embargo nuevamente meti\u00f3 un amparo y",
            "start": 9436.14,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n de ligia por medio de",
            "start": 9441.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nosotros es ver la forma o la manera en",
            "start": 9445.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la que usted pudiera intervenir",
            "start": 9448.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por ella ante la suprema corte de",
            "start": 9451.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia nacional y que ese amparo",
            "start": 9453.9,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "directo que estaba metido ya desde hace",
            "start": 9456.12,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "muchos muchos meses que no permite",
            "start": 9458.461,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo que los hijos de emma",
            "start": 9461.551,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "puedan estar tranquilos con sus abuelos",
            "start": 9464.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya adultos mayores",
            "start": 9468.24,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n tambi\u00e9n con la",
            "start": 9471.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "incertidumbre de que los padres del",
            "start": 9472.811,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "asesino de emma y adem\u00e1s de todo",
            "start": 9474.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 9476.561,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se los pueden quitar en cualquier",
            "start": 9478.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "momento ella solicita su intervenci\u00f3n",
            "start": 9481.0,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "para que la suprema corte pueda traer su",
            "start": 9484.35,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "caso yo aqu\u00ed tengo la sentencia la",
            "start": 9487.989,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "\u00faltima y pues esperando tambi\u00e9n a que se",
            "start": 9490.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueda darnos a esta mujer muy bien vamos",
            "start": 9494.859,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a verlo jes\u00fas para que lo atienda julio",
            "start": 9497.979,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "scherer que es el consejero jur\u00eddico y",
            "start": 9502.449,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que vea que se pod\u00eda hacer y ya para",
            "start": 9505.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "terminar presidente le hice llegar por",
            "start": 9508.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medio de noem\u00ed para que hiciera llegar a",
            "start": 9511.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez desde marzo tres columnas",
            "start": 9514.659,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en su momento las pueda tener para",
            "start": 9518.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00ed es importante yo s\u00e9 que mi medio",
            "start": 9523.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antes y lo consultaba hace muchos a\u00f1os",
            "start": 9525.25,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero para m\u00ed es importante y ser\u00eda muy",
            "start": 9528.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "importante que desde ese medio pudiera",
            "start": 9530.891,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 9533.37,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estas voces de mujeres sobrevivientes de",
            "start": 9535.05,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que est\u00e1n esperando tambi\u00e9n sus",
            "start": 9539.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "abuelas y ellas apoyo y que nos",
            "start": 9542.729,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "considere",
            "start": 9546.54,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "como un puente para que usted tambi\u00e9n",
            "start": 9548.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conozca lo que realmente sucede con",
            "start": 9550.811,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "todas estas v\u00edctimas que se quedaron",
            "start": 9553.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "invisibles en medio de toda esa",
            "start": 9555.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ese oportunismo y esos falsos rumores",
            "start": 9559.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gracias preside muy bien bueno pues",
            "start": 9563.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya nos pasamos y fueron puras preguntas",
            "start": 9567.47,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 9571.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9573.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana no apuntamos",
            "start": 9575.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque luego se est\u00e9",
            "start": 9579.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se enojan",
            "start": 9581.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos vamos as\u00ed",
            "start": 9584.05,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas o sea que le saludaban pero vamos a puras preguntas ahora empezamos con \u00e9l gracias gracias presidente lisbeth \u00e1lvarez ez de media noticias y bur\u00f3 pol\u00edtico presidente preguntarle c\u00f3mo califica la lucha de la corrupci\u00f3n de su gobierno que falta hacer si hace falta limpiar el pasado bueno vamos avanzando en el combate a la corrupci\u00f3n como lo planeamos y lo concebimos desde el inicio limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno c\u00f3mo se limpian las escaleras de arriba para abajo de modo que y puedo decir sin temor a equivocarme que no hay corrupci\u00f3n que no se tolera la corrupci\u00f3n en el gobierno en lo que corresponde las decisiones que se toman desde arriba espa\u00f1olito blanco les puedo decir hay casos en donde ha habido actos de corrupci\u00f3n denuncias y no han quedado impunes han habido denuncias judiciales en estos casos una empresa extranjera de claro de qu\u00e9 hab\u00edan entregado dinero en pemex y luego quiso arreglar su asunto mediante una denuncia para que la fiscal\u00eda investigara por qu\u00e9 tienen [M\u00fasica] relaci\u00f3n con pemex es una empresa famosa a nivel mundial esta declaraci\u00f3n la hicieron en eeuu se\u00f1alando de que en pemex les hab\u00edan pedido dinero entonces quer\u00edan resolver el problema reparando el da\u00f1o sin decir quien les hab\u00eda pedido dinero entonces la instrucci\u00f3n que fue queremos que nos digan qui\u00e9n supuestamente les pidi\u00f3 dinero a ver s\u00ed este conseguimos el nombre de la empresa hay que preguntarle al director de pemex y as\u00ed en todos los casos acabo de ver unas l\u00e1minas sobre percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n y son bastante satisfactorias en lo que corresponde al gobierno federal a la polic\u00eda al ej\u00e9rcito b\u00e1sicamente a la guardia nacional a la marina y al ej\u00e9rcito les voy a poner las tres l\u00e1minas primero sobre las polic\u00edas es un como un tri\u00e1ngulo est\u00e1 esto es del inegi es lo m\u00e1s reciente porcentaje de poblaci\u00f3n y unidades econ\u00f3micas que identifican a las instituciones de seguridad p\u00fablica y las percibe como corruptas esto es nacional polic\u00eda de tr\u00e1nsito 73.3 jueces 70.1 el rojo es s\u00ed s\u00ed pero los colores s a personas de empresas personas 73.3 un polic\u00eda de tr\u00e1nsito en empresas 72.7 jueces entonces interesante ayuda al poder judicial por qu\u00e9 pueden estar pensando de otra manera que la gente no sabe o no se da cuenta 70.1 en la poblaci\u00f3n y 68.4 en empresas polic\u00edas municipales 69.7 en poblaci\u00f3n y empresas 61 puntos 65 punto cero ministerio p\u00fablico esto es para la fiscal\u00eda general y las fiscal\u00edas los estados qu\u00e9 tienen que ver con los ministerios p\u00fablicos 65.9 para la gente 65.9 para las empresas polic\u00edas estatales 65.7 para la gente 63.2 para las empresas polic\u00edas ministeriales o judiciales 63.8 para la poblaci\u00f3n 63.8 tambi\u00e9n para las empresas polic\u00eda federal 58.2 56.8 lo que es la fiscal\u00eda general antes procuradur\u00eda general de la republica 56.9 57.7 del ej\u00e9rcito para la gente 24.4 para las empresas 21.1 guardi\u00e1n nacional para la gente 23.0 para las empresas 21.8 y marina 18.2 para la gente para las empresas 17.0 est\u00e1s inegi son datos oficiales de una encuesta de percepci\u00f3n y luego viene lo de un reloj por actores a kilo importante es como ah venido cambiando la opini\u00f3n de la gente de diciembre del 17 a diciembre del 19 en polic\u00edas bajo del 91 a 88 en partidos pol\u00edticos bajo de 91 a 85 el ministerio p\u00fablico baj\u00f3 de 80 a 77 c\u00e1mara de diputados y senadores bajo de 86 a 77 gobiernos estatales baj\u00f3 tambi\u00e9n considerablemente de 84 a 75 gobiernos municipales de 81 por ciento a 72 tambi\u00e9n bajo jueces y magistrados del 71% a 70 el gobierno federal de 86% al 66% esto nos dec\u00eda un especialista del derecho no se daba ten\u00eda tiempo y en ninguna parte del mundo no es para presumir no les va a gustar a nuestros adversas luego institutos electorales de 75 bajo a 65 la comisi\u00f3n de derechos humanos bajo de 47 a 46 las instituciones religiosas ah\u00ed no bajaron ah\u00ed subieron de 41 por ciento a 43 por ciento el ej\u00e9rcito y marina bajaron de 41% a 33% la percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n entre los compa\u00f1eros de trabajo baj\u00f3 de 26% a 24% con los vecinos tambi\u00e9n bajo de 23 a 19% y con los familiares tambi\u00e9n bajo de 19 a 18% esa es percepci\u00f3n son datos de el inegi entonces a tu pregunta contexto as\u00ed y vamos a continuar combatiendo la corrupci\u00f3n porque es el principal problema y antes imperaba por eso tambi\u00e9n hay tanta reacci\u00f3n en contra de nuestro gobierno porque el objetivo principal del gobierno que encabezo es acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n para que de esta manera podamos liberar fondos en beneficio del pueblo todo lo que se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n utilizarlo para beneficio del pueblo y de manera especial de los m\u00e1s pobres en eso consiste b\u00e1sicamente nuestra estrategia entonces vamos a continuar con cero corrupci\u00f3n cero impunidad y nos tienen que ayudar los ciudadanos o mejor dicho seguirnos ayudando todos los ciudadanos denunciando actos de corrupci\u00f3n en cualquier nivel de gobierno eso es hacer patria es ser buenos ciudadanos nada de permitir la corrupci\u00f3n como era antes que ni siquiera se consideraba como un problema ni siquiera se consideraba como un delito grave no era parte del discurso no se hablaba de corrupci\u00f3n ahora no aunque se enojen en los medios de informaci\u00f3n aunque nos insulten los intelectuales org\u00e1nicos y me llamen mes\u00eda tropical y falso mes\u00edas que digan lo que sea pero se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n que se vaya a robar a otra parte gracias presidente y en el segundo cuestionamiento saber su opini\u00f3n sobre el v\u00eddeo que circul\u00f3 el d\u00eda de ayer sobre un funcionario del inai en donde se observa golpeando a dos mujeres el involucrado ya present\u00f3 su renuncia pero m\u00e1s all\u00e1 que estos funcionarios presenten su renuncia que castigo merece pues yo estaba informado el inai es ante la transparencia s\u00ed son de estos organismos que crearon para simular de que iban a combatir la corrupci\u00f3n y de que iba a haber transparencia son organismos que deber\u00edan desaparecer cuestan mucho y nos sirve de nada creo que ese organismo cuesta como mil millones de pesos al a\u00f1o y se dan la gran vida 2 jefes no s\u00e9 si son de los que se ampararon y hasta ganar m\u00e1s que el presidente esto es lo que puedo decir lo otro es un asunto que tiene que ver con lo judicial pero lo que se tiene que analizar es eso no dejar de insistir enga\u00f1aron durante todo el periodo neoliberal que fue un periodo de saqueo creando esos organismos pantalla simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n y fuimos doble o triple da\u00f1o primero enga\u00f1aron segundo sirviendo de tapadera tercero [M\u00fasica] se quedan con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo que deber\u00eda de emplearse utilizarse en el desarrollo y en el bienestar de la gente eso es lo que puedo opinas cual v\u00edtolo v\u00edtol es la empresa es lo digo aqu\u00ed porque es muy famosa este mundialmente y ojal\u00e1 y ya dejen de estar intentando resolver el problema sin decir quien fue el funcionario que les pidi\u00f3 dinero [M\u00fasica] en este sexenio es que ellos hicieron una declaraci\u00f3n en eeuu creo que ministerial e involucraron a funcionarios de pemex de este gobierno diciendo que los hab\u00edan sobornado y luego vino esta empresa bitton a decir qu\u00e9 ofrec\u00eda disculpas y que iba a reparar el da\u00f1o incluso ofrec\u00eda hasta devolver dinero pero sin dar a conocer a qu\u00e9 funcionario le hab\u00eda dado el dinero y quer\u00eda que firm\u00e1ramos ya un acuerdo [M\u00fasica] no s\u00e9 el dato a ver ahora lo vamos a conocer si 2015 y 2020 los sobornos pero nos este toc\u00f3 a nosotros y como si el quijote por la libertad y por la dignidad se puede arriesgar hasta la vida no es que ya nos entendemos les devolvemos el dinero del soborno y ya no queremos el nombre de la persona que supuestamente recibe el dinero cu\u00e1nto 30 millones de d\u00f3lares muy bien terminamos presente buenos d\u00edas conocer su opini\u00f3n acerca de estos se\u00f1alamientos que ha habido en los \u00faltimos d\u00edas acerca de espionaje que ha habido a columnistas a periodistas que son cr\u00edticos de su gobierno usted alguna opini\u00f3n se se\u00f1ala al secretario al subsecretario de seguridad acerca de estos espionajes conocer su opini\u00f3n pues que es falso ya habl\u00e9 ayer de que vamos a tener una secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n [M\u00fasica] las mentiras de la semana y aqu\u00ed vamos a dar a conocer ya sea la puedo inaugurar a ver por qu\u00e9 no lo pones la noticia y la inauguramos porque este ya ven como parece coro se ponen todos de acuerdo para cuestionar el gobierno sin pruebas 'el universal' espionaje a periodistas es para amedrentarnos falso damas qu\u00e9 va a ser cliente del universal de la secci\u00f3n a quien supuestamente se le investiga se le esp\u00eda pues a casi todos de acuerdo a la nota porque todos est\u00e1n en contra nuestra loret de mola qui\u00e9nes son el cable marion loret de mola a ver a ver d\u00f3nde est\u00e1 la vamos a leerlo carlos loret h\u00e9ctor de maule\u00f3n mario maldonado salvador garc\u00eda soto raymundo rivapalacio para que los vamos a espiar o sea de veras si son predecibles primero nosotros tenemos principios tenemos ideales no somos como ellos ni como sus jefes no vamos a espiar a nadie nunca lo hemos hecho y segundo qu\u00e9 sentido tiene qu\u00e9 caso tiene s\u00ed ya sabemos que est\u00e1n en contra de nosotros les digo algo con toda franqueza no leo una columna de estos se\u00f1ores porque no hace falta no es una columna desde hace dos a\u00f1os para que voy a leer s\u00ed es un lugar com\u00fan entonces no tiene ning\u00fan sentido el presente est\u00e1 pensando en que los vamos a a esquiar entonces es falso podr\u00eda haber una investigaci\u00f3n sobre esto se\u00f1alan que flores que no tiene sentido porque es falso descarta en total totalmente es que este peri\u00f3dico se dedica ah difamar y pertenece al hampa del periodismo en el hampa del periodismo ay entre otras m\u00e1ximas de que la calumnia cuando no mancha tis na entonces por eso vamos a tener estas hecho si presentan pruebas entonces no solo e iniciaremos una investigaci\u00f3n s\u00ed no s\u00ed despide al funcionar lo que est\u00e1 haciendo estas cosas ya no es el tiempo de antes y ellos lo saben lo que pasa es que ya no tienen elementos como se dice al periodismo no hay miga entonces vuelan y ahora qu\u00e9 hoy en la ma\u00f1ana que me estaban hablando de este asunto que se ha convertido en un esc\u00e1ndalo claro en el mundo cada vez m\u00e1s limitado cerrado de la prensa convencional preguntaba yo que si de d\u00f3nde hab\u00eda salido esto y el origen es un abogado de televisa javier tejado qu\u00e9 es abogado de televisa y a la vez es columnista y \u00e9l fue el que denunci\u00f3 al subsecretario de seguridad p\u00fablica afirmando de que hab\u00eda dado instrucciones de espiarlo al se\u00f1or tejido tejado presente en este tema hay un informe del instituto de eeuu reuters que se\u00f1ala que los medios de comunicaci\u00f3n en m\u00e9xico afrontan un instituto reuters se\u00f1ala que los medios de comunicaci\u00f3n en m\u00e9xico afrontan los frecuentes ataques y un presente populista que los acusa a los medios de una cobertura injusticia y de corrupci\u00f3n un presidente mal\u00edsimo populista comunista autoritario mes\u00edas prefiere este que persigue periodistas limita la libertad de expresi\u00f3n que censura algo nunca visto en mexico y que adem\u00e1s ya no les da dinero a los pibes es mal\u00edsimo el presidente presente es no ser una pregunta y hay info hay informaci\u00f3n acerca de que la fifa estar\u00eda presionando a la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol para que interceda ante su gobierno para una reducci\u00f3n de impuestos de las ganancias que genera el mundial de 2026 que se va a realizar aqu\u00ed en m\u00e9xico junto con eeuu y canad\u00e1 parte de \u00e9ste de esto de estas presiones es debido a las sanciones que ha habido en juegos de la selecci\u00f3n mexicana por c\u00e1nticos homof\u00f3bicos usted ten\u00eda conocimiento de esto ac\u00e1 y acerca de esto no tengo no tiene informaci\u00f3n y habr\u00eda alguna posibilidad de una reducci\u00f3n de impuestos hacia la fifa no lo hacemos ante otros casos a ninguna empresa porque pues las contribuciones son las que permiten tener presupuesto que es dinero para el desarrollo y el bienestar del pueblo entonces ya no hay reducciones de impuestos no hay con donaciones de impuestos ya cambio todo lo que es la pol\u00edtica fiscal sin y modificar leyes nada m\u00e1s evitando la evasi\u00f3n fiscal qu\u00e9 es lo que hacemos sin embargo si hay algo por escrito lo analizamos y damos respuesta pero yo no ten\u00eda conocimiento de eso sabes pero ya nos vamos a ir ac\u00e1 nos cargamos por ustedes dos a ver bueno y t\u00fa decides t\u00fa darle el micr\u00f3fono al que t\u00fa quieras [M\u00fasica] y ya lo tiene gracias en el presidente urban barrera de relaciones quiero cambiar un poquito del tema el pr\u00f3ximo 13 de agosto se cumplen los 500 a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena frente animaci\u00f3n espa\u00f1ola adem\u00e1s se retomaron los di\u00e1logos en la asamblea regional recibimiento a la reforma ind\u00edgena en la ciudad de m\u00e9xico en la doctora jane bound present\u00f3 ya un programa en el cual se van a construir 500 21 viviendas y se van a habilitar 200 son locales para los ind\u00edgenas los ind\u00edgenas le preguntan que si a nivel federal tambi\u00e9n este usted va a impulsar esto tiene un programa especial con motivo de esta esta fecha o que va a ser en favor de los ind\u00edgenas mexicanos eso es la primera en presidente pues estamos haciendo mucho desde que se lleg\u00f3 al gobierno se les est\u00e1 dando atenci\u00f3n preferente a los pueblos originales todos los programas sociales llegan a las comunidades ind\u00edgenas les puedo probar qu\u00e9 esa agua jaca chiapas a guerrero donde m\u00e1s se est\u00e1 destinando en la inversi\u00f3n para el bienestar de las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas y lo vamos a seguir haciendo adem\u00e1s ahora en este a\u00f1o que estamos recordando los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la de la ciudad los 500 de la invasi\u00f3n de nochistl\u00e1n [M\u00fasica] y los 200 de la independencia se est\u00e1n llevando a cabo actos y hay programas especiales como el programa de justicia a los pueblos yaquis qu\u00e9 significa respetar y recuperar sus tierras el que no les falta el agua el qu\u00e9 se est\u00e9n mejorando sus pueblos con infraestructura que se construyan viviendas si ustedes van a los pueblos yaquis [M\u00fasica] hoy ma\u00f1ana van a a ver que se est\u00e1n construyendo cientos de viviendas qu\u00e9 est\u00e1n rehabilitando espacios urbanos que se van a mejorar instalaciones educativas de salud se va a garantizar la seguridad p\u00fablica estamos haciendo mucho es nuestra poblaci\u00f3n preferente tenemos preferencia por los pobres eso es lo que estamos aqu\u00ed en la ciudad celebr\u00f3 que el gobierno que encabeza claudia semana s tambi\u00e9n haciendo lo mismo y ese d\u00eda va a haber una ceremonia esa est\u00e9 programado como parte de las como the more acciones en este a\u00f1o el especial pero no es por la fecha sino es una convicci\u00f3n siempre vamos a ayudar a la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre y en especial a las comunidades ind\u00edgenas muy bien la segunda pregunta se\u00f1or presidente usted ha dicho qu\u00e9 la clase media a un sector raci\u00f3n media alta mediante \u00e9ste influy\u00f3 mucho para el resultado que estuvo en la votaci\u00f3n y le quiere preguntar que si usted ha hecho una revisi\u00f3n al principio de ese gobierno dec\u00eda que se iba a empezar a limpiar las instituciones de estas personas que se lograron filtrar y que vienen de administraciones est\u00e9 pasadas y que le est\u00e1n haciendo juego sucio por ah\u00ed e informaci\u00f3n de trabajadores del nivel central se llaman y de las 35 delegaciones de james dice que recientemente hubo cambios ellos mencionan tambi\u00e9n como el de la doctora salida duque molina directora de prestaciones m\u00e9dicas el doctor efra\u00edn arismendi uribe que lleg\u00f3 como jefe de la unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica y el doctor ricardo avil\u00e9s hern\u00e1ndez como jefe de la unidad de planeaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de salud y que est\u00e1n haciendo de las suyas ah\u00ed por decir qui\u00e9nes son la doctora de salida pues ya meti\u00f3 familiares y hasta por ah\u00ed juanjo se eduque molina rosario del t\u00e9 molina en \u00e9l consideran que es nepotismo el director este fr\u00e1gil arizmendi y los colaboradores la licenciada y tal y servicio y ha licenciado patricio gal\u00e1n entre otras cosas saltaron el turno se vacunaron en la zona en el hospital de zona n\u00famero 8 cuando no les correspond\u00eda le piden que investiguen esta situaci\u00f3n que la hija del doctor ingl\u00e9s jessica avil\u00e9s p\u00e9rez se le dio un cargo importante en la direcci\u00f3n m\u00e9dica pero tambi\u00e9n se\u00f1alan en el doctor arizmendi ha sido dos veces diputado del pan qu\u00e9 es una gente muy cercana sentado creel a marko cort\u00e9s que fue un uno de los activistas en contra suya antes de su gobierno pero que ahora est\u00e1n incrustados en instituciones muy importantes de salud y que as\u00ed como estos casos pues se podr\u00edan repetir en much\u00edsimos le preguntan en la informal pero quieren saber qu\u00e9 que hace usted c\u00f3mo est\u00e1 avanzando est\u00e1 limpia que se dice de arriba hacia abajo para qu\u00e9 se detecte como desde dentro del gobierno pues se le est\u00e1 atacando al proyecto que usted encabeza pues este lo que se busca es que sean servidores p\u00fablicos honestos independientemente de su filiaci\u00f3n partidista lo que est\u00e1 mal es que ocupen los cargos para robar haya nepotismo e influyentismo todas esas lacras de la pol\u00edtica por lo dem\u00e1s somos libres cuando yo hablo de un sector de la clase media la aspiraci\u00f3n y sta me refiero a qui\u00e9n es tienen una influencia producto de 36 a\u00f1os de dominio del neoliberal que influy\u00f3 mucho en lo educativo con la idea de triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole es escalar ascender en la escala social como sea haiga sido como haiga sido dir\u00eda el cl\u00e1sico entonces ellos no les importa la moral ni el humanismo son por lo general muy individualistas ese fue uno de los da\u00f1os que caus\u00f3 el periodo neoliberal la educaci\u00f3n hacia lo materialista abandonando principios valores y adem\u00e1s se creencia de hondos lo saben todo y resulta que les juegan el dedo en la boca como quieren los oligarcas los que se sent\u00edan due\u00f1os de mexico los manipulan llegan a sentir hasta feliz se ofenden cuando ellos pertenecen a las clases medias dif\u00edcil es un juniors por lo general d y la oligarqu\u00eda de los primero arriba para hacer su fin pues se requieren m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares de fortuna los fish fueron los que celebraron cuando aprendieron a gustavo madero y lo sacrificaron cobardemente y eran pues los hijos de hacendados porfiristas que sal\u00edan a las calles como en caravana con sus carros a festejarlo y lo mismo cuando asesinaron al presente en madera entonces eso es lo que sucede y otro poco a poco aunque tambi\u00e9n no hay que perder mucho tiempo queriendo los convencer porque hay tienes son fan\u00e1ticos del conservadurismo muy cercanos al pensamiento fascista son clasistas son racistas cuando me dicen a ver este s\u00ed quiero saber lo que ustedes est\u00e1n haciendo conv\u00e9nceme no est\u00e1 muy dif\u00edcil vean la ma\u00f1anera y puede ser que hay este se informen de algo pero no no ven la ma\u00f1anera tienen a l\u00f3pez d\u00f3riga todo lo que ha sido valores de mola raymundo rivapalacio 'el universal' bueno son lectores este fieles del reforma los que leen bueno ni siquiera leen krause aguilar cam\u00edn venga c\u00f3mo se llama este escritor de best-sellers francisco mart\u00edn moreno por ejemplo as\u00ed a loret de mola pero al pap\u00e1 y todav\u00eda escribe pasos ya no mucho porque un tiempo de edad s\u00ed pero es as\u00ed bueno tambi\u00e9n es un libertad imag\u00ednense puede ser que se hayan cometido errores pero vean la trayectoria porque a lo mejor ni se dieron cuenta porque act\u00faan a partir de creencias y de coraje vean las trayectorias d pablo g\u00f3mez y cuadri con las dos bueno un d\u00eda las acciones de d\u00f3nde vienen y pablo g\u00f3mez de la lucha del 68 estuvo en la c\u00e1rcel de d\u00f3nde viene cuadre bueno pues gan\u00f3 casi 2 a 1 cuadri a pablo g\u00f3mez barrio hay que respetar a la gente pero hay que garantizar el derecho a la informaci\u00f3n porque muchos ni siquiera este lo sab\u00edan una compa\u00f1era sali\u00f3 en la red del movimiento gay fue a votar por el pan y luego se da cuenta de que el pan estaba en contra de no s\u00e9 los matrimonios del mismo sexo o cosas por el estilo y dice me arrepiento e entonces que hizo los movimientos de ministros pero eso hace falta mucha informaci\u00f3n d\u00f3nde tuvo m\u00e1s efecto la 'guerra sucia' aqu\u00ed el anuncio de m\u00ed toda la campa\u00f1a en contra de f\u00e9lix no afecto tanto en guerrero los guerrerenses son muy despiertos muy despiertos ay dos estados muy liberales por historia por naturaleza en el pa\u00eds uno es guerrero y otro es ofrezco disculpa por decirlo tabasco saben que ah\u00ed no ha habido y conservadurismo y hist\u00f3rico acaba de pasar las elecciones entre vascos y para diputados locales el pan obtuvo el 1.5 por ciento no da\u00f1o en guerrero los de felix pero aqu\u00ed s\u00ed son temas importantes para el an\u00e1lisis para la reflexi\u00f3n y imag\u00ednense lo del ex director del reforma con la l\u00ednea est\u00e1 donde divide el territorio de la ciudad de mexico de este lado los que pagamos impuestos y de este lado los que reciben subsidios esa mentalidad clasista que es la que est\u00e1n recreando constantemente los medios en particular del reforma pues no es cualquier cosa una clase media manipulada fue la que permiti\u00f3 el fascismo digitales en chile el golpe estado contra el presidente allende fue respaldado por la clase media la clase media de chile no informada apoy\u00f3 a pinochet la clase media ya lo dijimos manipulada no informada respalda huerta en el asesinato al presidente madero llegaron a decir miembros de esa clase media conservadora de que madre no era un traidor a su clase entonces no es cualquier cosa y hay quienes dicen no toques ese tema no no no no no no no te metas en contra la clase de no hay que debatirlo todo porque por eso avanzan estas tendencias estos grupos conservadores racistas clasistas que discriminan entonces hay que poner al descubierto todos estos asuntos y claro que se influye y les platicaba yo de bueno tengo varias an\u00e9cdotas bueno empezamos con el programa de los j\u00f3venes construya el futuro para que los j\u00f3venes no fuesen abandonados discriminados se cre\u00f3 el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro para darles trabajo a los j\u00f3venes como aprendices porque antes nada m\u00e1s lo que hac\u00edan estos corruptos etiquetar este sacar frases acu\u00f1ar frases para burla y discriminatorias los ninis que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes bueno cuando vamos a conocer el programa un joven de un gran empresario de monterrey saca en su p\u00e1gina de que est\u00e1bamos repartiendo le dinero a los ninis queda el colmo bueno eso hace dos a\u00f1os cuando empez\u00f3 el programa pero les platicaba yo que hace como un mes nada familia de clase media venida a menos ya no puede mantener a su hijo en una escuela particular porque ya no pueden pagarle la colegiatura y deciden pasarlo a una escuela p\u00fablica a un bachiller una pero para todos como en las escuelas de educaci\u00f3n media-superior se entrega una beca a todos \u00e9l empieza a recibir la beca no solo no paga gotas sino que empieza a recibir una beca y le pregunta a la mam\u00e1 qu\u00e9 hago con la beca pues es lo que quieras este compendio te aconsejo qu\u00e9 lores y forrando su dinero entonces de repente le dice al ama f\u00edjate que tengo problemas con los dientes quiero ponerme un freno quiero componer me los dientes ay\u00fadame no nosotros no tenemos estamos pasando por una sesi\u00f3n dif\u00edcil pero ah\u00ed tienes tus ahorros a los puede usar en eso si [M\u00fasica] iban con una odont\u00f3loga dentista empieza a ver y empieza a tratar le dice la dentista como ve este gobierno que reparte dinero a los j\u00f3venes que no hacen nada entonces la mam\u00e1 de inmediato claro una mujer muy consciente no le dice pulsar el que mi hijo viene a verle y usted tiene trabajo atendiendo a mi hijo por un apoyo del gobierno ya la odont\u00f3logo de la dentista pues se ha cambiado de pl\u00e1tica no hab\u00eda mucho calor el muerto de ayer pero es una mentalidad este muy arraigada es el pensamiento conservador viene de siglos bueno desde que invadieron nuestro pa\u00eds ten\u00edan que justificar todas las atrocidades que comet\u00edan considerando al ind\u00edgena como b\u00e1rbaro sin este siquiera alma se llevaron bastante tiempo discutiendo si ten\u00edan alma los ind\u00edgenas si se les pod\u00eda considerar como seres humanos por eso la importancia de sol y bartolom\u00e9 de las casas en defensa de los ind\u00edgenas y desde entonces surgieron las leyes de india para proteger las comunidades pero no se cumpl\u00edan surgieron las leyes de indias por qu\u00e9 [M\u00fasica] se estaba diezmando la poblaci\u00f3n por las enfermedades tra\u00eddas que se convert\u00edan en epidemias que no sab\u00edan los curanderos ind\u00edgenas como enfrentarlas por eso se habla de diezmar la poblaci\u00f3n porque este perdida en la vida del 90% se quedaba el 10% y por la sobreexplotaci\u00f3n y llegaron a la conclusi\u00f3n en espa\u00f1a' de que no pod\u00edan quedarse sin fuerza de trabajo empezaron a hablar de que faltaban brazos era un problema siempre planteado por los hacendados la falta de brazos y de all\u00ed surge pues la esclavitud porque enganchaban para trabajar como esclavos en las haciendas a los ind\u00edgenas y luego pero esto en el siglo 19 en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n tambi\u00e9n una discusi\u00f3n para exterminar a los ind\u00edgenas acabarlos y que hab\u00eda en el fondo la ambici\u00f3n de quitarles sus tierras bueno ha sido tanto el racismo qu\u00e9 [M\u00fasica] hay qui\u00e9nes en vez de sentirse orgullosos de su origen lo niegan pero [M\u00fasica] sin justificarlo tienen raz\u00f3n por qu\u00e9 son muchas las agresiones si se pertenece a una etnia una cultura en nuestro pa\u00eds el sernac o es e me insult\u00f3 obviamente discriminatorio entonces tenemos pues que ir cambiando a eso me refiero cuando hablo de sectores de clases medias aspiraciones est\u00e1s porque mucho del problema con nosotros es por haber tomado la decisi\u00f3n de ayudar primero a los pobres es cierto el fondo del asunto y tres pues no no vamos a cambiar nosotros no vamos a cambiar no es a ver me voy a correr al centro f\u00edjense que ella este no va a ser as\u00ed no si llegamos para transformar ahora vamos a cumplir ya tres a\u00f1os del triunfo el d\u00eda primero y lo vamos a recordar que fue todo un acontecimiento que llevamos las dos compa\u00f1eras d tambi\u00e9n te esperas gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle qu\u00e9 actualizaci\u00f3n tiene de lo que pas\u00f3 en reynosa tamaulipas c\u00f3mo est\u00e1 la coordinaci\u00f3n con el gobernador ayer justo el congreso local aprob\u00f3 reformas para darle para blindarlo definitivamente que conserve el el fuero y que avance sobre todo tiene de las investigaciones si se est\u00e1 avanzando en las investigaciones ya hay detenidos esa es la informaci\u00f3n que tengo personas que participaron en estos lamentables hechos pidi\u00f3 la fiscal\u00eda a traer el caso la fiscal\u00eda general como lo planteamos y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n vamos a qu\u00e9 la secretaria de seguridad p\u00fablica rosa isela rodr\u00edguez les informe el d\u00eda de hoy sobre este caso con todas las reservas este que s e requieren m\u00e1s que nada porque est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n queremos llegar al fondo de la xunta por qu\u00e9 fue un acto de provocaci\u00f3n desde luego muy reprobable porque perdieron la vida inocentes pero tenemos que saber qu\u00e9 origin\u00f3 esta acci\u00f3n porque no hubo un enfrentamiento \u00e9ste dispara no en total la gente inocente entonces porque hicieron eso de una vez tambi\u00e9n es importante aclarar de que nosotros no podemos a la ligera hablar de terrorismo como algunos quisieran por qu\u00e9 eso da pie a qu\u00e9 volver los extranjeros inmiscuyan en asuntos que s\u00f3lo corresponden a m\u00e9xico somos cuestiones delicadas entonces por eso vamos a investigar cuando sucedi\u00f3 lo de la su familia la \u00e1nfora llevaron esto es muy lamentables en bavispe se pensaba que no \u00edbamos a poder con la investigaci\u00f3n ya pr\u00e1cticamente todos los que participaron est\u00e1n detenidos se acaba de tener a uno de los efe de la banda que dominaba y que est\u00e1 vinculado con los asesinatos de las mujeres y de los ni\u00f1os en bavispe entonces se est\u00e1 avanzando y vamos a continuar con lo mismo tiene alg\u00fan reporte de la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda estatal qu\u00e9 tan r\u00e1pido lleg\u00f3 yo prefiri\u00f3 prefiero que sea este rosa isela que les informe y esta situaci\u00f3n con el gobernador que tanto pues es un asunto que tiene que ver con el poder judicial que debe resolver sobre el fuego y la fiscal\u00eda de la repubblica y preguntarle desde luego tambi\u00e9n con los poderes locales de tamaulipas y preguntarle tambi\u00e9n en temas del crimen ayer el gobernador de michoac\u00e1n silvano aureoles dec\u00eda que morena gan\u00f3 en la entidad ayudada por el crimen organizado y que tendr\u00eda que anularse la elecci\u00f3n y sobre todo pues el habla de que en algunos municipios de tierra caliente es donde ganaron y que estar\u00edan apoyando a morena pues que pruebe si tienen elementos dec\u00eda mario delgado que el gobernador ha sido corrupto en su gesti\u00f3n y que no va a librar la c\u00e1rcel el gobierno federal tiene informaci\u00f3n de que en efecto haya habido una intromisi\u00f3n del crimen en esa regi\u00f3n no tenemos esta informaci\u00f3n [M\u00fasica] y lo m\u00e1s importante es que se presenten pruebas porque s\u00ed no pues son noticias sensacionalistas amarillismo ya eso este es bastante pero siente y preguntarle finalmente por el tema de los adultos mayores que han trabajado en walmart que ya v\u00f3lmar dijo que no los va a emplear porque la gente no quiere que empaquen m\u00e1s habido algunas manifestaciones de los adultos mayores pues que quieren seguir trabajando empacando las cosas usted qu\u00e9 mensaje o c\u00f3mo ver\u00eda esta situaci\u00f3n de que regresen los adultos mayores a las tiendas a empacar la merca no vamos a verlo lo que s\u00ed puedo comentar con mucho gusto con mucha satisfacci\u00f3n es que ya inici\u00f3 el programa o mejor dicho reinicio la dispersi\u00f3n de los fondos para las pensiones a los a los dos mayores desde el viernes pasado e a finales de esta semana comienza la entrega de los apoyos adultos mayores que no tienen cuentas bancarias a los que se les entrega de manera directa todo esto ya lo vamos a ir resolviendo porque va avanzando la construcci\u00f3n de las sucursales del banco del bienestar recuerden que vamos a contar para el a\u00f1o pr\u00f3ximo con 2700 sucursales del banco del bienestar va a ser el banco con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds nacen los pueblos m\u00e1s apartados para que la gente pueda de cobrar sus apoyos lo que por derecho les corresponde y tambi\u00e9n lleva un aumento en este bimestre a la pensi\u00f3n de adultos mayores ya inicio la inscripci\u00f3n para a los 65 a\u00f1os porque ahora el programa va a incluir tambi\u00e9n a los mayores de 65 a\u00f1os antes era a partir de los 68 a\u00f1os y solo que se entregaba a partir de los 65 a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y a la poblaci\u00f3n afro mexicana a los m\u00e1s puros pero ahora es 65 y m\u00e1s a todos otras noticia falsa a ver si saldr\u00e1 en la prensa que hay 3 cuando menos ya uno me dijo que no era cierto los otros dos puede ser que existan recibiendo por la edad pero sacaron de que est\u00e1 recibiendo pensi\u00f3n de adulto mayor el general secretario de la defensa y tiene 61 a\u00f1os 62 hoy en d\u00eda no es que est\u00e9 recibiendo la este la pensi\u00f3n tiene que es que yo creo que s\u00ed calienta que la mente en la edad no est\u00e9 eso es lo que calienta pero no es cierto aclararlo pero andan no s\u00e9 que tienen no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando sin embargo ya despu\u00e9s de 65 a\u00f1os yo voy a recibir mi tarjeta por qu\u00e9 era a partir de los 68 pero ahora es a partir de los 65 tengo 67 ya voy a cumplir 68 el 13 de noviembre entonces ya puedo tener mi tarjeta y la voy a recibir porque esa tarjeta esa pensi\u00f3n es universal y no es nada m\u00e1s para los pobres es para todos los adultos mayores por su contribuci\u00f3n al desarrollo de m\u00e9xico es una peque\u00f1a recompensa un peque\u00f1o reconocimiento y en el caso de la gente m\u00e1s humilde es para que puedan vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia si me lo van a entregar aqu\u00ed de qu\u00e9 peri\u00f3dico bueno pues el caso de del general no recibe \u00e9l la pensi\u00f3n porque no tiene la edad roberto salcedo s\u00ed creo yo cual ay me noticias de d\u00f3nde es de d\u00f3nde de le\u00f3n bueno piensa s jorge yo creo que tambi\u00e9n ya este pero el general no todav\u00eda este pero es importante que se sepa qu\u00e9 si de guanajuato de 65 en adelante ya vamos a ir poco a poco y tambi\u00e9n en el aumento porque el prop\u00f3sito el compromiso que hice el 21 de marzo de este a\u00f1o en guelatao en el aniversario de el nacimiento de benito ju\u00e1rez es de que para enero del 24 se va a estar recibiendo el doble de la pensi\u00f3n pero vamos a ir este poco a poco avanzando incorporando a todos es universal al llegar a los 65 a\u00f1os ya se tiene el derecho y ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n establecido como un derecho eso es lo que puedo comentar voy a ver voy a analizarlo s\u00ed y \u00e9ste y llamarlos aqu\u00ed ayuden que contribuyan v\u00f3lmar es de los centros comerciales que m\u00e1s vende entonces por qu\u00e9 no ayudar yo creo que lo har\u00eda s\u00ed yo creo que este es cosa de hablar con ellos muchas veces se resuelven las cosas con di\u00e1logo con comunicaci\u00f3n lo vamos a hacer te lo encarg\u00f3 de ti s\u00ed y a ver qu\u00e9 hacemos gracias bueno pues ya ya ya que hablaba del tema de electoral justo como menciona mi compa\u00f1era el asunto ya muchos est\u00e1n encarrilando hacia 2024 si bien es cierto te faltan algunas elecciones en algunos estados pues muchos o todos est\u00e1n con un term\u00f3metro ya hacia asia que \u00e9l hacia 2024 que es la presidencial por un lado el gobernador como lo mencionaba aurioles diciendo que hay un narco partido por otro lado tambi\u00e9n empiezan a anunciar frentes en contra de su propia administraci\u00f3n en contra de las alianzas o la coalici\u00f3n que ustedes han formado incluso desde gobernadores hasta en la c\u00e1mara de diputados para dicen descarrilar a la 4t e incluso bueno as\u00ed lo dijeron tal cual para frenar las ocurrencias presidenciales e intentos dictatoriales en ellos lo que tambi\u00e9n afirman es que defender\u00e1n los votos de las personas que les dieron pues pues el voto y preguntarle en este sentido bueno pues ustedes como observan este tipo de frentes que van realizar c\u00f3mo defender a morena de alguna manera tambi\u00e9n estas preferencias que se han mostrado durante los \u00faltimos las \u00faltimas elecciones igual y tambi\u00e9n preguntarles sobre el tema en lo que usted ha mencionado en el asunto de la ciudad de mexico c\u00f3mo se trabaj\u00f3 este tema de la campa\u00f1a en contra de la administraci\u00f3n de la jefa del gobierno y claudia sheinbaum ayer ella lo que dec\u00eda es que usted ha mencionado el tema de la l\u00ednea 12 que fue como el estandarte que utilizaron ya en los \u00faltimos meses y ella mencionaba que pues era usted el que se va a encargar incluso ya de hablar del tema de la l\u00ednea 12 preguntarle si es un asunto que tiene que ver con cuestiones y por supuesto de la tragedia pero tambi\u00e9n si tiene un trasfondo electoral pues miren lo de los frentes d es normal en un proceso de transformaci\u00f3n siempre ay opositores la palabra reaccionario viene de eso durante el movimiento de reforma los liberales buscaban cambios y en los conservadores pues como su nombre lo indica quer\u00edan conservar privilegios frente a las reformas lanzadas por ju\u00e1rez los liberales pues se fue creando un grupo reaccionario un bloque conservador eso mismo es lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds era de esperarse hasta yo los auspicia por qu\u00e9 es muy bueno para la vida p\u00fablica el que haya definiciones no medias tintas entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando pues cada quien est\u00e1 ocupando su sitio su lugar antes enga\u00f1aban te quedan de la sociedad civil de que eran de organizaciones no gubernamentales quedan a partidistas que eran independientes ahora ya no ahora ya se conform\u00f3 el bloque observador imag\u00ednense fue una gira ya lo platiqu\u00e9 creo hace poco al norte de veracruz vive o un espectacular con los emblemas del pri del pan y del perred\u00e9 y con la palabra juntos pues ya lo logramos cu\u00e1ntos a\u00f1os me enga\u00f1aron haciendo creer que eran distintos si se acuerdan frase peleada claro cuando se trataba de presidencias municipales gubernaturas cuando se trataba de defender la pol\u00edtica econ\u00f3mica siempre juntos entonces ahora es fuera m\u00e1s caras est\u00e1 muy bien que haya los frentes en contra de nosotros pues somos distintos son proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n y esto es consustancial a la pol\u00edtica ya la democracia dicen la polarizaci\u00f3n no m\u00e9xico est\u00e1 polarizado desde hace siglos y la polarizaci\u00f3n principal es porque unos cuanto es una minor\u00eda pues acapara demasiado pocos tienen mucho y muchos tienen poco esa es la polarizaci\u00f3n que ha existido siempre en cuanto a la polarizaci\u00f3n pol\u00edtica pues es consustancial a la democracia lo que no es v\u00e1lido es la simulaci\u00f3n el fingir de que son liberales cuando en realidad son conservadores como cuando como como dec\u00eda melchor ocampo el liberal moderado no es m\u00e1s que conservador m\u00e1s despierto entonces y ahora ya fuera m\u00e1s caras y eso es muy bueno para que no haya estas confusiones porque estamos estamos tratando el asunto de cuadri pues no es por cuadro yo respeto a todas las personas es por los qu\u00e9 este a lo mejor no sab\u00edan de que cuadre piensa no deber\u00eda de existir oaxaca ni chiapas y guerrero a lo mejor no lo sab\u00eda la gente mucho si yo tengo la obligaci\u00f3n de decir a ver este estar\u00e1s enterado o como esta compa\u00f1era que habl\u00e1bamos ahora porque los medios convencionales est\u00e1n muy controlados como antes y hay una campa\u00f1a en contra nuestra como nunca desde los tiempos de madera si lo que nos salva es la viveza del pueblo y las redes lleno no subiese en este derrotado qu\u00e9 pas\u00f3 en la elecci\u00f3n no pudieron no pudieron no le funcion\u00f3 la tacita porque no pones la tacita este y que le van a seguir claro que le van a seguir y tienen todo su derecho se viene una segunda vuelta ahora este va a ver lo de la consulta para la revocaci\u00f3n del mandato all\u00ed que le echen ganas que est\u00e9 se junten que traigan mejores publicistas y que le metan m\u00e1s dinero porque ahora le metieron pero alto que por cierto hay que ver si le va a seguir entregando dinero el gobierno de eeuu a estos grupos ahora que ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n quiero tener una respuesta del gobierno eeuu si desde la embajada de eeuu se va a seguir entregando recursos miren la tarjeta en el pueblo se llama pote por lo dejamos sin la c\u00e1mara o nos deja sin place presidente como dir\u00eda este finado monsi en su columna si dir\u00eda este no es para tanto y bueno o algo as\u00ed no pero dijiste preguntarse sobre otros y el asunto de que ustedes tome ya las riendas de abordar c\u00f3mo abordar el tema de la l\u00ednea 12 si tiene que ver con el asunto de c\u00f3mo pues ayudar\u00e1 a retomar el rumbo de lo que se perdi\u00f3 en la ciudad de mexico con estas elecciones valientemente de eso yo creo mucho en la gente y sobre todo en la gente humilde la gente pobre es muy avispada muy despierta hay veces que se trata de personas que tienen doctorado y qu\u00e9 est\u00e1 muy dif\u00edcil y hacerlos entender que entren en raz\u00f3n por otros factores toda la gente humilde qu\u00e9 tiene un instinto certero el pueblo es bueno y es h entonces no hace falta este mucho es m\u00e1s informaci\u00f3n m\u00e1s informaci\u00f3n y p seguir este defendi\u00e9ndonos con argumentos frente a la campa\u00f1a de desprestigio de los medios de informaci\u00f3n convencionales en cuanto a lo de la l\u00ednea lo que hay que hacer la l\u00ednea del metro es rehabilitarla lo m\u00e1s pronto posible se toma la decisi\u00f3n de que sea solo usted el que informe sobre este tema s\u00ed y lo va a hacer tambi\u00e9n la jefe del gobierno pero yo lo hago este con mucho gusto s\u00ed porque yo ya puedo decirle a la gente del agua y a la gente de iztapalapa y de chalco los que utilizan ese sistema de transporte que a m\u00e1s tardar en un a\u00f1o est\u00e1 funcionando de nuevo la l\u00ednea con toda la seguridad y es mi palabra si todo completo porque hab\u00eda quienes mencionaban que pod\u00eda haber muchas m\u00e1s fallas que pudiera representarse va a hacer una revisi\u00f3n completa ya se est\u00e1 llevando a cabo yo me hago cargo de eso y y tambi\u00e9n para que no se malinterprete esta fue una iniciativa de la jefa de gobierno a la que apoyo y el respaldo pero si hace falta dejo empe\u00f1ada mi palabra de que vamos a resolver y lo mismo en el caso judicial que se hagan las investigaciones como se est\u00e1n haciendo y se castiga a los responsables y se atienda a los familiares de las v\u00edctimas y se reparen los da\u00f1os eso puede ser antes estoy hablando de la construcci\u00f3n o reconstrucci\u00f3n de la obra cuando no se va a revisar toda la l\u00ednea todas toda la l\u00ednea si es un poco es que pudiera ser un tanto ambiciosa que dec\u00edan que no \u00edbamos a poder con el aeropuerto y en ocho meses lo vamos a inaugurar el 21 de marzo [M\u00fasica] no vamos a tener acuerdos con las empresas y hay buena disposici\u00f3n de las empresas vamos a a convencer ya persuadir porque va a ser ben\u00e9fico para el pueblo porque nosotros convencemos no imponemos y saben una cosa tenemos autoridad moral y pueden decir y eso qu\u00e9 bueno pues eso permite tener autoridad pol\u00edtica y tenemos muy buenas relaciones con las empresas y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el ingeniero carlos slim se va a buscar un acuerdo por qu\u00e9 haciendo a un lado la politiquer\u00eda el sensacionalismo el amarillismo los que no quieren que nada se resuelva lo que apuestan al conflicto se van a seguir quedando con las ganas no van a poder es que cuando se act\u00faa de buena fe siempre se tiene a un \u00e1ngel de la guarda y saben qui\u00e9n es ese \u00e1ngel de la guarda y el pueblo y la gente sabe bien qui\u00e9n est\u00e1 de su lado y qui\u00e9n no eso cuesta mucho trabajo pero lo entiendan los pol\u00edticos tradicionales e los d la llamada clase pol\u00edtica presidente usted hab\u00eda mencionado que iban a apoyar a la jefatura de gobierno en la ciudad de m\u00e9xico incluso puede ser con recursos y hablaron de esta sesi\u00f3n hace falta as\u00ed y el acuerdo que se tiene con las empresas se har\u00e1n ellas ellas cargo de los de lo que somos bios gastos lo estamos viendo pero este hay muy buena disposici\u00f3n de parte de las empresas el empresario carlos slim no le habl\u00f3 de si sent\u00eda esta responsabilidad porque estuvo a su cargo carlos slim es un hombre responsable y es un empresario con dimensi\u00f3n social entonces vamos a contar con el apoyo y aqu\u00ed y eso es lo que espero vamos a informar al pueblo de m\u00e9xico y sobre la responsabilidad moral que sobre todo el que hablamos la vez pasada el del peri\u00f3dico universal hablo de eso de la responsable moral dice pol\u00edtica pol\u00edtica pero la moral o sea la de sentirse responsable por todo todo todo yo nada m\u00e1s les puedo decir algo de qu\u00e9 nadie puede ser tan malo nadie puede tener tan malas entra\u00f1as para desear qu\u00e9 le va a llamar la otros los seres humanos siempre tenemos sentimientos humanitarios siempre siempre siempre hasta en los momentos m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s dif\u00edciles hasta en la gente que est\u00e1 m\u00e1s echada a perder ay siempre una actitud moral humana siempre entonces yo creo en el pueblo le tengo mucha confianza a las personas con buena fe vamos a salir convencen a los corruptos a los que no nos quieren eso es una tarea muy dif\u00edcil aqu\u00ed tengo yo que hablar hasta m\u00e1s espacio que de costumbre porque imag\u00ednense que yo aqu\u00ed en estos di\u00e1logos circulares diga algo individuo que lo puedo decir porque soy un ser humano yo no soy dios todos nos equivocamos no somos perfectos imag\u00ednense las ocho columnas en todos los peri\u00f3dicos bueno hasta en el new york time saldr\u00eda medio famos\u00edsimo este entonces tenemos que ir cuidando lo que decimos manejar bien la geometr\u00eda del lenguaje poner las palabras porque pues si ustedes est\u00e1n en su papel d preguntar\u00eda bercy este pensar este s\u00ed as\u00ed es este s\u00ed las altas pierdes y si no leen sartas perdistes es como caminar en la cuerda floja pero eso es importante ya lo el debate y vamos seguir informando este tema es de mucho inter\u00e9s para la gente te lo repito para el caso de iztapalapa para el caso de tl\u00e1huac para el caso de chalco de todos los que usan esa l\u00ednea ya est\u00e9 se est\u00e1 haciendo toda la revisi\u00f3n ya comenz\u00f3 con los trabajos de revisi\u00f3n yo soy aval para que en un a\u00f1o estemos reinaugurando vamos a decir la obra completa es mi compromiso a ver vamos con el compa\u00f1ero que viene de telemundo muy buenos d\u00edas presidente soy antonio teixeira periodista y presentador de al rojo vivo de telemundo ya que hemos tenido la oportunidad de asistir a la inauguraci\u00f3n de esta secci\u00f3n aqu\u00ed en la ma\u00f1ana era para exponer lo que usted dice que son las mentiras de la prensa me gustar\u00eda saber exactamente el formato si va a ser exactamente como lo acabamos de ver ahora mismo aqu\u00ed o si van a dar oportunidad de r\u00e9plica al periodista mencionado con nombre y apellido ya del medio bueno s\u00ed tambi\u00e9n pero ser\u00eda la r\u00e9plica despu\u00e9s despu\u00e9s claro que la solicite este no hacer lo que ellos hacen porque ellos no dan el derecho de r\u00e9plica entonces el formato ser\u00eda exponerlos aqu\u00ed ser\u00eda la siguiente pueden venir podemos venir a decir si es cierto puedo sentar pruebas o presentar pruebas este estamos buscando la mejor forma de hacerlo el mejor m\u00e9todo yo creo que va a ser como \u00e9l quienes tienen los precios de los combustibles \u00f3sea vamos a a escoger un d\u00eda si ya tenemos el lunes que es para tener m\u00e1s informaci\u00f3n el viernes y el viernes pues es y les da tiempo por si hay este solicitud de r\u00e9plica para el lunes siguiente no hace falta puede ser que sea por carta o por las redes decides no estoy de acuerdo porque tengo estas pruebas por ejemplo ayer el que puso guantes de que uno de mis hijos iba a comprar el cruce azul y no es cierto es una mentira pues \u00e9l puede decir si es cierto porque aqu\u00ed est\u00e1 este contrato convenio de compraventa y ya va a ser muy interesante porque antes no exist\u00eda esto yo les comentaba de que nos calumniaban cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n mandamos una carta y no la publicaba o si la publican y daban a conocer a los 15 d\u00edas a los 20 d\u00edas al mes y en la p\u00e1gina 24 de la secci\u00f3n c ahora no es m\u00e1s la r\u00e9plica se da en las redes inmediatamente [M\u00fasica] te va a dar la r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica y eso es muy bueno ya que fija ustedes la atenci\u00f3n en la prensa presidente usted adelant\u00f3 hace tiempo su compromiso a no estigmatizar el trabajo period\u00edstico entonces la pregunta es c\u00f3mo va a compaginar ese compromiso cuando se expone aqu\u00ed a medios oa periodistas con nombre y apellidos y si les dar\u00eda una especial cobertura o protecci\u00f3n de sentirse yo se\u00f1alados y hac\u00e9rselo saber as\u00ed no es estigmatizar a ning\u00fan periodista es estigmatizar a la mentira y a la corrupci\u00f3n a la falta de \u00e9tica el periodismo como la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico no debe de usarse para y la calumnia tiene que ser un medio para informar con objetividad con profesionalismo a los ciudadanos y siempre con argumentos y pruebas porque lo otro ya lo dije y lo repito tiene que ver con el hampa de la pol\u00edtica y con el hampa del periodismo de qu\u00e9 manera se compromete usted a asegurar el trabajo del periodista aqu\u00ed en m\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo informe de reporteros sin fronteras la cosa est\u00e1 aqu\u00ed bastante complicada de hecho coloca en una lista de 180 pa\u00edses a m\u00e9xico en el n\u00famero 143 pues aqu\u00ed hay libertades antes este en el per\u00edodo neoliberal se persegu\u00eda a los periodistas se les censura va ahora no se persigue a nadie no se censura a nadie presidente con todo el respeto est\u00e1n matando a periodistas eso es otro trozo de todo esto s\u00ed pero no es una decisi\u00f3n del estado no por supuesto hab\u00eda dicho eso del estado aqu\u00ed este por decisi\u00f3n de los presidentes se cancelan programas o se cancelaban programas de radio de televisi\u00f3n por reportajes que no le gustaban a los presidentes imag\u00ednense este s\u00ed yo actuara de esa manera entonces el universal aguilar cam\u00edn krause bueno hasta peri\u00f3dicos internacionales qu\u00e9 han mentido que me han calumniado han sido objeto de ninguna persecuci\u00f3n y van a ser objeto de ninguna persecuci\u00f3n para nada mi pregunta era si al exponerlos aqu\u00ed le comunican a usted directamente que se sienten perseguidos o amenazados o reciben amenazas no porque ellos tambi\u00e9n viven de eso o sea les es negocio atacarme ya reciben recursos por esa l\u00ednea editorial por atacarnos ser\u00eda muy dif\u00edcil que no nos atacar\u00e1n porque entonces no tendr\u00edan ingresos no generalizo pero muchos reciben dinero de nuestros adversarios bueno reciben dinero del gobierno eeuu pero no es una invenci\u00f3n es que tenemos las facturas de c\u00f3mo cobran en la embajada de eeuu tenemos facturas de c\u00f3mo cobran en organismos empresariales sobre las corporaciones particulares para defender el r\u00e9gimen autoritario que se fue y desean que regrese para defender el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n para decirlo con mucha claridad es una prensa convencional la de m\u00e9xico muy corrupta muchos periodistas articulistas es que editores muy mal acostumbrados a vivir del presupuesto p\u00fablico y ese es el problema de fondo no es nada m\u00e1s un asunto ideol\u00f3gico es que ya no reciben el dinero que les daban antes parece muy vulgar pero lo es y hay que decirlo ese es el problema pero a nadie se le acosa se le persigue esto de que se les escuche y se les esp\u00eda falso un acierto y qu\u00e9 pasa que est\u00e1n perdiendo y espacios ya no son lo que eran antes por qu\u00e9 el pueblo no les cree y cada vez pierden m\u00e1s credibilidad tambi\u00e9n lo digo con mucha sinceridad no generalizo no hay afortunadamente periodistas honestos y camar\u00f3grafos fot\u00f3grafos que ves en todo mi respeto toda mi admiraci\u00f3n aqu\u00ed estamos hablando de una elite como todo son los de arriba a lo mejor usted no lo sabe pero los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s incluyentes en m\u00e9xico pertenecen a los hombres m\u00e1s ricos del pa\u00eds o sea tengo conocimientos bueno bueno bueno entonces ah\u00ed empezamos y luego [M\u00fasica] se vinculaban los negocios que se hac\u00edan con el gobierno a partir del uso de esos medios si se les trataba bien a los due\u00f1os hablaban maravilla del presidente due\u00f1o del financiero recibi\u00f3 un cr\u00e9dito de 100 millones de d\u00f3lares de la banca de desarrollo el due\u00f1o del universal tiene tambi\u00e9n cr\u00e9dito en la banca desarrollo pero no s\u00f3lo es eso lo que recib\u00edan de publicidad eran cantidades estratosf\u00e9ricas no ten\u00edan llenadera entonces se enojan mucho porque ya no se recibe ese dinero porque ese dinero se utiliza para y mejorar la situaci\u00f3n de m\u00e1s de 60 millones de pobres que hay en el pa\u00eds que fue la herencia que dej\u00f3 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n entonces eso es lo que est\u00e1 en el fondo de todas maneras a\u00fan con los ataques diarios de los medios se cree que 'el universal' haga la investigaci\u00f3n de el universal del gobierno pasas hoy es d\u00eda 24 vea el universal del 24 d junio del 2018 y tambi\u00e9n un d\u00eda antes del 23 de junio del 2018 nivel universal de ayer y de hoy y haga lo mismo con el reforma y va a notar la diferencia y la segunda pregunta es acorde a lo que estamos grabando unos reportajes especiales aqu\u00ed en m\u00e9xico entre ellos uno de vendedores ambulantes seg\u00fan el inegi antes de la pandemia hab\u00eda casi tres millones y medio de ni\u00f1os de entre 5 y 17 a\u00f1os trabajando ahora ha aumentado por culpa de la situaci\u00f3n un 16% se est\u00e1 acercando a los 4 millones con permiso de sus familias he tenido la oportunidad de hablar con cuatro ni\u00f1os una ni\u00f1ita de siete a\u00f1os dos hermanitos de diez y doce otro joven tambi\u00e9n de 16 todos trabajan en la calle y me ha sorprendido que ayudando a sus familias por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y me sorprendi\u00f3 mucho me dijeron todos que deseaban volver a la escuela que no les gustaba evidentemente el trabajo en la calle su gobierno ha cancelado anteriormente varios programas de ayuda a familias me gustar\u00eda saber qu\u00e9 mensaje lanzar\u00eda a estos peque\u00f1os y a que se comprometa con ellos pues usted est\u00e1 mal informado con todo respeto no hemos cancelado programas en apoyo de la educaci\u00f3n al contrario se est\u00e1n entregando becas como nunca en la historia del pa\u00eds programas de ayuda a familias como por ejemplo pr\u00f3spera inclusi\u00f3n social no o distancias infantiles no no este todos estos programas no s\u00f3lo contin\u00faan sino reciben m\u00e1s apoyos para que tenga una informaci\u00f3n completa estamos entregando desde preescolar hasta postgrado 11 millones de becas y porque no est\u00e1n funcionando presidente porque no est\u00e1n dando resultados le estaba dando la cifra de que ha aumentado un 16% el n\u00famero de buenos porque est\u00e1 trabajando ahora mismo la calle vall a ayudar a sus familias si primero aclararle de que hay m\u00e1s programas de apoyo a los ni\u00f1os que antes y por qu\u00e9 no funcionan a ver primero eso que le quede muy claro muchos m\u00e1s programas de apoyo a los ni\u00f1os ya las ni\u00f1as lo de las estancias infantiles que era un asunto que manejaba el partido acci\u00f3n nacional que se us\u00f3 hasta en esta campa\u00f1a para decir de que nosotros abandonamos a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os este no es cierto todos los que recib\u00edan en apoyo en ese programa nos siguen recibiendo y eso lo puedo probar pero adem\u00e1s hay insisto mucho m\u00e1s apoyo porque [M\u00fasica] crece la econom\u00eda informal y porque este desgraciadamente todav\u00eda hay ni\u00f1os que no van a la escuela bueno porque m\u00e9xico es un pa\u00eds con mucha desigualdad econ\u00f3mica y social porque los que estaban que quieren regresar y son defendidos por medios de informaci\u00f3n convencionales se dedicaron a robar y le dieron la espalda al pueblo a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os qu\u00e9 no tienen posibilidad para ir a la escuela y se salir adelante nosotros estamos haciendo un gran esfuerzo en ese sentido ayudando a todos y d\u00e1ndole preferencia a la gente m\u00e1s humilde d\u00e1ndole preferencia a la gente m\u00e1s pobre adem\u00e1s hay otros elementos al considerar habl\u00e1bamos de salir y todav\u00eda estamos padeciendo de una pandemia que nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como en todo el mundo no fue nada m\u00e1s m\u00e9xico nosotros afortunadamente estamos recuper\u00e1ndonos y van saliendo adelante la econom\u00eda pero eso desde luego que afecto imag\u00ednese si nada m\u00e1s y trabajadores formales fueron desempleados m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas de lo que es la econom\u00eda formal de la econom\u00eda informal hablemos de 10 veces m\u00e1s entonces vamos poco a poco recuperando nos pero debe de quedarse tambi\u00e9n con la idea de que esos ni\u00f1os esas ni\u00f1as siempre van a ser motivo de nuestra preocupaci\u00f3n y como ahora ya no se roban el dinero del gobierno vamos a tener presupuesto siempre para ayudarlos cr\u00e9anme que se le parte el alma en sinceramente a\u00fan no consigui\u00f3 una ni\u00f1ita de siete a\u00f1os que est\u00e1 ayudando a vender m\u00e1s a panko siempre se me ha quedado claro precisamente el mensaje que lanzar\u00eda a estos ni\u00f1os si tienen lado porque \u00e9ste ya que se compromete con ellos que estamos con ellos y que vamos a garantizar que todos tengan el derecho al estudio que la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho y que este se va a atender a todos encontramos un pa\u00eds en ruinas porque se dedicaron a saquear los que estaban a robar a\u00fan as\u00ed se est\u00e1 levantando del pa\u00eds y m\u00e9xico va a ser cada vez m\u00e1s un pa\u00eds justo e igualitario fraterno ese ejemplo mundial ejemplo mundial y sobre todo para darle la vuelta a esa situaci\u00f3n al alza de ahora mismo que dec\u00edamos de un 16 por ciento de incremento del a\u00f1o pasado a antes de la pandemia sobre camps sobre el n\u00famero de ni\u00f1os que est\u00e1 trabajando en la calle si si sobre gemelos vamos trabajar\u00eda directamente si y tiene que ver con las oportunidades se otorguen de empleo tiene que ver con los programas de bienestar tiene que ver con el procurar que no haya desintegraci\u00f3n en las familias tiene que ver con una serie de factores pero lo m\u00e1s importante es que haya esa voluntad de atender a los post acu\u00e9rdese cu\u00e1l es el criterio principal del gobierno que encabezo por el bien de todos primero los pobres eso no les gusta a los sui fish y a nuestros adversarios a los conservadores pero eso es lo principal nada ajeno nada humano nos es ajeno gracias presidente muchas gracias presidente buenos d\u00edas soy ver\u00f3nica villalvazo frida guerrera creadora de la columna rota que se publica en diversos medios y presidente preguntarle durante todos estos meses de verdad electoral estuvimos asistiendo como nos toca cada mes obviamente respetando esa veda electoral sabemos que el informe de violencias de g\u00e9nero que se comprometi\u00f3 usted que se dar\u00eda cada mes pues tuvo que ser suspendido durante esa veda preguntarle cu\u00e1ndo es que se va a retomar porque este mes sabemos que no va a haber informe nuevamente en la ma\u00f1anera nos preocupa por qu\u00e9 desgraciadamente el tema los temas de las violencias siguen creciendo hace un mes que nos toc\u00f3 venir a verlo pues est\u00e1bamos queriendo aprovechar que estaba el secretario de salud que yo no acompa\u00f1\u00f3 las las conferencias que se daban de salud para preguntarle precisamente el tema de peque\u00f1itos nosotros tenemos casos de peque\u00f1as menores de 4 a\u00f1os sobrevivientes ni\u00f1as que estuvieron en coma que ahora necesitan ser rehabilitadas y que no hay pol\u00edticas para atenderlas hay infinidad de situaciones que nos gustar\u00eda manejarla y antes que todo aclararle usted ayer hablaban muy interesadamente est\u00e1bamos escuchando lo de los rumores los rumores generaron junto con los oportunistas y las oportunistas que se montaron en un tema tan delicado como el feminicidio como las violencias de g\u00e9nero y que en efecto es obvio y evidente que solamente lo usaron para lo que usted se\u00f1al\u00f3 ganar una parte de la ciudad y desgraciadamente esos rumores entorno particularmente a la labor que nosotros hacemos de que \u00e9ramos financiados por no s\u00e9 qui\u00e9n de que nos investigara la wef yo misma solicita la uis que me investigara y bueno seguramente usted ya sabe el resultado eso ha dejado lo verdaderamente importante que son muchas familias esperando justicia concretamente presidente primero cuando vamos a regresar a ese informe mensual bueno primero decirte que yo no s\u00e9 de la investigaci\u00f3n de la ojal\u00e1 llegar nada m\u00e1s decir santiago nit porque no creo que \u00e9ste hayan hecho una investigaci\u00f3n en contra tuya no yo la solicite yo misma la solicite jab\u00f3n yo misma acud\u00ed a la web y solicite me investigaron piscinas ni todo mi tema financiero y \u00e9l lo pero yo no pues lo hizo y adem\u00e1s de todo afortunadamente hemos tenido reuniones con \u00e9l para tambi\u00e9n coadyuvar a ayudar a detener y ubicar gente feminicida o que se dedica al tema de la trata de personas pero yo no conozco de ese informe este acerca de cu\u00e1ndo se va a informar lo m\u00e1s pronto posible sobre la situaci\u00f3n de feminicidios acabamos de informar en general pero para hacerlo de manera especial pedirle a rosa isela y a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero que informe s\u00ed perd\u00f3n presidente usted se comprometi\u00f3 en junio del a\u00f1o pasado a que cada mes se iba a dar este informe en el g\u00e9nero en este espacio pues puede ser la semana pr\u00f3ximo si te parece s\u00ed gracias es que no tenemos nada que ocultar no yo no lo estoy manejando as\u00ed presidente mire yo creo que s\u00ed hay que tener puntos muy claros frida guerrera naci\u00f3 como blog como medio de comunicaci\u00f3n desde 2007 y usted habla mucho de los medios convencionales y desgraciadamente los medios que lo hemos acompa\u00f1ado porque me considero un medio de comunicaci\u00f3n desde el 2006 desde el 2003 del 2004 muchas veces somos ignorados o hasta mismo la misma gente que aparentemente lo apoya usted nos ataca porque tenemos ahora s\u00ed la libertad de venir y preguntarle por qu\u00e9 por qu\u00e9 sabemos y usted lo ha dicho muchas veces si hay algo que es se\u00f1alar se\u00f1ale mucho y ojal\u00e1 nos avisen y nos inviten y nada m\u00e1s para terminar presidente hay un caso muy particular que ojal\u00e1 pues usted nos pueda ayudar es una solicitud que est\u00e1 haciendo en l\u00ednea canto esta mujer es una madre de una v\u00edctima de feminicidio mart\u00edn alberto medina sonda y fue funcionario en tabasco \u00e9l est\u00e1 detenido en villahermosa desde el 2014 por lavado de dinero fue funcionario de granier sin embargo durante m\u00e1s de 11 a\u00f1os y gener\u00f3 todo tipo de violencias en contra de la madre de sus tres hijos de gabriela molina canto aun estando en la c\u00e1rcel y con una recomendaci\u00f3n de la cn de 54 2014 de que se le diera protecci\u00f3n adem\u00e1s gabriela a su familia y a sus hijos esta fue ignorada el tema fue empresa llevada puente grande con hechos fabricados todo esto desde la c\u00e1rcel por alberto medina sonda finalmente el 27 de marzo de 2017 medina sonda concluye lo que buscaba que es asesinar a emma desde la c\u00e1rcel ordena contrata y bueno desgraciadamente a gabriela muere ese d\u00eda sin embargo la lucha de lija canto no ha parado lija se queda con los tres peque\u00f1os es desgraciadamente evidente que las cuentas de este se\u00f1or no han sido congeladas en enero de este a\u00f1o pasado.el junto con los sicarios que contratan para que asesinaran adem\u00e1s gabriela solicitan un amparo y hasta el momento ese amparo no ha sido no ha sido pues no se ha dado una respuesta medina fondas sigue pagando porque eso es lo que pareciera junto con el padre juan juana sonda que es la madre persona y julio medina que es el padre siguen pagando para que haya impunidad \u00e9l ya fue sentenciado por feminicidio sin embargo nuevamente meti\u00f3 un amparo y la petici\u00f3n de ligia por medio de nosotros es ver la forma o la manera en la que usted pudiera intervenir por ella ante la suprema corte de justicia nacional y que ese amparo directo que estaba metido ya desde hace muchos muchos meses que no permite adem\u00e1s de todo que los hijos de emma puedan estar tranquilos con sus abuelos ya adultos mayores porque est\u00e1n tambi\u00e9n con la incertidumbre de que los padres del asesino de emma y adem\u00e1s de todo corrupto se los pueden quitar en cualquier momento ella solicita su intervenci\u00f3n para que la suprema corte pueda traer su caso yo aqu\u00ed tengo la sentencia la \u00faltima y pues esperando tambi\u00e9n a que se pueda darnos a esta mujer muy bien vamos a verlo jes\u00fas para que lo atienda julio scherer que es el consejero jur\u00eddico y que vea que se pod\u00eda hacer y ya para terminar presidente le hice llegar por medio de noem\u00ed para que hiciera llegar a jes\u00fas ram\u00edrez desde marzo tres columnas ojal\u00e1 en su momento las pueda tener para m\u00ed es importante yo s\u00e9 que mi medio antes y lo consultaba hace muchos a\u00f1os pero para m\u00ed es importante y ser\u00eda muy importante que desde ese medio pudiera leer estas voces de mujeres sobrevivientes de ni\u00f1as que est\u00e1n esperando tambi\u00e9n sus abuelas y ellas apoyo y que nos considere como un puente para que usted tambi\u00e9n conozca lo que realmente sucede con todas estas v\u00edctimas que se quedaron invisibles en medio de toda esa ese oportunismo y esos falsos rumores gracias preside muy bien bueno pues ya nos pasamos y fueron puras preguntas y respuestas ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana no apuntamos porque luego se est\u00e9 se enojan y as\u00ed nos vamos as\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:19.641529"
}