{
    "video_id": "oYPJpKB6uKM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oYPJpKB6uKM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC7wPZNwVYhVBhMErt-X09PeZGCpA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oYPJpKB6uKM",
    "video_title": "\u00a1M\u00e9xico lindo y querido!",
    "video_length_seconds": 371,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3.58,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 15.19,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.61,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 27.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el alma",
            "start": 29.25,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 32.049,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.03,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y para nada",
            "start": 56.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.47,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 63.3,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.39,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 66.13,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "de sangre",
            "start": 69.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.98,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.18,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 72.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 75.37,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 77.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 86.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 94.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.26,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 101.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.93,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 109.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.51,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "recibe",
            "start": 119.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 133.35,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.3,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 137.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 139.379,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 141.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 145.61,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 149.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 162.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 165.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 168.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por iniciar",
            "start": 169.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "voy a iniciar la gira de trabajo en el",
            "start": 173.56,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy voy a estar con la",
            "start": 178.239,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris y vamos a",
            "start": 182.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tratar varios asuntos",
            "start": 186.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n m\u00e1s tarde voy a estar en la",
            "start": 188.459,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "casa blanca con el presidente baile y el",
            "start": 192.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tema principal",
            "start": 196.569,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es el de la defensa",
            "start": 198.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 202.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 207.88,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "el tema n\u00famero uno adem\u00e1s eso nos",
            "start": 210.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "conviene a los dos pueblos de las dos",
            "start": 215.459,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 218.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 219.14,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ustedes vienen a trabajar honradamente a",
            "start": 221.48,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "esta gran naci\u00f3n y vienen a hacerla m\u00e1s",
            "start": 226.489,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 230.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no vienen a robar no vienen a hacer",
            "start": 231.58,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "ninguna maldad y en esta gran naci\u00f3n",
            "start": 236.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hace falta fuerza de trabajo",
            "start": 241.549,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "eso lo tienen que reconocer porque no",
            "start": 245.52,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hay trabajadores suficientes",
            "start": 250.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueden tener mucho capital pero si no",
            "start": 253.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay fuerza de trabajo no hay producci\u00f3n",
            "start": 256.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y no hay progreso no es as\u00ed",
            "start": 260.13,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces lo que vamos a proponer",
            "start": 263.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que vamos a proponer son dos cosas",
            "start": 266.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una que se ordene el flujo inmigratorio",
            "start": 269.57,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "para que nuestros migrantes no sufran no",
            "start": 273.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se violen los derechos humanos eso es lo",
            "start": 277.669,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "primero que sea un flujo de flujo",
            "start": 280.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "migratorio ordenado y lo segundo es que",
            "start": 284.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que ya est\u00e1n aqu\u00ed llevan a\u00f1os",
            "start": 288.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente se les reconozca",
            "start": 290.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "su derecho",
            "start": 294.139,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 296.1,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "y vamos a tratar otro asunto pero eso es",
            "start": 300.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 304.229,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles que les agradecemos",
            "start": 306.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mucho por todo el apoyo que se est\u00e1",
            "start": 310.349,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dando a sus familias en m\u00e9xico en",
            "start": 313.08,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles sin ustedes no",
            "start": 315.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos podido salir adelante ustedes",
            "start": 319.229,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "son hero\u00ednas y son h\u00e9roes",
            "start": 322.59,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 325.699,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ingeridos a m\u00e9xico lindo y querido",
            "start": 328.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 332.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 335.48,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 337.52,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 347.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son varios",
            "start": 350.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 354.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mente crea",
            "start": 357.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 361.689,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 366.36,
            "duration": 3.069
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] en el alma [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y para nada [Aplausos] [M\u00fasica] para m\u00ed [Aplausos] y de sangre [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] mujeres [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] yo [M\u00fasica] recibe [M\u00fasica] i [Aplausos] [M\u00fasica] en el mundo [M\u00fasica] mismo [M\u00fasica] e muchas gracias muchas gracias por iniciar voy a iniciar la gira de trabajo en el d\u00eda de hoy voy a estar con la vicepresidenta kamala harris y vamos a tratar varios asuntos y tambi\u00e9n m\u00e1s tarde voy a estar en la casa blanca con el presidente baile y el tema principal es el de la defensa de nuestros paisanos migrantes ese es el tema n\u00famero uno adem\u00e1s eso nos conviene a los dos pueblos de las dos naciones por qu\u00e9 ustedes vienen a trabajar honradamente a esta gran naci\u00f3n y vienen a hacerla m\u00e1s grande no vienen a robar no vienen a hacer ninguna maldad y en esta gran naci\u00f3n hace falta fuerza de trabajo eso lo tienen que reconocer porque no hay trabajadores suficientes pueden tener mucho capital pero si no hay fuerza de trabajo no hay producci\u00f3n y no hay progreso no es as\u00ed entonces lo que vamos a proponer lo que vamos a proponer son dos cosas una que se ordene el flujo inmigratorio para que nuestros migrantes no sufran no se violen los derechos humanos eso es lo primero que sea un flujo de flujo migratorio ordenado y lo segundo es que los que ya est\u00e1n aqu\u00ed llevan a\u00f1os trabajando honradamente se les reconozca su derecho [Aplausos] y vamos a tratar otro asunto pero eso es lo m\u00e1s importante nada m\u00e1s decirles que les agradecemos mucho por todo el apoyo que se est\u00e1 dando a sus familias en m\u00e9xico en momentos dif\u00edciles sin ustedes no hubi\u00e9semos podido salir adelante ustedes son hero\u00ednas y son h\u00e9roes nuestros paisanos migrantes ingeridos a m\u00e9xico lindo y querido [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] adi\u00f3s adi\u00f3s son varios la mente crea y [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28CqLb-h56qTi0UHDVZwXxj",
    "playlist_title": "Giras internacionales de trabajo",
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:27.541236"
}