{
    "video_id": "p-xK3uDBTFw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/p-xK3uDBTFw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbcQOBYbaIO8-rkF3tJsYDIpyZdg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=p-xK3uDBTFw",
    "video_title": "Hist\u00f3rico decreto de protecci\u00f3n del Lago de Texcoco. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8876,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Gloria presentador",
            "start": 491.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 499.7,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 539.54,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 545.779,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hoy vamos como todos los martes a tratar",
            "start": 549.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el pulso de la salud",
            "start": 556.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "como vamos en",
            "start": 558.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "El Avance",
            "start": 568.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para frenar",
            "start": 570.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la pandemia para terminar de controlar",
            "start": 575.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "la pandemia de covid",
            "start": 579.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 583.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nos van a informar el doctor Jorge",
            "start": 585.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Alcocer",
            "start": 588.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell y el General",
            "start": 590.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Luis crescencio Sandoval en lo que tiene",
            "start": 593.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ver con la distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 595.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque tenemos que seguir",
            "start": 598.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vacunando ya",
            "start": 600.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es sabido que lo mejor es vacunarnos",
            "start": 602.72,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "protegernos No confiarnos y tambi\u00e9n",
            "start": 608.839,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "hoy vamos a dar a conocer ya un decreto",
            "start": 614.06,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para declarar zona",
            "start": 619.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de reserva",
            "start": 623.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "zona natural",
            "start": 626.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 628.339,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "reserva a lo que es todo el lago de",
            "start": 630.14,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "Texcoco donde se iba a",
            "start": 634.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto",
            "start": 639.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se declara zona de reserva",
            "start": 642.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 646.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y van a explicar",
            "start": 648.86,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "los fundamentos de este decreto",
            "start": 652.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa albores secretaria de medio",
            "start": 656.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ambiente y tambi\u00e9n",
            "start": 659.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo para disfrutar",
            "start": 662.3,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 665.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 667.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 669.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 671.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 673.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un parque ecol\u00f3gico",
            "start": 678.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y el maestro i\u00f1aki Echeverr\u00eda va a",
            "start": 682.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 686.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste este parque",
            "start": 688.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "recreativo y ecol\u00f3gico eso es",
            "start": 691.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de modo que empezamos con el",
            "start": 696.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "doctor Jorge acozar",
            "start": 698.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 703.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes Pues",
            "start": 705.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continuamos inform\u00e1ndoles de los",
            "start": 709.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos adquiridos por el sector",
            "start": 711.959,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "salud en la primera imagen ustedes ven",
            "start": 713.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hasta hoy se han distribuido 715",
            "start": 716.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "millones de medicamentos y material de",
            "start": 720.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina se",
            "start": 722.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "muestra que en la semana pasada del 13",
            "start": 725.1,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al 19 de marzo se continu\u00f3 con la",
            "start": 727.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entrega de 114 millones 553 mil piezas",
            "start": 731.459,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de medicamentos y material de curaci\u00f3n",
            "start": 735.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en las 32 entidades federativas derivado",
            "start": 738.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ello de la compra consolidada insabi",
            "start": 742.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2022 esta compra junto con la unaops",
            "start": 744.899,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 un abasto mayor del 95% de",
            "start": 749.12,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "las claves solicitadas para el primer",
            "start": 754.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "semestre en la siguiente vemos que en",
            "start": 756.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos siete d\u00edas se entregaron 22",
            "start": 759.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 762.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "294,865 piezas de medicamentos y",
            "start": 766.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n y est\u00e1n en tr\u00e1nsito",
            "start": 770.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "11 millones",
            "start": 772.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "364 mil",
            "start": 774.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "285 piezas",
            "start": 776.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la siguiente con la participaci\u00f3n y",
            "start": 778.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de las fuerzas armadas",
            "start": 782.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "durante la semana del 14 al 18 de marzo",
            "start": 784.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se distribuyeron 400 8.600 piezas de",
            "start": 787.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "equipo de protecci\u00f3n personal a 7",
            "start": 791.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entidades federativas y en la siguiente",
            "start": 794.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el otomando en cuenta el camino del",
            "start": 797.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "insabi con la suma de 31 entidades",
            "start": 801.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "federativas al plan de distribuci\u00f3n de",
            "start": 803.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la \u00faltima Milla y con ayuda de Sedena y",
            "start": 807.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "birmex han desean distribuido en 15",
            "start": 810.42,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "estados en lo que va del a\u00f1o 14 millones",
            "start": 814.019,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "891.647 piezas para abastecer",
            "start": 819.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "te sientas un unidades estatales de",
            "start": 823.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud y del Instituto Mexicano del",
            "start": 826.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Seguro Social por \u00faltimo en la siguiente",
            "start": 829.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les informamos que en esta semana de",
            "start": 832.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "marzo se prepararon",
            "start": 835.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "2.997 mezclas de medicamentos para",
            "start": 837.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pacientes con c\u00e1ncer atendiendo la",
            "start": 840.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solicitudes del instituto de nacional de",
            "start": 843.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda del Hospital General de",
            "start": 846.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del hospital infantil de M\u00e9xico",
            "start": 848.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del instituto de enfermedades",
            "start": 851.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respiratorias y del Hospital Regional de",
            "start": 853.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ixtapaluca continuamos as\u00ed la",
            "start": 855.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de los procesos de registro",
            "start": 859.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n",
            "start": 861.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interinstitucional para ser m\u00e1s",
            "start": 863.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "eficiente el trabajo de la entrega de",
            "start": 865.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas mezclas que se utilizan en las",
            "start": 868.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quimioterapias algunas de ellas Muchas",
            "start": 870.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 872.579,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 882.62,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretaria secretarios colegas Muy",
            "start": 884.699,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos vamos a",
            "start": 887.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comentar sobre la",
            "start": 890.459,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "epidemia de Kobe 19 Esta es la octava",
            "start": 892.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semana consecutiva de reducci\u00f3n como",
            "start": 896.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueden ver en nuestra gr\u00e1fica nuestra",
            "start": 898.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal es",
            "start": 900.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya m\u00ednima la actividad que se presenta",
            "start": 903.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos ya la incidencia de casos m\u00ednima",
            "start": 906.0,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en Comparado con todo el periodo de casi",
            "start": 910.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os o m\u00e1s de dos a\u00f1os de la",
            "start": 913.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "epidemia estas circunstancia como hemos",
            "start": 915.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "especificado siempre",
            "start": 918.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sujeta a que se mantengan las",
            "start": 920.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "condiciones de baja transmisi\u00f3n y",
            "start": 922.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "seguramente llegaremos a un punto de",
            "start": 925.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00ednima actividad que se prolongar\u00e1 por",
            "start": 927.26,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "varias semanas en la medida en que en",
            "start": 930.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo exista actividad",
            "start": 932.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica desde luego siempre representa",
            "start": 934.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que tambi\u00e9n en la",
            "start": 936.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Am\u00e9rica que en general est\u00e1 a",
            "start": 938.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la baja en todo el continente pudiera",
            "start": 941.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haber una reincorporaci\u00f3n de la",
            "start": 944.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n mientras ello no ocurra",
            "start": 947.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "debemos estar alentados por el hecho de",
            "start": 948.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que tenemos m\u00ednima actividad de la",
            "start": 952.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "epidemia tambi\u00e9n lo vemos en los",
            "start": 954.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "indicadores de ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 957.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que son relevantes menos del 10% desde",
            "start": 958.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la semana pasada lo comentamos de las",
            "start": 962.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "camas covida est\u00e1n ocupadas en este",
            "start": 965.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento 7% las camas generales y 5% las",
            "start": 966.959,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camas para pacientes cr\u00edticamente",
            "start": 970.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enfermos esto es una reducci\u00f3n de 97%",
            "start": 972.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuando la comparamos con el punto m\u00e1ximo",
            "start": 976.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de actividad epid\u00e9mica en el acn\u00e9 de la",
            "start": 978.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "segunda curva y la mortalidad que es el",
            "start": 981.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "indicador m\u00e1s relevante por el impacto",
            "start": 985.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que tiene el covid en algunas personas",
            "start": 986.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muestra una reducci\u00f3n absoluta",
            "start": 990.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 96%, comparada con el punto ya",
            "start": 992.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mencionado de m\u00e1xima actividad epid\u00e9mica",
            "start": 996.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la segunda ola ahora uno de los",
            "start": 998.82,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "elementos cruciales desde luego de esta",
            "start": 1000.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n tiene que ver con la",
            "start": 1002.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y tenemos ya casi 189",
            "start": 1004.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de dosis que se han utilizado",
            "start": 1008.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds para cubrir y proteger a",
            "start": 1010.519,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "85.5 millones de personas Este es el",
            "start": 1015.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esquema primario como dec\u00edamos la semana",
            "start": 1019.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pasada pr\u00e1cticamente hemos completado ya",
            "start": 1020.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque tenemos una cobertura de 90 por",
            "start": 1023.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciento no descartamos que alguien que no",
            "start": 1026.419,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se haya vacunado se convenza de la",
            "start": 1029.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importancia de ser protegido la",
            "start": 1031.819,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "experiencia de la epidemia nos muestra",
            "start": 1033.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que particularmente en la ola m\u00e1s",
            "start": 1036.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "reciente la epidemia fue a expensas de",
            "start": 1039.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no vacunados las personas no vacunadas",
            "start": 1042.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "representaron arriba del 94% de las",
            "start": 1045.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones contra de las",
            "start": 1049.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones de covid por lo tanto",
            "start": 1051.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas vacunadas evitaron llegar",
            "start": 1053.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al hospital seguimos recomendando",
            "start": 1056.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1059.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "promoviendo que las personas se vacunen",
            "start": 1060.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no importa si no lo hicieron en el",
            "start": 1063.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "momento que deb\u00edan hacerlo de acuerdo a",
            "start": 1064.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su edad lo pueden hacer en este momento",
            "start": 1066.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero tenemos ya una cobertura muy",
            "start": 1068.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extensa y en promedio es de 87%",
            "start": 1070.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "considerando todas las personas",
            "start": 1074.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "elegibles para ser vacunadas esto es 90%",
            "start": 1076.419,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "en personas de 18 y m\u00e1s 54% en 14 A 17",
            "start": 1080.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en este grupo de edad Tambi\u00e9n es",
            "start": 1085.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importante vacunarse Respecto a los",
            "start": 1088.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refuerzos hemos avanzado de manera",
            "start": 1091.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "expedita tenemos 71% de cobertura en",
            "start": 1092.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 1096.32,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "48% en personas de 40 a 59 a\u00f1os y 73% en",
            "start": 1098.32,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "personas de 30 a 309 a\u00f1os de edad es",
            "start": 1104.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "notorio como las personas adultas de",
            "start": 1107.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "edad intermedia de 40 a 59 tienen menor",
            "start": 1109.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de refuerzos invitamos a las",
            "start": 1112.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas que estamos en ese grupo de",
            "start": 1116.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "edad a que se acerquen a los puestos de",
            "start": 1118.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que quedan permanentes en",
            "start": 1120.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunos casos pero en otros todav\u00eda",
            "start": 1124.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "temporales si no se hab\u00edan vacunado si",
            "start": 1126.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan aplicado el refuerzo es",
            "start": 1129.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento de hacerlo y C\u00f3mo se sabe",
            "start": 1131.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tenemos 224 millones de dosis que han",
            "start": 1133.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sido recibidas en el pa\u00eds la \u00faltima",
            "start": 1137.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "imagen es el sem\u00e1foro de riesgo covid",
            "start": 1140.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que ustedes conocieron el viernes pasado",
            "start": 1142.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este aplica Durante los siguientes 15",
            "start": 1144.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas empezando desde ayer y nos muestra",
            "start": 1147.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que est\u00e1 en sem\u00e1foro verde todos",
            "start": 1150.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los indicadores los 10 indicadores de",
            "start": 1153.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica est\u00e1n en los niveles",
            "start": 1155.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos que se han presentado desde",
            "start": 1157.88,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 la epidemia en 2020 gracias",
            "start": 1160.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1175.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe el informe de",
            "start": 1177.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de vacunas entre el 7 y 18",
            "start": 1179.179,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de marzo arribaron tres millones",
            "start": 1183.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ochocientos Trece mil dosis que fueron",
            "start": 1187.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concentradas a incan y birmex se",
            "start": 1190.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reorganizaron para poder hacer la",
            "start": 1194.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a los Estados y se",
            "start": 1196.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "distribuyeron dos millones",
            "start": 1199.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "77.310 dosis de la siguiente manera",
            "start": 1202.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1204.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el viernes 18 hicimos la",
            "start": 1206.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por v\u00eda a\u00e9rea dos rutas",
            "start": 1210.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este se organizaron para atender a",
            "start": 1213.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuatro estados la ruta n\u00famero 1 fue",
            "start": 1216.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hacia baja California sur y a Coahuila",
            "start": 1220.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la ruta a\u00e9rea 2 Campeche y Oaxaca con un",
            "start": 1222.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "total de dosis de 300.000 la",
            "start": 1227.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n terrestre fueron un mill\u00f3n",
            "start": 1230.84,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "777,310 dosis de ellas",
            "start": 1234.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acudieron Hidalgo Quer\u00e9taro y modelo y",
            "start": 1238.539,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Morelos a las instalaciones de birmex e",
            "start": 1241.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "incan a recoger sus dosis y se",
            "start": 1245.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizaron tres Rutas para",
            "start": 1249.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abastecimiento de Jalisco",
            "start": 1251.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y Guerrero",
            "start": 1254.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todas las rutas se les proporcion\u00f3 la",
            "start": 1256.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "seguridad como se ha venido haciendo con",
            "start": 1260.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personal de la Secretar\u00eda de Marina del",
            "start": 1262.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea adem\u00e1s de",
            "start": 1265.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la del en resumen",
            "start": 1268.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transportadas por v\u00eda a\u00e9rea 300.000",
            "start": 1271.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dosis por v\u00eda terrestre un mill\u00f3n",
            "start": 1273.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "777,310 en total distribuido el viernes",
            "start": 1278.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "18 2 millones",
            "start": 1282.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "77,310 dosis se atendieron 10 entidades",
            "start": 1284.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 1289.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se organizaron 12 escoltas de seguridad",
            "start": 1290.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1293.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con seis operaciones a\u00e9reas con un total",
            "start": 1295.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 10 horas con 51 minutos se emplearon",
            "start": 1297.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "368 elementos 36 veh\u00edculos y dos",
            "start": 1301.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aeronaves para cumplir con la",
            "start": 1306.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del d\u00eda 18 esto es todo soy",
            "start": 1308.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 1312.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente pues",
            "start": 1328.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los medios de",
            "start": 1332.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos los que nos ven",
            "start": 1333.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pues el d\u00eda de hoy tenemos el gusto de",
            "start": 1335.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "poder platicar del \u00e1rea natural",
            "start": 1338.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "protegida al lago de Texcoco decirle que",
            "start": 1340.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con esto cumple dos compromisos nuestro",
            "start": 1343.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer fue inaugurado",
            "start": 1345.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde estar\u00e1 el aeropuerto en Santa",
            "start": 1347.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda y tambi\u00e9n en una consulta",
            "start": 1350.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 yo prefiero el lago y hoy se",
            "start": 1353.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "declara el \u00e1rea natural protegida la",
            "start": 1356.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Estas son las",
            "start": 1360.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presiones que tuvimos para poder hacer",
            "start": 1362.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea natural protegida recordar que",
            "start": 1364.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda imponer un proyecto el",
            "start": 1367.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proyecto de hacer el aeropuerto donde no",
            "start": 1369.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de hacerse por cuestiones",
            "start": 1372.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas pero tambi\u00e9n por cuestiones",
            "start": 1373.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ambientales estamos hablando del vaso",
            "start": 1376.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "regulador de agua m\u00e1s grande del Valle",
            "start": 1379.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Texcoco del Valle de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 1381.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n de desarrollo inmobiliarios y",
            "start": 1385.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "comerciales en la con urbara la",
            "start": 1387.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "siguiente por favor esto es el contexto",
            "start": 1390.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos un proceso de defensa justa",
            "start": 1392.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del territorio y decirlo no estuvieron",
            "start": 1395.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los pseudo ambientalistas planteando",
            "start": 1398.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto quienes estuvieron fueron gente de",
            "start": 1401.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los poblados el frente en defensa de los",
            "start": 1403.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos de la tierra y les damos ese",
            "start": 1406.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la gente desde el 2000",
            "start": 1409.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en esa oposici\u00f3n hasta que pudieron",
            "start": 1412.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lograr que alguien les Escuchar es",
            "start": 1415.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escucha fue en 2018 por eso la primera",
            "start": 1418.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "consulta popular que se hace por parte",
            "start": 1421.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del gobierno fue en octubre del 2018",
            "start": 1423.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "donde yo gana yo prefiero el lago se",
            "start": 1426.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empieza a hacer un proceso para hacer el",
            "start": 1431.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida en primero un",
            "start": 1433.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estudio previo justificativo porque se",
            "start": 1437.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nombrar\u00eda \u00e1rea natural protegida y en",
            "start": 1440.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "base a eso se publica se da un espacio",
            "start": 1444.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que muchas y muchos consulten de",
            "start": 1446.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que va ese estudio previo justificativo",
            "start": 1449.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y en este proceso el d\u00eda de hoy salen el",
            "start": 1451.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "2 en la declaratoria el decreto de \u00e1rea",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "natural protegida la siguiente por favor",
            "start": 1458.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Estas son las generalidades de nuestra",
            "start": 1460.659,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nueva \u00e1rea natural protegida cuando",
            "start": 1462.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entramos ten\u00edamos 182 despu\u00e9s vino el 13",
            "start": 1465.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de diciembre la de San Miguelito",
            "start": 1469.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "llegamos a 183 y el d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 1470.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "184 \u00e1reas naturales protegidas en",
            "start": 1474.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Esta es la categor\u00eda \u00e1rea",
            "start": 1477.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de recursos naturales su",
            "start": 1480.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nombre lago de Texcoco en d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 1483.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ubicada en el Estado de M\u00e9xico y abarca",
            "start": 1486.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estos cinco municipios Atenco Texcoco",
            "start": 1488.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl Chimalhuac\u00e1n Ecatepec y",
            "start": 1491.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se trabaja dentro de estos cinco",
            "start": 1494.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipios en 11 n\u00facleos agrarios ac\u00e1",
            "start": 1496.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacemos una muestra de la fauna que",
            "start": 1498.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estamos preservando en esta \u00e1rea natural",
            "start": 1501.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "protegida la siguiente",
            "start": 1504.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Este es el decreto resalta que la",
            "start": 1507.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n es el d\u00eda de hoy hoy 22 de",
            "start": 1509.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "marzo es el D\u00eda Mundial del agua y este",
            "start": 1513.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es un regalo para todas las mexicanas y",
            "start": 1516.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los mexicanos estamos hablando del vaso",
            "start": 1518.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regulador m\u00e1s importante del Valle de",
            "start": 1522.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Texcoco es una superficie total de",
            "start": 1524.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "14.000 hect\u00e1reas 10.000 casi 11.000 son",
            "start": 1527.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "zona Federal",
            "start": 1531.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2.971 son en n\u00facleos agrarios en",
            "start": 1533.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tenencia ejidal y 369 en otros tipos",
            "start": 1536.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como propiedad privada la siguiente por",
            "start": 1539.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1542.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Este es la importancia Ambiental de esta",
            "start": 1542.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida y por eso se",
            "start": 1546.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 defender este espacio tiene un",
            "start": 1549.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "principal vaso regulador h\u00eddrico del",
            "start": 1552.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico tiene una capacidad de",
            "start": 1554.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de hasta 43 millones de",
            "start": 1556.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos para el bienestar de m\u00e1s",
            "start": 1558.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de 15 millones de habitantes de estos",
            "start": 1561.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cinco municipios y de la capital de la",
            "start": 1563.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciudad de",
            "start": 1566.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "son suelos \u00fanicos por la salinidad y",
            "start": 1567.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcalinidad extrema que les confiere",
            "start": 1570.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas particulares no hay",
            "start": 1572.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "otros suelos como estos en el mundos Son",
            "start": 1575.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos ac\u00e1 en el planeta Tierra y",
            "start": 1578.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar que base a la salinidad",
            "start": 1580.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tiene alcalaridad es imposible que",
            "start": 1584.419,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no se corroban infraestructuras y es un",
            "start": 1588.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "regulador clim\u00e1tico que combatir\u00e1 y",
            "start": 1592.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1 las part\u00edculas contaminantes en",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el aire incrementar\u00e1 ventilaci\u00f3n y",
            "start": 1596.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regula temperatura no importancia",
            "start": 1599.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica la siguiente el la",
            "start": 1602.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "biodiversidad hablamos de cuidar m\u00e1s de",
            "start": 1605.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "678 especies de flora y fauna incluyendo",
            "start": 1608.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas de las m\u00e1s representativas de la",
            "start": 1611.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Cuenca del Valle de M\u00e9xico y es un",
            "start": 1614.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "refugio para las aves acu\u00e1ticas",
            "start": 1617.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "migratorias \u00e9l se sienta por ciento de",
            "start": 1618.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las aves del Estado de M\u00e9xico se",
            "start": 1621.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "encuentran en este sitio y m\u00e1s de 150",
            "start": 1623.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mil Aves hasta",
            "start": 1626.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "250.000 en el plus conteos \u00faltimos que",
            "start": 1627.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo llegan a este espacio",
            "start": 1630.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es un sitio de reconocimiento",
            "start": 1633.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional como \u00e1rea de importancia",
            "start": 1636.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de las conservaci\u00f3n de las aves",
            "start": 1637.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "conocidas como las aicas y tiene una",
            "start": 1639.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "identidad de cultural por el manejo y",
            "start": 1643.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uso que se hace de los recursos como el",
            "start": 1645.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "caso de larga espirulina el aguado",
            "start": 1647.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "teletica y la protecci\u00f3n del ajolote",
            "start": 1650.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre otros la siguiente",
            "start": 1652.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Y esta es la importancia hist\u00f3rica",
            "start": 1656.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cultural del Valle de Texcoco la",
            "start": 1658.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n como la de los antiguos",
            "start": 1660.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos con el agua de Texcoco no la",
            "start": 1662.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene otra civilizaci\u00f3n del mundo y por",
            "start": 1664.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso su importancia la palabra M\u00e9xico en",
            "start": 1666.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sentido literal como metaf\u00f3rico quiere",
            "start": 1669.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decir en el ombligo de la luna en el",
            "start": 1672.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "centro del lago de la luna y se refiere",
            "start": 1674.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "justo al lago de Texcoco de ah\u00ed emana",
            "start": 1677.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuestro s\u00edmbolo patrio el escudo",
            "start": 1680.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional el lago de Texcoco est\u00e1",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presente en nuestro escudo donde reposa",
            "start": 1685.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila con el nopal el espejo de agua",
            "start": 1687.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se ve en ese c\u00f3dice justo ese lago",
            "start": 1690.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Texcoco el teocalli de la guerra",
            "start": 1693.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Sagrada es una escultura realizada en",
            "start": 1695.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "basalto durante el gobierno de Moctezuma",
            "start": 1698.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "2 en 1507 y representa la fundaci\u00f3n de",
            "start": 1699.679,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tenochtitlan la siguiente y en",
            "start": 1703.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestra \u00e1rea natural protegida en el",
            "start": 1707.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decreto que si se va a permitir que no",
            "start": 1710.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se va a permitir lo que se permitir\u00e1 son",
            "start": 1712.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "actividades narcoturismo restauraci\u00f3n",
            "start": 1715.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica reforestaci\u00f3n con especies",
            "start": 1717.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nativas agricultura y ganader\u00eda",
            "start": 1719.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "orientadas a la sustentabilidad",
            "start": 1722.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aprovechamiento a trav\u00e9s de unidades de",
            "start": 1724.299,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "manejo de conservaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1726.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Silvestre las umas y Qu\u00e9 actividades no",
            "start": 1727.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se van a permitir alterar o destruir",
            "start": 1731.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ecosistemas de la vida Silvestre el",
            "start": 1733.94,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "desarrollo de fraccionamientos",
            "start": 1736.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "inmobiliarios o nuevos centros de",
            "start": 1737.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nuevas obras de explotaci\u00f3n o",
            "start": 1739.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n minera Modificar el entorno",
            "start": 1742.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "natural de los vestigios hist\u00f3ricos o",
            "start": 1745.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos la siguiente y pues ese es",
            "start": 1747.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "un regalo la tierra habla y el agua",
            "start": 1751.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene memoria quisieron secar nuestro",
            "start": 1753.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo nacional y nos inundamos de",
            "start": 1756.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Esperanza tenemos otra vez el lago la",
            "start": 1759.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "declaratoria reconoce la lucha de los",
            "start": 1761.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblos del oriente del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1764.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por defender su tierra su dignidad y la",
            "start": 1765.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vida y pondremos un v\u00eddeo de tres",
            "start": 1769.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "minutos Gracias",
            "start": 1773.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la Tierra tiene voz el agua tambi\u00e9n",
            "start": 1781.279,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la la vocaci\u00f3n de de este lugar",
            "start": 1785.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues era agua",
            "start": 1789.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser un lago es el \u00fanico vaso regulador",
            "start": 1790.779,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico y clim\u00e1tico del centro del Valle",
            "start": 1794.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico un lugar emblem\u00e1tico que",
            "start": 1796.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guarda la riqueza biol\u00f3gica cultural",
            "start": 1799.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica y la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 1801.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo la zona conocida como",
            "start": 1804.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco hoy ha sido resguardada",
            "start": 1807.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos",
            "start": 1809.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 1811.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este espacio se localiza dentro de la",
            "start": 1813.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "provincia fisiogr\u00e1fica del eje",
            "start": 1815.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "neovolc\u00e1nico transversal mexicano con",
            "start": 1817.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una superficie de 14.000 hect\u00e1reas que",
            "start": 1819.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se ubican en los municipios de Atenco",
            "start": 1822.679,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Texcoco Chimalhuac\u00e1n",
            "start": 1824.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl y Ecatepec de Morelos en",
            "start": 1826.899,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en esta \u00e1rea se",
            "start": 1829.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "encuentran cinco especies de anfibios 17",
            "start": 1832.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de reptiles 276 especies de aves y 29 de",
            "start": 1834.919,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mam\u00edferos en personas se han registrado",
            "start": 1839.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1842.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "200.000 aves en lo que son los picos",
            "start": 1843.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "migratorios aqu\u00ed incluso vienen a",
            "start": 1846.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abastecerse de alimento incluso son",
            "start": 1849.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "\u00e1reas aqu\u00ed de reproducci\u00f3n para poder",
            "start": 1852.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "seguir con su con su camino proteger el",
            "start": 1855.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lago es proteger zonas prioritarias para",
            "start": 1858.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n mejorar la calidad de",
            "start": 1860.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vida de sus habitantes integrando el",
            "start": 1863.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral sobre el uso",
            "start": 1865.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manejo y aprovechamiento de recursos",
            "start": 1867.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "naturales as\u00ed como impulsar la",
            "start": 1869.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agroecolog\u00eda y ganader\u00eda sustentable la",
            "start": 1871.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los ecosistemas y",
            "start": 1874.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reintroducci\u00f3n de especies nativas es",
            "start": 1876.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rescatar el origen de muchos de los",
            "start": 1878.779,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elementos que nos dan identidad como",
            "start": 1880.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos es el lugar de la",
            "start": 1882.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan",
            "start": 1885.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representado en nuestra bandera y escudo",
            "start": 1887.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1890.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no se negocia la dignidad no se negocia",
            "start": 1892.7,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "no tiene precio y sobre todo aquellos",
            "start": 1897.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os de nuestros abuelos que nos",
            "start": 1902.419,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "dieron patria",
            "start": 1904.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1908.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1926.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria secretarios",
            "start": 1928.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Buenos d\u00edas y vamos a",
            "start": 1930.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "platicar un poco los avances que tenemos",
            "start": 1933.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco",
            "start": 1935.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "al mes de marzo del 2022 la siguiente",
            "start": 1937.039,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1941.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "primero platicar sobre el eje del primer",
            "start": 1942.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eje de acci\u00f3n que es la protecci\u00f3n",
            "start": 1945.5,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ambiental para la zona retomando lo que",
            "start": 1946.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya present\u00f3 la secretaria Mar\u00eda Luis",
            "start": 1948.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "albores adelante pues se se protegi\u00f3 el",
            "start": 1951.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cerca de 14.000 hect\u00e1reas o 14.000",
            "start": 1954.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas como \u00e1rea natural protegida en",
            "start": 1957.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un pol\u00edgono propuesto por la conam que",
            "start": 1959.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos lo que se observa en esta",
            "start": 1962.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "imagen y es lo que est\u00e1 marcado",
            "start": 1964.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "delineado en rojo lo cual pues se vuelve",
            "start": 1965.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un paso definitivo en",
            "start": 1968.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "proteger y garantizar la viabilidad de",
            "start": 1971.14,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n ambiental del Valle de",
            "start": 1974.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un paso trascendental en el",
            "start": 1976.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "futuro de lo que puede ser proteger y",
            "start": 1978.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recuperar la ecolog\u00eda del Valle Entonces",
            "start": 1981.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esto pues eso es una base important\u00edsimo",
            "start": 1983.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1985.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en cuanto a las acciones para uso",
            "start": 1986.899,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico permanente de este espacio",
            "start": 1989.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que a 2024 pues har\u00e1",
            "start": 1991.299,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 4.566 millones de pesos",
            "start": 1995.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programadas terminar las obras",
            "start": 1998.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para 2000 el a\u00f1o 2023",
            "start": 2000.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se beneficiar\u00e1 una poblaci\u00f3n de 12.5",
            "start": 2002.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "millones de habitantes de forma directa",
            "start": 2006.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se al momento Contamos con un avance",
            "start": 2008.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "f\u00edsico global de 24.23 casi 25%.",
            "start": 2010.899,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2015.1,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1les son estas acciones que",
            "start": 2016.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo bueno las",
            "start": 2018.519,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "principalmente estamos hablando de",
            "start": 2020.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "equipamiento deportivo cultural un",
            "start": 2021.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "centro visitantes un vivero accesos y",
            "start": 2024.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vialidades al parque la recuperaci\u00f3n y",
            "start": 2027.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n del Lago Nabor Carrillo la",
            "start": 2030.399,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la ci\u00e9naga de San Juan",
            "start": 2032.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "algunas acciones en la Cuenca Superior y",
            "start": 2034.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de las lagunas jalapango",
            "start": 2037.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y Texcoco Norte",
            "start": 2039.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es una fotograf\u00eda del vivero que ya est\u00e1",
            "start": 2041.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 2044.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "propusieron cerca de 20 especies",
            "start": 2046.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hal\u00f3filas poquito m\u00e1s y estamos",
            "start": 2048.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "produciendo cerca de 500.000 plantas",
            "start": 2051.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mensuales adelante les voy a presentar",
            "start": 2053.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes es un Pabell\u00f3n de",
            "start": 2056.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n un centro de comunitario que",
            "start": 2058.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servir\u00e1 como centro de Educaci\u00f3n y",
            "start": 2061.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un centro de eventos para",
            "start": 2064.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n es cercanas esto es una",
            "start": 2066.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imagen del vivero con una imagen del",
            "start": 2069.099,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "biofiltro que ya est\u00e1 funcionando",
            "start": 2070.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adelante",
            "start": 2072.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y pues algunas im\u00e1genes de las plantas",
            "start": 2074.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estamos reproduciendo en el vivero",
            "start": 2077.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablando el lago Nabor Carrillo el",
            "start": 2079.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico ejecuci\u00f3n se sido del a\u00f1o 2021",
            "start": 2081.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al 2022 se renivelaron m\u00e1s de casi 12",
            "start": 2084.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de bordo se desasolvaron m\u00e1s",
            "start": 2089.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 200.000 metros c\u00fabicos de de esa",
            "start": 2092.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solve y con eso se conformaron cerca de",
            "start": 2095.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "34 hect\u00e1reas de islotes para el",
            "start": 2098.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "establecimiento de h\u00e1bitat para aves",
            "start": 2100.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "migratorias dentro del Lago pero",
            "start": 2103.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protegidos de de fauna feral que hay en",
            "start": 2105.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la zona adelante eso algunas im\u00e1genes de",
            "start": 2108.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 2111.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya con los bordes recuperados cuanto a",
            "start": 2113.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de las lagunas jalapango",
            "start": 2116.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y Texcoco Norte se ejecutar\u00e1 en este",
            "start": 2117.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o obras para alimentaci\u00f3n de",
            "start": 2120.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuerpos de agua y reforzamiento y",
            "start": 2122.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mejoramiento de terracer\u00edas para",
            "start": 2125.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cuerpos de cuerpos de",
            "start": 2126.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agua en este momento nos encontramos",
            "start": 2128.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desarrollando los proyectos ejecutivos",
            "start": 2130.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para llevarlos a cabo",
            "start": 2132.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a acciones en la Cuenca",
            "start": 2134.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "superior tambi\u00e9n para para este a\u00f1o se",
            "start": 2136.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n estructuras de control en la",
            "start": 2140.099,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "laguna xalapango y 10 represas para",
            "start": 2142.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "retenci\u00f3n de asolves en este momento nos",
            "start": 2144.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "encontramos ejecutando estas obras",
            "start": 2147.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adelante por otro lado en",
            "start": 2148.92,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n con el frente de",
            "start": 2153.119,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "pueblos en defensa de la tierra este",
            "start": 2156.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "acordamos construir un par de humedales",
            "start": 2157.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de tratamiento y desarrollar menos el",
            "start": 2160.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "proyecto para otros cinco",
            "start": 2162.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para otros tres Perd\u00f3n para sumar 5 y se",
            "start": 2164.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2168.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando ya en la creaci\u00f3n de",
            "start": 2170.099,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dos humedales un hombre pues y otro en",
            "start": 2172.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "San Salvador Atenco est\u00e1 el proyecto",
            "start": 2175.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conceptual concluido y en proceso de",
            "start": 2178.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para su construcci\u00f3n adelante",
            "start": 2180.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cuanto a las acciones de San Juan El",
            "start": 2183.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primero la primera fase de ejecuci\u00f3n se",
            "start": 2186.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en el 2020 la segunda fase",
            "start": 2188.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de ejecuci\u00f3n se lleva a cabo en este",
            "start": 2190.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento se recuperaron cerca de 270",
            "start": 2192.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de cuerpos de agua se",
            "start": 2195.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "construyeron o se construyen en este",
            "start": 2198.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1n por terminarse 10",
            "start": 2200.079,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "miradores para el avistamiento de fauna",
            "start": 2201.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principalmente de aves y se construyeron",
            "start": 2203.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "10 kil\u00f3metros de bordos para contenci\u00f3n",
            "start": 2205.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de agua y que funcionan adem\u00e1s como",
            "start": 2207.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "senderos peatonales y ciclistas para",
            "start": 2209.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder visitar el lugar adelante estas",
            "start": 2211.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son algunas im\u00e1genes de la temporada de",
            "start": 2214.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lluvias pasada en donde ya los bordos",
            "start": 2216.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contienen toda toda esta agua adelante",
            "start": 2219.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Y esta es una conexi\u00f3n que se hizo para",
            "start": 2223.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder digamos rehidratar o reindar la",
            "start": 2226.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "zona que se hab\u00eda desecado al sur de lo",
            "start": 2230.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ahorita Todav\u00eda existe como Ci\u00e9nega",
            "start": 2232.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de San Juan que en la pr\u00f3xima temporada",
            "start": 2234.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de lluvia empezar\u00e1n a vertir agua hacia",
            "start": 2236.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la zona adelante",
            "start": 2238.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estacionamiento en la zona",
            "start": 2241.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y algunos uno de los miradores que ya",
            "start": 2244.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminado adelante",
            "start": 2247.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2250.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de vialidades y accesos",
            "start": 2252.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en este momento se rehabilita 36",
            "start": 2253.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de vialidades se est\u00e1n",
            "start": 2256.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "trabajando en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 2258.82,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "accesos peatonales y vehiculares para el",
            "start": 2259.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parque y sean recubierto 48 hect\u00e1reas de",
            "start": 2261.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobertura vegetal que es parte de los",
            "start": 2265.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "trabajos que van de la mano con estos",
            "start": 2266.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "accesos adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes",
            "start": 2268.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de estas obras",
            "start": 2271.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2276.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y bueno el equipamiento deportivo y",
            "start": 2278.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cultural son se construye un deportivo",
            "start": 2280.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de 260 hect\u00e1reas de extensi\u00f3n y 41",
            "start": 2284.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 41.6 hect\u00e1reas de equipamiento",
            "start": 2288.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deportivo y cultural casi 12 kil\u00f3metros",
            "start": 2291.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de senderos peatonales 9 kil\u00f3metros de",
            "start": 2293.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "senderos ciclistas y estamos en",
            "start": 2295.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n adelante Estas son las",
            "start": 2297.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plataformas una vista de las plataformas",
            "start": 2300.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n concluidas mismas donde se",
            "start": 2301.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 todo el equipamiento",
            "start": 2304.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deportivo adelante Aqu\u00ed se pueden",
            "start": 2305.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "observar varias im\u00e1genes de las de las",
            "start": 2308.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismas algunos Laberintos que",
            "start": 2311.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "construimos con con material que exist\u00eda",
            "start": 2313.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la zona adelante y esta es la",
            "start": 2315.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de lo que va a ser",
            "start": 2319.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "deportivo con las",
            "start": 2320.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 Bueno pues c\u00e1ncers multiusos de",
            "start": 2322.619,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "entrenamiento de f\u00fatbol principalmente",
            "start": 2325.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol partes de patinaje de",
            "start": 2326.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "americano de en fin",
            "start": 2330.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "multitud de de actividades y adem\u00e1s de",
            "start": 2332.579,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "un centro de visitantes adelante",
            "start": 2336.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algunas im\u00e1genes originales de c\u00f3mo",
            "start": 2338.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos estos plataformas van a empezar a",
            "start": 2341.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser ocupadas estas obras ya est\u00e1n en",
            "start": 2343.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "proceso de licitaci\u00f3n y est\u00e1n en proceso",
            "start": 2345.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de iniciar",
            "start": 2347.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este y el jard\u00edn central de todo este",
            "start": 2348.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "espacio Est\u00e1 ya en ejecuci\u00f3n se cubren",
            "start": 2353.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "42.6 hect\u00e1reas de",
            "start": 2357.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con especies herb\u00e1ceas de la zona hay",
            "start": 2359.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000 metros c\u00fabicos de cobertura",
            "start": 2363.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vegetal con especies arbustivas y se",
            "start": 2365.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "plantan se plantaron ya m\u00e1s de 430 o 429",
            "start": 2367.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes",
            "start": 2372.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con las barreras cortafuegos y las",
            "start": 2375.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "plataformas",
            "start": 2377.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes del objetivo de la",
            "start": 2380.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "imagen objetivo final",
            "start": 2382.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y Bueno finalmente el centro de",
            "start": 2384.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "visitantes que se construir\u00e1n el espacio",
            "start": 2386.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un poco de la mano con la misma idea que",
            "start": 2387.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tiene el centro de visitantes el",
            "start": 2389.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pabell\u00f3n de informaci\u00f3n del vivero un",
            "start": 2391.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "edificio en madera que tendr\u00e1 todo tanto",
            "start": 2393.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "restaurante centro de oficinas centro de",
            "start": 2395.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para la conam y este y y",
            "start": 2400.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servicios de Educaci\u00f3n investigaci\u00f3n",
            "start": 2403.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ambiental en general en este momento se",
            "start": 2405.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "encuentra desarrollando nuestro proyecto",
            "start": 2408.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ejecutivo y se llevar\u00e1 a cabo en breve",
            "start": 2409.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esto se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 2412.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "gracias a todos",
            "start": 2415.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Bueno pues esta es la exposici\u00f3n sobre",
            "start": 2425.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2428.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico y la declaraci\u00f3n de",
            "start": 2430.859,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "zona de reserva al lago de Texcoco que",
            "start": 2435.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es algo muy importante la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2439.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "del lago",
            "start": 2441.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes",
            "start": 2446.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el viernes o el jueves",
            "start": 2450.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Miguel Reyes Razo",
            "start": 2453.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 Miguel y nos da mucho gusto",
            "start": 2459.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2462.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente sus",
            "start": 2467.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "colaboradores muy buenos d\u00edas y",
            "start": 2469.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 2471.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recientemente se ha referido a ustedes",
            "start": 2473.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se refiere a con persistencia",
            "start": 2475.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la cerradura batalla que desde el inicio",
            "start": 2479.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de su gesti\u00f3n el primero de diciembre de",
            "start": 2482.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "18 comenz\u00f3 usted y que no cesa ese esa",
            "start": 2484.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "batallar ese enfrentamiento es estar en",
            "start": 2488.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el frente de batalla distrae mucho del",
            "start": 2492.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2495.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "le limita actividad impide que su",
            "start": 2497.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desarrollo se acelerar\u00e1 o por el",
            "start": 2502.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contrario es un frente tambi\u00e9n donde",
            "start": 2504.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propicia avances a su plan de",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2509.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno Es parte Miguel de el proceso de",
            "start": 2511.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2515.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2518.14,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "avanzar en el bienestar del pueblo",
            "start": 2520.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es desarrollar",
            "start": 2527.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente el pa\u00eds",
            "start": 2532.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2536.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una revoluci\u00f3n",
            "start": 2539.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 2543.18,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "creo que eso es muy importante porque",
            "start": 2546.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "podemos administrar bien con honestidad",
            "start": 2552.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "destinar recursos",
            "start": 2558.54,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2560.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al bienestar del pueblo hacer obras de",
            "start": 2561.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2565.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero si no avanzamos",
            "start": 2568.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2572.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 2574.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de mentalidad",
            "start": 2576.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2578.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2581.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "echarse para atr\u00e1s",
            "start": 2584.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ese riesgo existe ese riesgo existe",
            "start": 2589.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando cambia la mentalidad",
            "start": 2592.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2594.72,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cambia todo es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr",
            "start": 2597.46,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "hay veces que",
            "start": 2602.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2606.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presentan revoluciones",
            "start": 2608.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "luchas armadas",
            "start": 2612.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incluso triunfan",
            "start": 2617.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "movimientos revolucionarios y la gente",
            "start": 2619.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Sigue pensando igual",
            "start": 2622.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2626.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vas el tiempo y no tanto tiempo y hay",
            "start": 2630.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "retrocesos",
            "start": 2635.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y todo el sacrificio",
            "start": 2637.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo te pierde",
            "start": 2640.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Entonces cuando se toma conciencia y no",
            "start": 2646.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "solo es una vanguardia no solo es un",
            "start": 2650.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 2653.079,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "sino es todo un pueblo",
            "start": 2654.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2660.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "va a decidir sobre su destino",
            "start": 2663.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2669.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los avances",
            "start": 2670.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tienen menos",
            "start": 2674.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2681.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2684.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "convertirse en retrocesos",
            "start": 2686.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se puede hablar",
            "start": 2692.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de que no se den estos retrocesos en la",
            "start": 2695.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2701.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed este",
            "start": 2702.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2707.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se afianza m\u00e1s todo lo que se va",
            "start": 2709.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llevando a cabo con el apoyo de la gente",
            "start": 2714.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no con la idea",
            "start": 2717.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "predominante de las \u00e9lites",
            "start": 2721.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un proceso educativo",
            "start": 2725.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "formativo de concientizaci\u00f3n",
            "start": 2728.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 2733.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso es mucho muy importante",
            "start": 2734.819,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo Y por eso",
            "start": 2739.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2743.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 2745.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que haya",
            "start": 2749.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "debate y confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2751.68,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que es necesario",
            "start": 2756.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2761.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2763.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s da\u00f1a a los procesos de",
            "start": 2765.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de cambio",
            "start": 2768.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "es la simulaci\u00f3n",
            "start": 2772.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Parece Mentira pero es",
            "start": 2777.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2781.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no nos definamos",
            "start": 2784.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la moderaci\u00f3n",
            "start": 2789.54,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el centrismo",
            "start": 2793.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando se requiere de una",
            "start": 2798.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2802.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay que este",
            "start": 2804.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "definirnos entonces este",
            "start": 2807.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 2812.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2813.66,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "se mantuvo durante mucho tiempo de",
            "start": 2815.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios",
            "start": 2817.839,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 mucho en la simulaci\u00f3n",
            "start": 2820.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se mediatiz\u00f3",
            "start": 2826.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 2829.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n se detuvo",
            "start": 2832.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este se hizo largo",
            "start": 2836.339,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "porque no se hablaba con claridad",
            "start": 2840.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2846.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2847.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2848.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "parec\u00edan",
            "start": 2853.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 2855.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o fing\u00edan",
            "start": 2860.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ser liberales",
            "start": 2862.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2865.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues ya cada quien",
            "start": 2867.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2870.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "asumiendo",
            "start": 2874.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "su postura son momentos de definici\u00f3n y",
            "start": 2876.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 2880.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no haya hipocres\u00eda",
            "start": 2882.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2887.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Mucho racismo sigue habiendo",
            "start": 2890.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero estaba oculto",
            "start": 2895.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mucho clasismo",
            "start": 2900.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero oculto",
            "start": 2903.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2907.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2909.04,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo",
            "start": 2911.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 2915.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "el clasismo",
            "start": 2919.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya no hay esa simulaci\u00f3n",
            "start": 2922.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de soy racista soy clasista",
            "start": 2924.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero nadie",
            "start": 2928.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se va a enterar",
            "start": 2931.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incluso puedo tener hasta un discurso",
            "start": 2934.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a favor de la igualdad",
            "start": 2939.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2944.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como hay pol\u00e9mica",
            "start": 2946.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "como hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2949.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2952.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y hay pasi\u00f3n",
            "start": 2954.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y se enojan",
            "start": 2959.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2961.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se muestran como son pero si muestran el",
            "start": 2962.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cobre si por ejemplo para ilustrar ayer",
            "start": 2967.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "que inauguramos el no lo inauguramos",
            "start": 2971.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2976.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3 el aeropuerto que no se",
            "start": 2978.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede hablar de eso Bueno yo no",
            "start": 2983.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "participe m\u00e1s que como testigo",
            "start": 2985.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2990.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2992.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimos porque",
            "start": 2995.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fue una obra muy pol\u00e9mica de las m\u00e1s",
            "start": 3000.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas",
            "start": 3004.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me extra\u00f1a porque cuando se",
            "start": 3006.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hicieron los segundos pisos",
            "start": 3010.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "lo mismo Tuvo una campa\u00f1a",
            "start": 3012.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y todos los peri\u00f3dicos no en todos en",
            "start": 3016.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3019.559,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "derecha los peri\u00f3dicos conservadores",
            "start": 3022.099,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en los partidos conservadores",
            "start": 3025.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3030.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "amparos y todo eso",
            "start": 3032.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y apostando a que",
            "start": 3037.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este no iban a funcionar",
            "start": 3039.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se iban a caer",
            "start": 3042.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y luego pues",
            "start": 3046.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "copiaron y ya entonces lados hay",
            "start": 3049.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "segundos pisos Pues yo ya s\u00e9 de esto no",
            "start": 3053.059,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lo mismo en el aeropuerto no amparos",
            "start": 3057.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ayer comentaba yo que dos ampararon los",
            "start": 3061.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 3064.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los municipios cercanos al aeropuerto",
            "start": 3066.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los amparos fueron de los abogados de",
            "start": 3069.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los despachos",
            "start": 3074.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3075.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 3079.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conservador reaccionario",
            "start": 3082.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se opone a todo lo que hacemos",
            "start": 3085.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "quisiera que nos fuera mal en todo",
            "start": 3090.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3093.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que no \u00edbamos a terminar nunca",
            "start": 3099.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que iba a ser una",
            "start": 3104.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obra de mala calidad",
            "start": 3108.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y entonces todo eso pues",
            "start": 3110.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3118.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "les cay\u00f3",
            "start": 3120.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 3126.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los hechos demuestran que es un",
            "start": 3129.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto muy bueno",
            "start": 3132.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Pero entonces si no ten\u00edan nada",
            "start": 3135.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que cuestionar",
            "start": 3140.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "si fuesen honestos",
            "start": 3144.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intelectualmente hablando",
            "start": 3147.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vivir bien dicho este",
            "start": 3151.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pues Reconozco que me equivoqu\u00e9",
            "start": 3154.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obnubil\u00e9 por mi conservadurismo pero",
            "start": 3160.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3165.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estoy viendo",
            "start": 3166.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed es una obra",
            "start": 3168.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importante que se hizo en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 3171.8,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que no hubo corrupci\u00f3n que hubo ahorros",
            "start": 3176.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y que se resolvi\u00f3 un problema",
            "start": 3181.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os",
            "start": 3184.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Eso era lo que aplicaba no",
            "start": 3189.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3194.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este con honestidad se reconociera no no",
            "start": 3195.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no",
            "start": 3201.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3204.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un Twitter de Hern\u00e1ndez",
            "start": 3206.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 3212.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "conductora",
            "start": 3214.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n pero no s\u00f3lo ella sino",
            "start": 3218.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otros no en donde la nota",
            "start": 3221.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "principal era de que una se\u00f1ora",
            "start": 3224.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estaba vendiendo tlayudas",
            "start": 3228.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 3232.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con un desprecio que",
            "start": 3239.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3242.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poco conocen",
            "start": 3245.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3248.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3251.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las culturas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya quisieran",
            "start": 3258.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3261.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "comercio una tlayuda O sea que quieren",
            "start": 3263.359,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "la deliciosas adem\u00e1s C\u00f3mo se llaman las",
            "start": 3269.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tortas de Estados Unidos hamburguesas",
            "start": 3272.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 3281.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Es mucho el racismo",
            "start": 3285.74,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el clasismo y el coraje no Entonces esto",
            "start": 3288.98,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Miguel no saldr\u00eda",
            "start": 3294.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a flote",
            "start": 3299.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "siempre se mantendr\u00eda ah\u00ed",
            "start": 3302.819,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed no se este llevar a cabo",
            "start": 3306.619,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "esta confrontaci\u00f3n de ideas este debate",
            "start": 3312.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permanente a ver si no est\u00e1 Hern\u00e1ndez",
            "start": 3316.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3318.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no es solo ella no es en general este",
            "start": 3322.44,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos medios y",
            "start": 3329.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3333.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 3335.52,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3338.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestas",
            "start": 3339.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque como siempre lo he dicho el",
            "start": 3343.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conservadurismo en M\u00e9xico",
            "start": 3346.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siempre ha existido",
            "start": 3348.799,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3352.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manifest\u00e1ndose",
            "start": 3357.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 creciendo pero",
            "start": 3359.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3363.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hay como 25 30 millones",
            "start": 3366.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de ciudadanos con pensamiento",
            "start": 3371.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "conservador son muchos Si todos llegar\u00eda",
            "start": 3373.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al presidente Ju\u00e1rez que dec\u00eda que los",
            "start": 3377.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conservadores son architosudos archi",
            "start": 3380.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de persuadir no le interesa a",
            "start": 3383.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ustedes lo m\u00ednimo en buscar una v\u00eda de",
            "start": 3386.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de personal de convencerlos de",
            "start": 3388.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la bondad de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3391.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no escucha",
            "start": 3396.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en las familias por ejemplo Y eso",
            "start": 3398.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quienes me est\u00e1n viendo",
            "start": 3402.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este lo saben si en una familia",
            "start": 3404.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 3409.579,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gente con pensamiento conservador y hay",
            "start": 3411.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente que tiene otra manera de pensar",
            "start": 3414.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "les cuesta mucho trabajo",
            "start": 3418.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegan acuerdos En donde ya no se habla",
            "start": 3420.38,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica el tema mientras est\u00e1n en",
            "start": 3424.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3428.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil entonces yo",
            "start": 3431.099,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "le dedico mucho tiempo desde luego",
            "start": 3435.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo dedico much\u00edsimo",
            "start": 3439.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3442.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3443.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "una vez me reunir con un grupo de",
            "start": 3447.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empresarios y me dijo uno de ellos",
            "start": 3449.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "muy inteligente dice",
            "start": 3453.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "te lesionastes la pierna te fuistes a la",
            "start": 3457.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero ocho horas",
            "start": 3462.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de camino",
            "start": 3466.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Y llegaste all\u00e1 y estaba lloviendo los",
            "start": 3469.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos",
            "start": 3472.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y se te iluminaba la cara",
            "start": 3473.9,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estabas feliz",
            "start": 3477.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le digo Pues s\u00ed pero estaban tambi\u00e9n",
            "start": 3479.819,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 3482.059,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los pobladores de las comunidades de la",
            "start": 3483.74,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a tambi\u00e9n con",
            "start": 3488.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los rostros iluminados",
            "start": 3491.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Y eso para m\u00ed",
            "start": 3494.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es muy importante Ah porque me comentaba",
            "start": 3498.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no nos deja",
            "start": 3501.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque no nos das a nosotros S\u00ed el mismo",
            "start": 3504.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo digo s\u00ed s\u00ed le doy el tiempo nada",
            "start": 3507.299,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ustedes",
            "start": 3510.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s posibilidades de informarse",
            "start": 3514.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes tienen m\u00e1s posibilidades de",
            "start": 3518.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saber lo que est\u00e1 ocurriendo yo tengo",
            "start": 3521.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que dedicar m\u00e1s tiempo",
            "start": 3524.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s olvidada m\u00e1s marginada",
            "start": 3527.579,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "entonces dedico mi tiempo a eso y",
            "start": 3532.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los j\u00f3venes",
            "start": 3536.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed de manera general",
            "start": 3538.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "porque sostengo que hay j\u00f3venes de",
            "start": 3541.74,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "familias acomodadas que",
            "start": 3546.059,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando conciencia y que no",
            "start": 3551.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "necesariamente tienen que seguir El",
            "start": 3555.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplo de sus padres",
            "start": 3558.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Y eso s\u00ed me importa mucho si me importan",
            "start": 3562.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bastante que no",
            "start": 3566.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la escuela",
            "start": 3569.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a la que van",
            "start": 3571.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque son de una determinada clase",
            "start": 3574.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "social s\u00ed",
            "start": 3577.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o con sus amigos",
            "start": 3579.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "predomina ya una visi\u00f3n de las cosas",
            "start": 3582.68,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se van formando igual que sus",
            "start": 3587.119,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "familiares hay casos en donde estos",
            "start": 3592.819,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes al recibir una informaci\u00f3n",
            "start": 3598.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3601.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3604.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "internaliza un mensaje",
            "start": 3606.799,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "apegado a",
            "start": 3611.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo racional",
            "start": 3614.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el que con argumentos",
            "start": 3616.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3620.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "habla de la necesidad del Amor al",
            "start": 3622.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 3625.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de no ser",
            "start": 3626.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta individualista de no estar",
            "start": 3629.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pensando nada m\u00e1s en lo material",
            "start": 3633.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3636.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "vivir para tener lo b\u00e1sico",
            "start": 3638.96,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "y ser feliz ayudando al que m\u00e1s lo",
            "start": 3644.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "necesita Entonces si le dedico tiempo",
            "start": 3649.799,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pero miren eso",
            "start": 3653.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es primero el comentario de Hern\u00e1ndez",
            "start": 3658.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Que coincido",
            "start": 3659.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "impresionante como la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 3661.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aeropuerto destap\u00f3",
            "start": 3665.099,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y exacerb\u00f3",
            "start": 3668.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el clasismo m\u00e1s miserable",
            "start": 3671.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 horror ese aeropuerto est\u00e1",
            "start": 3675.119,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lleno de mexicanos",
            "start": 3678.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y viene lo que puso la",
            "start": 3684.38,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "este periodista Una se\u00f1ora se filtr\u00f3",
            "start": 3688.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la sala de llegada del aeropuerto y",
            "start": 3694.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a vender tlayudas a los",
            "start": 3696.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pasajeros de la terminal",
            "start": 3699.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "debido a la falta de comercios",
            "start": 3702.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que vendan alimentos O sea la ayuda no",
            "start": 3706.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es alimento",
            "start": 3708.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se formaron largas filas",
            "start": 3712.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Esto fue",
            "start": 3717.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "pero es parte de",
            "start": 3719.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3725.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desconocimiento de la grandeza cultural",
            "start": 3726.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3730.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y el de sentirnos superiores no a los",
            "start": 3733.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s eso es",
            "start": 3738.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "racismo Y clasismo entonces por eso",
            "start": 3740.119,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "m\u00ed es importante el debate",
            "start": 3745.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3750.539,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esto no saldr\u00eda",
            "start": 3752.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora estar\u00eda diciendo",
            "start": 3757.039,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "fue un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 3764.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3",
            "start": 3768.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un gran aeropuerto",
            "start": 3770.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "llevaba mucho tiempo sin hacerse una",
            "start": 3779.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obra tan importante",
            "start": 3782.339,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y alguna Cr\u00f3nica no como las tuyas si en",
            "start": 3785.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "alguna nota de color no no de tlayudas",
            "start": 3790.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3794.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de Carlos Slim de que es una",
            "start": 3797.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3803.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bien construida",
            "start": 3804.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bien hecha",
            "start": 3807.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero no no no no no",
            "start": 3809.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "salir lo otro o sea y as\u00ed por lo general",
            "start": 3813.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso no hay desgaste es parte de mi",
            "start": 3818.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3824.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si no pues buscar\u00eda yo a la se\u00f1ora no",
            "start": 3828.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este o al due\u00f1o del peri\u00f3dico donde",
            "start": 3834.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 3837.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y le dir\u00eda hoy",
            "start": 3839.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a entendernos vamos a arreglarnos",
            "start": 3842.18,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo le hacemos para que esto ya",
            "start": 3846.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "este no suceda",
            "start": 3850.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es Pues no porque entonces no",
            "start": 3856.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lograr\u00edamos el prop\u00f3sito que tenemos",
            "start": 3858.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que es el de que no haya",
            "start": 3863.339,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n hipocres\u00eda",
            "start": 3868.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque tambi\u00e9n Esto",
            "start": 3871.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3874.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimo",
            "start": 3877.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 3879.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "puede expresarse manifestarse hay",
            "start": 3883.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "plenas libertades no se va a reprimir a",
            "start": 3888.78,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "nadie no hay censura",
            "start": 3893.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3899.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que ya no se simule",
            "start": 3900.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3904.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este nos definamos",
            "start": 3905.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como tiene que ser porque da\u00f1\u00f3 mucho",
            "start": 3909.599,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mediatiz\u00f3",
            "start": 3914.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 3917.059,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el cambio democr\u00e1tico",
            "start": 3918.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3924.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3925.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de medias",
            "start": 3927.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 mucho",
            "start": 3931.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "la llamada asociada civil los",
            "start": 3934.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "independientes los que no tomaban",
            "start": 3937.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3940.26,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales",
            "start": 3942.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3950.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed ten\u00eda partido C\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 3952.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viendo actualmente Claro que tienen",
            "start": 3956.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3958.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y es el partido",
            "start": 3960.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los potentados Porque todos ellos",
            "start": 3963.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 3965.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el estatuto",
            "start": 3966.74,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "defienden a las \u00e9lites",
            "start": 3969.619,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y desprecian al pueblo",
            "start": 3974.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3976.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso es un desprecio a la gente",
            "start": 3979.38,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eso no es amor al pueblo",
            "start": 3982.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pero repito no es ella",
            "start": 3986.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3990.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son millones",
            "start": 3991.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en su derecho",
            "start": 3995.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como la f\u00e1bula ahora el rey",
            "start": 3998.039,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "va desnudo",
            "start": 4001.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4005.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Hace unos d\u00edas se",
            "start": 4007.299,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 un aniversario m\u00e1s de la",
            "start": 4009.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera y hace poco hace",
            "start": 4011.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o se concret\u00f3 la adquisici\u00f3n total",
            "start": 4015.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de una refiner\u00eda en Houston Texas y",
            "start": 4017.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "inquietas a ver los esa en esa refiner\u00eda",
            "start": 4021.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 4025.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n t\u00e9cnicos mexicanos M\u00e9xico tiene el",
            "start": 4026.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pleno dominio ya que es el due\u00f1o ya no",
            "start": 4030.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiene que ver para participar con su",
            "start": 4033.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "socio norteamericano del beneficio de la",
            "start": 4035.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "propia refiner\u00eda nuestros petroleros han",
            "start": 4038.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elogiados por usted y reconocidos van a",
            "start": 4041.539,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejorar sus t\u00e9cnicas",
            "start": 4044.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me importaremos otro transferiremos",
            "start": 4046.299,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mejor tecnolog\u00eda de la en el proceso que",
            "start": 4048.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "persigue usted de abastecer suficientes",
            "start": 4052.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gasolinas suficientes combustibles a",
            "start": 4054.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed o sea Vamos a continuar con",
            "start": 4056.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 4061.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4062.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque lo hacen muy bien",
            "start": 4066.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen muy",
            "start": 4068.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "buenos resultados hay buena",
            "start": 4071.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "productividad",
            "start": 4074.799,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de es una refiner\u00eda que est\u00e1 operando al",
            "start": 4076.42,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "85% de su capacidad",
            "start": 4082.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para tener una idea las nuestras en",
            "start": 4086.599,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "promedio est\u00e1n operando Ya",
            "start": 4090.619,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s de que hemos hecho una",
            "start": 4094.9,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n importante y sean",
            "start": 4100.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reparado plantas ya est\u00e1n operando al",
            "start": 4103.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "70%",
            "start": 4107.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero cuando llegamos Miguel de las seis",
            "start": 4109.46,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas estaban",
            "start": 4113.359,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 4117.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4118.779,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuatro estaban paradas",
            "start": 4120.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4124.819,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "estaban procesando 30 por ciento del",
            "start": 4127.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cruzo Entonces ya las tenemos",
            "start": 4132.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en 70 van a seguir aumentando en su",
            "start": 4134.54,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "capacidad porque contin\u00faa el programa de",
            "start": 4138.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y esta refina refiner\u00eda de",
            "start": 4141.259,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Deer Park",
            "start": 4145.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tiene un 85%",
            "start": 4146.859,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4150.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capacidad operativa",
            "start": 4152.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente",
            "start": 4157.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a toda su capacidad est\u00e1 produciendo",
            "start": 4159.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien diesel",
            "start": 4162.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Y gasolinas entonces",
            "start": 4165.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores de esta refiner\u00eda los",
            "start": 4169.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "directivos van a continuar pero la",
            "start": 4171.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda es de la naci\u00f3n es de M\u00e9xico",
            "start": 4174.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya se adquiri\u00f3 ya",
            "start": 4176.779,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "todos los beneficios son para M\u00e9xico",
            "start": 4180.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la virgen ya completamente pero",
            "start": 4184.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no se cambia al personal se mantiene el",
            "start": 4188.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "personal y tambi\u00e9n estamos formando con",
            "start": 4191.839,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo a",
            "start": 4196.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nuevos eh",
            "start": 4200.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 4202.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "refineros que vamos a necesitar para la",
            "start": 4204.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda de dos bocas y para unas",
            "start": 4209.239,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "plantas que estamos",
            "start": 4213.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "modernizando",
            "start": 4216.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4218.86,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Terminando de construir como una",
            "start": 4221.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cotizadora Tula en Tula y no descartamos",
            "start": 4224.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4228.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo va a depender del tiempo porque no",
            "start": 4231.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quiero dejar nada",
            "start": 4234.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inconcluso no descartamos la posibilidad",
            "start": 4236.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de construir una cotizadora en la",
            "start": 4239.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de Salina Cruz que se quedar\u00eda",
            "start": 4244.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "esa refiner\u00eda sin",
            "start": 4249.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cotizadora y ser\u00eda la \u00fanica que",
            "start": 4252.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estuviese produciendo combustible",
            "start": 4256.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y producir combust\u00f3leo no es lo mejor",
            "start": 4261.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "con la planta coquisadora ese",
            "start": 4265.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "combustible se convierte en gasolina y",
            "start": 4269.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s la rentabilidad de las plantas y",
            "start": 4273.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no solo eso menos contaminaci\u00f3n",
            "start": 4278.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de este Se va se va logrando con la",
            "start": 4281.92,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las refiner\u00edas Entonces",
            "start": 4286.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos en eso formando a los",
            "start": 4289.659,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "trabajadores a los nuevos",
            "start": 4293.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ingenieros petroleros",
            "start": 4298.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y a ingenieros",
            "start": 4300.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "especialistas para el manejo de las",
            "start": 4302.86,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas yo s\u00ed estoy convencido de que",
            "start": 4307.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4311.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya somos",
            "start": 4313.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "autosuficientes es decir no vamos a",
            "start": 4317.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 4320.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero ni dice",
            "start": 4320.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Ya ahora",
            "start": 4326.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "si sumamos la producci\u00f3n de diesel",
            "start": 4328.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de dispar",
            "start": 4333.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente somos autosuficientes",
            "start": 4336.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en dice porque",
            "start": 4340.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa refiner\u00eda produce 70.000 barriles",
            "start": 4343.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diarios de diesel y nosotros estamos",
            "start": 4346.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comprando",
            "start": 4350.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "80.000 barriles diarios",
            "start": 4352.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de diesel estamos importando si sumamos",
            "start": 4354.76,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "esos 90.000 ya somos autosuficientes en",
            "start": 4360.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diesel esto lo hemos logrado en este",
            "start": 4364.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiempo a pesar de la pandemia porque no",
            "start": 4367.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de invertir",
            "start": 4370.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 4373.719,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso",
            "start": 4377.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad de mantener los",
            "start": 4381.34,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas y del diesel",
            "start": 4386.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4390.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el precio del crudo Y con esa",
            "start": 4391.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "utilidad",
            "start": 4396.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podemos quitar",
            "start": 4398.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el impuesto a las gasolinas el ieps ya",
            "start": 4401.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no hay ese impuesto y Esto va En",
            "start": 4406.6,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "beneficio del consumidor que est\u00e1",
            "start": 4411.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pagando la gasolina a 21 pesos la",
            "start": 4413.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "regular 22",
            "start": 4419.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que no",
            "start": 4422.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suced\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo ahora",
            "start": 4424.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s barata la gasolina en M\u00e9xico que",
            "start": 4428.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4432.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso se ha logrado y Va a continuar esa",
            "start": 4433.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4437.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo presidente f\u00edjese usted que",
            "start": 4439.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en 1971 eligieron Leandro roviro sawa de",
            "start": 4441.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que fue gobernador de su estado",
            "start": 4445.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el plan Texcoco porque ya se",
            "start": 4448.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hablaba de que las tolvaneras que vienen",
            "start": 4450.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Nautla y estaba el Ingenio y estaba",
            "start": 4452.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eligieron y casillas del Llano Manuel y",
            "start": 4455.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo yo fui a esa inauguraci\u00f3n en 1971 con",
            "start": 4458.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el ingeniero rovirosa Que bueno lo fue",
            "start": 4462.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador le quit\u00f3 Diana petr\u00f3leos",
            "start": 4465.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicanos que no le daba nada a Tabasco",
            "start": 4466.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque se muri\u00f3 ese plan de coco que",
            "start": 4469.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Dios y estuvo de canals ingenieros y",
            "start": 4471.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y con aves y era un",
            "start": 4474.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gran de deten\u00edas que se habla ahora con",
            "start": 4476.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto del problema de las",
            "start": 4478.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tolvaneras que vienen de por ah\u00ed porque",
            "start": 4480.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se extingui\u00f3 jefe dej\u00f3 morir que que",
            "start": 4482.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 por el neoliberalismo Muchas",
            "start": 4485.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias por sus respuestas precisamente",
            "start": 4489.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "neoliberalismo este hab\u00edan",
            "start": 4491.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4495.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4497.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "distritos para el agua comisiones hab\u00eda",
            "start": 4499.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n del lago de Texcoco",
            "start": 4503.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 precisamente",
            "start": 4508.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando el ligero rubirosa fue secretario",
            "start": 4511.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de recursos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 4514.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era el de",
            "start": 4516.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conservar el lago de Texcoco y el",
            "start": 4521.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ingeniero crucen",
            "start": 4525.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "era el encargado y se invirti\u00f3 mucho",
            "start": 4526.96,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "para mantener el lago de Texcoco",
            "start": 4532.58,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4536.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4537.27,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "inicia la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4538.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se abandona toda la pol\u00edtica hidr\u00e1ulica",
            "start": 4542.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como se abandon\u00f3 el campo",
            "start": 4545.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4548.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las comisiones del balsas del Grijalva",
            "start": 4549.64,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "del lago de Texcoco",
            "start": 4556.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "todas desaparecieron",
            "start": 4559.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se terminaron",
            "start": 4563.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso en el periodo no liberal",
            "start": 4566.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4570.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de manera silenciosa",
            "start": 4573.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 4577.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dejar en el abandono el proyecto del",
            "start": 4582.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco la recuperaci\u00f3n del lago",
            "start": 4585.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Texcoco tambi\u00e9n como vaso regulador",
            "start": 4588.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para evitar inundaciones en el Valle de",
            "start": 4591.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4596.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y luego pues surgi\u00f3 este proyecto",
            "start": 4598.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 4601.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 4604.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eliminar por completo el agua",
            "start": 4605.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "era terminar y era enterrar",
            "start": 4609.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 4614.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dedicado a la recuperaci\u00f3n del Lago por",
            "start": 4617.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 4619.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque este decreto lo que hace es",
            "start": 4622.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rehabilitar",
            "start": 4625.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4633.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4635.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "momento recuperar ese plan de protecci\u00f3n",
            "start": 4637.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al lago de Texcoco",
            "start": 4642.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4645.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del ingeniero cruzan estar\u00eda feliz el",
            "start": 4646.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que luchaba cuidaba",
            "start": 4650.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este el lago",
            "start": 4654.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo mundo cuidaba este el agua y de",
            "start": 4657.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "repente todos se silencio y no hubo en",
            "start": 4661.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "protestas de nada lo que dec\u00eda Aqu\u00ed",
            "start": 4666.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa los",
            "start": 4669.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalistas nunca",
            "start": 4671.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dijeron absolutamente",
            "start": 4674.679,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "nada no hubo amparos despojaron",
            "start": 4677.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a las comunidades de sus tierras dicen",
            "start": 4683.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se las compramos s\u00ed",
            "start": 4690.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4694.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este a precios",
            "start": 4695.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4699.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy bajos",
            "start": 4701.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y hubo mucha represi\u00f3n tambi\u00e9n por eso",
            "start": 4704.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 4708.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que recordar",
            "start": 4710.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la lucha de los pueblos",
            "start": 4715.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de Texcoco de Atenco",
            "start": 4718.42,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "para este conservar el agua de Texcoco",
            "start": 4722.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 4727.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea natural protegida va a",
            "start": 4729.52,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "implicar el que en su manejo participen",
            "start": 4734.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Los Campesinos de Texcoco de Atenco de",
            "start": 4739.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 4744.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4746.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "zona del lago de Texcoco va a ser con",
            "start": 4748.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ellos esto lo hemos estado haciendo de",
            "start": 4751.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como un acuerdo",
            "start": 4755.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con los habitantes de toda la regi\u00f3n se",
            "start": 4757.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "han hecho consultas se han hecho",
            "start": 4760.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asambleas se les ha tomado en cuenta y",
            "start": 4762.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "van a poder utilizar",
            "start": 4766.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la tierra para la agricultura lo que se",
            "start": 4768.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pueda para la ganader\u00eda y ellos mismos",
            "start": 4771.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "van a cuidar el compromiso es que no se",
            "start": 4775.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "va a urbanizar",
            "start": 4778.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ese es el compromiso",
            "start": 4780.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este no se va a organizar ten\u00edan",
            "start": 4783.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "detenida una autopista",
            "start": 4786.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al acuerdo de que van a",
            "start": 4791.8,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "permitir el paso de la autopista porque",
            "start": 4796.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya estaba construida Y tampoco se pod\u00eda",
            "start": 4799.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dejar esa obra abandonada",
            "start": 4802.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "faltaban creo que",
            "start": 4806.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "100 metros",
            "start": 4809.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para conectar",
            "start": 4811.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevaba este conflicto",
            "start": 4813.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "veinte a\u00f1os",
            "start": 4817.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya se llev\u00f3 al acuerdo",
            "start": 4819.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se va a conectar",
            "start": 4822.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero el compromiso es no construir nada",
            "start": 4824.36,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "no es recuperar tierra para",
            "start": 4829.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "negocios inmobiliarios sino para",
            "start": 4833.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "proteger el medio ambiente Muchas",
            "start": 4837.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 4839.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Sheila",
            "start": 4842.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 4847.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos Sheila rosal corresponsal de Grupo",
            "start": 4850.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica",
            "start": 4852.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de Mexicali y frontera de Tijuana",
            "start": 4854.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle si ya tienen",
            "start": 4856.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alg\u00fan avance o algo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 4859.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sobre este decomiso en Navojoa Sonora",
            "start": 4861.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es uno de los m\u00e1s grandes o el m\u00e1s",
            "start": 4865.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grande que el picado por la Sedena donde",
            "start": 4867.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ven\u00edan armas y cartuchos y todo esto de",
            "start": 4870.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Rusia y de Estados Unidos principalmente",
            "start": 4873.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si ya tiene un avance de c\u00f3mo ingresaron",
            "start": 4875.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds est\u00e1 este armamento y que lleg\u00f3",
            "start": 4878.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hasta el sur del Estado entonces me",
            "start": 4883.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si si hay alg\u00fan avance",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sobre si se est\u00e1 investigando algo Esto",
            "start": 4887.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 investigando ya el general",
            "start": 4889.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "secretario present\u00f3 un informe de las",
            "start": 4892.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del armamento",
            "start": 4896.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de Navojoa este Sonora Bueno ah\u00ed se",
            "start": 4899.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo este decomiso no s\u00e9 si",
            "start": 4903.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenga algo m\u00e1s",
            "start": 4906.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se sigue investigando y cuando tengamos",
            "start": 4908.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ya informaci\u00f3n este",
            "start": 4911.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4914.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "relevante se va a dar a conocer Muchas",
            "start": 4917.98,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gracias presidente y en una segunda",
            "start": 4922.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta sobre la pandemia ahora que",
            "start": 4923.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos los estados en sem\u00e1foro",
            "start": 4926.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "verde preguntar cu\u00e1l es la expectativa",
            "start": 4929.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sobre el avance de la pandemia para los",
            "start": 4931.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses",
            "start": 4933.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si se tiene contemplado se prev\u00e9 que",
            "start": 4935.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pudiera llegar en un momento dado una",
            "start": 4938.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una Nueva Ola de contagio es una quinta",
            "start": 4939.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ola Si pudiera volver a subir estos",
            "start": 4942.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contagios y si se tiene previsto pues",
            "start": 4944.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tomar decisiones sobre las medidas del",
            "start": 4948.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "uso del cubrebocas y todo esto",
            "start": 4950.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuirlas no s\u00e9 que nos pudieran",
            "start": 4952.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comentar a ver",
            "start": 4954.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Gracias Sheila roxygel",
            "start": 4965.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Esta es una inquietud que nos parece",
            "start": 4969.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "totalmente importante de atender Carlos",
            "start": 4971.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n deba noticias ya lo hab\u00eda",
            "start": 4974.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mencionado hace unas dos o tres semanas",
            "start": 4976.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4979.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en este momento en M\u00e9xico ocho semanas",
            "start": 4981.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de la epidemia corresponde",
            "start": 4984.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos con lo que ha ocurrido en",
            "start": 4986.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "casi todo el continente todo el",
            "start": 4988.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "continente Estados Unidos Canad\u00e1",
            "start": 4990.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica Sudam\u00e9rica",
            "start": 4993.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Este es un periodo de reducci\u00f3n no",
            "start": 4996.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "solamente de los contagios sino del",
            "start": 5000.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "impacto m\u00e1s importante que es la",
            "start": 5001.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y la muerte destacamos",
            "start": 5003.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como lo hemos dicho varias veces y es",
            "start": 5006.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inmediatamente Obvio cuando vemos las",
            "start": 5008.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "curvas epid\u00e9micas la gran diferencia en",
            "start": 5010.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la tercera y cuarta olas comparadas con",
            "start": 5014.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la segunda y la primera en la cantidad o",
            "start": 5017.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n el porcentaje de personas",
            "start": 5021.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hospitalizadas o personas que perdieron",
            "start": 5024.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la visa es decir aunque la cuarta ola en",
            "start": 5026.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos fue mucho mayor que",
            "start": 5028.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las tres primeras",
            "start": 5031.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por el contrario las hospitalizaciones y",
            "start": 5033.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las disfunciones fueron muy",
            "start": 5036.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "significativamente reducidas Por qu\u00e9",
            "start": 5038.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 5041.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la perspectiva de la epidemia en",
            "start": 5044.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la medida en que la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 5047.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas que estuvieron hospitalizadas o",
            "start": 5049.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que lamentablemente perdieron la vida",
            "start": 5051.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue porque no se hab\u00edan vacunado quien",
            "start": 5053.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se vacun\u00f3 tuvo la mayor probabilidad de",
            "start": 5056.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que si llegara a contagiarse cosa que",
            "start": 5059.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 tendr\u00eda una enfermedad leve",
            "start": 5062.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "literalmente leve en pocos d\u00edas en menos",
            "start": 5066.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de una semana se restablec\u00eda sin tener",
            "start": 5069.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mayor consecuencia entonces por eso es",
            "start": 5072.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muy importante respecto a las medidas",
            "start": 5075.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener claro que vacunarse es la medida",
            "start": 5076.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 5079.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "puede ser que regrese la epidemia a",
            "start": 5083.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Am\u00e9rica S\u00ed claro que puede",
            "start": 5086.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocurrir es lo que dije hace unos minutos",
            "start": 5089.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y lo que he dicho siempre en la medida",
            "start": 5091.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en que cualquier pa\u00eds del mundo tenga",
            "start": 5094.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "activa la epidemia exista transmisi\u00f3n",
            "start": 5096.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del virus asco 2 este virus puede",
            "start": 5099.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propagarse m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de",
            "start": 5101.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds o la regi\u00f3n donde est\u00e9 activo y",
            "start": 5103.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "propagarse a otras regiones",
            "start": 5107.46,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "particularmente si la cobertura de",
            "start": 5108.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es muy reducida",
            "start": 5111.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo puede ocurrir Esto no se sabe no",
            "start": 5114.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay manera de predecirlo en algunas",
            "start": 5118.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "regiones del mundo Europa occidental por",
            "start": 5120.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1n en este momento en la",
            "start": 5122.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sexta o s\u00e9ptima ola en algunos pa\u00edses",
            "start": 5125.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluso optaba Hola si se considera",
            "start": 5127.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunas fluctuaciones intermedias Por",
            "start": 5130.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otros regiones del mundo no est\u00e1n en",
            "start": 5132.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso no es predecible donde hay m\u00e1s",
            "start": 5134.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "amplia cobertura de vacunaci\u00f3n el",
            "start": 5138.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impacto es definitivamente menor pero la",
            "start": 5141.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del virus Puede ocurrir por",
            "start": 5144.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distintas razones demogr\u00e1ficas de flujo",
            "start": 5146.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de personas incluso de reactivaci\u00f3n de",
            "start": 5150.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "algunas actividades",
            "start": 5153.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micas",
            "start": 5155.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eso querr\u00eda decir que hay que mantener",
            "start": 5158.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "restringida las actividades sociales y",
            "start": 5160.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas definitivamente no la",
            "start": 5162.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tolerancia de las sociedades y me",
            "start": 5165.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "refiero no solamente a un estado de",
            "start": 5167.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo que tambi\u00e9n es important\u00edsimo sino",
            "start": 5169.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la capacidad de las sociedades de",
            "start": 5172.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "resistir periodos de reducci\u00f3n de su",
            "start": 5174.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica social de todo tipo",
            "start": 5177.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es limitada no se puede mantener",
            "start": 5181.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confinada a las sociedades y en algunas",
            "start": 5184.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "naciones empez\u00f3 a ver De hecho protestas",
            "start": 5187.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en Europa occidental por ejemplo por el",
            "start": 5190.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho de que Se manten\u00edan confinamientos",
            "start": 5193.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy muy restringidos ahora respecto a",
            "start": 5195.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las medidas en general incluido el",
            "start": 5199.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cubrebocas recuerden ustedes que desde",
            "start": 5201.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 la epidemia en M\u00e9xico y se",
            "start": 5205.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "establecieron las distintas medidas en",
            "start": 5207.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "lo que en su momento fue la jornada",
            "start": 5209.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nacional de Sana distancia",
            "start": 5211.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dejamos muy en claro dos preceptos",
            "start": 5214.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentales el primero es que el",
            "start": 5217.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "equilibrio entre confinar para reducir",
            "start": 5220.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 5223.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero con consecuencias importantes",
            "start": 5225.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "negativas en lo social y en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5228.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con respecto a la posibilidad de abrir",
            "start": 5232.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para liberar esas actividades sociales",
            "start": 5234.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de desarrollo de bienestar a",
            "start": 5237.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesar de que pudiera haber contagios es",
            "start": 5240.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un equilibrio Din\u00e1mico en todo momento",
            "start": 5243.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que hacer ese equilibrio y no es un",
            "start": 5246.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "solo equilibrio no es para todo el pa\u00eds",
            "start": 5249.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en cada entidad federativa se comporta",
            "start": 5251.219,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "De manera diferente lo hemos estado",
            "start": 5254.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "viendo con el sem\u00e1foro de riesgo por eso",
            "start": 5255.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "definimos el sem\u00e1foro de riesgo covid",
            "start": 5259.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por entidad federativa para que en una",
            "start": 5261.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entidad donde hay alta transmisi\u00f3n se",
            "start": 5264.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tomaran medidas m\u00e1s restrictivas y en",
            "start": 5267.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "otra donde hay menor transmisi\u00f3n se",
            "start": 5269.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "liberar\u00e1 para tener los beneficios de la",
            "start": 5272.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "actividad social y econ\u00f3mica hoy tenemos",
            "start": 5276.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde en todo el pa\u00eds eso es",
            "start": 5278.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy afortunado esto no hab\u00eda ocurrido",
            "start": 5281.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy tenemos todo el pa\u00eds con muy baja",
            "start": 5282.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 5285.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y el segundo precepto muy importante que",
            "start": 5287.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dejamos establecido desde el",
            "start": 5290.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principio y hay razones t\u00e9cnicas pero",
            "start": 5292.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de pol\u00edtica p\u00fablica es la",
            "start": 5295.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 5299.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "un pueblo muy solidario y muy",
            "start": 5301.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responsable no hay que estarlo tutelando",
            "start": 5304.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay que estarlo",
            "start": 5307.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "limitando no hay que estarlo forzando",
            "start": 5309.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Este modelo de restricci\u00f3n muy Severo en",
            "start": 5312.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muchas naciones no lo consideramos",
            "start": 5316.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "viable para M\u00e9xico por esta convicci\u00f3n",
            "start": 5318.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de que tenemos un pueblo muy consciente",
            "start": 5321.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "muy participativo muy solidario en",
            "start": 5323.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nunca establecimos obligaciones",
            "start": 5327.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el individuo",
            "start": 5330.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el cubrebocas nunca lo hemos establecido",
            "start": 5332.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de uso obligatorio porque sabemos que el",
            "start": 5334.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico responde de manera",
            "start": 5338.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "consciente y solidaria y esto est\u00e1",
            "start": 5340.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "demostrado hay estudios no hechos por",
            "start": 5343.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nosotros estudios hechos por",
            "start": 5345.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "universidades extranjeras que han",
            "start": 5347.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mostrado que M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses",
            "start": 5350.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s alto uso de cubrebocas y m\u00e1s",
            "start": 5352.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alto cumplimiento de diversas medidas de",
            "start": 5356.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria sin necesidad de",
            "start": 5359.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "volverlo jur\u00eddicamente obligatorio",
            "start": 5362.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Entonces eso es muy importante porque la",
            "start": 5365.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la que lo hicimos As\u00ed es por",
            "start": 5369.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esa convicci\u00f3n Y esa confianza en el",
            "start": 5370.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 5373.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "conscientes de que las medidas",
            "start": 5374.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 5377.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acaban teniendo efectos muy da\u00f1inos hay",
            "start": 5378.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sitios del mundo donde su establecieron",
            "start": 5383.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "toques de queda donde hubo represi\u00f3n uno",
            "start": 5385.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que otro episodio aqu\u00ed en M\u00e9xico por",
            "start": 5389.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disposi millones de nivel local no",
            "start": 5391.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "queremos que eso pase",
            "start": 5394.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hay necesidad entonces Todav\u00eda",
            "start": 5396.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estamos con las distintas medidas que",
            "start": 5399.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fueron recomendadas y es Claro que la",
            "start": 5401.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "utilidad de las medidas depende de la",
            "start": 5405.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intensidad de la transmisi\u00f3n Cuanto m\u00e1s",
            "start": 5408.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "intensa es la transmisi\u00f3n m\u00e1s \u00fatiles",
            "start": 5411.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener este tipo de medidas Muchas",
            "start": 5413.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5415.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de llegar una una quinta ola en un",
            "start": 5417.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "futuro como ha ocurrido en otros pa\u00edses",
            "start": 5420.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ver\u00edamos lo mismo que con la",
            "start": 5422.699,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "cuarta ola o tampoco se puede predecir",
            "start": 5425.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dado las condiciones ya de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 5427.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 pues ya el pueblo mexicano S\u00ed",
            "start": 5430.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo depende de las caracter\u00edsticas",
            "start": 5433.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas del virus Este es un virus",
            "start": 5435.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que como ocurre con otros virus de la",
            "start": 5439.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "misma gran categor\u00eda los virus rna muta",
            "start": 5442.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muta y se transforma y va dando lugar a",
            "start": 5446.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "virus que pueden ser de comportamiento",
            "start": 5449.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "diferente hay tres elementos",
            "start": 5452.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fundamentales la de que Escape a la",
            "start": 5454.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "respuesta inmune es decir quien ya est\u00e1",
            "start": 5457.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "protegido porque tuvimos covid o porque",
            "start": 5459.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fuimos vacunados covid pudiera la",
            "start": 5461.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inmunidad ya no ser suficiente para una",
            "start": 5464.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "posible nueva variante una serie de",
            "start": 5466.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mutaciones",
            "start": 5470.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "segunda que la enfermedad pudiera ser",
            "start": 5471.659,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s virulenta m\u00e1s agresiva y tercero que",
            "start": 5475.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pudiera ser m\u00e1s transmisible no es",
            "start": 5479.139,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "posible predecir que nueva variante va a",
            "start": 5481.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ocurrir esto es un Proceso biol\u00f3gico de",
            "start": 5485.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de espont\u00e1nea de los",
            "start": 5488.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "virus y depende de c\u00f3mo es la din\u00e1mica",
            "start": 5491.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n es c\u00f3mo se va a ir",
            "start": 5495.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seleccionando aquellas variantes que",
            "start": 5497.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pudieran tener estas caracter\u00edsticas",
            "start": 5500.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo vimos el 26 de noviembre",
            "start": 5502.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado se conoci\u00f3 en el mundo la",
            "start": 5506.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "variante omicron una gran respuesta",
            "start": 5510.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde nuestro punto de vista y lo",
            "start": 5512.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "declaramos el mismo d\u00eda que se dio a",
            "start": 5515.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conocer nos parar\u00eda nos parec\u00eda",
            "start": 5517.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exagerada y fuera de proporci\u00f3n con la",
            "start": 5519.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica disponible cayeron",
            "start": 5521.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las bolsas de valores del mundo m\u00e1s de",
            "start": 5524.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "85 naciones en el mundo establecieron",
            "start": 5527.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas sobre todo",
            "start": 5529.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delimitaci\u00f3n de entrada de personas de",
            "start": 5531.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otras nacionalidades situaci\u00f3n que nunca",
            "start": 5534.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ha sido de Gran utilidad parec\u00eda m\u00e1s una",
            "start": 5537.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "respuesta no t\u00e9cnica quiz\u00e1 con otras",
            "start": 5540.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "motivaciones de car\u00e1cter pol\u00edtico",
            "start": 5544.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en M\u00e9xico tomamos una decisi\u00f3n",
            "start": 5546.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sensata cautelosa documentada y",
            "start": 5549.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recomendamos no hacer este tipo de",
            "start": 5553.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medidas que da\u00f1an al bienestar da\u00f1an a",
            "start": 5556.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 5559.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dado que la evidencia suger\u00eda que",
            "start": 5561.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "omicron era una variante m\u00e1s",
            "start": 5563.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "transmisible como lo fue pero mucho",
            "start": 5565.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos virulenta en especial si se tienen",
            "start": 5568.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "altas coberturas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 5571.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recibimos distintas cr\u00edticas En",
            "start": 5573.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos medios de comunicaci\u00f3n pero",
            "start": 5577.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mantuvimos nuestra postura que siempre",
            "start": 5579.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha sido amparada en la ciencia y con",
            "start": 5580.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta confianza en el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5583.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ocurri\u00f3 tuvimos variante omicron",
            "start": 5585.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muchos casos pocas hospitalizaciones",
            "start": 5589.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pocas defunciones y la el planteamiento",
            "start": 5592.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que hicimos se demostr\u00f3",
            "start": 5596.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el futuro no sabemos si llega una",
            "start": 5600.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "variante",
            "start": 5602.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "semejante el comportamiento ser\u00e1 el",
            "start": 5603.719,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "mismo si llegara toco madera",
            "start": 5606.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una variante m\u00e1s agresiva pues ya",
            "start": 5610.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que tomar otro tipo de",
            "start": 5613.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "decisiones pero no hay manera de",
            "start": 5615.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adelantar v\u00edsperas todos los d\u00edas",
            "start": 5616.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "monitoreamos El curso de la epidemia",
            "start": 5618.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas ajustamos nuestras",
            "start": 5621.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "recomendaciones de acuerdo a la realidad",
            "start": 5623.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 5625.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y lo mejor es",
            "start": 5629.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vacunarnos los que todav\u00eda",
            "start": 5632.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "les falta la vacuna el refuerzo eso est\u00e1",
            "start": 5635.82,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ya muy demostrado",
            "start": 5640.86,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobado que la vacuna protege",
            "start": 5645.659,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "Si queremos sacar una conclusi\u00f3n r\u00e1pida",
            "start": 5650.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5656.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con la vacuna tenemos m\u00e1s",
            "start": 5657.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "posibilidades de enfrentar la pandemia",
            "start": 5661.44,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "sin ir al hospital y sin",
            "start": 5664.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "agravarnos",
            "start": 5671.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que todo el que falte de vacunarse",
            "start": 5675.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es tiempo",
            "start": 5679.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que no nos quedemos con las dos",
            "start": 5681.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aplicaciones",
            "start": 5685.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5688.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengamos la de refuerzo",
            "start": 5689.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5694.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "estamos sintiendo",
            "start": 5695.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nos estamos relajando",
            "start": 5697.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y no hay que confiarnos",
            "start": 5703.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya los que tienen dos les falta una",
            "start": 5706.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay que este aplicarse la de refuerzo",
            "start": 5711.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y seguimos trabajando en las comunidades",
            "start": 5716.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas",
            "start": 5718.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a estar",
            "start": 5721.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5724.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda ante cualquier",
            "start": 5726.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "circunstancia futura",
            "start": 5731.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el estar vacunados es una ventaja es una",
            "start": 5735.96,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "gran ventaja muy bien Carlos Guzm\u00e1n",
            "start": 5741.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal se\u00f1or presidente Buen d\u00eda Carlos",
            "start": 5750.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n noticias de Veracruz por inicio",
            "start": 5752.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por principio consultarle qu\u00e9 le va a",
            "start": 5754.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir a los banqueros en esta convenci\u00f3n",
            "start": 5757.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bancaria que se va a efecto en unos d\u00edas",
            "start": 5759.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1 el tema de la venta de",
            "start": 5761.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "citibanamex hay varios temas en cuanto a",
            "start": 5763.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de impuestos Qu\u00e9 mensaje les",
            "start": 5767.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va a llevar se\u00f1or presidente pues",
            "start": 5769.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "primero que",
            "start": 5775.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no dejen de",
            "start": 5779.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aprovechar para impulsar el desarrollo",
            "start": 5784.0,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la circunstancia actual",
            "start": 5787.38,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de estabilidad macroecon\u00f3mica",
            "start": 5792.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5796.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de confianza",
            "start": 5798.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para las inversiones",
            "start": 5803.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tanto nacionales como la inversi\u00f3n",
            "start": 5807.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 5811.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y esto",
            "start": 5813.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no es ret\u00f3rica no es demagogia",
            "start": 5815.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "llevaba mucho tiempo",
            "start": 5821.26,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "en que no se ten\u00eda una moneda estable",
            "start": 5824.08,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5831.46,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nuestro peso no se ha devaluado",
            "start": 5832.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hay depreciaci\u00f3n de la moneda",
            "start": 5841.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no ha habido aumento",
            "start": 5846.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuera de",
            "start": 5852.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lo normal en la deuda",
            "start": 5855.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos recuperamos pronto despu\u00e9s de la",
            "start": 5862.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pandemia y estamos creciendo",
            "start": 5865.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 considerado lo dec\u00eda yo ayer",
            "start": 5874.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5876.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mejor pa\u00eds o uno de los mejores",
            "start": 5880.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5882.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5883.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibir inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5885.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los tiempos actuales",
            "start": 5892.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hay gobernabilidad",
            "start": 5900.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay paz",
            "start": 5904.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hay tranquilidad",
            "start": 5907.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 5910.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 5916.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el problema de los homicidios",
            "start": 5919.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5923.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 5926.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y hay una tendencia a la baja en",
            "start": 5930.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5933.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en general desde que estamos en el",
            "start": 5934.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5937.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5939.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los delitos",
            "start": 5940.619,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "desde que llegamos ha habido disminuci\u00f3n",
            "start": 5943.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "delitos del fuero Federal",
            "start": 5947.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edamos",
            "start": 5951.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como desaf\u00edo el reducir el n\u00famero de",
            "start": 5954.6,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "homicidios Y empezamos",
            "start": 5960.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a bajar",
            "start": 5963.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 5966.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5968.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y yo espero que ya sea tendencia",
            "start": 5970.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces hay condiciones inmejorables",
            "start": 5976.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 5979.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "la actividad bancaria ha tenido buenos",
            "start": 5982.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5987.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "han obtenido buenas ganancias",
            "start": 5989.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "lo mismo la bolsa de valores",
            "start": 5993.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenemos reservas",
            "start": 5997.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el banco de M\u00e9xico que son hist\u00f3ricas",
            "start": 6002.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el crecimiento de las reservas",
            "start": 6006.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 6011.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 6015.119,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ambiente para la inversi\u00f3n para",
            "start": 6017.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "las finanzas",
            "start": 6024.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds entonces",
            "start": 6025.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso se debe de aprovechar",
            "start": 6030.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "han crecido",
            "start": 6037.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las remesas como nunca",
            "start": 6040.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de",
            "start": 6043.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocer lo que han hecho nuestros",
            "start": 6045.86,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 6048.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Por cierto Ahora se hizo una",
            "start": 6051.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n",
            "start": 6054.3,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "al censo sobre",
            "start": 6056.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hispanos en Estados Unidos",
            "start": 6061.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se tuvieron que agregar",
            "start": 6065.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "2 3",
            "start": 6068.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 hasta creo que hasta 6 millones",
            "start": 6071.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6073.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "o sea en el censo Y",
            "start": 6075.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de modo que aumenta el n\u00famero de",
            "start": 6079.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6082.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6085.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de los que se ten\u00edan en el",
            "start": 6087.08,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimo censo de Estados Unidos nuestros",
            "start": 6092.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "paisanos que nos han ayudado mucho y",
            "start": 6095.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "esas remesas pues se",
            "start": 6099.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "depositan y se env\u00edan por el sistema",
            "start": 6107.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bancario",
            "start": 6110.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6116.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo hice el compromiso desde la primera",
            "start": 6117.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n bancaria de que \u00edbamos a dar",
            "start": 6120.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a conocer Qu\u00e9 bancos",
            "start": 6123.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan las mejores condiciones para",
            "start": 6127.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos que env\u00edan remesas a",
            "start": 6131.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 6135.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y lo otro que tambi\u00e9n es importante es",
            "start": 6139.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que no han cambiado las reglas",
            "start": 6142.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6146.639,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que han hecho modificaciones para",
            "start": 6148.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6152.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "reducir por decreto",
            "start": 6153.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes de utilidad",
            "start": 6157.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "o de intermediaci\u00f3n el cobro",
            "start": 6160.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de comisiones entonces",
            "start": 6165.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6168.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todo eso lo vamos a tratar y lo del",
            "start": 6170.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 6174.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "S\u00ed este que queremos que ya lo hemos",
            "start": 6176.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "dicho que sea mexicanos",
            "start": 6180.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que adquieran este banco",
            "start": 6187.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 6191.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "solvencia econ\u00f3mica para proteger a los",
            "start": 6193.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ahorradores",
            "start": 6198.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6204.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "est\u00e9n dispuestos a",
            "start": 6212.1,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mantener todo el acervo cultural del",
            "start": 6215.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "banco en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6218.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que no se vaya al extranjero",
            "start": 6222.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y que se ponga",
            "start": 6226.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en exhibici\u00f3n permanente",
            "start": 6229.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para que todos los mexicanos puedan",
            "start": 6233.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocerse",
            "start": 6235.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "son de las condiciones",
            "start": 6237.78,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas a tambi\u00e9n una que no tengan",
            "start": 6240.719,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "adeudos fiscales",
            "start": 6246.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n al corriente en el pago de sus",
            "start": 6250.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "contribuciones",
            "start": 6254.699,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y lo mismo que paguen el impuesto",
            "start": 6257.46,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "que va a significar la venta",
            "start": 6261.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este de Banamex el segundo tema que",
            "start": 6267.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "quiero consultarle desde la vez pasada",
            "start": 6273.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que le planteaba el tema yo por la",
            "start": 6276.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de estar en la",
            "start": 6277.98,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad de abano noticias en",
            "start": 6279.119,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6280.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viajo constantemente a Xalapa le hab\u00eda",
            "start": 6281.179,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "planteado el tema del del ferrocarril",
            "start": 6284.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del tren ligero en Xalapa usted hab\u00eda",
            "start": 6286.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comentado que tambi\u00e9n coincid\u00eda con el",
            "start": 6288.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema de las vialidades el conflicto Vial",
            "start": 6291.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se genera Pero el d\u00eda de ayer cosa",
            "start": 6293.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que le agradezco mucho al gobernador",
            "start": 6296.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda tuve la oportunidad de",
            "start": 6297.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicar con \u00e9l entrevistarlo para los",
            "start": 6299.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fonos ya m\u00e1s noticias",
            "start": 6301.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sac\u00e1bamos el tema colaci\u00f3n \u00e9l mencionaba",
            "start": 6303.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que necesitaba el apoyo de la federaci\u00f3n",
            "start": 6305.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para que este proyecto se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 6309.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mencionaba que a\u00fan est\u00e1n en tiempo",
            "start": 6311.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque usted \u00e9l sabe del gobernador",
            "start": 6313.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "clava que usted no va a dejar ninguna",
            "start": 6315.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obra inconclusa al t\u00e9rmino de",
            "start": 6317.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n mencionaba que est\u00e1n",
            "start": 6319.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "justamente en el l\u00edmite la petici\u00f3n de",
            "start": 6321.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muchos jalape\u00f1os de muchas personas que",
            "start": 6324.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habita en la zona metropolitana de",
            "start": 6327.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Xalapa es ver la posibilidad de que",
            "start": 6329.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted junto con el gobernador finalmente",
            "start": 6331.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se logre este sue\u00f1o que anhelan muchos",
            "start": 6334.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "jalape\u00f1os que es tener un tren ligero",
            "start": 6336.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que les ayude a solucionar este tema el",
            "start": 6337.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobernador Ayer me comentaba de que el",
            "start": 6340.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "proyecto ya est\u00e1 falta un dinero por ah\u00ed",
            "start": 6343.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si no me acuerdo son Son creo que tres",
            "start": 6345.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "millones de pesos para completar el",
            "start": 6347.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estudio t\u00e9cnico pero la todo ya est\u00e1",
            "start": 6348.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es nada m\u00e1s que en la",
            "start": 6352.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se tenga el s\u00ed obviamente",
            "start": 6354.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted lo apruebe y finalmente se ponga",
            "start": 6357.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el proyecto a trabajar y antes de que",
            "start": 6359.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "termine en septiembre su sexenio se",
            "start": 6361.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pueda inaugurar Esta obra no s\u00e9 si la ha",
            "start": 6363.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comentado el gobernador esto que ayer me",
            "start": 6366.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentaba a su servidor o si hay alguna",
            "start": 6368.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "posibilidad de que finalmente los",
            "start": 6371.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jalape\u00f1os puedan obtener ya al final de",
            "start": 6372.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n un tren ligero para",
            "start": 6375.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Xalapa se\u00f1or presidente s\u00ed estamos en",
            "start": 6376.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eso todav\u00eda no se cancela la posibilidad",
            "start": 6378.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y estamos en tiempo ya tenemos que",
            "start": 6381.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 6385.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sobre este proyecto",
            "start": 6388.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6391.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "uno o dos m\u00e1s",
            "start": 6393.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya no podemos",
            "start": 6395.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este comprometernos a proyectos grandes",
            "start": 6397.88,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque este ya nos va a alcanzar el",
            "start": 6401.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tiempo y eso",
            "start": 6405.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dependiendo tambi\u00e9n de lo que pase el 10",
            "start": 6407.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Abril",
            "start": 6411.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6414.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tenemos que ya definir por tiempo",
            "start": 6418.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es eso",
            "start": 6424.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar muchas obras que",
            "start": 6428.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tenemos en proceso Y estamos pensando",
            "start": 6431.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "concluirlas a finales de diciembre digo",
            "start": 6436.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo en diciembre",
            "start": 6439.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "del 23 del 23 S\u00ed para que nos quede 24",
            "start": 6441.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n de mantenimiento",
            "start": 6446.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6450.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6452.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no acercarnos",
            "start": 6454.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a septiembre del 24 sino en diciembre",
            "start": 6458.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todo en diciembre",
            "start": 6462.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el tema y ah\u00ed estamos",
            "start": 6464.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enfrentando tambi\u00e9n otras situaci\u00f3n",
            "start": 6467.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n heredada",
            "start": 6470.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de El desastre de neoliberal",
            "start": 6474.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no hay muchas empresas",
            "start": 6477.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 6481.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6486.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "y no hay empresas constructoras este",
            "start": 6488.84,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "responsables que eso es lo otro ya puede",
            "start": 6495.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ser que haya much\u00edsimas pero fueron las",
            "start": 6499.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que se fueron creando para la corrupci\u00f3n",
            "start": 6502.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dices que se quedaban hasta con los",
            "start": 6505.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "anticipos",
            "start": 6509.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o empresas grandes",
            "start": 6511.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s abogados que ingenieros",
            "start": 6514.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque recib\u00edan contratos y desde que",
            "start": 6518.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recib\u00edan el contrato ya estaban pidiendo",
            "start": 6521.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ampliaciones",
            "start": 6523.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y no avanzaban y no avanzaban y no",
            "start": 6525.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "avanzaban",
            "start": 6527.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y Nosotros hemos enfrentado eso",
            "start": 6529.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "afortunadamente como hemos cuidado este",
            "start": 6532.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6537.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no hay influyentismo",
            "start": 6538.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos podido salir adelante",
            "start": 6540.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pero tenemos que cuidar porque si no nos",
            "start": 6544.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dejan tirar a las obras",
            "start": 6547.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6551.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "falta de empresas responsables",
            "start": 6553.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "f\u00edjense de las herencias falta de",
            "start": 6556.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 6561.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 6563.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "falta de abogados",
            "start": 6569.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 6576.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6582.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era la decadencia",
            "start": 6584.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por eso no hab\u00eda m\u00e1s que la",
            "start": 6587.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n C\u00f3mo se enfrenta una",
            "start": 6589.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 6591.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Pues con una transformaci\u00f3n con un",
            "start": 6595.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 6598.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "radical de ra\u00edz arrancar de ra\u00edz",
            "start": 6598.76,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "la la corrupci\u00f3n",
            "start": 6604.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ve\u00eda hay un abogado",
            "start": 6607.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo voy a mencionar",
            "start": 6612.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el abogado Valadez",
            "start": 6620.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Diego Valadez",
            "start": 6624.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hijo de un historiador",
            "start": 6627.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 6631.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Valadez",
            "start": 6634.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Don Jos\u00e9 Valadez como",
            "start": 6639.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Don Daniel Cos\u00edo Villegas",
            "start": 6642.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos ayudaron much\u00edsimo a entender",
            "start": 6647.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Nuestra Historia",
            "start": 6652.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "La m\u00e1s dedicaron toda su vida",
            "start": 6654.679,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "a hacer investigaciones hist\u00f3ricas",
            "start": 6658.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y el abogado Valadez",
            "start": 6663.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se inconforma",
            "start": 6667.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6672.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se le hacen honores",
            "start": 6673.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6677.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bajo el supuesto de que el general",
            "start": 6681.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles fue enjuiciado",
            "start": 6684.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y fusilado",
            "start": 6691.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Bueno si a esas vamos",
            "start": 6694.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Hidalgo tambi\u00e9n fue fue enjuiciado",
            "start": 6696.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y asesinado",
            "start": 6701.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y Morelos",
            "start": 6703.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero a ver si no tienes un",
            "start": 6708.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tuits",
            "start": 6713.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6716.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Pedro salmer\u00f3n que es historiador que lo",
            "start": 6720.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vi porque",
            "start": 6725.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lamentaba esta situaci\u00f3n",
            "start": 6726.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 6729.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "porque el conservadurismo",
            "start": 6733.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6736.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados",
            "start": 6741.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 6745.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa no hay que",
            "start": 6747.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enojarnos",
            "start": 6750.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no hay que enojarnos",
            "start": 6752.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aunque tengamos",
            "start": 6755.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 6757.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respirar profundo",
            "start": 6761.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no antes de",
            "start": 6766.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poner un mensaje",
            "start": 6768.9,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pensarlo contar hasta el 10 porque",
            "start": 6772.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas cosas no pero bueno Y finalmente",
            "start": 6782.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "plantear el tema del agua a hace tambi\u00e9n",
            "start": 6787.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "algunos meses le comentaba lo que est\u00e1",
            "start": 6790.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sucediendo en el sur de la Ciudad de",
            "start": 6792.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico usted fue jefe de gobierno con",
            "start": 6793.679,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando era la secreta de medio ambiente",
            "start": 6796.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la actual jefa de gobierno Claudia",
            "start": 6799.099,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sheman Hay un problema en la parte sur",
            "start": 6801.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico que es la que",
            "start": 6803.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "recarga los mandos pr\u00e1cticos tanto del",
            "start": 6805.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Valle como un poquito m\u00e1s all\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 6807.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incluso parte de Morelos que es el tema",
            "start": 6809.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de la Sierra del chichinao sin",
            "start": 6811.02,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secta de",
            "start": 6812.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "medio ambiente en la calidad milpa Hay",
            "start": 6813.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un problema muy grave En cuanto a la",
            "start": 6816.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de invasi\u00f3n de tierras tambi\u00e9n",
            "start": 6818.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de venta de tierras que la mayor\u00eda son",
            "start": 6819.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunales salvo la parte de este c\u00f3mic",
            "start": 6822.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que usted conoce muy bien las dem\u00e1s son",
            "start": 6824.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tierras comunales la gente en esta parte",
            "start": 6827.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico no es propietaria",
            "start": 6830.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no hay escrituras es posicionaria",
            "start": 6832.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pero con ese vac\u00edo que hay hubo un",
            "start": 6836.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "problema de una de la representaci\u00f3n",
            "start": 6839.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comunal se llev\u00f3 20 a\u00f1os en elegir una",
            "start": 6840.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n comunal ahorita sino m\u00e1s",
            "start": 6844.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recuerdo ya la hay Pero hay un tema de",
            "start": 6847.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incertidumbre ah\u00ed que es los l\u00edmites",
            "start": 6849.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entre Xochimilco y la alcald\u00eda Milpa",
            "start": 6851.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Alta desgraciadamente en esta parte de",
            "start": 6852.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la ciudad se est\u00e1 dando una invasi\u00f3n",
            "start": 6855.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hormiga de Barrancas Si usted ha viajado",
            "start": 6857.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por la carretera Xochimilco oaxtepec hay",
            "start": 6860.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "una parte de barranca entre Xochimilco",
            "start": 6862.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Milpa Alta esa parte est\u00e1 invadiendo",
            "start": 6864.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n la parte pegada Morelos",
            "start": 6866.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por donde est\u00e1 un centro de Educaci\u00f3n",
            "start": 6869.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para la salud del polit\u00e9cnico est\u00e1 ya",
            "start": 6872.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente invadida en la parte de",
            "start": 6875.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Morelos Pues por la parte de que no ha",
            "start": 6877.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habido certidumbre en la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 6879.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n comunal ya la hay",
            "start": 6882.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el tema es de que si se sigue invadiendo",
            "start": 6884.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente la parte de Xochimilco se",
            "start": 6887.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "va a quedar sin recarga de agua",
            "start": 6890.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguramente la secretariamente lo sabe",
            "start": 6892.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es pedirle o ver la forma de que el",
            "start": 6894.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decreto porque hay un decreto y aqu\u00ed el",
            "start": 6897.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Reyes Razo que es hist\u00f3rico en la",
            "start": 6899.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del periodismo no me dejaba",
            "start": 6901.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mentir hay un decreto de la Sierra del",
            "start": 6903.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "chisinautsi que incluye la parte Milpa",
            "start": 6905.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Alta Hasta El Ajusco es un decreto",
            "start": 6907.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencial pero no incluye esta parte",
            "start": 6909.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 invadiendo no s\u00e9 si hay",
            "start": 6912.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguna posibilidad de que la secretaria",
            "start": 6914.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o alguna persona el procurador Agrario",
            "start": 6916.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puedan trabajar el tema porque es una",
            "start": 6919.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n que va a afectar en algunos",
            "start": 6922.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la recarga de mantos fre\u00e1ticos en",
            "start": 6924.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la parte de Xochimilco y obviamente",
            "start": 6926.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la parte",
            "start": 6928.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del Lerma Cutzamala que traemos agua a",
            "start": 6930.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico la parte de",
            "start": 6933.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Xochimilco es la que m\u00e1s bater\u00edas de",
            "start": 6935.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pozos de agua tiene esa agua viene de la",
            "start": 6937.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sierra de chichinautzin Y s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 6939.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importante que al igual que si hizo con",
            "start": 6941.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Texcoco con recuperaci\u00f3n del Lago",
            "start": 6943.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se trabajar\u00e1 la recuperaci\u00f3n o",
            "start": 6945.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un decreto para que esta zona se",
            "start": 6947.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preservara como de valor ambiental se\u00f1or",
            "start": 6950.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias Pero",
            "start": 6952.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encargamos a ti",
            "start": 6954.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "te parece lo tomamos en cuenta y le",
            "start": 6957.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pedimos a Mar\u00eda Luisa que lo analice y",
            "start": 6960.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que se pongan comunicaci\u00f3n con la jefa",
            "start": 6964.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de gobierno con Claudia de siembra",
            "start": 6968.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "muy bien tienes ah\u00ed el",
            "start": 6972.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6976.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6982.61,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "el general Felipe \u00c1ngeles fue",
            "start": 6992.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sentenciado por el delito de rebeli\u00f3n",
            "start": 6995.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por un consejo de guerra Y fusilado",
            "start": 6997.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente es cuestionable que se le",
            "start": 7001.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "rindan honores militares",
            "start": 7005.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin que se le declare inocente en forma",
            "start": 7008.48,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "p\u00f3stuma el ej\u00e9rcito mexicano nunca",
            "start": 7012.02,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ha jugado con la ley",
            "start": 7016.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7021.6,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7023.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que dice Pedro es de verdad hasta",
            "start": 7024.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gente que antes parec\u00eda",
            "start": 7028.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "inteligentes se Est\u00e1n volviendo",
            "start": 7031.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "loca por la rabia",
            "start": 7034.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dice laca",
            "start": 7040.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero es loca",
            "start": 7041.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "me comparten eso y etiqueto a dos",
            "start": 7046.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7049.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que han trabajado recientemente",
            "start": 7050.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el juicio de Felipe \u00c1ngeles y un abogado",
            "start": 7053.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "historiador",
            "start": 7057.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7059.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7061.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es solo como lo plantea el maestro el",
            "start": 7063.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abogado Diego Valadez no es un asunto",
            "start": 7068.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 7070.52,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "a un destacado dirigente",
            "start": 7075.46,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas Leal",
            "start": 7080.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero el ap\u00f3stol de la",
            "start": 7086.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democracia si algo este",
            "start": 7088.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "simboliza el general Felipe \u00c1ngeles es",
            "start": 7092.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la lealtad",
            "start": 7096.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 7099.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7101.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un juicio hist\u00f3rico a m\u00ed me",
            "start": 7103.96,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que se leyera el libro de",
            "start": 7108.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Adolfo gilde sobre",
            "start": 7112.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 7115.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles es un trabajo",
            "start": 7120.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "extraordinario es uno de los mejores",
            "start": 7123.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 7126.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 7128.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Entonces lo dem\u00e1s",
            "start": 7131.179,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "puede ser este que se",
            "start": 7134.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 o se omiti\u00f3 el procedimiento legal",
            "start": 7141.98,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pero esos",
            "start": 7147.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un asunto secundario",
            "start": 7151.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ni siquiera alcanza para decir que el",
            "start": 7156.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano nunca ha jugado con la",
            "start": 7159.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 7161.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "si no es un exceso",
            "start": 7163.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7167.179,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7167.68,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7169.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "su postura pol\u00edtica",
            "start": 7171.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y no era as\u00ed",
            "start": 7176.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque fue procurador en la \u00e9poca de",
            "start": 7180.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Carlos Salinas",
            "start": 7184.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Pero ahora s\u00ed ya es muy estricto",
            "start": 7186.739,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "muy apegado a la ley pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 7190.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 7195.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7199.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todo mundo",
            "start": 7201.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se tiene que este",
            "start": 7203.739,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "no obligatoriamente pero s\u00ed es momento",
            "start": 7208.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de definici\u00f3n es",
            "start": 7211.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y por eso estamos viendo",
            "start": 7216.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tiempo muy interesante",
            "start": 7220.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "A ver Judith",
            "start": 7222.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez",
            "start": 7227.619,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "reyes corresponsal de imagen del Golfo",
            "start": 7230.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de Veracruz presidente preguntarle Hace",
            "start": 7232.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas se dio a conocer que el",
            "start": 7234.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "congreso de Estados Unidos destinar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7236.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 158 millones de d\u00f3lares en ayuda",
            "start": 7239.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bilateral para seguridad a M\u00e9xico sin",
            "start": 7242.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "embargo el presidente joeyren estableci\u00f3",
            "start": 7245.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un veto para evitar que estos fondos",
            "start": 7248.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lleguen a efectivos militares y ejecuten",
            "start": 7251.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "labores de seguridad p\u00fablica como",
            "start": 7254.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "interpreta su gobierno esta decisi\u00f3n",
            "start": 7257.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 alguna repercusi\u00f3n no tengo",
            "start": 7259.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este",
            "start": 7263.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "oficial sobre este caso y nosotros no",
            "start": 7266.02,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "queremos este ayuda militar",
            "start": 7270.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no estamos solicitando ayuda militar Ya",
            "start": 7273.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cambio la",
            "start": 7276.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n con Estados",
            "start": 7279.099,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos ya no es el tiempo del plan",
            "start": 7282.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 7286.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que nos daban de helic\u00f3pteros o aviones",
            "start": 7288.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "artillados o equipos",
            "start": 7292.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "b\u00e9licos nosotros ahora lo que queremos",
            "start": 7295.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 7299.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lo que estamos planteando es que Estados",
            "start": 7303.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Unidos invierta en Centroam\u00e9rica",
            "start": 7306.38,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para atender las causas de la migraci\u00f3n",
            "start": 7309.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no queremos eso adem\u00e1s",
            "start": 7316.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea oficial",
            "start": 7321.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "no nos han",
            "start": 7326.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "notificado nada o yo no tengo todav\u00eda",
            "start": 7330.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ninguna informaci\u00f3n",
            "start": 7333.099,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues",
            "start": 7334.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 de que es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 7340.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 7343.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 7346.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y va a seguir siendo",
            "start": 7349.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena ayer nos acompa\u00f1\u00f3 el embajador",
            "start": 7351.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que en Salazar a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 7355.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del bueno la entrega",
            "start": 7360.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles estuvo el",
            "start": 7362.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 7368.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en este mismo tema presente preguntarle",
            "start": 7370.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre las conclusiones o intercambios de",
            "start": 7373.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "opiniones justamente en el tema de",
            "start": 7375.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "seguridad que en la reuni\u00f3n que tuvo la",
            "start": 7377.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "semana pasada con el secretario de",
            "start": 7380.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad de Estados Unidos Alejandro",
            "start": 7382.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mayorcas y si Se abord\u00f3 esta situaci\u00f3n",
            "start": 7383.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de emergencia que emiti\u00f3 para los",
            "start": 7386.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos estadounidenses para no",
            "start": 7389.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viajar a Nuevo Le\u00f3n dado los hechos",
            "start": 7391.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violentos que se registraron en las",
            "start": 7393.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "\u00faltimas en Perd\u00f3n en Nuevo Laredo",
            "start": 7395.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Tamaulipas derivado de los hechos",
            "start": 7397.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "violentos en los \u00faltimos d\u00edas y si se",
            "start": 7400.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n pues acciones conjuntas en este",
            "start": 7402.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "sentido no tratamos ese tema",
            "start": 7405.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 que ese d\u00eda",
            "start": 7408.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 7411.46,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n",
            "start": 7413.08,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo y se detuvo a",
            "start": 7415.699,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "un ciudadano",
            "start": 7421.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 7424.239,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mexicano estadounidense",
            "start": 7425.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7429.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7433.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 7440.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de delincuencia",
            "start": 7442.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presunto responsable delitos en Estados",
            "start": 7446.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7449.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y una deportaci\u00f3n entonces Esto",
            "start": 7451.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que",
            "start": 7456.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el grupo que \u00e9l",
            "start": 7459.219,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mandaba como andaba",
            "start": 7463.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llevar a cabo algunas acciones en Nuevo",
            "start": 7470.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Laredo entonces Se tomaron medidas de",
            "start": 7473.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 7477.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de intervino la guardia nacional la",
            "start": 7478.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 7482.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se protegi\u00f3 el consulado",
            "start": 7486.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7491.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Afortunadamente",
            "start": 7492.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todo ha vuelto a la normalidad al d\u00eda",
            "start": 7494.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "siguiente o a los dos d\u00edas de este hecho",
            "start": 7499.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la Embajada de Estados Unidos o el",
            "start": 7505.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos dio a conocer",
            "start": 7507.56,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "este bolet\u00edn pero ya",
            "start": 7511.159,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "las cosas est\u00e1n",
            "start": 7517.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7521.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en normalidad este en calma en Nuevo",
            "start": 7523.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Laredo afortunadamente hasta ahora",
            "start": 7528.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7530.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 otros temas abord\u00f3 con el Tratamos",
            "start": 7533.3,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s lo mismo el tema migratorio",
            "start": 7536.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 7541.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en que tienen que invertir",
            "start": 7542.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y que tienen que apoyar",
            "start": 7545.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en El Salvador en Honduras en Guatemala",
            "start": 7550.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7555.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se aplique",
            "start": 7558.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de apoyo",
            "start": 7560.32,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "a la gente que por necesidad tiene que",
            "start": 7565.34,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "emigrar nadie sale de sus comunidades",
            "start": 7571.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "abandona su familia por gusto lo hacen",
            "start": 7576.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por necesidad y que ya lleva mucho",
            "start": 7579.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiempo que venimos planteando esto",
            "start": 7581.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y no se ha podido",
            "start": 7585.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este lograr",
            "start": 7588.76,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que haya una respuesta favorable",
            "start": 7591.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este porque eso es lo que va a ayudar",
            "start": 7597.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7600.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a atemperar el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 7604.82,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero hay que ir a atender",
            "start": 7609.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los pueblos de Centroam\u00e9rica nuestros",
            "start": 7613.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos",
            "start": 7616.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para que tengan esperanzas",
            "start": 7620.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de que van a poder vivir con dignidad",
            "start": 7624.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "como lo merecen que van a tener sustento",
            "start": 7628.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que van a poder",
            "start": 7631.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tener ingresos para sostener a sus",
            "start": 7633.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 7636.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y nosotros les estamos proponiendo que",
            "start": 7638.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se ampl\u00ede el programa sembrando vida El",
            "start": 7641.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "joven es construyendo el futuro",
            "start": 7647.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ya nosotros estamos ayudando pero desde",
            "start": 7649.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7653.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 7654.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suficientes recursos pero s\u00ed estamos",
            "start": 7656.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ayudando en varios pa\u00edses en",
            "start": 7660.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica con el sembrando vida",
            "start": 7663.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y con j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 7667.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es que se",
            "start": 7670.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "invierta",
            "start": 7673.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acaban de autorizar",
            "start": 7674.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7677.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para Ucrania",
            "start": 7678.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien",
            "start": 7683.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque pues es su pol\u00edtica",
            "start": 7685.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7690.139,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "proteger a Ucrania han decidido eso",
            "start": 7691.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Pero eso lo aprob\u00f3 el congreso",
            "start": 7698.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estadounidense creo que en dos d\u00edas",
            "start": 7702.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y el apoyo",
            "start": 7707.659,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7708.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7710.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7712.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos",
            "start": 7715.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya va para cuatro a\u00f1os",
            "start": 7719.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y no se aprueba",
            "start": 7724.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de eso hablamos",
            "start": 7732.739,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y no solo es que haya trabajo",
            "start": 7734.96,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica sino que tambi\u00e9n tengan",
            "start": 7741.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la posibilidad de obtener",
            "start": 7746.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "visas",
            "start": 7749.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "temporales de trabajo",
            "start": 7751.3,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Ordenar el flujo migratorio",
            "start": 7753.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "realmente cambiar la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 7757.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que se ha venido",
            "start": 7760.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aplicando en Estados Unidos desde hace",
            "start": 7763.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y",
            "start": 7766.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "aprobar",
            "start": 7771.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7773.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eso lleva ya mucho tiempo en el congreso",
            "start": 7774.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Estados Unidos El que se regularice la",
            "start": 7777.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los",
            "start": 7780.5,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "mexicanos que trabajan que viven",
            "start": 7783.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "honradamente",
            "start": 7788.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos porque eso es un",
            "start": 7791.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7794.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7796.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se hizo desde hace alg\u00fan tiempo y no se",
            "start": 7797.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ha cumplido",
            "start": 7801.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n de m\u00e1s de dos de 10",
            "start": 7802.06,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que viven y",
            "start": 7806.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "trabajan honradamente en Estados Unidos",
            "start": 7810.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces a ver por qu\u00e9 est\u00e1 detenida esa",
            "start": 7812.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "iniciativa en el congreso que no es",
            "start": 7817.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7820.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se aprueban los recursos",
            "start": 7822.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para Centroam\u00e9rica",
            "start": 7826.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ve\u00eda yo que lo que se aprob\u00f3 para",
            "start": 7831.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Ucrania lo digo con todo respeto fue una",
            "start": 7833.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 7837.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho mayor que lo que se est\u00e1",
            "start": 7839.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesitando",
            "start": 7841.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Para apoyar a los pueblos pobres",
            "start": 7845.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 7848.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de Centroam\u00e9rica",
            "start": 7852.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y del Caribe",
            "start": 7854.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7857.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de eso tratamos",
            "start": 7859.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7862.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "es muy buena la relaci\u00f3n pero",
            "start": 7865.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7873.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mucha este burocracia",
            "start": 7877.599,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00e1 Yo creo que el elefante ese",
            "start": 7882.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s grande",
            "start": 7886.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s reum\u00e1tico que el de nosotros s\u00ed y",
            "start": 7888.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presente preguntar sobre el acuerdo que",
            "start": 7892.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 en octubre pasado entre birmex",
            "start": 7894.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y el fondo ruso para envasar en M\u00e9xico",
            "start": 7897.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la sustancia activa de la vacuna sputnik",
            "start": 7899.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contra el covid 19 en esa fecha se dijo",
            "start": 7902.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se anunciar\u00eda el momento en que se",
            "start": 7905.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "echar\u00eda digo andar la producci\u00f3n sin",
            "start": 7907.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "embargo bueno no se ha tenido",
            "start": 7910.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto saber si se",
            "start": 7911.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "concretar\u00e1 puesto que ustedes la semana",
            "start": 7914.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pasada refiri\u00f3 que el gobierno cuenta",
            "start": 7916.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con dosis suficientes para seguir",
            "start": 7918.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inoculando a la poblaci\u00f3n mexicana pero",
            "start": 7920.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hab\u00eda dicho que servir\u00eda para",
            "start": 7923.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "abastecer de vacunas a pa\u00edses",
            "start": 7925.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Centroamericanos",
            "start": 7927.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "preguntarle si se sigue con este",
            "start": 7929.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "objetivo y si es as\u00ed cuando iniciar\u00eda y",
            "start": 7931.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que pa\u00edses se ver\u00edan beneficiados Y",
            "start": 7933.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ahorita que se estaba tocando justamente",
            "start": 7937.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el asunto de la vacunaci\u00f3n preguntar si",
            "start": 7939.619,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta digamos quiz\u00e1 esta inquietud de",
            "start": 7943.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este miedo de parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 7946.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los efectos secundarios efectos",
            "start": 7948.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adversos a las vacunas a largo plazo ha",
            "start": 7952.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "sido un motivo justamente para que la",
            "start": 7956.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n o algunas personas todav\u00eda no",
            "start": 7959.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se decidan a inocular por favor Bueno",
            "start": 7962.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Este nosotros vamos a continuar con",
            "start": 7965.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestro plan",
            "start": 7968.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ya los compromisos que se hicieron se",
            "start": 7969.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mantienen si este",
            "start": 7972.8,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "se requiere el que se",
            "start": 7976.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 7983.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esta planta se construye esta planta se",
            "start": 7985.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "eche a funcionar esta planta para",
            "start": 7990.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 7995.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se va a hacer porque es salud",
            "start": 7998.86,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "la salud no tiene que ver con conflictos",
            "start": 8003.9,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no debe de ser tratada de esa",
            "start": 8008.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 8013.78,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la salud tiene que ver con los derechos",
            "start": 8017.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanos y el principal derecho humano es",
            "start": 8019.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el derecho a la vida entonces no debe de",
            "start": 8022.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mezclarse la cuesti\u00f3n pol\u00edtica con la",
            "start": 8026.8,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "salud de los pueblos este y vamos",
            "start": 8031.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nosotros a continuar con el mismo plan",
            "start": 8036.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8039.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y s\u00ed",
            "start": 8040.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 8044.34,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "observando de que no hay efectos",
            "start": 8047.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "secundarios por la vacuna",
            "start": 8053.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "puede ser que sean efectos secundarios",
            "start": 8057.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el covid",
            "start": 8061.54,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "Pero no por la vacuna o sea esto",
            "start": 8063.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es ya",
            "start": 8069.88,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pues muy evidente si fuese lo contrario",
            "start": 8072.52,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "pues ya se sabr\u00eda en el mundo",
            "start": 8078.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "son de las cosas que m\u00e1s se difunden no",
            "start": 8082.739,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que hay un efecto secundario si afecta a",
            "start": 8086.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "una vacuna de inmediato",
            "start": 8090.699,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de este da a conocer esto no ha sucedido",
            "start": 8094.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguirnos vacunando ac\u00e1",
            "start": 8099.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo atribuye",
            "start": 8102.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 atribuyen justamente que la gente",
            "start": 8104.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no haya es que",
            "start": 8106.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8108.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay el mismo contagio",
            "start": 8111.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no hay hospitalizaciones",
            "start": 8115.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la gente se conf\u00eda O sea ya pas\u00f3",
            "start": 8121.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y no debemos confiarnos",
            "start": 8125.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 8129.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "protegernos es lo preventivo",
            "start": 8131.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Es mejor prevenir que lamentarse y",
            "start": 8136.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "solamente presente para concluir la",
            "start": 8139.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la de la vacuna sputnik",
            "start": 8142.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico se tendr\u00eda ya una fecha",
            "start": 8145.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima o nos podr\u00eda informar no hay",
            "start": 8147.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada todav\u00eda no hay una fecha pr\u00f3xima",
            "start": 8150.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a informar porque tambi\u00e9n t\u00fa lo",
            "start": 8152.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1s preguntando sobre las vacunas que",
            "start": 8155.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hemos enviado a otros pa\u00edses",
            "start": 8159.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vamos a informar el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 8163.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "informamos y tambi\u00e9n cu\u00e1ntas hemos",
            "start": 8166.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recibido nosotros por ejemplo",
            "start": 8168.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Estados Unidos nos ha donado muchas",
            "start": 8172.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 8175.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el primer encuentro bueno",
            "start": 8180.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la primera entrevista telef\u00f3nica que",
            "start": 8183.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tuve con el presidente baile tuvo que",
            "start": 8185.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ver con vacunas",
            "start": 8188.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "o tratamos",
            "start": 8191.199,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "temas de la relaci\u00f3n pol\u00edtica pero",
            "start": 8194.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mi petici\u00f3n primera fue vacunas",
            "start": 8198.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8204.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue en Valladolid",
            "start": 8205.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que hablamos de eso",
            "start": 8208.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8211.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y luego me dio respuesta",
            "start": 8212.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 8216.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llamada telef\u00f3nica en Monterrey",
            "start": 8219.84,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y a partir de Entonces nos han estado",
            "start": 8223.139,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este donando vacunas",
            "start": 8226.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este el gobierno de Estados Unidos es",
            "start": 8230.519,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n",
            "start": 8233.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no tenemos",
            "start": 8235.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nada de que quejarnos adem\u00e1s ha sido muy",
            "start": 8238.78,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "respetuosos de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8241.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acaba de escribir un libro",
            "start": 8247.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el que fue procurador",
            "start": 8251.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el que fue procurador cuando el",
            "start": 8257.939,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 8260.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y tiene un cap\u00edtulo sobre la relaci\u00f3n",
            "start": 8262.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico",
            "start": 8265.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 8267.34,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8269.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "defiende una postura",
            "start": 8270.899,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de manera leg\u00edtima",
            "start": 8274.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y dice que nosotros pues",
            "start": 8277.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mantuvimos una postura",
            "start": 8280.24,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8283.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuimos muy celosos de",
            "start": 8285.719,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "defender nuestra soberan\u00eda y ellos",
            "start": 8289.479,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fueron muy respetuosos y",
            "start": 8292.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hubo hielo cuenta diferencias",
            "start": 8296.819,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "dos pol\u00edticas distintas",
            "start": 8303.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y habla de algo que",
            "start": 8308.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este simplifica mucho las cosas pero",
            "start": 8311.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 8315.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "demuestra que tenemos posturas distintas",
            "start": 8318.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no solo con el gobierno de Estados",
            "start": 8321.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Unidos sino tambi\u00e9n con mucha gente",
            "start": 8323.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de otras partes del mundo y con el",
            "start": 8327.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "bloque conservador de M\u00e9xico",
            "start": 8330.78,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "todo esto que se resume en la frase de",
            "start": 8335.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 8339.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo menciona",
            "start": 8344.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y yo puedo sostener",
            "start": 8347.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que no se puede enfrentar el problema de",
            "start": 8350.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia solo con",
            "start": 8354.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 8357.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no se puede enfrentar la violencia",
            "start": 8359.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con la violencia que no se puede",
            "start": 8361.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal que el mal",
            "start": 8363.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hay que enfrentarlo haciendo el bien",
            "start": 8366.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y yo sostengo esa postura Y con esa",
            "start": 8369.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica estamos saliendo adelante",
            "start": 8372.219,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin masacre sin el mata a los en",
            "start": 8377.38,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "caliente respetando los Derechos Humanos",
            "start": 8379.78,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con abrazos no con balazos Gracias",
            "start": 8384.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8388.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Manuel God\u00ednez",
            "start": 8391.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es que acu\u00e9rdense que se qued\u00f3 esta",
            "start": 8394.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lista no pendiente",
            "start": 8397.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 8401.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 8402.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretarios Bueno voy r\u00e1pido",
            "start": 8404.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bueno la primera pregunta quisiera",
            "start": 8408.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comentar si usted tiene o tuvo",
            "start": 8411.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto al accidente en el",
            "start": 8413.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que muri\u00f3 la ex gobernadora de Puebla y",
            "start": 8415.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el ex gobernador Rafael Moreno Valle",
            "start": 8418.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que bueno en su momento se inform\u00f3 que",
            "start": 8420.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la aeronave estaba sujeta de",
            "start": 8423.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por el FBI",
            "start": 8425.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaba acusada de presuntamente",
            "start": 8427.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pertenecer a una red de trata de menores",
            "start": 8430.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan en Quintana Roo",
            "start": 8433.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saber si est\u00e1 vigente a\u00fan esa",
            "start": 8435.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si se concluy\u00f3 en algo",
            "start": 8438.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed se hicieron todos los peritajes",
            "start": 8440.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 8443.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a",
            "start": 8446.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda tratado de un accidente",
            "start": 8450.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8453.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a partir de un dictamen de una agencia",
            "start": 8455.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que contrat\u00f3 la Secretar\u00eda de",
            "start": 8461.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes de todas",
            "start": 8464.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "maneras se envi\u00f3 toda la informaci\u00f3n a",
            "start": 8466.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y",
            "start": 8470.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ellos tienen este",
            "start": 8473.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "abierto este caso esta investigaci\u00f3n",
            "start": 8477.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces la podr\u00edan informar ya",
            "start": 8481.14,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "informarnos de c\u00f3mo est\u00e1 esta situaci\u00f3n",
            "start": 8484.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed es especialmente por el tema que de",
            "start": 8487.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la red trata que es una una situaci\u00f3n",
            "start": 8490.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grave al tratarse de menores de edad de",
            "start": 8493.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entrada y aparte",
            "start": 8496.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del delito tan tan grave que implica Eso",
            "start": 8497.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a",
            "start": 8500.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este a pedirle a la fiscal\u00eda que nos",
            "start": 8504.939,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "informe C\u00f3mo est\u00e1 la investigaci\u00f3n y el",
            "start": 8507.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "segundo tema respecto al presidente",
            "start": 8509.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipal de M\u00e9rida que ya le hab\u00eda",
            "start": 8511.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "comentado hace dos meses ren\u00e1n Barrera",
            "start": 8514.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Concha",
            "start": 8516.88,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "cuando usted firm\u00f3 el decreto para",
            "start": 8517.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "autorizar las compras de emergencia en",
            "start": 8519.939,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida ocurri\u00f3 un poco lo contrario",
            "start": 8523.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 un contrato por ejemplo de 11",
            "start": 8526.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos para comprar",
            "start": 8529.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cubrebocas que no se entregaron a la",
            "start": 8530.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gente que se dio una empresa fantasma",
            "start": 8533.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Entonces no no se conoce bien el el",
            "start": 8535.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "destino de ese dinero en el mismo",
            "start": 8539.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "periodo se pagaron casi 5 millones de",
            "start": 8541.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pesos para un curso de regularizaci\u00f3n",
            "start": 8544.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuando en las escuelas no hab\u00eda alumnos",
            "start": 8546.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda profesores no se inform\u00f3 A",
            "start": 8549.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se le se le dio la regularizaci\u00f3n",
            "start": 8552.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero el monto se pag\u00f3",
            "start": 8554.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y luego en 2014 que este personaje ha",
            "start": 8556.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sido presidente municipal tres veces",
            "start": 8561.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8563.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eh toc\u00f3 para el parque de deportes",
            "start": 8564.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "extremos que actualmente es un lote",
            "start": 8567.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bald\u00edo y por el que se pagaron 90",
            "start": 8569.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos para su construcci\u00f3n",
            "start": 8572.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desde hace ocho a\u00f1os",
            "start": 8573.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el contrato se se ejerci\u00f3 pero hoy sigue",
            "start": 8576.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "siendo un basurero y finalmente hace 15",
            "start": 8579.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas el operador pol\u00edtico de este",
            "start": 8583.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente municipal Jos\u00e9 Rolando no fue",
            "start": 8586.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "exhibido operando fue exhibido durante",
            "start": 8589.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una golpiza en contra de mujeres y ni\u00f1os",
            "start": 8592.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la comisar\u00eda de San Pedro chimay en",
            "start": 8594.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos que que tiene sol Yucat\u00e1n",
            "start": 8598.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrado que este personaje",
            "start": 8601.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que solo estaba obedeciendo",
            "start": 8603.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente municipal",
            "start": 8605.64,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Entonces por todos estos tres temas le",
            "start": 8609.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunto si si no le parece que que el",
            "start": 8611.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "alcalde est\u00e1 buscando",
            "start": 8615.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esconder el recurso y mandarlo a una",
            "start": 8617.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "caja chica para cumplir sus aspiraciones",
            "start": 8619.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en 2024 de ser gobernador de Yucat\u00e1n",
            "start": 8622.18,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues no tengo yo informaci\u00f3n pero ya",
            "start": 8626.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Tuviste la oportunidad de hacer la",
            "start": 8631.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "denuncia y",
            "start": 8633.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo que corresponde es presentar",
            "start": 8636.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pruebas S\u00ed todo esto que tenemos Perd\u00f3n",
            "start": 8641.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Es con documentaci\u00f3n del municipio de",
            "start": 8644.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida con este con toda la este o sea",
            "start": 8648.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son fotograf\u00edas de lugar tenemos todo es",
            "start": 8652.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y a d\u00f3nde han presentado la denuncia lo",
            "start": 8655.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos no nosotros no presentamos",
            "start": 8657.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "denuncias simplemente hacemos el",
            "start": 8659.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reportaje corresponder\u00e1",
            "start": 8661.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 sustentado en un grupo de",
            "start": 8664.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ciudadanos o sea con esa informaci\u00f3n",
            "start": 8666.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pueda presentar",
            "start": 8670.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una denuncia",
            "start": 8672.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda Estatal no hay en",
            "start": 8675.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 8680.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 8681.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed y hay que presentarla este y no",
            "start": 8685.06,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "pensar que porque",
            "start": 8690.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8696.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tiene un gobierno",
            "start": 8699.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Estatal y un gobierno municipal del",
            "start": 8701.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mismo partido tambi\u00e9n la fiscal\u00eda est\u00e1",
            "start": 8706.54,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "sometida o no va a hacer nada o va a",
            "start": 8710.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "actuar este",
            "start": 8716.439,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "recibiendo \u00f3rdenes y va a darle",
            "start": 8718.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "impunidad a las personas hay que",
            "start": 8723.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentar denuncias",
            "start": 8728.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 8729.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y tener confianza en las autoridades",
            "start": 8732.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y esperar a que se desahoguen estos",
            "start": 8737.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "casos estos asuntos eso es lo que yo",
            "start": 8741.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recomiendo porque no nos compete a",
            "start": 8745.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8749.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "puede ser tambi\u00e9n",
            "start": 8751.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 8753.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Buscar la instancia correspondiente a la",
            "start": 8757.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que debe de acudirse y presentar la",
            "start": 8761.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "denuncia y en lo que corresponde al",
            "start": 8765.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "dinero que que baja del presupuesto",
            "start": 8767.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Federal no ser\u00eda prudente hacer una una",
            "start": 8769.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n o Buscar d\u00f3nde o c\u00f3mo se",
            "start": 8773.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha gastado el dinero puede ser que eso",
            "start": 8776.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed corresponder\u00eda",
            "start": 8778.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este Federal anticorrupci\u00f3n",
            "start": 8780.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde se podr\u00eda hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 8784.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si es facultad de ellos es que los",
            "start": 8787.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estados son libres son soberanos",
            "start": 8792.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entonces la federaci\u00f3n",
            "start": 8795.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "o el Gobierno Federal Mejor dicho no",
            "start": 8798.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8801.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "intervenir en todos estos casos",
            "start": 8803.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero si hay instancias para eso",
            "start": 8806.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y hay que este",
            "start": 8810.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acudir a esas instancias hay que",
            "start": 8812.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proceder legalmente",
            "start": 8814.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y ya en lo que tiene que ver con la",
            "start": 8817.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "denuncia que no es poca cosa",
            "start": 8822.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la denuncia p\u00fablica Pues aqu\u00ed ya",
            "start": 8824.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n este escuchando muchos",
            "start": 8828.939,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tu planteamiento no quiere decir que",
            "start": 8833.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de M\u00e9rida sea",
            "start": 8838.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este culpable",
            "start": 8841.899,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es distinto pero ya este",
            "start": 8844.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ejerciste tu derecho no de manifestaci\u00f3n",
            "start": 8849.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8853.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien yamel",
            "start": 8856.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8866.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 8868.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8871.01,
            "duration": 3.149
        }
    ],
    "transcription_text": " Gloria presentador [M\u00fasica] [M\u00fasica] Bueno este hoy vamos como todos los martes a tratar lo relacionado con el pulso de la salud como vamos en El Avance para frenar la pandemia para terminar de controlar la pandemia de covid Cu\u00e1l es el resultado nos van a informar el doctor Jorge Alcocer el doctor Hugo L\u00f3pez gatell y el General Luis crescencio Sandoval en lo que tiene que ver con la distribuci\u00f3n de vacunas porque tenemos que seguir vacunando ya es sabido que lo mejor es vacunarnos protegernos No confiarnos y tambi\u00e9n hoy vamos a dar a conocer ya un decreto para declarar zona de reserva zona natural de reserva a lo que es todo el lago de Texcoco donde se iba a construir el aeropuerto se declara zona de reserva natural y van a explicar los fundamentos de este decreto Mar\u00eda Luisa albores secretaria de medio ambiente y tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 haciendo para disfrutar de esta importante zona ecol\u00f3gica de la Ciudad de M\u00e9xico se est\u00e1 haciendo un parque ecol\u00f3gico y el maestro i\u00f1aki Echeverr\u00eda va a informar sobre En qu\u00e9 consiste este parque recreativo y ecol\u00f3gico eso es b\u00e1sicamente de modo que empezamos con el doctor Jorge acozar con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes Pues continuamos inform\u00e1ndoles de los medicamentos adquiridos por el sector salud en la primera imagen ustedes ven que hasta hoy se han distribuido 715 millones de medicamentos y material de curaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina se muestra que en la semana pasada del 13 al 19 de marzo se continu\u00f3 con la entrega de 114 millones 553 mil piezas de medicamentos y material de curaci\u00f3n en las 32 entidades federativas derivado ello de la compra consolidada insabi 2022 esta compra junto con la unaops garantizar\u00e1 un abasto mayor del 95% de las claves solicitadas para el primer semestre en la siguiente vemos que en los \u00faltimos siete d\u00edas se entregaron 22 millones 294,865 piezas de medicamentos y material de curaci\u00f3n y est\u00e1n en tr\u00e1nsito 11 millones 364 mil 285 piezas la siguiente con la participaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento de las fuerzas armadas durante la semana del 14 al 18 de marzo se distribuyeron 400 8.600 piezas de equipo de protecci\u00f3n personal a 7 entidades federativas y en la siguiente en el otomando en cuenta el camino del insabi con la suma de 31 entidades federativas al plan de distribuci\u00f3n de la \u00faltima Milla y con ayuda de Sedena y birmex han desean distribuido en 15 estados en lo que va del a\u00f1o 14 millones 891.647 piezas para abastecer te sientas un unidades estatales de salud y del Instituto Mexicano del Seguro Social por \u00faltimo en la siguiente les informamos que en esta semana de marzo se prepararon 2.997 mezclas de medicamentos para pacientes con c\u00e1ncer atendiendo la solicitudes del instituto de nacional de cancerolog\u00eda del Hospital General de M\u00e9xico del hospital infantil de M\u00e9xico del instituto de enfermedades respiratorias y del Hospital Regional de Ixtapaluca continuamos as\u00ed la optimizaci\u00f3n de los procesos de registro y comunicaci\u00f3n interinstitucional para ser m\u00e1s eficiente el trabajo de la entrega de estas mezclas que se utilizan en las quimioterapias algunas de ellas Muchas gracias con su permiso presidente muy buenos d\u00edas secretaria secretarios colegas Muy buenos d\u00edas a todas y todos vamos a comentar sobre la epidemia de Kobe 19 Esta es la octava semana consecutiva de reducci\u00f3n como pueden ver en nuestra gr\u00e1fica nuestra curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal es ya m\u00ednima la actividad que se presenta tenemos ya la incidencia de casos m\u00ednima en Comparado con todo el periodo de casi dos a\u00f1os o m\u00e1s de dos a\u00f1os de la epidemia estas circunstancia como hemos especificado siempre est\u00e1 sujeta a que se mantengan las condiciones de baja transmisi\u00f3n y seguramente llegaremos a un punto de m\u00ednima actividad que se prolongar\u00e1 por varias semanas en la medida en que en otras partes del mundo exista actividad epid\u00e9mica desde luego siempre representa la posibilidad de que tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de Am\u00e9rica que en general est\u00e1 a la baja en todo el continente pudiera haber una reincorporaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n mientras ello no ocurra debemos estar alentados por el hecho de que tenemos m\u00ednima actividad de la epidemia tambi\u00e9n lo vemos en los indicadores de ocupaci\u00f3n hospitalaria que son relevantes menos del 10% desde la semana pasada lo comentamos de las camas covida est\u00e1n ocupadas en este momento 7% las camas generales y 5% las camas para pacientes cr\u00edticamente enfermos esto es una reducci\u00f3n de 97% cuando la comparamos con el punto m\u00e1ximo de actividad epid\u00e9mica en el acn\u00e9 de la segunda curva y la mortalidad que es el indicador m\u00e1s relevante por el impacto que tiene el covid en algunas personas tambi\u00e9n muestra una reducci\u00f3n absoluta de 96%, comparada con el punto ya mencionado de m\u00e1xima actividad epid\u00e9mica en la segunda ola ahora uno de los elementos cruciales desde luego de esta reducci\u00f3n tiene que ver con la vacunaci\u00f3n y tenemos ya casi 189 millones de dosis que se han utilizado en todo el pa\u00eds para cubrir y proteger a 85.5 millones de personas Este es el esquema primario como dec\u00edamos la semana pasada pr\u00e1cticamente hemos completado ya porque tenemos una cobertura de 90 por ciento no descartamos que alguien que no se haya vacunado se convenza de la importancia de ser protegido la experiencia de la epidemia nos muestra que particularmente en la ola m\u00e1s reciente la epidemia fue a expensas de no vacunados las personas no vacunadas representaron arriba del 94% de las hospitalizaciones contra de las hospitalizaciones de covid por lo tanto las personas vacunadas evitaron llegar al hospital seguimos recomendando seguimos promoviendo que las personas se vacunen no importa si no lo hicieron en el momento que deb\u00edan hacerlo de acuerdo a su edad lo pueden hacer en este momento pero tenemos ya una cobertura muy extensa y en promedio es de 87% considerando todas las personas elegibles para ser vacunadas esto es 90% en personas de 18 y m\u00e1s 54% en 14 A 17 a\u00f1os y en este grupo de edad Tambi\u00e9n es importante vacunarse Respecto a los refuerzos hemos avanzado de manera expedita tenemos 71% de cobertura en personas de 60 y m\u00e1s a\u00f1os 48% en personas de 40 a 59 a\u00f1os y 73% en personas de 30 a 309 a\u00f1os de edad es notorio como las personas adultas de edad intermedia de 40 a 59 tienen menor proporci\u00f3n de refuerzos invitamos a las personas que estamos en ese grupo de edad a que se acerquen a los puestos de vacunaci\u00f3n que quedan permanentes en algunos casos pero en otros todav\u00eda temporales si no se hab\u00edan vacunado si no se hab\u00edan aplicado el refuerzo es momento de hacerlo y C\u00f3mo se sabe tenemos 224 millones de dosis que han sido recibidas en el pa\u00eds la \u00faltima imagen es el sem\u00e1foro de riesgo covid que ustedes conocieron el viernes pasado este aplica Durante los siguientes 15 d\u00edas empezando desde ayer y nos muestra un pa\u00eds que est\u00e1 en sem\u00e1foro verde todos los indicadores los 10 indicadores de actividad epid\u00e9mica est\u00e1n en los niveles m\u00e1s bajos que se han presentado desde que inici\u00f3 la epidemia en 2020 gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe el informe de distribuci\u00f3n de vacunas entre el 7 y 18 de marzo arribaron tres millones ochocientos Trece mil dosis que fueron concentradas a incan y birmex se reorganizaron para poder hacer la distribuci\u00f3n a los Estados y se distribuyeron dos millones 77.310 dosis de la siguiente manera adelante por favor aqu\u00ed el viernes 18 hicimos la distribuci\u00f3n por v\u00eda a\u00e9rea dos rutas este se organizaron para atender a cuatro estados la ruta n\u00famero 1 fue hacia baja California sur y a Coahuila la ruta a\u00e9rea 2 Campeche y Oaxaca con un total de dosis de 300.000 la distribuci\u00f3n terrestre fueron un mill\u00f3n 777,310 dosis de ellas acudieron Hidalgo Quer\u00e9taro y modelo y Morelos a las instalaciones de birmex e incan a recoger sus dosis y se organizaron tres Rutas para abastecimiento de Jalisco Tamaulipas y Guerrero todas las rutas se les proporcion\u00f3 la seguridad como se ha venido haciendo con personal de la Secretar\u00eda de Marina del ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea adem\u00e1s de la guardia nacional la del en resumen transportadas por v\u00eda a\u00e9rea 300.000 dosis por v\u00eda terrestre un mill\u00f3n 777,310 en total distribuido el viernes 18 2 millones 77,310 dosis se atendieron 10 entidades federativas se organizaron 12 escoltas de seguridad se con seis operaciones a\u00e9reas con un total de 10 horas con 51 minutos se emplearon 368 elementos 36 veh\u00edculos y dos aeronaves para cumplir con la distribuci\u00f3n del d\u00eda 18 esto es todo soy eficiente gracias con su permiso presidente pues buenos d\u00edas a todos los medios de comunicaci\u00f3n y a todos los que nos ven Pues el d\u00eda de hoy tenemos el gusto de poder platicar del \u00e1rea natural protegida al lago de Texcoco decirle que con esto cumple dos compromisos nuestro presidente el d\u00eda de ayer fue inaugurado donde estar\u00e1 el aeropuerto en Santa Luc\u00eda y tambi\u00e9n en una consulta gan\u00f3 yo prefiero el lago y hoy se declara el \u00e1rea natural protegida la siguiente por favor Estas son las presiones que tuvimos para poder hacer esta \u00e1rea natural protegida recordar que se quer\u00eda imponer un proyecto el proyecto de hacer el aeropuerto donde no deber\u00eda de hacerse por cuestiones t\u00e9cnicas pero tambi\u00e9n por cuestiones ambientales estamos hablando del vaso regulador de agua m\u00e1s grande del Valle de Texcoco del Valle de M\u00e9xico y tambi\u00e9n la presi\u00f3n de desarrollo inmobiliarios y comerciales en la con urbara la siguiente por favor esto es el contexto que tenemos un proceso de defensa justa del territorio y decirlo no estuvieron ah\u00ed los pseudo ambientalistas planteando esto quienes estuvieron fueron gente de los poblados el frente en defensa de los pueblos de la tierra y les damos ese reconocimiento a la gente desde el 2000 en esa oposici\u00f3n hasta que pudieron lograr que alguien les Escuchar es escucha fue en 2018 por eso la primera consulta popular que se hace por parte del gobierno fue en octubre del 2018 donde yo gana yo prefiero el lago se empieza a hacer un proceso para hacer el \u00e1rea natural protegida en primero un estudio previo justificativo porque se nombrar\u00eda \u00e1rea natural protegida y en base a eso se publica se da un espacio para que muchas y muchos consulten de que va ese estudio previo justificativo Y en este proceso el d\u00eda de hoy salen el 2 en la declaratoria el decreto de \u00e1rea natural protegida la siguiente por favor Estas son las generalidades de nuestra nueva \u00e1rea natural protegida cuando entramos ten\u00edamos 182 despu\u00e9s vino el 13 de diciembre la de San Miguelito llegamos a 183 y el d\u00eda de hoy tenemos 184 \u00e1reas naturales protegidas en nuestro pa\u00eds Esta es la categor\u00eda \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales su nombre lago de Texcoco en d\u00f3nde est\u00e1 ubicada en el Estado de M\u00e9xico y abarca estos cinco municipios Atenco Texcoco Nezahualc\u00f3yotl Chimalhuac\u00e1n Ecatepec y se trabaja dentro de estos cinco municipios en 11 n\u00facleos agrarios ac\u00e1 hacemos una muestra de la fauna que estamos preservando en esta \u00e1rea natural protegida la siguiente Este es el decreto resalta que la publicaci\u00f3n es el d\u00eda de hoy hoy 22 de marzo es el D\u00eda Mundial del agua y este es un regalo para todas las mexicanas y los mexicanos estamos hablando del vaso regulador m\u00e1s importante del Valle de Texcoco es una superficie total de 14.000 hect\u00e1reas 10.000 casi 11.000 son zona Federal 2.971 son en n\u00facleos agrarios en tenencia ejidal y 369 en otros tipos como propiedad privada la siguiente por favor Este es la importancia Ambiental de esta \u00e1rea natural protegida y por eso se busc\u00f3 defender este espacio tiene un principal vaso regulador h\u00eddrico del Valle de M\u00e9xico tiene una capacidad de regulaci\u00f3n de hasta 43 millones de metros c\u00fabicos para el bienestar de m\u00e1s de 15 millones de habitantes de estos cinco municipios y de la capital de la ciudad de son suelos \u00fanicos por la salinidad y alcalinidad extrema que les confiere caracter\u00edsticas particulares no hay otros suelos como estos en el mundos Son los \u00fanicos ac\u00e1 en el planeta Tierra y tambi\u00e9n comentar que base a la salinidad que tiene alcalaridad es imposible que no se corroban infraestructuras y es un regulador clim\u00e1tico que combatir\u00e1 y reducir\u00e1 las part\u00edculas contaminantes en el aire incrementar\u00e1 ventilaci\u00f3n y regula temperatura no importancia clim\u00e1tica la siguiente el la biodiversidad hablamos de cuidar m\u00e1s de 678 especies de flora y fauna incluyendo algunas de las m\u00e1s representativas de la Cuenca del Valle de M\u00e9xico y es un refugio para las aves acu\u00e1ticas migratorias \u00e9l se sienta por ciento de las aves del Estado de M\u00e9xico se encuentran en este sitio y m\u00e1s de 150 mil Aves hasta 250.000 en el plus conteos \u00faltimos que se est\u00e1n haciendo llegan a este espacio es un sitio de reconocimiento internacional como \u00e1rea de importancia de las conservaci\u00f3n de las aves conocidas como las aicas y tiene una identidad de cultural por el manejo y uso que se hace de los recursos como el caso de larga espirulina el aguado teletica y la protecci\u00f3n del ajolote entre otros la siguiente Y esta es la importancia hist\u00f3rica cultural del Valle de Texcoco la relaci\u00f3n como la de los antiguos mexicanos con el agua de Texcoco no la tiene otra civilizaci\u00f3n del mundo y por eso su importancia la palabra M\u00e9xico en sentido literal como metaf\u00f3rico quiere decir en el ombligo de la luna en el centro del lago de la luna y se refiere justo al lago de Texcoco de ah\u00ed emana nuestro s\u00edmbolo patrio el escudo nacional el lago de Texcoco est\u00e1 presente en nuestro escudo donde reposa el \u00e1guila con el nopal el espejo de agua que se ve en ese c\u00f3dice justo ese lago de Texcoco el teocalli de la guerra Sagrada es una escultura realizada en basalto durante el gobierno de Moctezuma 2 en 1507 y representa la fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan la siguiente y en nuestra \u00e1rea natural protegida en el decreto que si se va a permitir que no se va a permitir lo que se permitir\u00e1 son actividades narcoturismo restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica reforestaci\u00f3n con especies nativas agricultura y ganader\u00eda orientadas a la sustentabilidad aprovechamiento a trav\u00e9s de unidades de manejo de conservaci\u00f3n de la vida Silvestre las umas y Qu\u00e9 actividades no se van a permitir alterar o destruir ecosistemas de la vida Silvestre el desarrollo de fraccionamientos inmobiliarios o nuevos centros de poblaci\u00f3n nuevas obras de explotaci\u00f3n o exploraci\u00f3n minera Modificar el entorno natural de los vestigios hist\u00f3ricos o arqueol\u00f3gicos la siguiente y pues ese es un regalo la tierra habla y el agua tiene memoria quisieron secar nuestro s\u00edmbolo nacional y nos inundamos de Esperanza tenemos otra vez el lago la declaratoria reconoce la lucha de los pueblos del oriente del Estado de M\u00e9xico por defender su tierra su dignidad y la vida y pondremos un v\u00eddeo de tres minutos Gracias [M\u00fasica] la Tierra tiene voz el agua tambi\u00e9n Cu\u00e1l es la la vocaci\u00f3n de de este lugar pues era agua ser un lago es el \u00fanico vaso regulador h\u00eddrico y clim\u00e1tico del centro del Valle de M\u00e9xico un lugar emblem\u00e1tico que guarda la riqueza biol\u00f3gica cultural h\u00eddrica y la memoria hist\u00f3rica de nuestro pueblo la zona conocida como lago de Texcoco hoy ha sido resguardada como \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales este espacio se localiza dentro de la provincia fisiogr\u00e1fica del eje neovolc\u00e1nico transversal mexicano con una superficie de 14.000 hect\u00e1reas que se ubican en los municipios de Atenco Texcoco Chimalhuac\u00e1n Nezahualc\u00f3yotl y Ecatepec de Morelos en el Estado de M\u00e9xico en esta \u00e1rea se encuentran cinco especies de anfibios 17 de reptiles 276 especies de aves y 29 de mam\u00edferos en personas se han registrado hasta 200.000 aves en lo que son los picos migratorios aqu\u00ed incluso vienen a abastecerse de alimento incluso son \u00e1reas aqu\u00ed de reproducci\u00f3n para poder seguir con su con su camino proteger el lago es proteger zonas prioritarias para la conservaci\u00f3n mejorar la calidad de vida de sus habitantes integrando el conocimiento ancestral sobre el uso manejo y aprovechamiento de recursos naturales as\u00ed como impulsar la agroecolog\u00eda y ganader\u00eda sustentable la restauraci\u00f3n de los ecosistemas y reintroducci\u00f3n de especies nativas es rescatar el origen de muchos de los elementos que nos dan identidad como mexicanas y mexicanos es el lugar de la fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan representado en nuestra bandera y escudo nacional no se negocia la dignidad no se negocia no tiene precio y sobre todo aquellos sue\u00f1os de nuestros abuelos que nos dieron patria [M\u00fasica] entonces Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas secretaria secretarios compa\u00f1eros Buenos d\u00edas y vamos a platicar un poco los avances que tenemos en el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco al mes de marzo del 2022 la siguiente por favor primero platicar sobre el eje del primer eje de acci\u00f3n que es la protecci\u00f3n ambiental para la zona retomando lo que ya present\u00f3 la secretaria Mar\u00eda Luis albores adelante pues se se protegi\u00f3 el cerca de 14.000 hect\u00e1reas o 14.000 hect\u00e1reas como \u00e1rea natural protegida en un pol\u00edgono propuesto por la conam que m\u00e1s o menos lo que se observa en esta imagen y es lo que est\u00e1 marcado delineado en rojo lo cual pues se vuelve un paso definitivo en proteger y garantizar la viabilidad de la recuperaci\u00f3n ambiental del Valle de M\u00e9xico es un paso trascendental en el futuro de lo que puede ser proteger y recuperar la ecolog\u00eda del Valle Entonces esto pues eso es una base important\u00edsimo adelante en cuanto a las acciones para uso p\u00fablico permanente de este espacio estamos hablando de que a 2024 pues har\u00e1 una inversi\u00f3n de 4.566 millones de pesos est\u00e1n programadas terminar las obras para 2000 el a\u00f1o 2023 se beneficiar\u00e1 una poblaci\u00f3n de 12.5 millones de habitantes de forma directa y se al momento Contamos con un avance f\u00edsico global de 24.23 casi 25%. adelante ahora cu\u00e1les son estas acciones que estamos llevando a cabo bueno las principalmente estamos hablando de equipamiento deportivo cultural un centro visitantes un vivero accesos y vialidades al parque la recuperaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del Lago Nabor Carrillo la recuperaci\u00f3n de la ci\u00e9naga de San Juan algunas acciones en la Cuenca Superior y la recuperaci\u00f3n de las lagunas jalapango y Texcoco Norte es una fotograf\u00eda del vivero que ya est\u00e1 operando propusieron cerca de 20 especies hal\u00f3filas poquito m\u00e1s y estamos produciendo cerca de 500.000 plantas mensuales adelante les voy a presentar algunas im\u00e1genes es un Pabell\u00f3n de informaci\u00f3n un centro de comunitario que servir\u00e1 como centro de Educaci\u00f3n y tambi\u00e9n como un centro de eventos para la poblaci\u00f3n es cercanas esto es una imagen del vivero con una imagen del biofiltro que ya est\u00e1 funcionando tambi\u00e9n adelante y pues algunas im\u00e1genes de las plantas que estamos reproduciendo en el vivero hablando el lago Nabor Carrillo el peri\u00f3dico ejecuci\u00f3n se sido del a\u00f1o 2021 al 2022 se renivelaron m\u00e1s de casi 12 kil\u00f3metros de bordo se desasolvaron m\u00e1s de 200.000 metros c\u00fabicos de de esa solve y con eso se conformaron cerca de 34 hect\u00e1reas de islotes para el establecimiento de h\u00e1bitat para aves migratorias dentro del Lago pero protegidos de de fauna feral que hay en la zona adelante eso algunas im\u00e1genes de la obra ya con los bordes recuperados cuanto a la recuperaci\u00f3n de las lagunas jalapango y Texcoco Norte se ejecutar\u00e1 en este primer a\u00f1o obras para alimentaci\u00f3n de cuerpos de agua y reforzamiento y mejoramiento de terracer\u00edas para recuperaci\u00f3n de cuerpos de cuerpos de agua en este momento nos encontramos desarrollando los proyectos ejecutivos para llevarlos a cabo en cuanto a acciones en la Cuenca superior tambi\u00e9n para para este a\u00f1o se generar\u00e1n estructuras de control en la laguna xalapango y 10 represas para retenci\u00f3n de asolves en este momento nos encontramos ejecutando estas obras adelante por otro lado en colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n con el frente de pueblos en defensa de la tierra este acordamos construir un par de humedales de tratamiento y desarrollar menos el proyecto para otros cinco para otros tres Perd\u00f3n para sumar 5 y se est\u00e1n se est\u00e1 trabajando ya en la creaci\u00f3n de dos humedales un hombre pues y otro en San Salvador Atenco est\u00e1 el proyecto conceptual concluido y en proceso de licitaci\u00f3n para su construcci\u00f3n adelante en cuanto a las acciones de San Juan El primero la primera fase de ejecuci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en el 2020 la segunda fase de ejecuci\u00f3n se lleva a cabo en este momento se recuperaron cerca de 270 hect\u00e1reas de cuerpos de agua se construyeron o se construyen en este momento est\u00e1n por terminarse 10 miradores para el avistamiento de fauna principalmente de aves y se construyeron 10 kil\u00f3metros de bordos para contenci\u00f3n de agua y que funcionan adem\u00e1s como senderos peatonales y ciclistas para poder visitar el lugar adelante estas son algunas im\u00e1genes de la temporada de lluvias pasada en donde ya los bordos contienen toda toda esta agua adelante Y esta es una conexi\u00f3n que se hizo para poder digamos rehidratar o reindar la zona que se hab\u00eda desecado al sur de lo que ahorita Todav\u00eda existe como Ci\u00e9nega de San Juan que en la pr\u00f3xima temporada de lluvia empezar\u00e1n a vertir agua hacia la zona adelante estacionamiento en la zona y algunos uno de los miradores que ya est\u00e1 terminado adelante rehabilitaci\u00f3n se est\u00e1n llevando a cabo rehabilitaci\u00f3n de vialidades y accesos en este momento se rehabilita 36 kil\u00f3metros de vialidades se est\u00e1n trabajando en la construcci\u00f3n de los accesos peatonales y vehiculares para el parque y sean recubierto 48 hect\u00e1reas de cobertura vegetal que es parte de los trabajos que van de la mano con estos accesos adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de estas obras adelante y bueno el equipamiento deportivo y cultural son se construye un deportivo de 260 hect\u00e1reas de extensi\u00f3n y 41 hect\u00e1reas 41.6 hect\u00e1reas de equipamiento deportivo y cultural casi 12 kil\u00f3metros de senderos peatonales 9 kil\u00f3metros de senderos ciclistas y estamos en ejecuci\u00f3n adelante Estas son las plataformas una vista de las plataformas que ya est\u00e1n concluidas mismas donde se construir\u00e1 todo el equipamiento deportivo adelante Aqu\u00ed se pueden observar varias im\u00e1genes de las de las mismas algunos Laberintos que construimos con con material que exist\u00eda en la zona adelante y esta es la distribuci\u00f3n de lo que va a ser deportivo con las contar\u00e1 Bueno pues c\u00e1ncers multiusos de entrenamiento de f\u00fatbol principalmente b\u00e1squetbol partes de patinaje de americano de en fin multitud de de actividades y adem\u00e1s de un centro de visitantes adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes originales de c\u00f3mo todos estos plataformas van a empezar a ser ocupadas estas obras ya est\u00e1n en proceso de licitaci\u00f3n y est\u00e1n en proceso de iniciar este y el jard\u00edn central de todo este espacio Est\u00e1 ya en ejecuci\u00f3n se cubren 42.6 hect\u00e1reas de con especies herb\u00e1ceas de la zona hay m\u00e1s de 3000 metros c\u00fabicos de cobertura vegetal con especies arbustivas y se plantan se plantaron ya m\u00e1s de 430 o 429 \u00e1rboles adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes con las barreras cortafuegos y las plataformas algunas im\u00e1genes del objetivo de la imagen objetivo final y Bueno finalmente el centro de visitantes que se construir\u00e1n el espacio un poco de la mano con la misma idea que tiene el centro de visitantes el pabell\u00f3n de informaci\u00f3n del vivero un edificio en madera que tendr\u00e1 todo tanto restaurante centro de oficinas centro de investigaci\u00f3n para la conam y este y y servicios de Educaci\u00f3n investigaci\u00f3n ambiental en general en este momento se encuentra desarrollando nuestro proyecto ejecutivo y se llevar\u00e1 a cabo en breve esto se\u00f1or presidente Muchas gracias gracias a todos Bueno pues esta es la exposici\u00f3n sobre este parque ecol\u00f3gico y la declaraci\u00f3n de zona de reserva al lago de Texcoco que es algo muy importante la recuperaci\u00f3n del lago quedaron pendientes el viernes o el jueves Miguel Reyes Razo y aqu\u00ed est\u00e1 Miguel y nos da mucho gusto adelante Muchas gracias presidente sus colaboradores muy buenos d\u00edas y compa\u00f1eros a todos se\u00f1or presidente recientemente se ha referido a ustedes se refiere a con persistencia la cerradura batalla que desde el inicio de su gesti\u00f3n el primero de diciembre de 18 comenz\u00f3 usted y que no cesa ese esa batallar ese enfrentamiento es estar en el frente de batalla distrae mucho del tiempo del presidente de la rep\u00fablica le limita actividad impide que su desarrollo se acelerar\u00e1 o por el contrario es un frente tambi\u00e9n donde propicia avances a su plan de transformaci\u00f3n se\u00f1or presidente bueno Es parte Miguel de el proceso de transformaci\u00f3n es avanzar en el bienestar del pueblo es desarrollar econ\u00f3micamente el pa\u00eds pero tambi\u00e9n llevar a cabo una revoluci\u00f3n de las conciencias creo que eso es muy importante porque podemos administrar bien con honestidad destinar recursos [M\u00fasica] al bienestar del pueblo hacer obras de desarrollo pero si no avanzamos en un cambio de mentalidad todo eso puede echarse para atr\u00e1s ese riesgo existe ese riesgo existe cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr hay veces que se presentan revoluciones luchas armadas incluso triunfan movimientos revolucionarios y la gente Sigue pensando igual por eso vas el tiempo y no tanto tiempo y hay retrocesos y todo el sacrificio todo el esfuerzo te pierde Entonces cuando se toma conciencia y no solo es una vanguardia no solo es un grupo sino es todo un pueblo que va a decidir sobre su destino ya los avances tienen menos problemas de convertirse en retrocesos no se puede hablar de que no se den estos retrocesos en la historia Claro que s\u00ed este pero se afianza m\u00e1s todo lo que se va llevando a cabo con el apoyo de la gente no con la idea predominante de las \u00e9lites es un proceso educativo formativo de concientizaci\u00f3n colectiva eso es mucho muy importante eso es lo que estamos haciendo Y por eso no afecta el que haya debate y confrontaci\u00f3n pol\u00edtica yo les dir\u00eda que es necesario indispensable porque lo que m\u00e1s da\u00f1a a los procesos de transformaci\u00f3n de cambio es la simulaci\u00f3n Parece Mentira pero es el que no nos definamos la moderaci\u00f3n el centrismo sobre todo cuando se requiere de una transformaci\u00f3n hay que este definirnos entonces este r\u00e9gimen que se mantuvo durante mucho tiempo de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios se apoy\u00f3 mucho en la simulaci\u00f3n se mediatiz\u00f3 el proceso de transformaci\u00f3n se detuvo este se hizo largo porque no se hablaba con claridad y este los conservadores parec\u00edan liberales o fing\u00edan ser liberales y ahora pues ya cada quien est\u00e1 asumiendo su postura son momentos de definici\u00f3n y es muy bueno que no haya hipocres\u00eda por ejemplo hab\u00eda Mucho racismo sigue habiendo pero estaba oculto mucho clasismo pero oculto entonces ahora est\u00e1 saliendo el racismo el clasismo ya no hay esa simulaci\u00f3n de soy racista soy clasista pero nadie se va a enterar incluso puedo tener hasta un discurso a favor de la igualdad ahora como hay pol\u00e9mica como hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica este y hay pasi\u00f3n y se enojan pues se muestran como son pero si muestran el cobre si por ejemplo para ilustrar ayer que inauguramos el no lo inauguramos este que se entreg\u00f3 el aeropuerto que no se puede hablar de eso Bueno yo no participe m\u00e1s que como testigo [M\u00fasica] estaban molest\u00edsimos porque fue una obra muy pol\u00e9mica de las m\u00e1s pol\u00e9micas a m\u00ed no me extra\u00f1a porque cuando se hicieron los segundos pisos lo mismo Tuvo una campa\u00f1a y todos los peri\u00f3dicos no en todos en los derecha los peri\u00f3dicos conservadores y tambi\u00e9n en los partidos conservadores y amparos y todo eso y apostando a que este no iban a funcionar que se iban a caer y luego pues copiaron y ya entonces lados hay segundos pisos Pues yo ya s\u00e9 de esto no lo mismo en el aeropuerto no amparos ayer comentaba yo que dos ampararon los pobladores de los municipios cercanos al aeropuerto los amparos fueron de los abogados de los despachos de el grupo conservador reaccionario que se opone a todo lo que hacemos quisiera que nos fuera mal en todo entonces dec\u00edan que no \u00edbamos a terminar nunca que iba a ser una obra de mala calidad y entonces todo eso pues se les cay\u00f3 no pudieron los hechos demuestran que es un aeropuerto muy bueno Pero entonces si no ten\u00edan nada que cuestionar si fuesen honestos intelectualmente hablando vivir bien dicho este pues Reconozco que me equivoqu\u00e9 obnubil\u00e9 por mi conservadurismo pero este estoy viendo de que s\u00ed es una obra importante que se hizo en tiempo r\u00e9cord que no hubo corrupci\u00f3n que hubo ahorros y que se resolvi\u00f3 un problema de 20 a\u00f1os Eso era lo que aplicaba no que este con honestidad se reconociera no no no no no no no no no no no no hay un Twitter de Hern\u00e1ndez de una conductora de televisi\u00f3n pero no s\u00f3lo ella sino otros no en donde la nota principal era de que una se\u00f1ora estaba vendiendo tlayudas entonces este con un desprecio que este poco conocen este M\u00e9xico las culturas de nuestro pa\u00eds ya quisieran este comercio una tlayuda O sea que quieren la deliciosas adem\u00e1s C\u00f3mo se llaman las tortas de Estados Unidos hamburguesas Este pero Es mucho el racismo el clasismo y el coraje no Entonces esto Miguel no saldr\u00eda a flote siempre se mantendr\u00eda ah\u00ed s\u00ed no se este llevar a cabo esta confrontaci\u00f3n de ideas este debate permanente a ver si no est\u00e1 Hern\u00e1ndez porque y no es solo ella no es en general este peri\u00f3dicos medios y millones de personas que est\u00e1n muy molestas porque como siempre lo he dicho el conservadurismo en M\u00e9xico siempre ha existido ahora est\u00e1 manifest\u00e1ndose no est\u00e1 creciendo pero si hay como 25 30 millones de ciudadanos con pensamiento conservador son muchos Si todos llegar\u00eda al presidente Ju\u00e1rez que dec\u00eda que los conservadores son architosudos archi dif\u00edciles de persuadir no le interesa a ustedes lo m\u00ednimo en buscar una v\u00eda de di\u00e1logo de personal de convencerlos de la bondad de la cuarta transformaci\u00f3n no escucha en las familias por ejemplo Y eso quienes me est\u00e1n viendo este lo saben si en una familia hay este gente con pensamiento conservador y hay gente que tiene otra manera de pensar les cuesta mucho trabajo llegan acuerdos En donde ya no se habla de pol\u00edtica el tema mientras est\u00e1n en familia es muy dif\u00edcil entonces yo le dedico mucho tiempo desde luego la mayor\u00eda del pueblo dedico much\u00edsimo tiempo a la mayor\u00eda del pueblo una vez me reunir con un grupo de empresarios y me dijo uno de ellos muy inteligente dice te lesionastes la pierna te fuistes a la monta\u00f1a de Guerrero ocho horas de camino Y llegaste all\u00e1 y estaba lloviendo los v\u00eddeos y se te iluminaba la cara estabas feliz le digo Pues s\u00ed pero estaban tambi\u00e9n felices los pobladores de las comunidades de la monta\u00f1a tambi\u00e9n con los rostros iluminados Y eso para m\u00ed es muy importante Ah porque me comentaba Y por qu\u00e9 no nos deja porque no nos das a nosotros S\u00ed el mismo tiempo digo s\u00ed s\u00ed le doy el tiempo nada m\u00e1s que ustedes tienen m\u00e1s posibilidades de informarse ustedes tienen m\u00e1s posibilidades de saber lo que est\u00e1 ocurriendo yo tengo que dedicar m\u00e1s tiempo a la gente m\u00e1s olvidada m\u00e1s marginada entonces dedico mi tiempo a eso y tambi\u00e9n a los j\u00f3venes ah\u00ed s\u00ed de manera general porque sostengo que hay j\u00f3venes de familias acomodadas que est\u00e1n tomando conciencia y que no necesariamente tienen que seguir El ejemplo de sus padres Y eso s\u00ed me importa mucho si me importan bastante que no en la escuela a la que van porque son de una determinada clase social s\u00ed o con sus amigos predomina ya una visi\u00f3n de las cosas y ah\u00ed se van formando igual que sus familiares hay casos en donde estos j\u00f3venes al recibir una informaci\u00f3n distinta este internaliza un mensaje apegado a lo racional en el que con argumentos se habla de la necesidad del Amor al pr\u00f3jimo de no ser ego\u00edsta individualista de no estar pensando nada m\u00e1s en lo material de vivir para tener lo b\u00e1sico y ser feliz ayudando al que m\u00e1s lo necesita Entonces si le dedico tiempo pero miren eso es primero el comentario de Hern\u00e1ndez Que coincido impresionante como la inauguraci\u00f3n del aeropuerto destap\u00f3 y exacerb\u00f3 el clasismo m\u00e1s miserable Qu\u00e9 horror ese aeropuerto est\u00e1 lleno de mexicanos y viene lo que puso la este periodista Una se\u00f1ora se filtr\u00f3 a la sala de llegada del aeropuerto y comenz\u00f3 a vender tlayudas a los pasajeros de la terminal debido a la falta de comercios que vendan alimentos O sea la ayuda no es alimento se formaron largas filas Esto fue pero es parte de el desconocimiento de la grandeza cultural de M\u00e9xico y el de sentirnos superiores no a los dem\u00e1s eso es racismo Y clasismo entonces por eso m\u00ed es importante el debate sino esto no saldr\u00eda la se\u00f1ora estar\u00eda diciendo fue un d\u00eda hist\u00f3rico se inaugur\u00f3 un gran aeropuerto llevaba mucho tiempo sin hacerse una obra tan importante y alguna Cr\u00f3nica no como las tuyas si en alguna nota de color no no de tlayudas sino la opini\u00f3n de Carlos Slim de que es una obra bien construida bien hecha pero no no no no no salir lo otro o sea y as\u00ed por lo general por eso no hay desgaste es parte de mi trabajo si no pues buscar\u00eda yo a la se\u00f1ora no este o al due\u00f1o del peri\u00f3dico donde trabaja y le dir\u00eda hoy vamos a entendernos vamos a arreglarnos este c\u00f3mo le hacemos para que esto ya este no suceda es Pues no porque entonces no lograr\u00edamos el prop\u00f3sito que tenemos que es el de que no haya simulaci\u00f3n hipocres\u00eda nada m\u00e1s porque tambi\u00e9n Esto no es ileg\u00edtimo cada quien puede expresarse manifestarse hay plenas libertades no se va a reprimir a nadie no hay censura pero que ya no se simule que este nos definamos como tiene que ser porque da\u00f1\u00f3 mucho mediatiz\u00f3 detuvo el cambio democr\u00e1tico esa pol\u00edtica de medias afect\u00f3 mucho la llamada asociada civil los independientes los que no tomaban partido las organizaciones no gubernamentales cuando Este s\u00ed ten\u00eda partido C\u00f3mo se est\u00e1 viendo actualmente Claro que tienen partido y es el partido de los potentados Porque todos ellos defienden el estatuto defienden a las \u00e9lites y desprecian al pueblo porque eso es un desprecio a la gente eso no es amor al pueblo pero repito no es ella nada m\u00e1s son millones y est\u00e1n en su derecho nada m\u00e1s que como la f\u00e1bula ahora el rey va desnudo nada m\u00e1s se\u00f1or presidente Hace unos d\u00edas se cumpli\u00f3 un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera y hace poco hace un a\u00f1o se concret\u00f3 la adquisici\u00f3n total de una refiner\u00eda en Houston Texas y inquietas a ver los esa en esa refiner\u00eda que est\u00e1 en Estados Unidos Ir\u00e1n t\u00e9cnicos mexicanos M\u00e9xico tiene el pleno dominio ya que es el due\u00f1o ya no tiene que ver para participar con su socio norteamericano del beneficio de la propia refiner\u00eda nuestros petroleros han elogiados por usted y reconocidos van a mejorar sus t\u00e9cnicas me importaremos otro transferiremos mejor tecnolog\u00eda de la en el proceso que persigue usted de abastecer suficientes gasolinas suficientes combustibles a M\u00e9xico s\u00ed o sea Vamos a continuar con los trabajadores de la porque lo hacen muy bien tienen muy buenos resultados hay buena productividad de es una refiner\u00eda que est\u00e1 operando al 85% de su capacidad para tener una idea las nuestras en promedio est\u00e1n operando Ya ahora despu\u00e9s de que hemos hecho una inversi\u00f3n importante y sean reparado plantas ya est\u00e1n operando al 70% pero cuando llegamos Miguel de las seis refiner\u00edas estaban funcionando dos cuatro estaban paradas es decir estaban procesando 30 por ciento del petr\u00f3leo cruzo Entonces ya las tenemos en 70 van a seguir aumentando en su capacidad porque contin\u00faa el programa de modernizaci\u00f3n y esta refina refiner\u00eda de Deer Park tiene un 85% de capacidad operativa est\u00e1 pr\u00e1cticamente a toda su capacidad est\u00e1 produciendo bien diesel Y gasolinas entonces los trabajadores de esta refiner\u00eda los directivos van a continuar pero la refiner\u00eda es de la naci\u00f3n es de M\u00e9xico ya se adquiri\u00f3 ya todos los beneficios son para M\u00e9xico M\u00e9xico la virgen ya completamente pero no se cambia al personal se mantiene el personal y tambi\u00e9n estamos formando con el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo a nuevos eh ingenieros refineros que vamos a necesitar para la nueva refiner\u00eda de dos bocas y para unas plantas que estamos modernizando incluso Terminando de construir como una cotizadora Tula en Tula y no descartamos tambi\u00e9n todo va a depender del tiempo porque no quiero dejar nada inconcluso no descartamos la posibilidad de construir una cotizadora en la refiner\u00eda de Salina Cruz que se quedar\u00eda esa refiner\u00eda sin cotizadora y ser\u00eda la \u00fanica que estuviese produciendo combustible y producir combust\u00f3leo no es lo mejor con la planta coquisadora ese combustible se convierte en gasolina y es m\u00e1s la rentabilidad de las plantas y no solo eso menos contaminaci\u00f3n de este Se va se va logrando con la modernizaci\u00f3n de las refiner\u00edas Entonces estamos en eso formando a los trabajadores a los nuevos ingenieros petroleros y a ingenieros especialistas para el manejo de las refiner\u00edas yo s\u00ed estoy convencido de que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya somos autosuficientes es decir no vamos a comprar gasolina en el extranjero ni dice Ya ahora si sumamos la producci\u00f3n de diesel de dispar ya pr\u00e1cticamente somos autosuficientes en dice porque esa refiner\u00eda produce 70.000 barriles diarios de diesel y nosotros estamos comprando 80.000 barriles diarios de diesel estamos importando si sumamos esos 90.000 ya somos autosuficientes en diesel esto lo hemos logrado en este tiempo a pesar de la pandemia porque no se dej\u00f3 de invertir en la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas tambi\u00e9n por eso tenemos la posibilidad de mantener los precios de las gasolinas y del diesel porque aument\u00f3 el precio del crudo Y con esa utilidad podemos quitar el impuesto a las gasolinas el ieps ya no hay ese impuesto y Esto va En beneficio del consumidor que est\u00e1 pagando la gasolina a 21 pesos la regular 22 lo que no suced\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo ahora es m\u00e1s barata la gasolina en M\u00e9xico que en Estados Unidos eso se ha logrado y Va a continuar esa pol\u00edtica Y por \u00faltimo presidente f\u00edjese usted que en 1971 eligieron Leandro roviro sawa de que fue gobernador de su estado inaugur\u00f3 el plan Texcoco porque ya se hablaba de que las tolvaneras que vienen de Nautla y estaba el Ingenio y estaba eligieron y casillas del Llano Manuel y yo yo fui a esa inauguraci\u00f3n en 1971 con el ingeniero rovirosa Que bueno lo fue gobernador le quit\u00f3 Diana petr\u00f3leos mexicanos que no le daba nada a Tabasco porque se muri\u00f3 ese plan de coco que Dios y estuvo de canals ingenieros y durante mucho tiempo y con aves y era un gran de deten\u00edas que se habla ahora con el nuevo aeropuerto del problema de las tolvaneras que vienen de por ah\u00ed porque se extingui\u00f3 jefe dej\u00f3 morir que que ocurri\u00f3 por el neoliberalismo Muchas gracias por sus respuestas precisamente neoliberalismo este hab\u00edan comisiones de distritos para el agua comisiones hab\u00eda la comisi\u00f3n del lago de Texcoco se cre\u00f3 precisamente cuando el ligero rubirosa fue secretario de recursos hidr\u00e1ulicos y el prop\u00f3sito era el de conservar el lago de Texcoco y el ingeniero crucen era el encargado y se invirti\u00f3 mucho para mantener el lago de Texcoco cuando [M\u00fasica] inicia la pol\u00edtica neoliberal se abandona toda la pol\u00edtica hidr\u00e1ulica como se abandon\u00f3 el campo y las comisiones del balsas del Grijalva del lago de Texcoco todas desaparecieron se terminaron eso en el periodo no liberal y de manera silenciosa empezaron a dejar en el abandono el proyecto del lago de Texcoco la recuperaci\u00f3n del lago de Texcoco tambi\u00e9n como vaso regulador para evitar inundaciones en el Valle de M\u00e9xico y luego pues surgi\u00f3 este proyecto del aeropuerto y era eliminar por completo el agua era terminar y era enterrar much\u00edsimo dinero dedicado a la recuperaci\u00f3n del Lago por eso Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico porque este decreto lo que hace es rehabilitar a ese momento recuperar ese plan de protecci\u00f3n al lago de Texcoco [M\u00fasica] del ingeniero cruzan estar\u00eda feliz el d\u00eda de hoy que luchaba cuidaba este el lago todo mundo cuidaba este el agua y de repente todos se silencio y no hubo en protestas de nada lo que dec\u00eda Aqu\u00ed Mar\u00eda Luisa los pseudo ambientalistas nunca dijeron absolutamente nada no hubo amparos despojaron a las comunidades de sus tierras dicen se las compramos s\u00ed pero este a precios S\u00ed muy bajos y hubo mucha represi\u00f3n tambi\u00e9n por eso de modo que ahora tenemos que recordar tambi\u00e9n la lucha de los pueblos de Texcoco de Atenco para este conservar el agua de Texcoco sus tierras esta \u00e1rea natural protegida va a implicar el que en su manejo participen Los Campesinos de Texcoco de Atenco de toda la zona del lago de Texcoco va a ser con ellos esto lo hemos estado haciendo de como un acuerdo con los habitantes de toda la regi\u00f3n se han hecho consultas se han hecho asambleas se les ha tomado en cuenta y van a poder utilizar la tierra para la agricultura lo que se pueda para la ganader\u00eda y ellos mismos van a cuidar el compromiso es que no se va a urbanizar Ese es el compromiso este no se va a organizar ten\u00edan detenida una autopista se lleg\u00f3 al acuerdo de que van a permitir el paso de la autopista porque ya estaba construida Y tampoco se pod\u00eda dejar esa obra abandonada faltaban creo que 100 metros para conectar Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevaba este conflicto veinte a\u00f1os ya se llev\u00f3 al acuerdo se va a conectar pero el compromiso es no construir nada no es recuperar tierra para negocios inmobiliarios sino para proteger el medio ambiente Muchas gracias presidente Sheila Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos Sheila rosal corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente preguntarle si ya tienen alg\u00fan avance o algo de la investigaci\u00f3n sobre este decomiso en Navojoa Sonora que es uno de los m\u00e1s grandes o el m\u00e1s grande que el picado por la Sedena donde ven\u00edan armas y cartuchos y todo esto de Rusia y de Estados Unidos principalmente si ya tiene un avance de c\u00f3mo ingresaron al pa\u00eds est\u00e1 este armamento y que lleg\u00f3 hasta el sur del Estado entonces me gustar\u00eda saber si si hay alg\u00fan avance sobre si se est\u00e1 investigando algo Esto se est\u00e1 investigando ya el general secretario present\u00f3 un informe de las caracter\u00edsticas del armamento de Navojoa este Sonora Bueno ah\u00ed se llev\u00f3 a cabo este decomiso no s\u00e9 si tenga algo m\u00e1s se sigue investigando y cuando tengamos ya informaci\u00f3n este m\u00e1s relevante se va a dar a conocer Muchas gracias presidente y en una segunda pregunta sobre la pandemia ahora que est\u00e1n todos los estados en sem\u00e1foro verde preguntar cu\u00e1l es la expectativa sobre el avance de la pandemia para los pr\u00f3ximos meses si se tiene contemplado se prev\u00e9 que pudiera llegar en un momento dado una una Nueva Ola de contagio es una quinta ola Si pudiera volver a subir estos contagios y si se tiene previsto pues tomar decisiones sobre las medidas del uso del cubrebocas y todo esto disminuirlas no s\u00e9 que nos pudieran comentar a ver con mucho gusto Gracias Sheila roxygel Esta es una inquietud que nos parece totalmente importante de atender Carlos Guzm\u00e1n deba noticias ya lo hab\u00eda mencionado hace unas dos o tres semanas primero en este momento en M\u00e9xico ocho semanas de reducci\u00f3n de la epidemia corresponde m\u00e1s o menos con lo que ha ocurrido en casi todo el continente todo el continente Estados Unidos Canad\u00e1 Centroam\u00e9rica Sudam\u00e9rica Este es un periodo de reducci\u00f3n no solamente de los contagios sino del impacto m\u00e1s importante que es la hospitalizaci\u00f3n y la muerte destacamos como lo hemos dicho varias veces y es inmediatamente Obvio cuando vemos las curvas epid\u00e9micas la gran diferencia en la tercera y cuarta olas comparadas con la segunda y la primera en la cantidad o la proporci\u00f3n el porcentaje de personas hospitalizadas o personas que perdieron la visa es decir aunque la cuarta ola en el n\u00famero de casos fue mucho mayor que las tres primeras por el contrario las hospitalizaciones y las disfunciones fueron muy significativamente reducidas Por qu\u00e9 raz\u00f3n por la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n cambi\u00f3 la perspectiva de la epidemia en la medida en que la gran mayor\u00eda de las personas que estuvieron hospitalizadas o que lamentablemente perdieron la vida fue porque no se hab\u00edan vacunado quien se vacun\u00f3 tuvo la mayor probabilidad de que si llegara a contagiarse cosa que ocurri\u00f3 tendr\u00eda una enfermedad leve literalmente leve en pocos d\u00edas en menos de una semana se restablec\u00eda sin tener mayor consecuencia entonces por eso es muy importante respecto a las medidas tener claro que vacunarse es la medida m\u00e1s importante puede ser que regrese la epidemia a M\u00e9xico a Am\u00e9rica S\u00ed claro que puede ocurrir es lo que dije hace unos minutos y lo que he dicho siempre en la medida en que cualquier pa\u00eds del mundo tenga activa la epidemia exista transmisi\u00f3n del virus asco 2 este virus puede propagarse m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de el pa\u00eds o la regi\u00f3n donde est\u00e9 activo y propagarse a otras regiones particularmente si la cobertura de vacunaci\u00f3n es muy reducida cu\u00e1ndo puede ocurrir Esto no se sabe no hay manera de predecirlo en algunas regiones del mundo Europa occidental por ejemplo est\u00e1n en este momento en la sexta o s\u00e9ptima ola en algunos pa\u00edses incluso optaba Hola si se considera algunas fluctuaciones intermedias Por qu\u00e9 otros regiones del mundo no est\u00e1n en eso no es predecible donde hay m\u00e1s amplia cobertura de vacunaci\u00f3n el impacto es definitivamente menor pero la transmisi\u00f3n del virus Puede ocurrir por distintas razones demogr\u00e1ficas de flujo de personas incluso de reactivaci\u00f3n de algunas actividades sociales y econ\u00f3micas eso querr\u00eda decir que hay que mantener restringida las actividades sociales y econ\u00f3micas definitivamente no la tolerancia de las sociedades y me refiero no solamente a un estado de \u00e1nimo que tambi\u00e9n es important\u00edsimo sino la capacidad de las sociedades de resistir periodos de reducci\u00f3n de su actividad econ\u00f3mica social de todo tipo es limitada no se puede mantener confinada a las sociedades y en algunas naciones empez\u00f3 a ver De hecho protestas en Europa occidental por ejemplo por el hecho de que Se manten\u00edan confinamientos muy muy restringidos ahora respecto a las medidas en general incluido el cubrebocas recuerden ustedes que desde que empez\u00f3 la epidemia en M\u00e9xico y se establecieron las distintas medidas en lo que en su momento fue la jornada Nacional de Sana distancia dejamos muy en claro dos preceptos fundamentales el primero es que el equilibrio entre confinar para reducir contagios pero con consecuencias importantes negativas en lo social y en lo econ\u00f3mico con respecto a la posibilidad de abrir para liberar esas actividades sociales econ\u00f3micas de desarrollo de bienestar a pesar de que pudiera haber contagios es un equilibrio Din\u00e1mico en todo momento hay que hacer ese equilibrio y no es un solo equilibrio no es para todo el pa\u00eds en cada entidad federativa se comporta De manera diferente lo hemos estado viendo con el sem\u00e1foro de riesgo por eso definimos el sem\u00e1foro de riesgo covid por entidad federativa para que en una entidad donde hay alta transmisi\u00f3n se tomaran medidas m\u00e1s restrictivas y en otra donde hay menor transmisi\u00f3n se liberar\u00e1 para tener los beneficios de la actividad social y econ\u00f3mica hoy tenemos sem\u00e1foro verde en todo el pa\u00eds eso es muy afortunado esto no hab\u00eda ocurrido hoy tenemos todo el pa\u00eds con muy baja transmisi\u00f3n y el segundo precepto muy importante que tambi\u00e9n dejamos establecido desde el principio y hay razones t\u00e9cnicas pero tambi\u00e9n de pol\u00edtica p\u00fablica es la convicci\u00f3n de que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy solidario y muy responsable no hay que estarlo tutelando no hay que estarlo limitando no hay que estarlo forzando Este modelo de restricci\u00f3n muy Severo en muchas naciones no lo consideramos viable para M\u00e9xico por esta convicci\u00f3n de que tenemos un pueblo muy consciente muy participativo muy solidario en M\u00e9xico nunca establecimos obligaciones para el individuo el cubrebocas nunca lo hemos establecido de uso obligatorio porque sabemos que el pueblo de M\u00e9xico responde de manera consciente y solidaria y esto est\u00e1 demostrado hay estudios no hechos por nosotros estudios hechos por universidades extranjeras que han mostrado que M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s alto uso de cubrebocas y m\u00e1s alto cumplimiento de diversas medidas de seguridad sanitaria sin necesidad de volverlo jur\u00eddicamente obligatorio Entonces eso es muy importante porque la raz\u00f3n por la que lo hicimos As\u00ed es por esa convicci\u00f3n Y esa confianza en el pueblo de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n conscientes de que las medidas coercitivas acaban teniendo efectos muy da\u00f1inos hay sitios del mundo donde su establecieron toques de queda donde hubo represi\u00f3n uno que otro episodio aqu\u00ed en M\u00e9xico por disposi millones de nivel local no queremos que eso pase no hay necesidad entonces Todav\u00eda estamos con las distintas medidas que fueron recomendadas y es Claro que la utilidad de las medidas depende de la intensidad de la transmisi\u00f3n Cuanto m\u00e1s intensa es la transmisi\u00f3n m\u00e1s \u00fatiles tener este tipo de medidas Muchas gracias de llegar una una quinta ola en un futuro como ha ocurrido en otros pa\u00edses ser\u00eda ver\u00edamos lo mismo que con la cuarta ola o tampoco se puede predecir dado las condiciones ya de vacunaci\u00f3n y c\u00f3mo est\u00e1 pues ya el pueblo mexicano S\u00ed todo depende de las caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas del virus Este es un virus que como ocurre con otros virus de la misma gran categor\u00eda los virus rna muta muta y se transforma y va dando lugar a virus que pueden ser de comportamiento diferente hay tres elementos fundamentales la de que Escape a la respuesta inmune es decir quien ya est\u00e1 protegido porque tuvimos covid o porque fuimos vacunados covid pudiera la inmunidad ya no ser suficiente para una posible nueva variante una serie de mutaciones segunda que la enfermedad pudiera ser m\u00e1s virulenta m\u00e1s agresiva y tercero que pudiera ser m\u00e1s transmisible no es posible predecir que nueva variante va a ocurrir esto es un Proceso biol\u00f3gico de transformaci\u00f3n de espont\u00e1nea de los virus y depende de c\u00f3mo es la din\u00e1mica de transmisi\u00f3n es c\u00f3mo se va a ir seleccionando aquellas variantes que pudieran tener estas caracter\u00edsticas econ\u00f3mico lo vimos el 26 de noviembre del a\u00f1o pasado se conoci\u00f3 en el mundo la variante omicron una gran respuesta desde nuestro punto de vista y lo declaramos el mismo d\u00eda que se dio a conocer nos parar\u00eda nos parec\u00eda exagerada y fuera de proporci\u00f3n con la evidencia cient\u00edfica disponible cayeron las bolsas de valores del mundo m\u00e1s de 85 naciones en el mundo establecieron medidas coercitivas sobre todo delimitaci\u00f3n de entrada de personas de otras nacionalidades situaci\u00f3n que nunca ha sido de Gran utilidad parec\u00eda m\u00e1s una respuesta no t\u00e9cnica quiz\u00e1 con otras motivaciones de car\u00e1cter pol\u00edtico econ\u00f3mico en M\u00e9xico tomamos una decisi\u00f3n sensata cautelosa documentada y recomendamos no hacer este tipo de medidas que da\u00f1an al bienestar da\u00f1an a la sociedad dado que la evidencia suger\u00eda que omicron era una variante m\u00e1s transmisible como lo fue pero mucho menos virulenta en especial si se tienen altas coberturas de vacunaci\u00f3n aqu\u00ed recibimos distintas cr\u00edticas En algunos medios de comunicaci\u00f3n pero mantuvimos nuestra postura que siempre ha sido amparada en la ciencia y con esta confianza en el pueblo de M\u00e9xico Qu\u00e9 ocurri\u00f3 tuvimos variante omicron muchos casos pocas hospitalizaciones pocas defunciones y la el planteamiento que hicimos se demostr\u00f3 en el futuro no sabemos si llega una variante semejante el comportamiento ser\u00e1 el mismo si llegara toco madera una variante m\u00e1s agresiva pues ya tendr\u00edamos que tomar otro tipo de decisiones pero no hay manera de adelantar v\u00edsperas todos los d\u00edas monitoreamos El curso de la epidemia todos los d\u00edas ajustamos nuestras recomendaciones de acuerdo a la realidad Muchas gracias y lo mejor es vacunarnos los que todav\u00eda les falta la vacuna el refuerzo eso est\u00e1 ya muy demostrado est\u00e1 aprobado que la vacuna protege Si queremos sacar una conclusi\u00f3n r\u00e1pida es que con la vacuna tenemos m\u00e1s posibilidades de enfrentar la pandemia sin ir al hospital y sin agravarnos para que todo el que falte de vacunarse todav\u00eda es tiempo que no nos quedemos con las dos aplicaciones que tambi\u00e9n tengamos la de refuerzo porque estamos sintiendo que nos estamos relajando y no hay que confiarnos ya los que tienen dos les falta una hay que este aplicarse la de refuerzo y seguimos trabajando en las comunidades m\u00e1s apartadas y ah\u00ed vamos a estar porque es una garant\u00eda ante cualquier circunstancia futura el estar vacunados es una ventaja es una gran ventaja muy bien Carlos Guzm\u00e1n qu\u00e9 tal se\u00f1or presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n noticias de Veracruz por inicio por principio consultarle qu\u00e9 le va a decir a los banqueros en esta convenci\u00f3n bancaria que se va a efecto en unos d\u00edas m\u00e1s est\u00e1 el tema de la venta de citibanamex hay varios temas en cuanto a la cuesti\u00f3n de impuestos Qu\u00e9 mensaje les va a llevar se\u00f1or presidente pues primero que no dejen de aprovechar para impulsar el desarrollo del pa\u00eds la circunstancia actual de estabilidad macroecon\u00f3mica y de confianza para las inversiones tanto nacionales como la inversi\u00f3n extranjera Y esto no es ret\u00f3rica no es demagogia llevaba mucho tiempo en que no se ten\u00eda una moneda estable [M\u00fasica] nuestro peso no se ha devaluado no hay depreciaci\u00f3n de la moneda no ha habido aumento fuera de lo normal en la deuda nos recuperamos pronto despu\u00e9s de la pandemia y estamos creciendo M\u00e9xico est\u00e1 considerado lo dec\u00eda yo ayer como el mejor pa\u00eds o uno de los mejores pa\u00edses para recibir inversi\u00f3n extranjera en los tiempos actuales hay gobernabilidad hay paz hay tranquilidad estamos ya enfrentando el problema de los homicidios con buenos resultados y hay una tendencia a la baja en homicidios en general desde que estamos en el gobierno en todos los delitos desde que llegamos ha habido disminuci\u00f3n delitos del fuero Federal pero ten\u00edamos como desaf\u00edo el reducir el n\u00famero de homicidios Y empezamos a bajar los homicidios [M\u00fasica] y yo espero que ya sea tendencia entonces hay condiciones inmejorables para la inversi\u00f3n la actividad bancaria ha tenido buenos resultados han obtenido buenas ganancias lo mismo la bolsa de valores tenemos reservas en el banco de M\u00e9xico que son hist\u00f3ricas el crecimiento de las reservas ya hay un buen ambiente para la inversi\u00f3n para las finanzas para el desarrollo del pa\u00eds entonces eso se debe de aprovechar han crecido las remesas como nunca no vamos a dejar de reconocer lo que han hecho nuestros paisanos Por cierto Ahora se hizo una modificaci\u00f3n al censo sobre hispanos en Estados Unidos y se tuvieron que agregar 2 3 no s\u00e9 hasta creo que hasta 6 millones m\u00e1s o sea en el censo Y de modo que aumenta el n\u00famero de mexicanos en Estados Unidos son m\u00e1s de los que se ten\u00edan en el \u00faltimo censo de Estados Unidos nuestros paisanos que nos han ayudado mucho y esas remesas pues se depositan y se env\u00edan por el sistema bancario incluso yo hice el compromiso desde la primera convenci\u00f3n bancaria de que \u00edbamos a dar a conocer Qu\u00e9 bancos ofrec\u00edan las mejores condiciones para nuestros paisanos que env\u00edan remesas a sus familiares y lo otro que tambi\u00e9n es importante es que no han cambiado las reglas no que han hecho modificaciones para [Aplausos] reducir por decreto los m\u00e1rgenes de utilidad o de intermediaci\u00f3n el cobro de comisiones entonces [M\u00fasica] todo eso lo vamos a tratar y lo del banco S\u00ed este que queremos que ya lo hemos dicho que sea mexicanos los que adquieran este banco que tengan solvencia econ\u00f3mica para proteger a los ahorradores que est\u00e9n dispuestos a mantener todo el acervo cultural del banco en nuestro pa\u00eds que no se vaya al extranjero y que se ponga en exhibici\u00f3n permanente para que todos los mexicanos puedan conocerse son de las condiciones b\u00e1sicas a tambi\u00e9n una que no tengan adeudos fiscales que est\u00e9n al corriente en el pago de sus contribuciones y lo mismo que paguen el impuesto que va a significar la venta este de Banamex el segundo tema que quiero consultarle desde la vez pasada que le planteaba el tema yo por la cuesti\u00f3n de estar en la corresponsabilidad de abano noticias en Veracruz viajo constantemente a Xalapa le hab\u00eda planteado el tema del del ferrocarril del tren ligero en Xalapa usted hab\u00eda comentado que tambi\u00e9n coincid\u00eda con el tema de las vialidades el conflicto Vial que se genera Pero el d\u00eda de ayer cosa que le agradezco mucho al gobernador Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda tuve la oportunidad de platicar con \u00e9l entrevistarlo para los micr\u00f3fonos ya m\u00e1s noticias sac\u00e1bamos el tema colaci\u00f3n \u00e9l mencionaba que necesitaba el apoyo de la federaci\u00f3n para que este proyecto se llevar\u00e1 a cabo mencionaba que a\u00fan est\u00e1n en tiempo porque usted \u00e9l sabe del gobernador clava que usted no va a dejar ninguna obra inconclusa al t\u00e9rmino de administraci\u00f3n mencionaba que est\u00e1n justamente en el l\u00edmite la petici\u00f3n de muchos jalape\u00f1os de muchas personas que habita en la zona metropolitana de Xalapa es ver la posibilidad de que usted junto con el gobernador finalmente se logre este sue\u00f1o que anhelan muchos jalape\u00f1os que es tener un tren ligero que les ayude a solucionar este tema el gobernador Ayer me comentaba de que el proyecto ya est\u00e1 falta un dinero por ah\u00ed si no me acuerdo son Son creo que tres millones de pesos para completar el estudio t\u00e9cnico pero la todo ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente es nada m\u00e1s que en la federaci\u00f3n se tenga el s\u00ed obviamente usted lo apruebe y finalmente se ponga el proyecto a trabajar y antes de que termine en septiembre su sexenio se pueda inaugurar Esta obra no s\u00e9 si la ha comentado el gobernador esto que ayer me comentaba a su servidor o si hay alguna posibilidad de que finalmente los jalape\u00f1os puedan obtener ya al final de su administraci\u00f3n un tren ligero para Xalapa se\u00f1or presidente s\u00ed estamos en eso todav\u00eda no se cancela la posibilidad y estamos en tiempo ya tenemos que resolver sobre este proyecto como uno o dos m\u00e1s ya no podemos este comprometernos a proyectos grandes porque este ya nos va a alcanzar el tiempo y eso dependiendo tambi\u00e9n de lo que pase el 10 de Abril pero este tenemos que ya definir por tiempo b\u00e1sicamente es eso tenemos que terminar muchas obras que tenemos en proceso Y estamos pensando concluirlas a finales de diciembre digo a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo en diciembre del 23 del 23 S\u00ed para que nos quede 24 de operaci\u00f3n de mantenimiento ya este no acercarnos a septiembre del 24 sino en diciembre todo en diciembre Entonces ese es el tema y ah\u00ed estamos enfrentando tambi\u00e9n otras situaci\u00f3n tambi\u00e9n heredada de El desastre de neoliberal no hay muchas empresas constructoras no y no hay empresas constructoras este responsables que eso es lo otro ya puede ser que haya much\u00edsimas pero fueron las que se fueron creando para la corrupci\u00f3n dices que se quedaban hasta con los anticipos o empresas grandes con m\u00e1s abogados que ingenieros porque recib\u00edan contratos y desde que recib\u00edan el contrato ya estaban pidiendo ampliaciones y no avanzaban y no avanzaban y no avanzaban y Nosotros hemos enfrentado eso afortunadamente como hemos cuidado este asunto y no hay influyentismo hemos podido salir adelante pero tenemos que cuidar porque si no nos dejan tirar a las obras es falta de empresas responsables f\u00edjense de las herencias falta de m\u00e9dicos de especialistas falta de abogados con dimensi\u00f3n social o sea era la decadencia por eso no hab\u00eda m\u00e1s que la transformaci\u00f3n C\u00f3mo se enfrenta una decadencia Pues con una transformaci\u00f3n con un cambio radical de ra\u00edz arrancar de ra\u00edz la la corrupci\u00f3n ve\u00eda hay un abogado lo voy a mencionar el abogado Valadez Diego Valadez hijo de un historiador de lo mejor Jos\u00e9 Valadez Don Jos\u00e9 Valadez como Don Daniel Cos\u00edo Villegas nos ayudaron much\u00edsimo a entender Nuestra Historia La m\u00e1s dedicaron toda su vida a hacer investigaciones hist\u00f3ricas y el abogado Valadez se inconforma porque se le hacen honores al general Felipe \u00c1ngeles bajo el supuesto de que el general \u00c1ngeles fue enjuiciado y fusilado Bueno si a esas vamos Hidalgo tambi\u00e9n fue fue enjuiciado y asesinado y Morelos pero a ver si no tienes un tuits de Pedro salmer\u00f3n que es historiador que lo vi porque lamentaba esta situaci\u00f3n por lo mismo porque el conservadurismo los est\u00e1n enojados as\u00ed como recomendaci\u00f3n respetuosa no hay que enojarnos no hay que enojarnos aunque tengamos el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda respirar profundo no antes de poner un mensaje pensarlo contar hasta el 10 porque estas cosas no pero bueno Y finalmente plantear el tema del agua a hace tambi\u00e9n algunos meses le comentaba lo que est\u00e1 sucediendo en el sur de la Ciudad de M\u00e9xico usted fue jefe de gobierno con cuando era la secreta de medio ambiente la actual jefa de gobierno Claudia sheman Hay un problema en la parte sur de la Ciudad de M\u00e9xico que es la que recarga los mandos pr\u00e1cticos tanto del Valle como un poquito m\u00e1s all\u00e1 tambi\u00e9n incluso parte de Morelos que es el tema de la Sierra del chichinao sin Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secta de medio ambiente en la calidad milpa Hay un problema muy grave En cuanto a la cuesti\u00f3n de invasi\u00f3n de tierras tambi\u00e9n de venta de tierras que la mayor\u00eda son comunales salvo la parte de este c\u00f3mic que usted conoce muy bien las dem\u00e1s son tierras comunales la gente en esta parte de la Ciudad de M\u00e9xico no es propietaria no hay escrituras es posicionaria pero con ese vac\u00edo que hay hubo un problema de una de la representaci\u00f3n comunal se llev\u00f3 20 a\u00f1os en elegir una representaci\u00f3n comunal ahorita sino m\u00e1s recuerdo ya la hay Pero hay un tema de incertidumbre ah\u00ed que es los l\u00edmites entre Xochimilco y la alcald\u00eda Milpa Alta desgraciadamente en esta parte de la ciudad se est\u00e1 dando una invasi\u00f3n hormiga de Barrancas Si usted ha viajado por la carretera Xochimilco oaxtepec hay una parte de barranca entre Xochimilco Milpa Alta esa parte est\u00e1 invadiendo mucho tambi\u00e9n la parte pegada Morelos por donde est\u00e1 un centro de Educaci\u00f3n para la salud del polit\u00e9cnico est\u00e1 ya pr\u00e1cticamente invadida en la parte de Morelos Pues por la parte de que no ha habido certidumbre en la cuesti\u00f3n de la representaci\u00f3n comunal ya la hay el tema es de que si se sigue invadiendo Pr\u00e1cticamente la parte de Xochimilco se va a quedar sin recarga de agua seguramente la secretariamente lo sabe es pedirle o ver la forma de que el decreto porque hay un decreto y aqu\u00ed el se\u00f1or Reyes Razo que es hist\u00f3rico en la cuesti\u00f3n del periodismo no me dejaba mentir hay un decreto de la Sierra del chisinautsi que incluye la parte Milpa Alta Hasta El Ajusco es un decreto presidencial pero no incluye esta parte que se est\u00e1 invadiendo no s\u00e9 si hay alguna posibilidad de que la secretaria o alguna persona el procurador Agrario puedan trabajar el tema porque es una invasi\u00f3n que va a afectar en algunos a\u00f1os la recarga de mantos fre\u00e1ticos en la parte de Xochimilco y obviamente despu\u00e9s de la parte del Lerma Cutzamala que traemos agua a la Ciudad de M\u00e9xico la parte de Xochimilco es la que m\u00e1s bater\u00edas de pozos de agua tiene esa agua viene de la Sierra de chichinautzin Y s\u00ed ser\u00eda importante que al igual que si hizo con Texcoco con recuperaci\u00f3n del Lago tambi\u00e9n se trabajar\u00e1 la recuperaci\u00f3n o un decreto para que esta zona se preservara como de valor ambiental se\u00f1or presidente Muchas gracias Pero encargamos a ti te parece lo tomamos en cuenta y le pedimos a Mar\u00eda Luisa que lo analice y que se pongan comunicaci\u00f3n con la jefa de gobierno con Claudia de siembra muy bien tienes ah\u00ed el es que [M\u00fasica] el general Felipe \u00c1ngeles fue sentenciado por el delito de rebeli\u00f3n por un consejo de guerra Y fusilado jur\u00eddicamente es cuestionable que se le rindan honores militares sin que se le declare inocente en forma p\u00f3stuma el ej\u00e9rcito mexicano nunca ha jugado con la ley [Aplausos] entonces lo que dice Pedro es de verdad hasta gente que antes parec\u00eda inteligentes se Est\u00e1n volviendo loca por la rabia dice laca pero es loca me comparten eso y etiqueto a dos maestros que han trabajado recientemente el juicio de Felipe \u00c1ngeles y un abogado historiador este no es solo como lo plantea el maestro el abogado Diego Valadez no es un asunto jur\u00eddico es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica a un destacado dirigente de las fuerzas armadas Leal Francisco I Madero el ap\u00f3stol de la democracia si algo este simboliza el general Felipe \u00c1ngeles es la lealtad entre otras cosas Entonces s\u00ed es un juicio hist\u00f3rico a m\u00ed me gustar\u00eda que se leyera el libro de Adolfo gilde sobre el general Felipe \u00c1ngeles es un trabajo extraordinario es uno de los mejores militares en toda la historia de M\u00e9xico Entonces lo dem\u00e1s puede ser este que se evit\u00f3 o se omiti\u00f3 el procedimiento legal pero esos un asunto secundario ni siquiera alcanza para decir que el ej\u00e9rcito mexicano nunca ha jugado con la ley si no es un exceso pero [M\u00fasica] es su postura pol\u00edtica y no era as\u00ed porque fue procurador en la \u00e9poca de Carlos Salinas Pero ahora s\u00ed ya es muy estricto muy apegado a la ley pero qu\u00e9 bueno es lo que habl\u00e1bamos de que todo mundo se tiene que este no obligatoriamente pero s\u00ed es momento de definici\u00f3n es y por eso estamos viendo tiempo muy interesante A ver Judith Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del Golfo de Veracruz presidente preguntarle Hace unos d\u00edas se dio a conocer que el congreso de Estados Unidos destinar\u00e1 m\u00e1s de 158 millones de d\u00f3lares en ayuda bilateral para seguridad a M\u00e9xico sin embargo el presidente joeyren estableci\u00f3 un veto para evitar que estos fondos lleguen a efectivos militares y ejecuten labores de seguridad p\u00fablica como interpreta su gobierno esta decisi\u00f3n tendr\u00e1 alguna repercusi\u00f3n no tengo informaci\u00f3n este oficial sobre este caso y nosotros no queremos este ayuda militar no estamos solicitando ayuda militar Ya cambio la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n con Estados Unidos ya no es el tiempo del plan M\u00e9rida que nos daban de helic\u00f3pteros o aviones artillados o equipos b\u00e9licos nosotros ahora lo que queremos es cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo que estamos planteando es que Estados Unidos invierta en Centroam\u00e9rica para atender las causas de la migraci\u00f3n no queremos eso adem\u00e1s no s\u00e9 si sea oficial no nos han notificado nada o yo no tengo todav\u00eda ninguna informaci\u00f3n y tambi\u00e9n pues aclar\u00f3 de que es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno Estados Unidos y va a seguir siendo buena ayer nos acompa\u00f1\u00f3 el embajador que en Salazar a la inauguraci\u00f3n del bueno la entrega del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles estuvo el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en este mismo tema presente preguntarle sobre las conclusiones o intercambios de opiniones justamente en el tema de seguridad que en la reuni\u00f3n que tuvo la semana pasada con el secretario de seguridad de Estados Unidos Alejandro mayorcas y si Se abord\u00f3 esta situaci\u00f3n de emergencia que emiti\u00f3 para los ciudadanos estadounidenses para no viajar a Nuevo Le\u00f3n dado los hechos violentos que se registraron en las \u00faltimas en Perd\u00f3n en Nuevo Laredo Tamaulipas derivado de los hechos violentos en los \u00faltimos d\u00edas y si se llevar\u00e1n pues acciones conjuntas en este sentido no tratamos ese tema coincidi\u00f3 que ese d\u00eda hubo una acci\u00f3n en Nuevo Laredo y se detuvo a un ciudadano estadounidense mexicano estadounidense pero con antecedentes de delincuencia presunto responsable delitos en Estados Unidos y una deportaci\u00f3n entonces Esto llev\u00f3 a que el grupo que \u00e9l mandaba como andaba llevar a cabo algunas acciones en Nuevo Laredo entonces Se tomaron medidas de protecci\u00f3n de intervino la guardia nacional la secretar\u00eda de la defensa se protegi\u00f3 el consulado y Afortunadamente todo ha vuelto a la normalidad al d\u00eda siguiente o a los dos d\u00edas de este hecho la Embajada de Estados Unidos o el gobierno de Estados Unidos dio a conocer este bolet\u00edn pero ya las cosas est\u00e1n Pues en normalidad este en calma en Nuevo Laredo afortunadamente hasta ahora general Qu\u00e9 otros temas abord\u00f3 con el Tratamos de m\u00e1s lo mismo el tema migratorio insistiendo en que tienen que invertir y que tienen que apoyar en El Salvador en Honduras en Guatemala que se aplique una pol\u00edtica de apoyo a la gente que por necesidad tiene que emigrar nadie sale de sus comunidades abandona su familia por gusto lo hacen por necesidad y que ya lleva mucho tiempo que venimos planteando esto y no se ha podido este lograr que haya una respuesta favorable este porque eso es lo que va a ayudar mucho a atemperar el fen\u00f3meno migratorio pero hay que ir a atender los pueblos de Centroam\u00e9rica nuestros hermanos centroamericanos para que tengan esperanzas de que van a poder vivir con dignidad como lo merecen que van a tener sustento que van a poder tener ingresos para sostener a sus familias y nosotros les estamos proponiendo que se ampl\u00ede el programa sembrando vida El joven es construyendo el futuro ya nosotros estamos ayudando pero desde luego no tenemos suficientes recursos pero s\u00ed estamos ayudando en varios pa\u00edses en Centroam\u00e9rica con el sembrando vida y con j\u00f3venes construyendo el futuro entonces lo que queremos es que se invierta acaban de autorizar recursos para Ucrania y est\u00e1 bien porque pues es su pol\u00edtica de proteger a Ucrania han decidido eso Pero eso lo aprob\u00f3 el congreso estadounidense creo que en dos d\u00edas y el apoyo [M\u00fasica] para los hermanos centroamericanos ya va para cuatro a\u00f1os y no se aprueba de eso hablamos y no solo es que haya trabajo en Centroam\u00e9rica sino que tambi\u00e9n tengan la posibilidad de obtener visas temporales de trabajo Ordenar el flujo migratorio realmente cambiar la pol\u00edtica migratoria que se ha venido aplicando en Estados Unidos desde hace mucho tiempo y aprobar tambi\u00e9n eso lleva ya mucho tiempo en el congreso Estados Unidos El que se regularice la situaci\u00f3n de los mexicanos que trabajan que viven honradamente en Estados Unidos porque eso es un compromiso que se hizo desde hace alg\u00fan tiempo y no se ha cumplido la regularizaci\u00f3n de m\u00e1s de dos de 10 millones de mexicanos que viven y trabajan honradamente en Estados Unidos entonces a ver por qu\u00e9 est\u00e1 detenida esa iniciativa en el congreso que no es importante Por qu\u00e9 no se aprueban los recursos para Centroam\u00e9rica ve\u00eda yo que lo que se aprob\u00f3 para Ucrania lo digo con todo respeto fue una cantidad mucho mayor que lo que se est\u00e1 necesitando Para apoyar a los pueblos pobres de los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y del Caribe entonces de eso tratamos la verdad es muy buena la relaci\u00f3n pero hay mucha este burocracia tambi\u00e9n all\u00e1 Yo creo que el elefante ese est\u00e1 m\u00e1s grande y m\u00e1s reum\u00e1tico que el de nosotros s\u00ed y presente preguntar sobre el acuerdo que se firm\u00f3 en octubre pasado entre birmex y el fondo ruso para envasar en M\u00e9xico la sustancia activa de la vacuna sputnik contra el covid 19 en esa fecha se dijo que se anunciar\u00eda el momento en que se echar\u00eda digo andar la producci\u00f3n sin embargo bueno no se ha tenido informaci\u00f3n al respecto saber si se concretar\u00e1 puesto que ustedes la semana pasada refiri\u00f3 que el gobierno cuenta con dosis suficientes para seguir inoculando a la poblaci\u00f3n mexicana pero tambi\u00e9n se hab\u00eda dicho que servir\u00eda para abastecer de vacunas a pa\u00edses Centroamericanos preguntarle si se sigue con este objetivo y si es as\u00ed cuando iniciar\u00eda y que pa\u00edses se ver\u00edan beneficiados Y ahorita que se estaba tocando justamente el asunto de la vacunaci\u00f3n preguntar si esta digamos quiz\u00e1 esta inquietud de este miedo de parte de la poblaci\u00f3n los efectos secundarios efectos adversos a las vacunas a largo plazo ha sido un motivo justamente para que la poblaci\u00f3n o algunas personas todav\u00eda no se decidan a inocular por favor Bueno Este nosotros vamos a continuar con nuestro plan ya los compromisos que se hicieron se mantienen si este se requiere el que se lleve a cabo esta planta se construye esta planta se eche a funcionar esta planta para vacunas se va a hacer porque es salud la salud no tiene que ver con conflictos pol\u00edticos no debe de ser tratada de esa manera la salud tiene que ver con los derechos humanos y el principal derecho humano es el derecho a la vida entonces no debe de mezclarse la cuesti\u00f3n pol\u00edtica con la salud de los pueblos este y vamos nosotros a continuar con el mismo plan de vacunaci\u00f3n y s\u00ed se est\u00e1 observando de que no hay efectos secundarios por la vacuna puede ser que sean efectos secundarios por el covid Pero no por la vacuna o sea esto es ya pues muy evidente si fuese lo contrario pues ya se sabr\u00eda en el mundo son de las cosas que m\u00e1s se difunden no que hay un efecto secundario si afecta a una vacuna de inmediato de este da a conocer esto no ha sucedido entonces hay que seguirnos vacunando ac\u00e1 lo atribuye A qu\u00e9 atribuyen justamente que la gente no haya es que ya no hay el mismo contagio no hay hospitalizaciones y la gente se conf\u00eda O sea ya pas\u00f3 y no debemos confiarnos es mejor protegernos es lo preventivo Es mejor prevenir que lamentarse y solamente presente para concluir la producci\u00f3n de la de la vacuna sputnik aqu\u00ed en M\u00e9xico se tendr\u00eda ya una fecha pr\u00f3xima o nos podr\u00eda informar no hay nada todav\u00eda no hay una fecha pr\u00f3xima vamos a informar porque tambi\u00e9n t\u00fa lo est\u00e1s preguntando sobre las vacunas que hemos enviado a otros pa\u00edses vamos a informar el pr\u00f3ximo martes informamos y tambi\u00e9n cu\u00e1ntas hemos recibido nosotros por ejemplo Estados Unidos nos ha donado muchas vacunas el primer encuentro bueno la primera entrevista telef\u00f3nica que tuve con el presidente baile tuvo que ver con vacunas o tratamos temas de la relaci\u00f3n pol\u00edtica pero mi petici\u00f3n primera fue vacunas creo que fue en Valladolid que hablamos de eso este y luego me dio respuesta en una llamada telef\u00f3nica en Monterrey y a partir de Entonces nos han estado este donando vacunas este el gobierno de Estados Unidos es buena la relaci\u00f3n no no no no no no no no no no tenemos nada de que quejarnos adem\u00e1s ha sido muy respetuosos de nuestra soberan\u00eda acaba de escribir un libro el que fue procurador el que fue procurador cuando el presidente Trump y tiene un cap\u00edtulo sobre la relaci\u00f3n con M\u00e9xico y \u00e9l este defiende una postura de manera leg\u00edtima y dice que nosotros pues mantuvimos una postura y que fuimos muy celosos de defender nuestra soberan\u00eda y ellos fueron muy respetuosos y hubo hielo cuenta diferencias dos pol\u00edticas distintas y habla de algo que este simplifica mucho las cosas pero que al mismo tiempo demuestra que tenemos posturas distintas no solo con el gobierno de Estados Unidos sino tambi\u00e9n con mucha gente de otras partes del mundo y con el bloque conservador de M\u00e9xico todo esto que se resume en la frase de abrazos no balazos \u00e9l lo menciona y yo puedo sostener que no se puede enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia solo con medidas coercitivas que no se puede enfrentar la violencia con la violencia que no se puede enfrentar el mal con el mal que el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y yo sostengo esa postura Y con esa pol\u00edtica estamos saliendo adelante sin masacre sin el mata a los en caliente respetando los Derechos Humanos con abrazos no con balazos Gracias presidente Manuel God\u00ednez es que acu\u00e9rdense que se qued\u00f3 esta lista no pendiente Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas secretar\u00eda secretarios Bueno voy r\u00e1pido bueno la primera pregunta quisiera comentar si usted tiene o tuvo informaci\u00f3n respecto al accidente en el que muri\u00f3 la ex gobernadora de Puebla y el ex gobernador Rafael Moreno Valle que bueno en su momento se inform\u00f3 que la aeronave estaba sujeta de investigaci\u00f3n por el FBI estaba acusada de presuntamente pertenecer a una red de trata de menores en Canc\u00fan en Quintana Roo saber si est\u00e1 vigente a\u00fan esa investigaci\u00f3n si se concluy\u00f3 en algo s\u00ed se hicieron todos los peritajes t\u00e9cnicos se lleg\u00f3 a que se hab\u00eda tratado de un accidente esto a partir de un dictamen de una agencia que contrat\u00f3 la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes de todas maneras se envi\u00f3 toda la informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y ellos tienen este abierto este caso esta investigaci\u00f3n entonces la podr\u00edan informar ya informarnos de c\u00f3mo est\u00e1 esta situaci\u00f3n s\u00ed es especialmente por el tema que de la red trata que es una una situaci\u00f3n grave al tratarse de menores de edad de entrada y aparte del delito tan tan grave que implica Eso s\u00ed vamos a este a pedirle a la fiscal\u00eda que nos informe C\u00f3mo est\u00e1 la investigaci\u00f3n y el segundo tema respecto al presidente municipal de M\u00e9rida que ya le hab\u00eda comentado hace dos meses ren\u00e1n Barrera Concha cuando usted firm\u00f3 el decreto para autorizar las compras de emergencia en M\u00e9rida ocurri\u00f3 un poco lo contrario se entreg\u00f3 un contrato por ejemplo de 11 millones de pesos para comprar cubrebocas que no se entregaron a la gente que se dio una empresa fantasma Entonces no no se conoce bien el el destino de ese dinero en el mismo periodo se pagaron casi 5 millones de pesos para un curso de regularizaci\u00f3n cuando en las escuelas no hab\u00eda alumnos no hab\u00eda profesores no se inform\u00f3 A qui\u00e9n se le se le dio la regularizaci\u00f3n pero el monto se pag\u00f3 y luego en 2014 que este personaje ha sido presidente municipal tres veces entonces eh toc\u00f3 para el parque de deportes extremos que actualmente es un lote bald\u00edo y por el que se pagaron 90 millones de pesos para su construcci\u00f3n desde hace ocho a\u00f1os el contrato se se ejerci\u00f3 pero hoy sigue siendo un basurero y finalmente hace 15 d\u00edas el operador pol\u00edtico de este presidente municipal Jos\u00e9 Rolando no fue exhibido operando fue exhibido durante una golpiza en contra de mujeres y ni\u00f1os de la comisar\u00eda de San Pedro chimay en los v\u00eddeos que que tiene sol Yucat\u00e1n qued\u00f3 demostrado que este personaje dec\u00eda que solo estaba obedeciendo instrucciones del presidente municipal Entonces por todos estos tres temas le pregunto si si no le parece que que el alcalde est\u00e1 buscando esconder el recurso y mandarlo a una caja chica para cumplir sus aspiraciones en 2024 de ser gobernador de Yucat\u00e1n pues no tengo yo informaci\u00f3n pero ya Tuviste la oportunidad de hacer la denuncia y lo que corresponde es presentar pruebas S\u00ed todo esto que tenemos Perd\u00f3n Es con documentaci\u00f3n del municipio de M\u00e9rida con este con toda la este o sea son fotograf\u00edas de lugar tenemos todo es Y a d\u00f3nde han presentado la denuncia lo tenemos no nosotros no presentamos denuncias simplemente hacemos el reportaje corresponder\u00e1 todo est\u00e1 sustentado en un grupo de ciudadanos o sea con esa informaci\u00f3n pueda presentar una denuncia ante la fiscal\u00eda Estatal no hay en Yucat\u00e1n fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n S\u00ed y hay que presentarla este y no pensar que porque se tiene un gobierno Estatal y un gobierno municipal del mismo partido tambi\u00e9n la fiscal\u00eda est\u00e1 sometida o no va a hacer nada o va a actuar este recibiendo \u00f3rdenes y va a darle impunidad a las personas hay que presentar denuncias en todos los casos y tener confianza en las autoridades y esperar a que se desahoguen estos casos estos asuntos eso es lo que yo recomiendo porque no nos compete a nosotros puede ser tambi\u00e9n la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Buscar la instancia correspondiente a la que debe de acudirse y presentar la denuncia y en lo que corresponde al dinero que que baja del presupuesto Federal no ser\u00eda prudente hacer una una investigaci\u00f3n o Buscar d\u00f3nde o c\u00f3mo se ha gastado el dinero puede ser que eso s\u00ed corresponder\u00eda este Federal anticorrupci\u00f3n donde se podr\u00eda hacer la investigaci\u00f3n si es facultad de ellos es que los estados son libres son soberanos entonces la federaci\u00f3n o el Gobierno Federal Mejor dicho no puede intervenir en todos estos casos pero si hay instancias para eso y hay que este acudir a esas instancias hay que proceder legalmente y ya en lo que tiene que ver con la denuncia que no es poca cosa tambi\u00e9n la denuncia p\u00fablica Pues aqu\u00ed ya te est\u00e1n este escuchando muchos tu planteamiento no quiere decir que el presidente municipal de M\u00e9rida sea este culpable es distinto pero ya este ejerciste tu derecho no de manifestaci\u00f3n gracias muy bien yamel ma\u00f1ana ma\u00f1ana Muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:41.438234"
}