{
    "video_id": "p1kkIR2X3IY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/p1kkIR2X3IY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDVSZ9olAk742trT4R2Lzn4fs8SMA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=p1kkIR2X3IY",
    "video_title": "'Programas Integrales de Bienestar', desde G\u00f3mez Palacio, Durango",
    "video_length_seconds": 2339,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.06,
            "duration": 18.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no necesitamos a los integrantes del",
            "start": 18.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium ponerse de pie para proceder a",
            "start": 20.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la entrega simb\u00f3lica de las tarjetas a",
            "start": 22.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de los programas",
            "start": 25.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar",
            "start": 27.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "recibe mar\u00eda isabel alvarado l\u00f3pez",
            "start": 31.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "beneficiaria de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 35.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "bienestar de los adultos mayores",
            "start": 37.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "recibe con las dobles beneficiarios de",
            "start": 53.21,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para el bienestar de los",
            "start": 57.079,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "turcos mayores",
            "start": 58.579,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "recibe mar\u00eda de jes\u00fas moya mart\u00ednez",
            "start": 73.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficiaria de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 75.89,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 77.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 79.8,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.5,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.92,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "beneficiario de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 93.27,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 95.89,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 97.39,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.38,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 106.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 109.28,
            "duration": 13.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.25,
            "duration": 16.759
        },
        {
            "text": "y yo en el conjunto del mundo",
            "start": 122.55,
            "duration": 15.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 131.009,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el marquemos se\u00f1oras y se\u00f1ores la",
            "start": 138.12,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entrega de estas tarjetas de los",
            "start": 140.489,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "programas integrales para el bienestar",
            "start": 142.769,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "con un fuerte y caluroso aplauso y",
            "start": 144.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reconocimiento en este recinto en g\u00f3mez",
            "start": 147.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "palacio durango a todos los",
            "start": 150.15,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 152.069,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 157.11,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 168.02,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "bueno los menores",
            "start": 172.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "escuchemos el presidente constitucional",
            "start": 174.62,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos el",
            "start": 179.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 182.939,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "amigas amigos es un espacio",
            "start": 189.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tener de toda la laguna",
            "start": 193.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 198.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de coahuila que nos acompa\u00f1a",
            "start": 200.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "calent\u00f3 la asamblea",
            "start": 206.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y es all\u00e1",
            "start": 215.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en mi tierra en mi agua",
            "start": 216.99,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 220.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "mucha raz\u00f3n y tambi\u00e9n mucha pasi\u00f3n en la",
            "start": 223.99,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "gente que vive el pueblo de la laguna",
            "start": 229.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y hay que respetar",
            "start": 237.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 241.49,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no me importa lo que piense ya sabe yo",
            "start": 244.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siempre digo",
            "start": 249.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que creo necesario inconveniente mi",
            "start": 251.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pecho no es bodega",
            "start": 255.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 257.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que siento",
            "start": 259.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 263.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda no",
            "start": 266.21,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cuando hay el hecho",
            "start": 269.77,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hay partidos hay confrontaci\u00f3n",
            "start": 272.22,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica pasa la elecci\u00f3n y tiene que",
            "start": 276.62,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "haber unidad la patria es primero",
            "start": 281.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 286.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un doctor",
            "start": 289.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a seguir peleando",
            "start": 291.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes ya chole comer",
            "start": 295.06,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "vamos a unirnos para sacar adelante a",
            "start": 299.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo sacar adelante a la",
            "start": 305.16,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "laguna hay mucha necesidad mucha pobreza",
            "start": 307.32,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "tenemos que enfrentar esas necesidades",
            "start": 313.07,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "estamos como cuando madero el ap\u00f3stol de",
            "start": 318.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la democracia enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 323.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con una frase b\u00edblica dijo el pueblo de",
            "start": 326.84,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mexico tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 331.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora",
            "start": 334.33,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 337.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que buscar la forma de",
            "start": 341.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "saciar esa hambre y esa sed de justicia",
            "start": 345.3,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo eso es lo supremo eso",
            "start": 348.78,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos que elevar a rango",
            "start": 354.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "supremo el que saquemos de la pobreza a",
            "start": 357.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo el que saquemos del",
            "start": 361.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atraso a nuestro querido m\u00e9xico el que",
            "start": 364.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "logremos entre todos la cuarta",
            "start": 368.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 370.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso es lo m\u00e1s importante a eso",
            "start": 373.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "vengo a g\u00f3mez para la dge",
            "start": 376.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir todos los",
            "start": 381.88,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "compromisos no les vamos a fallar",
            "start": 384.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no se preocupe",
            "start": 392.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 394.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si llego a la presidencia para seguir",
            "start": 396.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con lo mismo no es un cambio de gobierno",
            "start": 401.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen se va a acabar",
            "start": 404.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n se va a acabar con la",
            "start": 408.58,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 411.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y por eso es que vamos a tener",
            "start": 421.009,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presupuesto porque no vamos a permitir",
            "start": 425.379,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que nadie se robe el dinero del",
            "start": 428.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 430.879,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.37,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "por eso vamos a cumplir los compromisos",
            "start": 437.76,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "ahora llevamos seis meses y no tenemos",
            "start": 443.79,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "problemas en las finanzas p\u00fablicas ha",
            "start": 450.3,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aumentado la recaudaci\u00f3n y ya empezaron",
            "start": 456.0,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "a entregarse apoyos y no hay faltantes",
            "start": 458.85,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "no hay d\u00e9ficit hay una buena",
            "start": 466.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 469.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el secreto est\u00e1 repito en no permitir",
            "start": 471.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que haya corrupci\u00f3n y no permitir los",
            "start": 474.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno no puede haber",
            "start": 479.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 482.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como llegu\u00e9 a donde palach por carretera",
            "start": 489.38,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "vengo de una vida de tres d\u00edas de",
            "start": 494.409,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "chihuahua y hicimos un actor en camargo",
            "start": 497.529,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y ahora aqu\u00ed como ustedes por tierra",
            "start": 501.849,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque ya el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1",
            "start": 506.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en venta",
            "start": 509.889,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california",
            "start": 511.3,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 permitido utilizar aviones",
            "start": 518.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para trasladarse",
            "start": 521.79,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "ahora todo es como siempre a ras de",
            "start": 525.43,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tierra si llego a conde palacio de",
            "start": 529.089,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "chihuahua en avi\u00f3n o helic\u00f3ptero nunca",
            "start": 533.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "me enterar\u00eda de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos",
            "start": 537.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por eso ya eso se termina",
            "start": 540.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 548.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "va a haber presupuesto porque estamos",
            "start": 550.29,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ahorrando ya no hay los sueldos que",
            "start": 552.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hab\u00edan antes para en cuanto ganaba el",
            "start": 555.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "director del infornavit que ahora me",
            "start": 558.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "quiero referir a los problemas que",
            "start": 560.759,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "tienen los trabajadores con cr\u00e9ditos del",
            "start": 563.339,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "infonavit bueno el director ganaba 700",
            "start": 568.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 571.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ahora ya hay una ley nadie puede ganar",
            "start": 574.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo",
            "start": 576.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me baje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 580.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que ganaba pe\u00f1anieto sin",
            "start": 582.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "compensaciones 108 mil pesos mensuales y",
            "start": 584.99,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed para abajo todos",
            "start": 588.99,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ya no hay estado mayor presidencial",
            "start": 595.209,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 600.62,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 603.97,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 608.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos esos elementos pasaron a formar",
            "start": 610.41,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 614.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo el presidente lo",
            "start": 617.029,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cuida la gente",
            "start": 620.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 626.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nada que temer todo esto significa",
            "start": 629.35,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ahorros ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 633.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "privada para los altos funcionarios",
            "start": 638.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se gastaba en eso",
            "start": 640.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 644.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 649.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario",
            "start": 652.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es ella",
            "start": 658.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya no hay las pensiones",
            "start": 660.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "millonarias a los presidentes les",
            "start": 663.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entregaban 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 666.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a los ex presidentes ya todo eso se",
            "start": 669.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ya entr\u00f3 este nuevo gobierno y ya",
            "start": 672.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 676.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 677.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos esos ahorros",
            "start": 682.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "son para apoyar a la que por eso todos",
            "start": 685.34,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "los adultos mayores del pa\u00eds todos",
            "start": 690.56,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "van a recibir su pensi\u00f3n ya no mil 160",
            "start": 694.67,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "pesos 2 mil 550 pesos todos",
            "start": 699.89,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 705.49,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "antes no se les daban los mencionados de",
            "start": 708.649,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lista del seguro ahora es pareja",
            "start": 712.129,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos van a recibir ese apoyo si es una",
            "start": 714.49,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pareja de adultos mayores pues ya son",
            "start": 719.649,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "como cinco mil pesos al mes ya pueden",
            "start": 724.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tener para sus alimentos eso nos debe de",
            "start": 729.39,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "llenar de orgullo a todos porque eso es",
            "start": 732.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fruto de esta lucha que todo el pueblo",
            "start": 738.13,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 741.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 743.769,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en durante la laguna coahuila del",
            "start": 746.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con",
            "start": 750.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "discapacidad su pensi\u00f3n igual que la de",
            "start": 753.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los adultos mayores es el compromiso un",
            "start": 757.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ni\u00f1as de ni\u00f1os pensionados en",
            "start": 761.75,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds las becas para estudiar lo",
            "start": 766.19,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "mismo que estudia preescolar primaria",
            "start": 772.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secundaria de familias de escasos",
            "start": 776.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos su beca para que",
            "start": 777.77,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pueda estudiar los que est\u00e1n en la",
            "start": 781.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "preparatoria nivel medio-superior",
            "start": 786.529,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres con las t\u00e9cnicas",
            "start": 789.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todos sus becas aqu\u00ed nada m\u00e1s en g\u00f3mez",
            "start": 792.61,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "palacio si tengo la informaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 798.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 803.42,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "4000 17 mil 112 alumnos de nivel medio",
            "start": 805.43,
            "duration": 13.769
        },
        {
            "text": "superior 7 mil 112 a todos sus becas mil",
            "start": 813.389,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "600 pesos por becas a todos los",
            "start": 819.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 822.329,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n en la universidad de",
            "start": 826.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 829.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 833.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 en estudiantes",
            "start": 839.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni tienen empleo j\u00f3venes que antes les",
            "start": 842.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llamaban ninis que ni estudian ni",
            "start": 846.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 849.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y les llamaban as\u00ed de manera despectiva",
            "start": 851.48,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "porque no les daban ninguna opci\u00f3n",
            "start": 853.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ninguna alternativa no ten\u00edan",
            "start": 857.449,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oportunidades pues ahora todos esos",
            "start": 859.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes van a ser contratados as\u00ed como",
            "start": 863.089,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entregamos simb\u00f3licamente estas tarjetas",
            "start": 866.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que no tengan",
            "start": 869.41,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "posibilidad de estudiar que no tengan",
            "start": 872.44,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "trabajo van a ser contratados van a",
            "start": 875.209,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices y van a ganar",
            "start": 878.029,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "tres mil seiscientos pesos mensuales",
            "start": 881.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes",
            "start": 885.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si ustedes aqu\u00ed en c\u00f3mo es para las",
            "start": 890.41,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conocen de su familia de amigos j\u00f3venes",
            "start": 892.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n estudiando que no tienen",
            "start": 896.61,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajo ya es cosa de inscribirlos al",
            "start": 898.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 902.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que tienen que hacer tiene nada m\u00e1s que",
            "start": 905.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buscar a un tutor que puede ser un",
            "start": 908.319,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "maestro mec\u00e1nico un maestro electricista",
            "start": 912.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "un comerciante",
            "start": 916.149,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de una empresa que quiera ser",
            "start": 920.44,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "tutor \u00e9l puede tener a 1 a 2 a 3 a 5 a",
            "start": 925.0,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "10 a 20 j\u00f3venes muchachas muchachos y",
            "start": 930.79,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "esos j\u00f3venes se van a estar capacitando",
            "start": 936.34,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el tutor los va a estar formando en el",
            "start": 940.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oficio o en la profesi\u00f3n y sobre todo",
            "start": 944.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "orientando lo por el camino del bien",
            "start": 947.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para que no tome el camino de las",
            "start": 950.34,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "conductas antisociales por eso queremos",
            "start": 955.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que todos los j\u00f3venes est\u00e9n ocupados",
            "start": 958.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tengan trabajo para que no sean",
            "start": 962.55,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "enganchados y se enrolen en las filas de",
            "start": 966.97,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la delincuencia nunca m\u00e1s vamos a darle",
            "start": 972.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la espalda a los j\u00f3venes van a tener",
            "start": 976.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trato de especial todos los j\u00f3venes de",
            "start": 979.35,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no vamos",
            "start": 983.68,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a cometer el error de dejarlos solos",
            "start": 986.41,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "porque los problemas de inseguridad de",
            "start": 990.029,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "violencia que se est\u00e1n padeciendo tienen",
            "start": 993.699,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que ver entre otras cosas con el",
            "start": 995.829,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abandono a los j\u00f3venes da mucha tristeza",
            "start": 998.23,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "que los que pierden la vida la mayor\u00eda",
            "start": 1001.069,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 1004.939,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes encuentro muchas madres todos",
            "start": 1008.699,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lados llorando porque est\u00e1n sus hijos en",
            "start": 1012.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel y siempre saben c\u00f3mo son las",
            "start": 1017.699,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "madres no hay amor m\u00e1s sublime m\u00e1s",
            "start": 1020.67,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "profundo eterno del amor de las madres a",
            "start": 1027.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los hijos siempre las madres me dicen es",
            "start": 1031.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que mi hijo es inocente es que le",
            "start": 1034.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fabricaron el delito \u00e9l no tiene nada",
            "start": 1038.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 1042.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "melody se\u00f1or ante todo esto es mucho",
            "start": 1043.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sufrimiento que tuvo que ver con el",
            "start": 1046.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "abandono de los j\u00f3venes por eso este",
            "start": 1049.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "programa ya al d\u00eda de hoy tiene a cerca",
            "start": 1052.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de 600.000 j\u00f3venes trabajando y pronto",
            "start": 1057.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes y vamos a",
            "start": 1061.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llegar a 2 millones 300 mil j\u00f3venes este",
            "start": 1064.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tenemos un presupuesto para ese",
            "start": 1068.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes de 44 mil millones",
            "start": 1071.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de pesos que no es un gasto es una",
            "start": 1075.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n as\u00ed vamos a garantizar que",
            "start": 1079.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "haya paz y que haya tranquilidad en",
            "start": 1081.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds d\u00e1ndole trabajo y opciones",
            "start": 1084.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de estudio a los j\u00f3venes",
            "start": 1087.23,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1090.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a impulsar mucho la actividad productiva",
            "start": 1093.299,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "a rescatar al campo ya comenzamos vamos",
            "start": 1097.29,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "a entregar los apoyos a productores se",
            "start": 1101.85,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ha medida tarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1107.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero todos los programas todos",
            "start": 1110.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "se van a llevar a cabo de manera directa",
            "start": 1113.86,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ya no van a ver intermediarios",
            "start": 1118.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1125.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "campesina",
            "start": 1127.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "francisco y madero no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 1130.399,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y entregarme a m\u00ed el dinero",
            "start": 1133.109,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir yo lo entrego a la",
            "start": 1135.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 1138.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 as\u00ed no porque as\u00ed no llega o",
            "start": 1141.57,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuando llega llegamos con noche llega",
            "start": 1145.739,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos va a ser ahora todos",
            "start": 1149.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "van a tener su tarjeta el adulto mayor",
            "start": 1152.789,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el becario las personas con discapacidad",
            "start": 1156.179,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "el productor desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1159.509,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n al beneficiario ya que le",
            "start": 1163.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vayan pensando que van a ser los que",
            "start": 1167.549,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acostumbrados a la intermediaci\u00f3n",
            "start": 1170.669,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 ahora de manera",
            "start": 1173.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "directa porque el mexicano es ciudadano",
            "start": 1176.609,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mayor de edad no necesita",
            "start": 1180.84,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "arrastrando que lo est\u00e9n llevando como",
            "start": 1187.22,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o no necesita tutela ya cada",
            "start": 1190.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciudadano va a recibir lo que le",
            "start": 1194.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "corresponde vamos a apoyar as\u00ed a los",
            "start": 1197.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "productores en llamado procampo ya se",
            "start": 1200.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 revisando para que le llegue a",
            "start": 1203.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos va a llegar primero a los que",
            "start": 1206.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tienen menos tierra menos superficie y",
            "start": 1210.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "va a ir subiendo porque primero en todo",
            "start": 1214.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son los necesitados por el bien de todos",
            "start": 1217.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "primero los pobres no olvidemos eso",
            "start": 1220.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador de",
            "start": 1226.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "durango ya est\u00e1",
            "start": 1230.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndose a andar programa sembrando",
            "start": 1233.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vida que es sembrar en donde se puede",
            "start": 1236.18,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales",
            "start": 1241.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en este caso en la sierra \u00e1rboles",
            "start": 1244.029,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "maderables y se le paga jornales a los",
            "start": 1247.33,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "productores a los due\u00f1os de la tierra",
            "start": 1253.469,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "para que puedan cultivar sus parcelas y",
            "start": 1255.989,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "tener trabajo y tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 1259.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "otorgando cr\u00e9ditos ganaderos a los",
            "start": 1263.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "productores y se va a seguir apoyando",
            "start": 1267.159,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con estas acciones ya se fijaron precios",
            "start": 1270.219,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda para los productos del campo",
            "start": 1274.299,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el caso de durango es muy importante",
            "start": 1277.149,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decirles que ya hay precios de garant\u00eda",
            "start": 1281.379,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para el frijol",
            "start": 1283.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el kilo de frijol la tonelada de frijol",
            "start": 1286.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando se va a comprar a 14 mil",
            "start": 1289.529,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "500 pesos la tonelada en los almacenes",
            "start": 1295.38,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de diconsa en el caso del ma\u00edz 5 mil 610",
            "start": 1299.399,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada para la leche 8 pesos",
            "start": 1304.95,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "20 centavos el litro se va a apoyar a",
            "start": 1309.779,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todos los productores",
            "start": 1314.279,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a tener cr\u00e9ditos para los que",
            "start": 1318.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tienen un peque\u00f1o negocio un taller los",
            "start": 1322.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se buscan la vida como pueden mucha",
            "start": 1327.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gente que vive de lo que suele llamarse",
            "start": 1330.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal",
            "start": 1335.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 es la econom\u00eda familiar popular",
            "start": 1337.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a veces la m\u00e1s importante porque la",
            "start": 1342.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal pues no funciona",
            "start": 1346.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adecuadamente no hay empleos no hay",
            "start": 1349.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "posibilidades de tener buenos ingresos y",
            "start": 1354.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por eso la gente pues se busca la vida",
            "start": 1356.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como puede sin apoyo de nada porque",
            "start": 1360.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cuando necesitan un cr\u00e9dito para comprar",
            "start": 1363.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "herramientas para comprar mercanc\u00eda pues",
            "start": 1366.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tienes del cr\u00e9dito la banca no da",
            "start": 1369.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 1373.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no los consideran sujetos de cr\u00e9dito y",
            "start": 1375.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cuando dan cr\u00e9dito piden muchos papeles",
            "start": 1379.03,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "garant\u00edas y intereses elevad\u00edsimos son",
            "start": 1382.47,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos usureros por eso se van a",
            "start": 1388.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entregar ahora cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 1391.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sin intereses",
            "start": 1396.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a todos los que lo necesiten",
            "start": 1399.45,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que tenga un peque\u00f1o negocio",
            "start": 1403.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "610 mil pesos para empezar poquito",
            "start": 1407.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 1410.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marca alcance estamos pensando iniciar",
            "start": 1414.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos de seis mil a",
            "start": 1417.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "diez mil millones es este programa pero",
            "start": 1421.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar se entregan los seis",
            "start": 1425.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los diez mil pesos sin tanto tr\u00e1mite",
            "start": 1427.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico a la palabra porque la mayor",
            "start": 1431.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "riqueza de m\u00e9xico es la honestidad es un",
            "start": 1435.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo y tenemos que confiar en la gente",
            "start": 1438.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que el jefe de gobierno en la ciudad",
            "start": 1442.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de mexico y aplique este programa y",
            "start": 1444.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "saben que todos pagaban nadie quedaba a",
            "start": 1447.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "deber por eso s\u00e9 que la gente va a",
            "start": 1452.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "responder se les da el cr\u00e9dito y a los",
            "start": 1455.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tres veces empiezan a abonar 500 pesos",
            "start": 1458.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mensuales terminan de pagar los 10 mil y",
            "start": 1462.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "15 mil terminan de pagar los 15 mil y 20",
            "start": 1465.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mil y as\u00ed hacia adelante echar a andar",
            "start": 1469.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda desde abajo la econom\u00eda",
            "start": 1472.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudadana la econom\u00eda familiar la",
            "start": 1475.78,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular",
            "start": 1478.36,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1479.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1481.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es parte del plan para la transformaci\u00f3n",
            "start": 1483.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds les informo porque",
            "start": 1487.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesito ayuda",
            "start": 1491.14,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 sentido tenemos que tener todos",
            "start": 1493.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n para que todo esto que ya",
            "start": 1498.57,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probado est\u00e1 autorizado se lleve",
            "start": 1501.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1506.45,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "para que ustedes me ayuden a empujar",
            "start": 1508.97,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al elefante que a veces el gobierno es",
            "start": 1513.059,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "como un elefante reum\u00e1tica ma\u00f1oso",
            "start": 1516.69,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "que cuesta trabajo que camine",
            "start": 1521.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se puede autorizar algo y para que se",
            "start": 1526.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "materialice para que se lleve a cabo",
            "start": 1530.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuesta much\u00edsimo trabajo",
            "start": 1533.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de trabajo al presidente le",
            "start": 1536.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo al gobernador a los",
            "start": 1538.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidentes municipales imag\u00ednense",
            "start": 1540.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto trabajo le cuesta a los",
            "start": 1542.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos entonces tenemos todos que",
            "start": 1545.46,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "empujar para que esto sea una realidad",
            "start": 1548.52,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar les informo por",
            "start": 1553.73,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ejemplo a los que tienen cr\u00e9dito en el",
            "start": 1559.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "infonavit ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n ya firm\u00e9",
            "start": 1562.41,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un acuerdo para que se cumplan tres",
            "start": 1566.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cosas en los cr\u00e9ditos del infonavit",
            "start": 1570.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "primero de que se reestructuren los",
            "start": 1573.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos porque pagan y pagan y pagan y",
            "start": 1576.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no terminan de pagar",
            "start": 1580.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 1584.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a haber quita es decir el que ya",
            "start": 1586.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a pagar un porcentaje considerable",
            "start": 1589.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de su deuda ya se le va a entregar su",
            "start": 1592.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "escritura",
            "start": 1595.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y lo tercero lo tercero",
            "start": 1601.62,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estoy dando la instrucci\u00f3n",
            "start": 1605.65,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "para que no se desaloje a ninguno de los",
            "start": 1608.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que tengan cr\u00e9dito el que est\u00e9n en",
            "start": 1614.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "departamentos y en casas del infonavit",
            "start": 1617.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se acaban los desalojos",
            "start": 1619.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le digo tambi\u00e9n a los maestros ya",
            "start": 1628.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumplimos dijimos que se iba a cancelar",
            "start": 1632.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa ya se",
            "start": 1634.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3",
            "start": 1638.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero falta vamos a mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 1641.53,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer bien",
            "start": 1645.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de com\u00fan acuerdo padres de",
            "start": 1648.419,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "familia maestros y autoridades vamos a",
            "start": 1651.869,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 1656.82,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "les digo tambi\u00e9n a los que est\u00e1n",
            "start": 1659.759,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudiando las normales que se les va a",
            "start": 1662.509,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "dar preferencia el que est\u00e1 en una",
            "start": 1665.999,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "normal terminando va a tener su plaza de",
            "start": 1669.179,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 1673.71,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esa es una pol\u00edtica distinta a la que se",
            "start": 1678.95,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "impon\u00eda saben que estaban haciendo pues",
            "start": 1683.029,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "cerrando las normales ahora no ahora se",
            "start": 1686.029,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "van a abrir las normales se van a",
            "start": 1689.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fortalecer las escuelas normales para el",
            "start": 1692.179,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "estudio de el magisterio tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1696.47,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que se mejoren los planteles educativos",
            "start": 1701.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las escuelas est\u00e1n muy abandonadas vamos",
            "start": 1704.809,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "a que cada escuela reciba un presupuesto",
            "start": 1709.88,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "vamos a crear comit\u00e9s por escuela con",
            "start": 1715.87,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "padres de familia con maestros y tambi\u00e9n",
            "start": 1720.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con alumnos mayores",
            "start": 1723.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n ya estudiando arriba del",
            "start": 1725.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cuarto a\u00f1o de primaria van a participar",
            "start": 1729.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en las asambleas se va a formar un",
            "start": 1734.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 se va a certificar ese comit\u00e9 y",
            "start": 1736.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se les va a entregar el presupuesto de",
            "start": 1740.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento a cada escuela ya no va a",
            "start": 1742.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pasar el dinero por todas las instancias",
            "start": 1746.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de gobierno sino tambi\u00e9n desde la",
            "start": 1750.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n se va a ser",
            "start": 1754.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un cheque directo a la sociedad de",
            "start": 1756.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "padres de familia para que ellos",
            "start": 1759.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administre el mantenimiento de todas las",
            "start": 1761.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuelas ese es un programa que se va a",
            "start": 1765.49,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "aplicar en el caso de la salud lo mismo",
            "start": 1768.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estamos conscientes lo acaba de decir",
            "start": 1774.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahora ayudan al gobernador yo comparto",
            "start": 1777.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ese punto de vista est\u00e1 muy mal",
            "start": 1780.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el sistema de salud eso que llaman",
            "start": 1782.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguro popular ni es seguro ni es",
            "start": 1785.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "popular porque no hay m\u00e9dicos no hay",
            "start": 1788.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "medicinas saben que hac\u00edan se robaban",
            "start": 1791.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hasta el dinero de las medicinas saben",
            "start": 1796.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto compr\u00f3 el a\u00f1o pasado el gobierno",
            "start": 1798.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en su conjunto de medicamentos no hubo",
            "start": 1802.8,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "90 mil millones de pesos y tres empresas",
            "start": 1806.73,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "vendieron al gobierno 60 mil millones de",
            "start": 1813.77,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 1819.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los 90 mil tres proveedores vendieron",
            "start": 1821.1,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "60.000 gran negocio que ten\u00edan eso ya se",
            "start": 1826.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 1832.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esto es un desmayo seguramente verdad",
            "start": 1834.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "va a salir bien no hay ning\u00fan problema",
            "start": 1840.419,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hablando de medicamentos y de atenci\u00f3n",
            "start": 1844.19,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica vamos a apoyar a los trabajadores",
            "start": 1848.609,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de la salud sean enfermera m\u00e9dicos que",
            "start": 1851.909,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contratados por honorarios o",
            "start": 1856.259,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eventuales van a tener su plaza van a",
            "start": 1859.159,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ser basificados poco a poco es mi",
            "start": 1862.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "compromiso que estoy haciendo en todo el",
            "start": 1866.22,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y al final lo que queremos es que",
            "start": 1869.97,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos",
            "start": 1873.899,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "sean gratuitos para todos el derecho a",
            "start": 1875.909,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la salud de todos los mexicanos no solo",
            "start": 1881.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llamado cuadro b\u00e1sico sino tener derecho",
            "start": 1884.549,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n completa todos los",
            "start": 1888.57,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "medicamentos que se necesiten como es en",
            "start": 1891.33,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses en donde se garantiza el",
            "start": 1894.869,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "derecho a la salud tambi\u00e9n",
            "start": 1898.859,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "digo que vamos siempre a estar",
            "start": 1902.669,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "consultando al pueblo que es la",
            "start": 1906.419,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 1910.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo no va a",
            "start": 1913.109,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "haber ninguna imposici\u00f3n eso del",
            "start": 1916.83,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "metrob\u00fas les digo que ya est\u00e1",
            "start": 1920.73,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "autorizado un presupuesto pero como lo",
            "start": 1928.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dijo el gobernador si ustedes consideran",
            "start": 1930.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que eso no conviene se use el",
            "start": 1935.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presupuesto en otras cosas",
            "start": 1939.88,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1942.8,
            "duration": 13.83
        },
        {
            "text": "hice el presupuesto porque el caso del",
            "start": 1951.41,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "metrobus comprendi\u00f3 lo que tiene que ver",
            "start": 1956.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con torre\u00f3n y faltaba",
            "start": 1961.4,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1963.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lerdo y g\u00f3mez palacio y me hicieron el",
            "start": 1964.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "planteamiento y dije si no es posible",
            "start": 1969.12,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s llegue a tu rol sino",
            "start": 1971.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el palacio y lerdo y ya est\u00e1",
            "start": 1975.809,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "el oficio de autorizaci\u00f3n pero si la",
            "start": 1980.1,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "gente dice no el pueblo manda",
            "start": 1985.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ese dinero se utilizar\u00eda en otras",
            "start": 1991.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "necesidades en que haya agua y que se",
            "start": 1994.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "termine el hospital en fin tantas",
            "start": 1997.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "demandas que hay o no es as\u00ed",
            "start": 2001.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a vergara",
            "start": 2004.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a medirle",
            "start": 2006.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a los camotes",
            "start": 2008.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que respiren profundo con calma",
            "start": 2015.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 2018.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "consideren que no hace falta lo del",
            "start": 2021.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "metrob\u00fas",
            "start": 2025.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2027.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "levanten la mano los que consideren que",
            "start": 2034.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si es necesario metros",
            "start": 2036.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 2039.81,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2041.64,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "vamos a ponernos de acuerdo con el",
            "start": 2050.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador para que ese dinero que est\u00e1",
            "start": 2053.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autorizado se utilice para el hospital o",
            "start": 2056.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para el agua",
            "start": 2060.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2064.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2072.32,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "para apoyar las dos cosas son necesarias",
            "start": 2076.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pero a ver que primero agua o el",
            "start": 2079.29,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2082.919,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2084.449,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "primero debe ser el agua",
            "start": 2087.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas los que consideren que primero",
            "start": 2091.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "debe ser el terminar el hospital",
            "start": 2094.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2097.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el hospital en mi compromiso",
            "start": 2100.18,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2106.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "voy a seguir viviendo",
            "start": 2110.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 2114.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no es que ya ganamos y nosotros a",
            "start": 2117.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernar y ustedes a sus quehaceres no",
            "start": 2120.4,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "ya dije gobierno del pueblo",
            "start": 2122.95,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed voy",
            "start": 2126.829,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a venir",
            "start": 2130.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a informar sobre la lancha que se va a",
            "start": 2132.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ir logrando con el programa de",
            "start": 2136.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n antes antes antes",
            "start": 2139.359,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "porque la verdad que me dio mucho gusto",
            "start": 2143.13,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "actuar con aplomo el gobernador de",
            "start": 2147.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "durango un aplauso para el gobernador de",
            "start": 2151.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 2153.599,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2154.35,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 2160.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2162.55,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "un aplauso para el pueblo de la laguna",
            "start": 2168.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que viva la laguna",
            "start": 2177.509,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que viva durango viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2180.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2187.19,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2189.45,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores para concluir el programa de",
            "start": 2197.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este evento",
            "start": 2201.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2201.97,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "para nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2204.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.14,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2226.27,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2244.74,
            "duration": 22.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2270.77,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2277.06,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2280.66,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2295.79,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2305.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2311.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 2314.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2316.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2319.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a todos ustedes sobre asistencia",
            "start": 2324.609,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles una excelente tarde muy",
            "start": 2328.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2331.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2334.74,
            "duration": 3.19
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] no necesitamos a los integrantes del pres\u00eddium ponerse de pie para proceder a la entrega simb\u00f3lica de las tarjetas a los beneficiarios de los programas integrales para el bienestar recibe mar\u00eda isabel alvarado l\u00f3pez beneficiaria de la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores [Aplausos] recibe con las dobles beneficiarios de la pensi\u00f3n para el bienestar de los turcos mayores recibe mar\u00eda de jes\u00fas moya mart\u00ednez beneficiaria de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad [Aplausos] [M\u00fasica] beneficiario de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad [Aplausos] d con j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] y yo en el conjunto del mundo [Aplausos] el marquemos se\u00f1oras y se\u00f1ores la entrega de estas tarjetas de los programas integrales para el bienestar con un fuerte y caluroso aplauso y reconocimiento en este recinto en g\u00f3mez palacio durango a todos los beneficiarios [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] bueno los menores escuchemos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos es un espacio tener de toda la laguna y tambi\u00e9n de coahuila que nos acompa\u00f1a calent\u00f3 la asamblea y es all\u00e1 en mi tierra en mi agua ay mucha raz\u00f3n y tambi\u00e9n mucha pasi\u00f3n en la gente que vive el pueblo de la laguna y hay que respetar a las autoridades no me importa lo que piense ya sabe yo siempre digo lo que creo necesario inconveniente mi pecho no es bodega [Aplausos] siempre digo lo que siento ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n no todav\u00eda no cuando hay el hecho hay partidos hay confrontaci\u00f3n democr\u00e1tica pasa la elecci\u00f3n y tiene que haber unidad la patria es primero [Aplausos] un doctor vamos a seguir peleando muchos j\u00f3venes ya chole comer vamos a unirnos para sacar adelante a nuestro pueblo sacar adelante a la laguna hay mucha necesidad mucha pobreza tenemos que enfrentar esas necesidades estamos como cuando madero el ap\u00f3stol de la democracia enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz con una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora [Aplausos] m\u00e1s importante que buscar la forma de saciar esa hambre y esa sed de justicia de nuestro pueblo eso es lo supremo eso es lo que tenemos que elevar a rango supremo el que saquemos de la pobreza a nuestro pueblo el que saquemos del atraso a nuestro querido m\u00e9xico el que logremos entre todos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds eso es lo m\u00e1s importante a eso vengo a g\u00f3mez para la dge que vamos a cumplir todos los compromisos no les vamos a fallar no se preocupe no si llego a la presidencia para seguir con lo mismo no es un cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen se va a acabar con la corrupci\u00f3n se va a acabar con la impunidad me canso ganso y por eso es que vamos a tener presupuesto porque no vamos a permitir que nadie se robe el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo [M\u00fasica] por eso vamos a cumplir los compromisos ahora llevamos seis meses y no tenemos problemas en las finanzas p\u00fablicas ha aumentado la recaudaci\u00f3n y ya empezaron a entregarse apoyos y no hay faltantes no hay d\u00e9ficit hay una buena administraci\u00f3n el secreto est\u00e1 repito en no permitir que haya corrupci\u00f3n y no permitir los lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre como llegu\u00e9 a donde palach por carretera vengo de una vida de tres d\u00edas de chihuahua y hicimos un actor en camargo y ahora aqu\u00ed como ustedes por tierra porque ya el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en california no est\u00e1 permitido utilizar aviones helic\u00f3pteros para trasladarse ahora todo es como siempre a ras de tierra si llego a conde palacio de chihuahua en avi\u00f3n o helic\u00f3ptero nunca me enterar\u00eda de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos por eso ya eso se termina tambi\u00e9n va a haber presupuesto porque estamos ahorrando ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes para en cuanto ganaba el director del infornavit que ahora me quiero referir a los problemas que tienen los trabajadores con cr\u00e9ditos del infonavit bueno el director ganaba 700 mil pesos mensuales ahora ya hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones 108 mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo todos ya no hay estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos ya todos esos elementos pasaron a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo el presidente lo cuida la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer todo esto significa ahorros ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se gastaba en eso seis mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario es ella se termin\u00f3 ya no hay las pensiones millonarias a los presidentes les entregaban 5 millones de pesos mensuales a los ex presidentes ya todo eso se acab\u00f3 ya entr\u00f3 este nuevo gobierno y ya est\u00e1 en marcha la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico todos esos ahorros son para apoyar a la que por eso todos los adultos mayores del pa\u00eds todos van a recibir su pensi\u00f3n ya no mil 160 pesos 2 mil 550 pesos todos [Aplausos] antes no se les daban los mencionados de lista del seguro ahora es pareja todos van a recibir ese apoyo si es una pareja de adultos mayores pues ya son como cinco mil pesos al mes ya pueden tener para sus alimentos eso nos debe de llenar de orgullo a todos porque eso es fruto de esta lucha que todo el pueblo [Aplausos] lo mismo aqu\u00ed en durante la laguna coahuila del pa\u00eds todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores es el compromiso un mill\u00f3n de ni\u00f1as de ni\u00f1os pensionados en todo el pa\u00eds las becas para estudiar lo mismo que estudia preescolar primaria secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca para que pueda estudiar los que est\u00e1n en la preparatoria nivel medio-superior colegio de bachilleres con las t\u00e9cnicas todos sus becas aqu\u00ed nada m\u00e1s en g\u00f3mez palacio si tengo la informaci\u00f3n aqu\u00ed ay 4000 17 mil 112 alumnos de nivel medio superior 7 mil 112 a todos sus becas mil 600 pesos por becas a todos los estudiantes los que est\u00e9n en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales que no est\u00e1 en estudiantes ni tienen empleo j\u00f3venes que antes les llamaban ninis que ni estudian ni trabajan y les llamaban as\u00ed de manera despectiva porque no les daban ninguna opci\u00f3n ninguna alternativa no ten\u00edan oportunidades pues ahora todos esos j\u00f3venes van a ser contratados as\u00ed como entregamos simb\u00f3licamente estas tarjetas todos los j\u00f3venes que no tengan posibilidad de estudiar que no tengan trabajo van a ser contratados van a trabajar como aprendices y van a ganar tres mil seiscientos pesos mensuales todos los j\u00f3venes si ustedes aqu\u00ed en c\u00f3mo es para las conocen de su familia de amigos j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando que no tienen trabajo ya es cosa de inscribirlos al programa j\u00f3venes construyendo el futuro que tienen que hacer tiene nada m\u00e1s que buscar a un tutor que puede ser un maestro mec\u00e1nico un maestro electricista un comerciante due\u00f1o de una empresa que quiera ser tutor \u00e9l puede tener a 1 a 2 a 3 a 5 a 10 a 20 j\u00f3venes muchachas muchachos y esos j\u00f3venes se van a estar capacitando el tutor los va a estar formando en el oficio o en la profesi\u00f3n y sobre todo orientando lo por el camino del bien para que no tome el camino de las conductas antisociales por eso queremos que todos los j\u00f3venes est\u00e9n ocupados tengan trabajo para que no sean enganchados y se enrolen en las filas de la delincuencia nunca m\u00e1s vamos a darle la espalda a los j\u00f3venes van a tener trato de especial todos los j\u00f3venes de m\u00e9xico no vamos a cometer el error de dejarlos solos porque los problemas de inseguridad de violencia que se est\u00e1n padeciendo tienen que ver entre otras cosas con el abandono a los j\u00f3venes da mucha tristeza que los que pierden la vida la mayor\u00eda j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes encuentro muchas madres todos lados llorando porque est\u00e1n sus hijos en la c\u00e1rcel y siempre saben c\u00f3mo son las madres no hay amor m\u00e1s sublime m\u00e1s profundo eterno del amor de las madres a los hijos siempre las madres me dicen es que mi hijo es inocente es que le fabricaron el delito \u00e9l no tiene nada que ver melody se\u00f1or ante todo esto es mucho sufrimiento que tuvo que ver con el abandono de los j\u00f3venes por eso este programa ya al d\u00eda de hoy tiene a cerca de 600.000 j\u00f3venes trabajando y pronto van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes y vamos a llegar a 2 millones 300 mil j\u00f3venes este a\u00f1o tenemos un presupuesto para ese programa de j\u00f3venes de 44 mil millones de pesos que no es un gasto es una inversi\u00f3n as\u00ed vamos a garantizar que haya paz y que haya tranquilidad en nuestro pa\u00eds d\u00e1ndole trabajo y opciones de estudio a los j\u00f3venes vamos tambi\u00e9n a impulsar mucho la actividad productiva a rescatar al campo ya comenzamos vamos a entregar los apoyos a productores se ha medida tarios peque\u00f1os propietarios pero todos los programas todos se van a llevar a cabo de manera directa ya no van a ver intermediarios nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina francisco y madero no s\u00e9 qu\u00e9 organizaci\u00f3n y entregarme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir yo lo entrego a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no porque as\u00ed no llega o cuando llega llegamos con noche llega con piquete de ojos va a ser ahora todos van a tener su tarjeta el adulto mayor el becario las personas con discapacidad el productor desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario ya que le vayan pensando que van a ser los que est\u00e1n acostumbrados a la intermediaci\u00f3n eso ya se termin\u00f3 ahora de manera directa porque el mexicano es ciudadano mayor de edad no necesita arrastrando que lo est\u00e9n llevando como un ni\u00f1o no necesita tutela ya cada ciudadano va a recibir lo que le corresponde vamos a apoyar as\u00ed a los productores en llamado procampo ya se est\u00e1 revisando para que le llegue a todos va a llegar primero a los que tienen menos tierra menos superficie y va a ir subiendo porque primero en todo son los necesitados por el bien de todos primero los pobres no olvidemos eso y aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador de durango ya est\u00e1 ech\u00e1ndose a andar programa sembrando vida que es sembrar en donde se puede \u00e1rboles frutales en este caso en la sierra \u00e1rboles maderables y se le paga jornales a los productores a los due\u00f1os de la tierra para que puedan cultivar sus parcelas y tener trabajo y tambi\u00e9n se est\u00e1n otorgando cr\u00e9ditos ganaderos a los productores y se va a seguir apoyando con estas acciones ya se fijaron precios de garant\u00eda para los productos del campo en el caso de durango es muy importante decirles que ya hay precios de garant\u00eda para el frijol el kilo de frijol la tonelada de frijol se est\u00e1 pagando se va a comprar a 14 mil 500 pesos la tonelada en los almacenes de diconsa en el caso del ma\u00edz 5 mil 610 pesos la tonelada para la leche 8 pesos 20 centavos el litro se va a apoyar a todos los productores tambi\u00e9n a tener cr\u00e9ditos para los que tienen un peque\u00f1o negocio un taller los que se buscan la vida como pueden mucha gente que vive de lo que suele llamarse la econom\u00eda informal pero qu\u00e9 es la econom\u00eda familiar popular a veces la m\u00e1s importante porque la econom\u00eda formal pues no funciona adecuadamente no hay empleos no hay posibilidades de tener buenos ingresos y por eso la gente pues se busca la vida como puede sin apoyo de nada porque cuando necesitan un cr\u00e9dito para comprar herramientas para comprar mercanc\u00eda pues tienes del cr\u00e9dito la banca no da cr\u00e9ditos a la mayor\u00eda de los mexicanos no los consideran sujetos de cr\u00e9dito y cuando dan cr\u00e9dito piden muchos papeles garant\u00edas y intereses elevad\u00edsimos son cr\u00e9ditos usureros por eso se van a entregar ahora cr\u00e9ditos a la palabra sin intereses a todos los que lo necesiten que tenga un peque\u00f1o negocio 610 mil pesos para empezar poquito porque es bendito marca alcance estamos pensando iniciar como un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos de seis mil a diez mil millones es este programa pero c\u00f3mo va a funcionar se entregan los seis los diez mil pesos sin tanto tr\u00e1mite burocr\u00e1tico a la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad es un pueblo y tenemos que confiar en la gente lo que el jefe de gobierno en la ciudad de mexico y aplique este programa y saben que todos pagaban nadie quedaba a deber por eso s\u00e9 que la gente va a responder se les da el cr\u00e9dito y a los tres veces empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 10 mil y 15 mil terminan de pagar los 15 mil y 20 mil y as\u00ed hacia adelante echar a andar la econom\u00eda desde abajo la econom\u00eda ciudadana la econom\u00eda familiar la econom\u00eda popular [Aplausos] todo esto es parte del plan para la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds les informo porque necesito ayuda en qu\u00e9 sentido tenemos que tener todos la informaci\u00f3n para que todo esto que ya est\u00e1 probado est\u00e1 autorizado se lleve a la pr\u00e1ctica para que ustedes me ayuden a empujar al elefante que a veces el gobierno es como un elefante reum\u00e1tica ma\u00f1oso que cuesta trabajo que camine se puede autorizar algo y para que se materialice para que se lleve a cabo cuesta much\u00edsimo trabajo despu\u00e9s de trabajo al presidente le cuesta trabajo al gobernador a los presidentes municipales imag\u00ednense cu\u00e1nto trabajo le cuesta a los ciudadanos entonces tenemos todos que empujar para que esto sea una realidad todos tenemos que ayudar les informo por ejemplo a los que tienen cr\u00e9dito en el infonavit ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n ya firm\u00e9 un acuerdo para que se cumplan tres cosas en los cr\u00e9ditos del infonavit primero de que se reestructuren los cr\u00e9ditos porque pagan y pagan y pagan y no terminan de pagar segundo va a haber quita es decir el que ya lleg\u00f3 a pagar un porcentaje considerable de su deuda ya se le va a entregar su escritura y lo tercero lo tercero estoy dando la instrucci\u00f3n para que no se desaloje a ninguno de los que tengan cr\u00e9dito el que est\u00e9n en departamentos y en casas del infonavit se acaban los desalojos le digo tambi\u00e9n a los maestros ya cumplimos dijimos que se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 pero falta vamos a mejorar la educaci\u00f3n lo vamos a hacer bien vamos a hacer de com\u00fan acuerdo padres de familia maestros y autoridades vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza les digo tambi\u00e9n a los que est\u00e1n estudiando las normales que se les va a dar preferencia el que est\u00e1 en una normal terminando va a tener su plaza de maestro esa es una pol\u00edtica distinta a la que se impon\u00eda saben que estaban haciendo pues cerrando las normales ahora no ahora se van a abrir las normales se van a fortalecer las escuelas normales para el estudio de el magisterio tambi\u00e9n vamos a que se mejoren los planteles educativos las escuelas est\u00e1n muy abandonadas vamos a que cada escuela reciba un presupuesto vamos a crear comit\u00e9s por escuela con padres de familia con maestros y tambi\u00e9n con alumnos mayores y los que est\u00e1n ya estudiando arriba del cuarto a\u00f1o de primaria van a participar en las asambleas se va a formar un comit\u00e9 se va a certificar ese comit\u00e9 y se les va a entregar el presupuesto de mantenimiento a cada escuela ya no va a pasar el dinero por todas las instancias de gobierno sino tambi\u00e9n desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n se va a ser un cheque directo a la sociedad de padres de familia para que ellos administre el mantenimiento de todas las escuelas ese es un programa que se va a aplicar en el caso de la salud lo mismo estamos conscientes lo acaba de decir ahora ayudan al gobernador yo comparto ese punto de vista est\u00e1 muy mal el sistema de salud eso que llaman seguro popular ni es seguro ni es popular porque no hay m\u00e9dicos no hay medicinas saben que hac\u00edan se robaban hasta el dinero de las medicinas saben cu\u00e1nto compr\u00f3 el a\u00f1o pasado el gobierno en su conjunto de medicamentos no hubo 90 mil millones de pesos y tres empresas vendieron al gobierno 60 mil millones de medicinas de los 90 mil tres proveedores vendieron 60.000 gran negocio que ten\u00edan eso ya se termin\u00f3 esto es un desmayo seguramente verdad va a salir bien no hay ning\u00fan problema hablando de medicamentos y de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a apoyar a los trabajadores de la salud sean enfermera m\u00e9dicos que est\u00e1n contratados por honorarios o eventuales van a tener su plaza van a ser basificados poco a poco es mi compromiso que estoy haciendo en todo el pa\u00eds y al final lo que queremos es que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos para todos el derecho a la salud de todos los mexicanos no solo llamado cuadro b\u00e1sico sino tener derecho a la atenci\u00f3n completa todos los medicamentos que se necesiten como es en otros pa\u00edses en donde se garantiza el derecho a la salud tambi\u00e9n digo que vamos siempre a estar consultando al pueblo que es la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo no va a haber ninguna imposici\u00f3n eso del metrob\u00fas les digo que ya est\u00e1 autorizado un presupuesto pero como lo dijo el gobernador si ustedes consideran que eso no conviene se use el presupuesto en otras cosas [Aplausos] hice el presupuesto porque el caso del metrobus comprendi\u00f3 lo que tiene que ver con torre\u00f3n y faltaba [M\u00fasica] lerdo y g\u00f3mez palacio y me hicieron el planteamiento y dije si no es posible que nada m\u00e1s llegue a tu rol sino tambi\u00e9n con el palacio y lerdo y ya est\u00e1 el oficio de autorizaci\u00f3n pero si la gente dice no el pueblo manda y ese dinero se utilizar\u00eda en otras necesidades en que haya agua y que se termine el hospital en fin tantas demandas que hay o no es as\u00ed a vergara a medirle a los camotes que respiren profundo con calma a ver que levanten la mano los que consideren que no hace falta lo del metrob\u00fas [Aplausos] levanten la mano los que consideren que si es necesario metros t\u00fa [Aplausos] vamos a ponernos de acuerdo con el gobernador para que ese dinero que est\u00e1 autorizado se utilice para el hospital o para el agua agua [Aplausos] para apoyar las dos cosas son necesarias pero a ver que primero agua o el hospital [Aplausos] primero debe ser el agua p\u00e1ginas los que consideren que primero debe ser el terminar el hospital s\u00ed el hospital en mi compromiso dio mucho gusto estar con ustedes voy a seguir viviendo no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no ya dije gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed voy a venir a informar sobre la lancha que se va a ir logrando con el programa de transformaci\u00f3n antes antes antes porque la verdad que me dio mucho gusto actuar con aplomo el gobernador de durango un aplauso para el gobernador de durango [Aplausos] el municipio [M\u00fasica] un aplauso para el pueblo de la laguna que viva la laguna que viva durango viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] se\u00f1ores para concluir el programa de este evento [M\u00fasica] para nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] y no m\u00e1s [M\u00fasica] no no a todos ustedes sobre asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde muy buenas tardes se\u00f1oras y se\u00f1ores [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:46.650206"
}