{
    "video_id": "P1oSbjfEaZQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/P1oSbjfEaZQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1y8_OcCjMaztXNdo17-33Eu1c9A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=P1oSbjfEaZQ",
    "video_title": "Presidente celebra aprobaci\u00f3n de la reforma al Poder Judicial en el Senado de la Rep\u00fablica",
    "video_length_seconds": 1913,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n que",
            "start": 0.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tomaron los legisladores y dir\u00eda de",
            "start": 4.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7.64,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "libre esto",
            "start": 10.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13.799,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "deja satisfechos a muchos a",
            "start": 15.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 22.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 24.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les agrada",
            "start": 27.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que se haya aprobado esta reforma al",
            "start": 30.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 32.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "judicial Yo estoy en los \u00faltimos a m\u00ed me",
            "start": 34.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "agrada aprobarla con este voto S\u00ed con",
            "start": 38.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "cualquier voto porque creo que",
            "start": 42.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 47.44,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 49.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 50.879,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 53.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "impunidad y",
            "start": 57.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se va avanzar",
            "start": 61.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 63.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando sea el pueblo de manera libre el",
            "start": 65.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el que elija a los",
            "start": 70.439,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los",
            "start": 73.479,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ministros creo",
            "start": 77.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que vamos a avanzar en M\u00e9xico y vamos a",
            "start": 79.759,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "dar un ejemplo al mundo",
            "start": 83.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh porque el poder",
            "start": 88.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 92.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 93.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "demostrado no imparte",
            "start": 98.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "justicia los jueces con honrosas",
            "start": 101.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "excepciones magistrados ministros est\u00e1n",
            "start": 105.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 108.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 109.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 110.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 113.119,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rapaz que se ha dedicado a saquear al",
            "start": 114.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 118.439,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 120.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son responsables en",
            "start": 121.159,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho de la",
            "start": 124.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decadencia de nuestro pa\u00eds y nosotros",
            "start": 127.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos luchando para transformar a",
            "start": 131.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 133.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para purificar la vida p\u00fablica Entonces",
            "start": 136.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 141.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esa mayor\u00eda Pues s\u00ed es",
            "start": 144.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante pero tambi\u00e9n",
            "start": 148.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh Hay que",
            "start": 151.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ver el beneficio que va a",
            "start": 154.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "significar para el",
            "start": 158.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "futuro de nuestro pa\u00eds El",
            "start": 161.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que puedan los jueces",
            "start": 166.12,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh impartir justicia",
            "start": 169.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 172.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh haber sido electos por el pueblo no",
            "start": 174.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 179.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las c\u00fapulas del poder usted ha",
            "start": 180.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mencionado en varias ocasiones ha",
            "start": 183.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "catalogado a Miguel \u00c1ngel yunes padre",
            "start": 184.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como alguien corrupto qu\u00e9 se negoci\u00f3 con",
            "start": 186.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente teng Tengo este",
            "start": 189.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferencias con \u00e9l qu\u00e9 se",
            "start": 191.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "negoci notorias como tengo diferencias",
            "start": 194.0,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con muchos otros pero",
            "start": 198.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 201.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eh siempre en la",
            "start": 203.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica hay que optar",
            "start": 207.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entre inconvenientes",
            "start": 211.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es Buscar el",
            "start": 213.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "equilibrio entre la",
            "start": 216.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eficacia y los principios usted siempre",
            "start": 219.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ha dicho que su que su gobierno es",
            "start": 223.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transparente qu\u00e9 se negoci\u00f3 Miguel \u00c1ngel",
            "start": 225.239,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yunes qu\u00e9 le ofrecieron nada nada",
            "start": 227.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "absolutamente yo creo que su punto de",
            "start": 230.959,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vista s\u00ed nada y sabe por qu\u00e9 este eh se",
            "start": 233.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "piensa que hubo una",
            "start": 240.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 242.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque ese es uno de los problemas que",
            "start": 243.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tienen los conservadores y sus",
            "start": 247.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Voceros",
            "start": 252.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "creen que somos iguales a",
            "start": 254.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ellos este le podr\u00eda decir",
            "start": 258.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que no habl\u00e9 con el se\u00f1or yunes ni con",
            "start": 265.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "su hijo",
            "start": 268.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el senador ad Augusto habl\u00f3",
            "start": 271.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con posiblemente Claro",
            "start": 273.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque \u00e9 le",
            "start": 276.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponde \u00e9l es",
            "start": 279.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "legislador Ese es su",
            "start": 281.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajo yo envi\u00e9 una iniciativa de",
            "start": 285.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n y son los",
            "start": 289.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legisladores los que tienen que hacer",
            "start": 291.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "su trabajo",
            "start": 295.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 301.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "oligarcas que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 303.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sus",
            "start": 305.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Voceros",
            "start": 307.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buscar otra",
            "start": 309.759,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n que no fuese tan",
            "start": 313.0,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "simplista de El toma",
            "start": 317.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "idaka el de la moneda de",
            "start": 321.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cambio la",
            "start": 326.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n maios",
            "start": 328.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no por qu\u00e9 no este se",
            "start": 332.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "interpreta de otra forma pero el senador",
            "start": 337.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le ha dicho que habl\u00f3 con",
            "start": 341.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed y qu\u00e9 habl\u00f3 con no s\u00e9 no s\u00e9 Pero",
            "start": 343.8,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "puede haberse dado esa conversaci\u00f3n es",
            "start": 350.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "su trabajo de \u00e9l de c\u00f3mo no va a hablar",
            "start": 353.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 358.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de un grupo",
            "start": 360.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "parlamentario cuando se est\u00e1",
            "start": 361.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "buscando tener los votos para",
            "start": 365.759,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "aprobar una reforma constitucional o",
            "start": 370.28,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sea Claro que s\u00ed",
            "start": 373.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo",
            "start": 378.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicieron los",
            "start": 381.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adversarios que no pasaba lista Claudio",
            "start": 383.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "x Gonz\u00e1lez",
            "start": 388.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que en t\u00e9rminos",
            "start": 393.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estrictos ni siquiera es",
            "start": 395.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque la pol\u00edtica es un noble",
            "start": 398.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "oficio tan no es",
            "start": 403.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 407.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que ha actuado y es es parte del error",
            "start": 409.56,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del bloque",
            "start": 415.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservador como dirigente",
            "start": 416.879,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 421.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 422.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los resultados han sido",
            "start": 426.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9simos porque en pol\u00edtica tambi\u00e9n",
            "start": 431.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 433.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pragmatismo cuentan los",
            "start": 435.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 440.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y este se\u00f1or Lleva",
            "start": 441.759,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os dirigiendo",
            "start": 447.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a los partidos del bloque",
            "start": 450.36,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "conservador a\u00f1os planteando de que hab\u00eda",
            "start": 453.72,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "que evitar que fu\u00e9semos",
            "start": 460.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el",
            "start": 464.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "21 es p\u00fablico que hizo toda una campa\u00f1a",
            "start": 469.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 474.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con medios de",
            "start": 477.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh informaci\u00f3n y de",
            "start": 480.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n incluso recibiendo dinero",
            "start": 483.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 485.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extranjero entonces",
            "start": 486.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh luego",
            "start": 490.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an a sus seguidores no les informan",
            "start": 493.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 497.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh cometen muchos",
            "start": 499.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 504.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y les va mal en la",
            "start": 505.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial pero lo",
            "start": 508.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inaudito es que sigue",
            "start": 513.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 518.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 520.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como el fiscal de",
            "start": 522.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Guanajuato que lleva 15",
            "start": 525.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este como",
            "start": 529.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 532.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y cada vez m\u00e1s cr\u00edmenes en Guanajuato y",
            "start": 534.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 539.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mueven porque representa a una secta a",
            "start": 540.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 546.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 548.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 550.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "extremos",
            "start": 552.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces el se\u00f1or Claudio",
            "start": 554.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "x tambi\u00e9n participa en esto O sea",
            "start": 556.959,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y pasa",
            "start": 562.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 565.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Y llega incluso una",
            "start": 567.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "legisladora del bloque conservador a",
            "start": 571.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decir el que vote en",
            "start": 573.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contra o el que c",
            "start": 577.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rje merece ser",
            "start": 580.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "linchado entonces todo eso todo",
            "start": 585.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eso no lo consideran",
            "start": 590.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ustedes ahora",
            "start": 594.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es este a ver",
            "start": 596.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la",
            "start": 600.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 601.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "yunes morena eso nada m\u00e1s sea",
            "start": 604.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 610.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ver pues el",
            "start": 613.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol",
            "start": 616.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sin observar el bosque entonces ante",
            "start": 618.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este resumen que usted hace esta visi\u00f3n",
            "start": 622.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica",
            "start": 625.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 626.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que informe de Qu\u00e9 exactamente habl\u00f3 con",
            "start": 628.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel no inform\u00f3 pero no creo yo",
            "start": 631.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que haya este eh transado o sea para",
            "start": 634.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "decirlo con",
            "start": 640.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Claridad o sea eso s\u00ed no lo",
            "start": 642.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hace ning\u00fan",
            "start": 647.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integrante",
            "start": 650.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 652.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Eso era lo que se hac\u00edan los tiempos de",
            "start": 655.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Salinas o sea eso es lo que se sigui\u00f3",
            "start": 660.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haciendo sin Salinas que continu\u00f3 el",
            "start": 664.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salinismo como pol\u00edtica no solo eso",
            "start": 668.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peores cosas entonces",
            "start": 671.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 675.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh un dirigente de",
            "start": 678.56,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "morena tranza eh Como se supone a ver",
            "start": 681.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 687.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impunidad s\u00ed eh dinero",
            "start": 689.399,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "eh amenazas lo de ayer a ver tienen en",
            "start": 694.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 699.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a un senador",
            "start": 700.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh a su pap\u00e1",
            "start": 705.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no",
            "start": 709.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso no lo hacen los",
            "start": 712.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dirigentes que luchan por por una",
            "start": 716.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ahora si",
            "start": 719.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 723.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 725.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "prueban de que",
            "start": 727.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 731.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 734.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh incluso no escrito no como los que",
            "start": 737.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "hace el pan quiere que le ponga yo un",
            "start": 740.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "acuerdo de los tarde pres Por qu\u00e9 no",
            "start": 746.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pones el acuerdo pero entonces an digo",
            "start": 750.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que vea este Eh s\u00ed pero",
            "start": 752.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ante esta visi\u00f3n digamos pragm\u00e1tica",
            "start": 757.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "donde usted dice que no le inform\u00f3 a dan",
            "start": 759.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez que fue lo que habl\u00f3 con",
            "start": 761.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel yunes un encubridor de",
            "start": 763.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pederasta seg\u00fan la periodista Lidia",
            "start": 765.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cacho algunos Pueden decir que la",
            "start": 768.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la Reforma judicial ante",
            "start": 770.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta Visi\u00f3n Es que fue un haiga sido",
            "start": 772.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como haiga sido Pero qu\u00e9 pase lo que se",
            "start": 775.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene que pensar es de",
            "start": 779.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que hace",
            "start": 782.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "falta esta",
            "start": 785.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reforma no importa c\u00f3mo se vote y c\u00f3mo",
            "start": 787.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se obtengan los votos si importa Porque",
            "start": 790.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 794.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica los",
            "start": 796.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "medios son",
            "start": 798.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "fines es",
            "start": 802.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "como lo defini\u00f3 maquiavelo que el fin",
            "start": 804.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "justificaba los medios Dios no y no fue",
            "start": 808.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este el caso no no no no fue cuestiones",
            "start": 811.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 813.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 815.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mire en la",
            "start": 817.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vida hay",
            "start": 820.639,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quienes cambian de parecer y usted cree",
            "start": 823.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que este fue el caso que Miguel \u00c1ngel",
            "start": 827.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "yunar se dio cuenta de las virtudes de",
            "start": 828.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la no virtudes sino Sencillamente \u00e9l es",
            "start": 831.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 835.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y",
            "start": 836.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 corrupto usted ha dicho que",
            "start": 838.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "era este conveniente actuar de esa",
            "start": 840.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "manera y No necesariamente eh eh estaba",
            "start": 842.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "a cambio eh una cantidad de dinero",
            "start": 848.92,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "o una amenaza \u00e9l es fuerte Yo lo he",
            "start": 852.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "enfrentado y no es",
            "start": 858.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh de los que se deja",
            "start": 861.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 865.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "amedrentar no No qu\u00e9 fue Pues fue una",
            "start": 867.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 872.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 874.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues no",
            "start": 876.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay fundamento",
            "start": 879.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 882.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para eh detener la reforma a la",
            "start": 884.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no existe eso le ha dicho",
            "start": 888.519,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 891.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consejera s\u00ed Pero adem\u00e1s eso lo saben",
            "start": 892.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los constitucionalistas y hasta los",
            "start": 896.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estudiantes de",
            "start": 898.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "derecho esa es una facultad que tiene el",
            "start": 899.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 904.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "legislativo desde luego no faltan",
            "start": 906.199,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "este los intentos no por eso la s\u00ed de",
            "start": 911.8,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "querer violar",
            "start": 917.6,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh las normas leyes la Constituci\u00f3n",
            "start": 922.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bueno los integrantes actuales del poder",
            "start": 926.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "judicial en especial los ministros de la",
            "start": 930.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corte violan la",
            "start": 934.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 936.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este solo por eh mencionar lo que",
            "start": 939.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cobran la Constituci\u00f3n Establece en el",
            "start": 945.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 948.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "127 lo tengo que",
            "start": 949.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "repetir un escritor una escritora no",
            "start": 954.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "debe de repetirse",
            "start": 957.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "verdad Pero un pol\u00edtico s\u00ed",
            "start": 960.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh Porque pues",
            "start": 966.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n la tarea de un pol\u00edtico",
            "start": 970.839,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "es informar orientar",
            "start": 976.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concientizar",
            "start": 982.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es como predicar",
            "start": 983.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 992.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siempre eh he dicho",
            "start": 994.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 999.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se se debe de",
            "start": 1001.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "respetar lo que establece la ley lo que",
            "start": 1006.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 1009.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh Y no se",
            "start": 1013.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hace regresando cerrando el",
            "start": 1016.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis el art\u00edculo",
            "start": 1020.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "127 sin",
            "start": 1027.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1030.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedades con mucha Claridad",
            "start": 1032.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 1035.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "lo que recibe el presidente de la",
            "start": 1038.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y los ministros ganan cuatro",
            "start": 1043.079,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que es lo que gana el",
            "start": 1046.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente ent est\u00e1n violando la",
            "start": 1050.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 1054.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente por",
            "start": 1057.16,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1059.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando estaba el tema de la sobre",
            "start": 1060.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en debate",
            "start": 1064.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1069.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presentaron un recurso de",
            "start": 1072.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n en la corte",
            "start": 1076.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1081.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "interviniera y se",
            "start": 1084.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "resolviera o",
            "start": 1088.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recomendara c\u00f3mo",
            "start": 1091.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "definir lo de",
            "start": 1093.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n o el reparto de los",
            "start": 1096.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 1099.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plurinominales pues desde luego que eso",
            "start": 1100.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 1104.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a la",
            "start": 1105.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corte porque la Constituci\u00f3n es muy",
            "start": 1107.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "clara la ley de la materia y sin embargo",
            "start": 1110.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "le dieron entrada al",
            "start": 1113.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recurso pero al ministro que por cierto",
            "start": 1115.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1120.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es simpatizante del bloque",
            "start": 1122.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conservador el ministro",
            "start": 1126.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1129.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 1131.84,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pudo rechaz\u00f3",
            "start": 1135.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "curso porque pues no ten\u00eda",
            "start": 1139.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 1143.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 1145.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego sobre la representaci\u00f3n tambi\u00e9n el",
            "start": 1151.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exministro",
            "start": 1154.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "balad tambi\u00e9n expres\u00f3 que no hab\u00eda",
            "start": 1157.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fundamento y",
            "start": 1161.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son adversarios nuestros este se\u00f1or",
            "start": 1164.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "balad",
            "start": 1167.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fue procurador con Salinas de",
            "start": 1169.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Gortari y luego Salinas de",
            "start": 1171.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Gortari lo nombr\u00f3 ministro de la",
            "start": 1175.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "corte ah\u00ed no hubo votaci\u00f3n ni acuerdo",
            "start": 1179.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico fue un bil",
            "start": 1185.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dedazo y lo nombra ministro la Core y",
            "start": 1188.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tarda creo que 7 meses como ministro de",
            "start": 1192.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la corte luego llega con otro dedazo",
            "start": 1195.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Cedillo pero tampoco",
            "start": 1199.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Se comentaba nada en ese entonces Ni",
            "start": 1202.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahora y",
            "start": 1206.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparece a toda la",
            "start": 1209.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corte y a ese ministro y a todos los",
            "start": 1212.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s les da una pensi\u00f3n",
            "start": 1216.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vitalicia y ese ministro Diego balades",
            "start": 1219.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ad es un",
            "start": 1223.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "constitucionalista famos\u00edsimo",
            "start": 1225.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este lleva 30 a\u00f1os",
            "start": 1231.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "recibiendo 250.000 pesos",
            "start": 1234.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mensuales 30",
            "start": 1239.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y estuvo 7",
            "start": 1242.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "meses Bueno pues ese se\u00f1or a\u00fan con todo",
            "start": 1247.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso que adem\u00e1s es miembro del Colegio",
            "start": 1251.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional y recibe tambi\u00e9n dinero que al",
            "start": 1254.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "final de cuentas es dinero del pueblo",
            "start": 1257.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto",
            "start": 1259.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que otra mentira no que",
            "start": 1260.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 1264.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propagado era de",
            "start": 1267.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que el presupuesto era del gobierno no",
            "start": 1270.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es el gobierno el",
            "start": 1274.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presupuesto es del pueblo Nosotros somos",
            "start": 1275.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "simplemente los gobernantes",
            "start": 1278.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 1280.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo pero la creencia",
            "start": 1283.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1289.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "despolitizaci\u00f3n que",
            "start": 1291.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este fueron",
            "start": 1293.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "creando para mantener un",
            "start": 1296.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen autoritario corrupto de",
            "start": 1299.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1302.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pues se fueron Estableciendo esas",
            "start": 1304.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "creencias de que el presupuesto era del",
            "start": 1308.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gobierno y no del pueblo Bueno aparte de",
            "start": 1312.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eso el Se\u00f1or badz como es maestro",
            "start": 1317.679,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito de la UNAM y Mi Alma Mater ya",
            "start": 1322.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n m\u00e1s que ah\u00ed ya eso es para",
            "start": 1326.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones ah\u00ed se los",
            "start": 1330.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dejamos de",
            "start": 1332.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 1334.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este Tambi\u00e9n recibe como 200 250,000",
            "start": 1336.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mensuales y hasta la universidad de",
            "start": 1341.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n entonces eh",
            "start": 1343.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Pero bueno con todo y",
            "start": 1349.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1354.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muestra un poco de decoro y",
            "start": 1357.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dice no es posible que la corte",
            "start": 1362.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intervenga en algo que no le corresponde",
            "start": 1365.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el tribunal",
            "start": 1368.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "electoral esa postura la tendr\u00edan que",
            "start": 1370.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tomar los actuales integrantes del pleno",
            "start": 1372.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya Prada la reforma y",
            "start": 1374.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 1378.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hicieron cuando les lleg\u00f3 el expediente",
            "start": 1380.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 1383.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "empresa que le debe a la hacienda",
            "start": 1385.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 35000 millones de",
            "start": 1388.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pesos debieron rechazar",
            "start": 1392.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 1398.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recurso no darle",
            "start": 1400.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 1403.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "porque existen fundamentos",
            "start": 1405.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "legales hay hasta",
            "start": 1409.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jurisprudencia en ese",
            "start": 1411.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1414.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "asunto sin embargo le dieron entrada y",
            "start": 1416.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo",
            "start": 1421.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen est\u00e1n esperando que",
            "start": 1423.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este yo me",
            "start": 1427.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vaya posiblemente para ver si",
            "start": 1430.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh o estaban esperando",
            "start": 1435.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a ver si no pasaba la",
            "start": 1439.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma judicial pero el pueblo es mucha",
            "start": 1442.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 1446.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces le dieron una entrada Entonces",
            "start": 1448.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es probable como t\u00fa lo est\u00e1s este",
            "start": 1451.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "manifestando que le den",
            "start": 1456.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entrada en vez de",
            "start": 1459.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rechazarlo de inmediato porque no tiene",
            "start": 1462.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fundamento legal pero qui\u00e9n sa",
            "start": 1465.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh Hasta d\u00f3nde est\u00e9n dispuestos a llegar",
            "start": 1469.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 1473.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aconsejar\u00eda a",
            "start": 1476.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la ministra",
            "start": 1479.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a al resto de los",
            "start": 1481.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ministros que act\u00faen con",
            "start": 1484.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque es como el que",
            "start": 1488.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eh en un",
            "start": 1491.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pantano s\u00ed en arenas",
            "start": 1496.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "movedizas sigue caminando y se siguen",
            "start": 1503.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "undiendo",
            "start": 1506.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1508.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 1510.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decoro a la instituci\u00f3n y a ellos",
            "start": 1512.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mismos que",
            "start": 1519.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1522.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respeten la voluntad de",
            "start": 1524.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1528.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos que respeten la",
            "start": 1530.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del",
            "start": 1533.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1536.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legislativo y que",
            "start": 1540.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1543.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayuden en la",
            "start": 1545.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n Ellos saben",
            "start": 1548.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "perfectamente de que est\u00e1 mal el poder",
            "start": 1553.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1555.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos lo",
            "start": 1558.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saben yo",
            "start": 1562.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "asist\u00eda a veces cu estaba",
            "start": 1565.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el ministro Arturo Sald\u00edvar a los",
            "start": 1571.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "informes me gustaba",
            "start": 1576.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "escucharlo porque fue de los primeros",
            "start": 1579.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ministros en hablar del nepotismo",
            "start": 1585.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 1589.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1591.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno la ministra pi\u00f1a hace como TR d\u00edas",
            "start": 1594.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1598.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cuatro en",
            "start": 1600.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "un arranque una expresi\u00f3n de franqueza o",
            "start": 1603.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sin darse cuenta Ella",
            "start": 1608.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1611.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 1612.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sostuvo que el 50% de los que",
            "start": 1614.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "trabajan en el poder judicial son",
            "start": 1619.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "familiares ella",
            "start": 1623.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 1628.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y habr\u00eda que preguntarle a los jueces y",
            "start": 1630.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a los magistr magistrados y a todos los",
            "start": 1635.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ministros si no hay corrupci\u00f3n y si no",
            "start": 1639.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "debe de haber una reforma en el poder",
            "start": 1641.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "judicial C\u00f3mo es que",
            "start": 1645.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nunca se sanciona un juez Para qu\u00e9 sirve",
            "start": 1649.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el consejo de la",
            "start": 1653.559,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "judicatura nunca hay sanci\u00f3n a un",
            "start": 1658.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "juez a un",
            "start": 1663.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "magistrado a un ministro",
            "start": 1665.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1669.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y eh Qui\u00e9n",
            "start": 1671.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "debe de fiscalizar o de revisar",
            "start": 1674.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "evaluar el trabajo de los miembros del",
            "start": 1679.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "poder eh judicial los integrantes de la",
            "start": 1682.64,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "judicatura pero no funciona",
            "start": 1688.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 hecha la judicatura imagen y",
            "start": 1691.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1695.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "semejanza",
            "start": 1697.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de la corte y de todo lo dem\u00e1s entonces",
            "start": 1699.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en la reforma lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 1703.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es que haya un \u00f3rgano verdadero amente",
            "start": 1705.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo electo por el",
            "start": 1709.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo para que vigile el buen",
            "start": 1712.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comportamiento de jueces magistrados y",
            "start": 1716.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ministros porque se van a",
            "start": 1718.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "elegir pero a lo mejor se les va",
            "start": 1721.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "olvidar qui\u00e9n los eligi\u00f3 y al servicio",
            "start": 1726.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1731.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n deben",
            "start": 1732.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estar para que no se les olvide Pues",
            "start": 1737.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para eso va a haber un \u00f3rgano de",
            "start": 1740.24,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "vigilancia entonces ver eso",
            "start": 1744.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso yo le har\u00e9 un llamado yo me",
            "start": 1750.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acuerdo de Don Genaro G\u00f3ngora Pimentel",
            "start": 1753.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1757.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fue ministro de la corte",
            "start": 1758.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente me acuerdo tambi\u00e9n del",
            "start": 1761.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siguiente porque",
            "start": 1764.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y le hizo caso al presidente Fox para",
            "start": 1771.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "desaforar me Mariano Azuela Mariano",
            "start": 1775.44,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "Azuela Nieto del Gran escritor Mariano",
            "start": 1780.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Azuela recomiendo esa novela Los de",
            "start": 1786.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "abajo es",
            "start": 1790.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima Bueno este",
            "start": 1795.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1798.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este le hizo caso a Fox y a los asesores",
            "start": 1801.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de F para que me desaforar y todos los",
            "start": 1806.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ministros en ese Entonces hasta",
            "start": 1810.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "publicaron un manifiesto ahora que",
            "start": 1812.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablan de divisi\u00f3n de poderes y de",
            "start": 1816.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "equilibrio entre los poderes y del",
            "start": 1818.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "riesgo de la",
            "start": 1821.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dictadura todos los",
            "start": 1822.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ministros imag\u00ednense",
            "start": 1825.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh publicando un manifiesto en contra",
            "start": 1829.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00eda a",
            "start": 1833.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "favor de El procurador Macedo de la",
            "start": 1836.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concha el procurador que entonces",
            "start": 1840.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del",
            "start": 1843.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejecutivo de manera directa porque ahora",
            "start": 1845.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es",
            "start": 1848.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma Pues los ministros en contra",
            "start": 1851.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00eda",
            "start": 1855.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "favor del",
            "start": 1858.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 1859.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Antes hab\u00eda estado Don",
            "start": 1861.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Genaro y una vez me",
            "start": 1865.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "platic\u00f3",
            "start": 1868.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda vive Don Genaro y le deseo que",
            "start": 1871.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "siga viviendo m\u00e1s",
            "start": 1874.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempo de las amenazas de",
            "start": 1876.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Salinas cuando estaba Ra\u00fal Salinas en la",
            "start": 1880.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Y c\u00f3mo libera",
            "start": 1885.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ra Salinas al hermano de Carlos",
            "start": 1888.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Salinas y no Solo lo",
            "start": 1892.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "liberan le",
            "start": 1895.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "devuelven todo el",
            "start": 1897.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero no es nuevo tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 1904.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder judicial",
            "start": 1909.399,
            "duration": 4.16
        }
    ],
    "transcription_text": "es una decisi\u00f3n que tomaron los legisladores y dir\u00eda de manera libre esto no deja satisfechos a muchos a otros s\u00ed les agrada el que se haya aprobado esta reforma al poder judicial Yo estoy en los \u00faltimos a m\u00ed me agrada aprobarla con este voto S\u00ed con cualquier voto porque creo que es important\u00edsimo el terminar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y se va avanzar mucho cuando sea el pueblo de manera libre el pueblo de M\u00e9xico el que elija a los jueces a los magistrados a los ministros creo que vamos a avanzar en M\u00e9xico y vamos a dar un ejemplo al mundo eh porque el poder judicial est\u00e1 m\u00e1s que demostrado no imparte justicia los jueces con honrosas excepciones magistrados ministros est\u00e1n al servicio de una minor\u00eda rapaz que se ha dedicado a saquear al pa\u00eds que son responsables en mucho de la decadencia de nuestro pa\u00eds y nosotros estamos luchando para transformar a M\u00e9xico para purificar la vida p\u00fablica Entonces c\u00f3mo se logr\u00f3 esa mayor\u00eda Pues s\u00ed es importante pero tambi\u00e9n eh Hay que ver el beneficio que va a significar para el futuro de nuestro pa\u00eds El que puedan los jueces eh impartir justicia por eh haber sido electos por el pueblo no por las c\u00fapulas del poder usted ha mencionado en varias ocasiones ha catalogado a Miguel \u00c1ngel yunes padre como alguien corrupto qu\u00e9 se negoci\u00f3 con el se\u00f1or presidente teng Tengo este diferencias con \u00e9l qu\u00e9 se negoci notorias como tengo diferencias con muchos otros pero [M\u00fasica] eh siempre en la pol\u00edtica hay que optar entre inconvenientes y es Buscar el equilibrio entre la eficacia y los principios usted siempre ha dicho que su que su gobierno es transparente qu\u00e9 se negoci\u00f3 Miguel \u00c1ngel yunes qu\u00e9 le ofrecieron nada nada absolutamente yo creo que su punto de vista s\u00ed nada y sabe por qu\u00e9 este eh se piensa que hubo una negociaci\u00f3n porque ese es uno de los problemas que tienen los conservadores y sus Voceros creen que somos iguales a ellos este le podr\u00eda decir que no habl\u00e9 con el se\u00f1or yunes ni con su hijo el senador ad Augusto habl\u00f3 con posiblemente Claro porque \u00e9 le corresponde \u00e9l es legislador Ese es su trabajo yo envi\u00e9 una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n y son los legisladores los que tienen que hacer su trabajo los oligarcas que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y sus Voceros buscar otra interpretaci\u00f3n que no fuese tan simplista de El toma idaka el de la moneda de cambio la relaci\u00f3n maios Por qu\u00e9 no por qu\u00e9 no este se interpreta de otra forma pero el senador le ha dicho que habl\u00f3 con \u00e9l s\u00ed y qu\u00e9 habl\u00f3 con no s\u00e9 no s\u00e9 Pero puede haberse dado esa conversaci\u00f3n es su trabajo de \u00e9l de c\u00f3mo no va a hablar un dirigente de un grupo parlamentario cuando se est\u00e1 buscando tener los votos para aprobar una reforma constitucional o sea Claro que s\u00ed c\u00f3mo lo hicieron los adversarios que no pasaba lista Claudio x Gonz\u00e1lez que en t\u00e9rminos estrictos ni siquiera es pol\u00edtico porque la pol\u00edtica es un noble oficio tan no es pol\u00edtico que ha actuado y es es parte del error del bloque conservador como dirigente de un movimiento y los resultados han sido p\u00e9simos porque en pol\u00edtica tambi\u00e9n hablando de pragmatismo cuentan los resultados y este se\u00f1or Lleva a\u00f1os dirigiendo a los partidos del bloque conservador a\u00f1os planteando de que hab\u00eda que evitar que fu\u00e9semos mayor\u00eda en el 21 es p\u00fablico que hizo toda una campa\u00f1a con intelectuales org\u00e1nicos con medios de eh informaci\u00f3n y de manipulaci\u00f3n incluso recibiendo dinero del extranjero entonces eh luego enga\u00f1an a sus seguidores no les informan bien eh cometen muchos errores y les va mal en la elecci\u00f3n presidencial pero lo inaudito es que sigue \u00e9l es como el fiscal de Guanajuato que lleva 15 a\u00f1os este como fiscal y cada vez m\u00e1s cr\u00edmenes en Guanajuato y no lo mueven porque representa a una secta a un grupo de conservadores extremos Entonces el se\u00f1or Claudio x tambi\u00e9n participa en esto O sea y pasa lista Y llega incluso una legisladora del bloque conservador a decir el que vote en contra o el que c rje merece ser linchado entonces todo eso todo eso no lo consideran ustedes ahora es este a ver Por qu\u00e9 la alianza yunes morena eso nada m\u00e1s sea es ver pues el \u00e1rbol sin observar el bosque entonces ante este resumen que usted hace esta visi\u00f3n pragm\u00e1tica [M\u00fasica] que informe de Qu\u00e9 exactamente habl\u00f3 con Miguel \u00c1ngel no inform\u00f3 pero no creo yo que haya este eh transado o sea para decirlo con Claridad o sea eso s\u00ed no lo hace ning\u00fan integrante de morena Eso era lo que se hac\u00edan los tiempos de Salinas o sea eso es lo que se sigui\u00f3 haciendo sin Salinas que continu\u00f3 el salinismo como pol\u00edtica no solo eso peores cosas entonces pero no eh un dirigente de morena tranza eh Como se supone a ver este impunidad s\u00ed eh dinero eh amenazas lo de ayer a ver tienen en la c\u00e1rcel a un senador eh a su pap\u00e1 tambi\u00e9n no eso no lo hacen los dirigentes que luchan por por una transformaci\u00f3n ahora si ustedes este prueban de que hubo un acuerdo eh incluso no escrito no como los que hace el pan quiere que le ponga yo un acuerdo de los tarde pres Por qu\u00e9 no pones el acuerdo pero entonces an digo tambi\u00e9n para que vea este Eh s\u00ed pero ante esta visi\u00f3n digamos pragm\u00e1tica donde usted dice que no le inform\u00f3 a dan Augusto L\u00f3pez que fue lo que habl\u00f3 con Miguel \u00c1ngel yunes un encubridor de pederasta seg\u00fan la periodista Lidia Cacho algunos Pueden decir que la aprobaci\u00f3n de la Reforma judicial ante esta Visi\u00f3n Es que fue un haiga sido como haiga sido Pero qu\u00e9 pase lo que se tiene que pensar es de que hace falta esta reforma no importa c\u00f3mo se vote y c\u00f3mo se obtengan los votos si importa Porque en pol\u00edtica los medios son fines es como lo defini\u00f3 maquiavelo que el fin justificaba los medios Dios no y no fue este el caso no no no no fue cuestiones pol\u00edticas eh mire en la vida hay quienes cambian de parecer y usted cree que este fue el caso que Miguel \u00c1ngel yunar se dio cuenta de las virtudes de la no virtudes sino Sencillamente \u00e9l es un pol\u00edtico y consider\u00f3 corrupto usted ha dicho que era este conveniente actuar de esa manera y No necesariamente eh eh estaba a cambio eh una cantidad de dinero o una amenaza \u00e9l es fuerte Yo lo he enfrentado y no es eh de los que se deja a amedrentar no No qu\u00e9 fue Pues fue una decisi\u00f3n pol\u00edtica as\u00ed pues no hay fundamento legal para eh detener la reforma a la Constituci\u00f3n no existe eso le ha dicho la consejera s\u00ed Pero adem\u00e1s eso lo saben los constitucionalistas y hasta los estudiantes de derecho esa es una facultad que tiene el poder legislativo desde luego no faltan este los intentos no por eso la s\u00ed de querer violar eh las normas leyes la Constituci\u00f3n bueno los integrantes actuales del poder judicial en especial los ministros de la corte violan la Constituci\u00f3n este solo por eh mencionar lo que cobran la Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo 127 lo tengo que repetir un escritor una escritora no debe de repetirse verdad Pero un pol\u00edtico s\u00ed eh Porque pues la misi\u00f3n la tarea de un pol\u00edtico es informar orientar concientizar es como predicar Entonces siempre eh he dicho que se se debe de respetar lo que establece la ley lo que establece la Constituci\u00f3n eh Y no se hace regresando cerrando el par\u00e9ntesis el art\u00edculo 127 sin eh ambig\u00fcedades con mucha Claridad Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y los ministros ganan cuatro veces m\u00e1s que es lo que gana el presidente ent est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n y \u00faltimamente por ejemplo cuando estaba el tema de la sobre representaci\u00f3n en debate eh presentaron un recurso de impugnaci\u00f3n en la corte para que interviniera y se resolviera o recomendara c\u00f3mo definir lo de la representaci\u00f3n o el reparto de los diputados plurinominales pues desde luego que eso no le correspond\u00eda a la corte porque la Constituci\u00f3n es muy clara la ley de la materia y sin embargo le dieron entrada al recurso pero al ministro que por cierto este es simpatizante del bloque conservador el ministro este pues no pudo rechaz\u00f3 curso porque pues no ten\u00eda fundamento legal luego sobre la representaci\u00f3n tambi\u00e9n el exministro balad tambi\u00e9n expres\u00f3 que no hab\u00eda fundamento y son adversarios nuestros este se\u00f1or balad fue procurador con Salinas de Gortari y luego Salinas de Gortari lo nombr\u00f3 ministro de la corte ah\u00ed no hubo votaci\u00f3n ni acuerdo pol\u00edtico fue un bil dedazo y lo nombra ministro la Core y tarda creo que 7 meses como ministro de la corte luego llega con otro dedazo Cedillo pero tampoco Se comentaba nada en ese entonces Ni ahora y desaparece a toda la corte y a ese ministro y a todos los dem\u00e1s les da una pensi\u00f3n vitalicia y ese ministro Diego balades ad es un constitucionalista famos\u00edsimo este lleva 30 a\u00f1os recibiendo 250.000 pesos mensuales 30 a\u00f1os y estuvo 7 meses Bueno pues ese se\u00f1or a\u00fan con todo eso que adem\u00e1s es miembro del Colegio Nacional y recibe tambi\u00e9n dinero que al final de cuentas es dinero del pueblo dinero del presupuesto p\u00fablico que otra mentira no que hab\u00edan propagado era de que el presupuesto era del gobierno no el presupuesto no es el gobierno el presupuesto es del pueblo Nosotros somos simplemente los gobernantes administradores de los dineros del pueblo pero la creencia en la despolitizaci\u00f3n que este fueron creando para mantener un r\u00e9gimen autoritario corrupto de privilegios pues se fueron Estableciendo esas creencias de que el presupuesto era del gobierno y no del pueblo Bueno aparte de eso el Se\u00f1or badz como es maestro em\u00e9rito de la UNAM y Mi Alma Mater ya est\u00e1 tambi\u00e9n m\u00e1s que ah\u00ed ya eso es para las nuevas generaciones ah\u00ed se los dejamos de tarea este Tambi\u00e9n recibe como 200 250,000 mensuales y hasta la universidad de Sinaloa tambi\u00e9n entonces eh Pero bueno con todo y eso muestra un poco de decoro y dice no es posible que la corte intervenga en algo que no le corresponde que tiene que ver con el tribunal electoral esa postura la tendr\u00edan que tomar los actuales integrantes del pleno ya Prada la reforma y no lo hicieron cuando les lleg\u00f3 el expediente de una empresa que le debe a la hacienda p\u00fablica 35000 millones de pesos debieron rechazar eh el recurso no darle entrada porque existen fundamentos legales hay hasta jurisprudencia en ese eh asunto sin embargo le dieron entrada y ah\u00ed lo tienen est\u00e1n esperando que este yo me vaya posiblemente para ver si eh o estaban esperando a ver si no pasaba la reforma judicial pero el pueblo es mucha pieza Entonces le dieron una entrada Entonces es probable como t\u00fa lo est\u00e1s este manifestando que le den entrada en vez de rechazarlo de inmediato porque no tiene fundamento legal pero qui\u00e9n sa eh Hasta d\u00f3nde est\u00e9n dispuestos a llegar yo les aconsejar\u00eda a la ministra pi\u00f1a al resto de los ministros que act\u00faen con responsabilidad porque es como el que est\u00e1 eh en un pantano s\u00ed en arenas movedizas sigue caminando y se siguen undiendo entonces tambi\u00e9n por decoro a la instituci\u00f3n y a ellos mismos que este respeten la voluntad de los ciudadanos que respeten la decisi\u00f3n del poder legislativo y que este ayuden en la transici\u00f3n Ellos saben perfectamente de que est\u00e1 mal el poder judicial ellos lo saben yo asist\u00eda a veces cu estaba el ministro Arturo Sald\u00edvar a los informes me gustaba escucharlo porque fue de los primeros ministros en hablar del nepotismo de la corrupci\u00f3n en el poder judicial bueno la ministra pi\u00f1a hace como TR d\u00edas o cuatro en un arranque una expresi\u00f3n de franqueza o sin darse cuenta Ella [M\u00fasica] misma sostuvo que el 50% de los que trabajan en el poder judicial son familiares ella misma y habr\u00eda que preguntarle a los jueces y a los magistr magistrados y a todos los ministros si no hay corrupci\u00f3n y si no debe de haber una reforma en el poder judicial C\u00f3mo es que nunca se sanciona un juez Para qu\u00e9 sirve el consejo de la judicatura nunca hay sanci\u00f3n a un juez a un magistrado a un ministro nunca y eh Qui\u00e9n debe de fiscalizar o de revisar evaluar el trabajo de los miembros del poder eh judicial los integrantes de la judicatura pero no funciona porque est\u00e1 hecha la judicatura imagen y a semejanza de la corte y de todo lo dem\u00e1s entonces en la reforma lo que se est\u00e1 proponiendo es que haya un \u00f3rgano verdadero amente aut\u00f3nomo electo por el pueblo para que vigile el buen comportamiento de jueces magistrados y ministros porque se van a elegir pero a lo mejor se les va olvidar qui\u00e9n los eligi\u00f3 y al servicio de qui\u00e9n deben estar para que no se les olvide Pues para eso va a haber un \u00f3rgano de vigilancia entonces ver eso incluso yo le har\u00e9 un llamado yo me acuerdo de Don Genaro G\u00f3ngora Pimentel que fue ministro de la corte presidente me acuerdo tambi\u00e9n del siguiente porque y le hizo caso al presidente Fox para desaforar me Mariano Azuela Mariano Azuela Nieto del Gran escritor Mariano Azuela recomiendo esa novela Los de abajo es bell\u00edsima Bueno este se\u00f1or este le hizo caso a Fox y a los asesores de F para que me desaforar y todos los ministros en ese Entonces hasta publicaron un manifiesto ahora que hablan de divisi\u00f3n de poderes y de equilibrio entre los poderes y del riesgo de la dictadura todos los ministros imag\u00ednense eh publicando un manifiesto en contra m\u00eda a favor de El procurador Macedo de la concha el procurador que entonces depend\u00eda del ejecutivo de manera directa porque ahora la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma Pues los ministros en contra m\u00eda favor del desafuero Antes hab\u00eda estado Don Genaro y una vez me platic\u00f3 Todav\u00eda vive Don Genaro y le deseo que siga viviendo m\u00e1s tiempo de las amenazas de Salinas cuando estaba Ra\u00fal Salinas en la c\u00e1rcel Y c\u00f3mo libera a ra Salinas al hermano de Carlos Salinas y no Solo lo liberan le devuelven todo el dinero no es nuevo tambi\u00e9n lo de la corrupci\u00f3n en el poder judicial",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:21.746493"
}